Mu O
2006 B-DATE
, O
bwe O
yaddayo O
mu O
bantu O
, O
yabajjukiza O
bonnabasome O
owa O
Pulayimale O
. O

Museveni B-PER
yasuubiza O
abantu O
ba O
wansi O
bonnabasome O
owa O
singa O
bamulonda O
. O

Simanyi O
ki O
Museveni B-PER
ky'ajja O
kusuubiza O
balonzi O
mu O
2011 B-DATE
naye O
abaawo O
ne O
ky'abateekeddeteekedde O
. O

Abbey B-PER
Kibirige I-PER
Semuwemba I-PER
asaka O
amawulire O
okuva O
e O
Bungereza B-LOC
. O

Obuwangwa O
bw'Abafirika O
buleetera O
abantu O
okwogera O
ku O
Andrew B-PER
Mwenda I-PER
. O

Njagala O
okwongerako O
ensonga O
enkulu O
emu O
bwe O
kiba O
ng'osoma O
European O
History O
. O

Mu O
kutegeera O
gwange O
, O
Rwanda B-LOC
yalina O
enkola O
y'obwannannyini O
ku O
ttaka O
ennungi O
ng'abafuzi O
b'amatwale O
baakajja O
. O

Wabula O
, O
Abazungu O
abajja O
baali O
bamalirivu O
okwonoona O
enkola O
y'obwannannyini O
ku O
ttaka O
. O

Okuggyawo O
obwannannyini O
ku O
ttaka O
mu O
Bulaaya B-LOC
kyaleetaawo O
okulwanira O
amatwale O
. O

Obukyayi O
bwa O
David B-PER
butondebwawo O
mbeera O
si O
mawanga O
g'ebweru O
gokka O
. O

Okugeza O
Abanyoro O
abamu O
e O
Mubende B-LOC
n'e O
Kiboga B-LOC
baakakibwa O
okufuuka O
Abaganda O
ng'afuzi O
b'amatwale O
bazze O
. O

Tokyiraba O
buli O
lunaku O
ku O
nguudo O
za O
Kampala B-LOC
. O

Enjawukana O
mu O
mawanga O
si O
mpya O
mu O
Afrika B-LOC
okuggyako O
mu O
Ethiopia B-LOC
ne O
Liberia B-LOC
zitaafugibwako O
bafuzi O
ba O
matwale O
. O

Ochetol B-PER
asobola O
okukusonyiwa O
olw'obutategeera O
bulungi O
ki O
Abanyalwanda O
kye O
baali O
bategeeza O
. O

Naye O
singa O
Kagame B-PER
alina O
ekirowoozo O
ng'ekyo O
, O
yandibadde O
agaanibwa O
. O

Mwenda B-PER
agamba O
ebyafaayo O
tebifugibwa O
byawandiikibwa O
. O

Abahutu O
n'Abatuusi O
b'e O
Rwanda B-LOC
beevuma O
ekyo O
ekyaliwo O
emabega O
? O

Ssente O
zaasaasaanyizibwa O
ekitongole O
kya O
Bungereza B-LOC
ekigabi O
kyobuyambi O
okuddaabiriza O
Saint B-ORG
Kizito I-ORG
Mpungwe I-ORG
Primary I-ORG
School I-ORG
mu O
disitulikiti O
y'e O
Jinja B-LOC
. O

Ssente O
omukulu O
wa O
disitulikiti O
y'e O
Oyam B-LOC
zaagambibwa O
okukozesa O
ku O
bintu O
ebirala O
. O

Kkampuni O
ya O
ttaaba O
mu O
disitulikiti O
ya O
Arua B-LOC
ebanja O
Uganda B-LOC
ssente O
eziva O
mu O
bintu O
ebikolebwa O
mu O
bikoola O
bya O
taaba O
. O

Ebyokulwanyisa O
ebikumi O
bitaano O
mu O
asatu O
mu O
musanvu O
byaggyiddwa O
ku O
bayizzi O
mu O
disitulikiti O
y'e O
Nebbi B-LOC
. O

Amaka O
kikumi O
gajjudde O
amataba O
mu O
kitundu O
ky'enzigotta O
eky'e O
Busabala B-LOC
mu O
zooni O
y'e O
Masajja B-LOC
oluvannyuma O
lw'enkuba O
okutonya O
emisana O
. O

Okwagala O
okumanya O
okw'amaanyi O
ku O
nkolagana O
ya O
Tiger B-PER
woods I-PER
ne O
Elin B-PER
Nordegren I-PER
kumaze O
ne O
kuggwa O
. O

Nakasi B-PER
agamba O
nti O
, O
Nsobodde O
okusibya O
omusajja O
omu O
olw'okukabassanya O
omwana O
. O

Ekitongole O
ky'amawanga O
amagatte O
ekitaba O
abakyala O
kifulumizza O
alipoota O
eraga O
engeri O
okukabassanya O
gye O
kukosezzaamu O
abakyala O
mu O
Uganda B-LOC
, O
Liberia B-LOC
ne O
Zimbabwe B-LOC
. O

Okusinziira O
ku O
kunoonyereza O
kw'Ogwokubiri B-DATE
2010 I-DATE
kw'ekitongole O
ky'ensi O
yonna O
ekitaba O
abakyala O
wamu O
n'okunoonyereza O
okuva O
ku O
ssettendekero B-ORG
ya I-ORG
Coventry I-ORG
. O

Dominica B-PER
Banire I-PER
okuva O
mu O
Zimbabwe B-ORG
Women I-ORG
and I-ORG
AIDS I-ORG
Support I-ORG
Network I-ORG
egamba O
; O

Singa O
omu O
azuulibwamu O
akawuka O
ate O
omulala O
nga O
takalina O
, O
abasajja O
bamanyi O
okunenya O
abakyala O
olw'okuleeta O
akawuka O
. O

Emboozi O
ya O
Nakasi B-PER
y'emu O
ku O
ky'amagero O
ekisaasanidde O
kumpi O
mu O
mawanga O
gonna O
agalimu O
abusambatuko O
ku O
ssemazinga O
. O

Rukiga B-PER
Maluma I-PER
agamba O
nti O
olukugaana O
lw'amawanga O
ga O
Afirika B-LOC
amagatte O
olw'Ogwomusanvu B-DATE
okuva I-DATE
nga I-DATE
19 I-DATE
- I-DATE
21 I-DATE
lwataataaganyizibwa O
obulumbaganyi O
bwa O
bamukwatammundu O
Abasiraamu O
aba O
Al B-ORG
- I-ORG
Shabaab I-ORG
. O

Olukugaana O
olwali O
ku O
mulamwa O
" O
Okuzaala O
, O
abaana O
abawere O
n'enkuza O
y'abaana O
mu O
Afirika B-LOC
" O
yakyusibwa O
. O

Okusobola O
okusooka O
okukubaganya O
ebirowoozo O
ku O
nnumba O
za O
Al B-ORG
- I-ORG
Shabab I-ORG
azaakaggwa O
. O

Kyagwawo O
ku O
lukkungaana O
nti O
ku O
kusomooza O
okungi O
Afirika B-LOC
kw'esanga O
, O
okunoonya O
eddembe O
n'obukuumi O
kisigala O
nga O
kye O
kisinga O
obukulu O
. O

Okulangirira O
kw'ebibuga O
ebisatu O
nga O
31 B-DATE
Ogwomunaana I-DATE
2009 I-DATE
kikaka O
amawanga O
okukola O
ku O
kizibu O
ky'obukuubagano O
n'obutabanguko O
ku O
ssemazinga O
. O

Kino O
ekikolebwa O
ng'oteemamu O
ebintu O
. O

Akyasembyeyo O
okukosebwa O
obutabanguko O
mu O
bitundu O
bya O
Afirika B-LOC
ebingi O
ebisoomoozebwa O
ye O
Uganda B-LOC
eyafiirwa O
abantu O
74 O
mu O
kubwatuka O
kwa O
bbomu O
nga O
11 B-DATE
Ogwomusanvu I-DATE
. O

Era O
yafuna O
ne O
ddaziini O
z'abalala O
abali O
ku O
bisago O
. O

Abakulembeze O
b'amawanga O
agali O
mu O
mukago O
ogutaba O
amawanga O
ga O
Afirika B-LOC
baavumirira O
ebikolwa O
bya O
Al B-ORG
- I-ORG
Shabaab I-ORG
. O

Eriya B-PER
Kategaya I-PER
, O
omumyuka O
wa O
ssaabaminisita O
wa O
Uganda B-LOC
asooka O
, O
yagamba O
gavumenti O
yali O
eteekateeka O
kusindika O
basirikale O
balala O
e O
Somalia B-LOC
. O

Kino O
kya O
kwongera O
maanyi O
magye O
agakuuma O
eddemba O
mu O
Somalia B-LOC
. O

Guinea B-LOC
ne O
Djibouti B-LOC
nago O
gaasubizza O
okusindika O
abasirikale O
e O
Somalia B-LOC
okuyambako O
amagye O
ga O
Uganda B-LOC
ne O
Burundi B-LOC
okukuuma O
emirembe O
. O

Museveni B-PER
, O
eyannyonyola O
abayeekera O
ba O
Al B-ORG
- I-ORG
Shabab I-ORG
ng'ababaka O
b'abayeekera O
b'omu O
Middle B-LOC
East I-LOC
abatiitiizi O
. O

Yagamba O
nti O
bbo O
n'abagwira O
okuva O
mu O
mawanga O
g'ebweru O
bajja O
kuwangulwa O
. O

Museveni B-PER
yabuuzizza O
, O
be O
b'ani O
era O
batuukiriza O
bigendererwa O
by'ani O
? O

Obulumbaganyi O
bwa O
Al B-ORG
- I-ORG
Shababa I-ORG
bwalaga O
, O
nga O
Rose B-PER
Asha I-PER
Migiro I-PER
amyuka O
wa O
ssaabawandiisi O
w'amawanga O
amagatte O
yagambye O
nti O
tewali O
ggwanga O
litasobola O
kulumbibwa O
batujju O
. O

Migiro B-PER
n'olw'ekyo O
yakubira O
amawanga O
ga O
AU B-ORG
omulanga O
okuteekawo O
enkola O
za O
UN B-ORG
ezirwanisa O
obutujju O
. O

Kiteeke O
mu O
nkola O
n'okkukiriziganya O
kw'ensi O
yonna O
mu O
tteeka O
n'okussa O
ekitiibwa O
mu O
ddembe O
ddembe O
ly'obuntu O

Naye O
nga O
obumu O
abakulembeze O
b'amawanga B-ORG
ga I-ORG
Africa I-ORG
amagatte I-ORG
bwe O
baalina O
ku O
butujju O
, O
era O
bwe O
baakolanga O
okubikkirira O
bakulembeze O
ba O
Afirika B-LOC
abavunaanibwa O
obutujju O
. O

Okugeza O
, O
Mutharika B-PER
yagamba O
nti O
ekiwandiiko O
kya O
ICC B-ORG
ekiragira O
okukwata O
pulezidenti O
wa O
Sudan B-LOC
Omar B-PER
Bashir I-PER
kityoboola O
omwoyo O
gw'Abafirika O
obuteelyamu O
lukwe O
. O

Era O
kityoboola O
eddembe O
n'obutebenkevu O
abaddugavu O
bye O
baalwanirira O
ennyo O
okufuna O
. O

Abakulembeze O
b'amawanga O
amagatte O
aga O
Afirika B-LOC
bakkaanya O
okuwakanya O
okuvunaanibwa O
kwa O
Bashir B-PER
. O

Sam B-PER
Tulyamuhika I-PER
, O
ye O
yapanga O
olukwe O
lw'obulumbaganyi O
bwa O
Al B-ORG
- I-ORG
Shabaab I-ORG
okutaataaganya O
enteekateeka O
z'olukugaana O
lw'amawanga O
ga O
Africa B-LOC
amagatte O
olw'ekkumi O
n'omwenda O
ng O
, O
amawulire O
bwe O
googera O
. O

Guno O
gusigala O
nga O
muwaatwa O
minene O
eri O
obumalirivu O
bw'ekibiina O
ky'amawanga O
ga O
Africa B-LOC
amagatte O
okumalawo O
bannakyemalira O
n'obukuubagano O
mu O
Africa B-LOC
. O

Ku O
kuzaala O
n'okukuza O
omwana O
mu O
Afirica B-LOC
, O
Thoraya B-PER
Obaid I-PER
, O
ssenkulu O
wa O
UNPF B-ORG
yagamba O
obwavu O
, O
obutasoma O
miziziko O
minene O
. O

Obaid B-PER
yagamba O
nti O
abakyala O
abasinga O
abafa O
nga O
bazaala O
tebafuna O
bujjanjabi O
bulungi O
oba O
kubanga O
tebasobola O
kusasula O
bisale O
. O

Oba O
kubanga O
tebakitwala O
nga O
kya O
mugaso O
. O

Bience B-PER
Gawanas I-PER
, O
omubaka O
akola O
ku O
ensonga O
z'abantu O
mu O
kibiina B-ORG
ky'amawanga I-ORG
ga I-ORG
Africa I-ORG
amagatte I-ORG
yagamba O
, O
buli O
mukyala O
w'olubuto O
alinga O
ow'okufa O
ng'azaaala O

Omukyala O
mu O
Sub B-LOC
- I-LOC
Saharan I-LOC
Africa I-LOC
alina O
alina O
omukisa O
gumu O
ku O
kkumi O
na O
mukaaga O
okufa O
ng'ali O
lubuto O
oba O
ng'azaala O
. O

Kino O
kigeraageranyizibwa O
n'omukisa O
gumu O
ku O
nkumi O
ennya O
mu O
mawanga O
agaakulaakulana O
. O

Ekitundu O
kya O
Africa B-LOC
ekiri O
wansi O
w'eddungu O
Saharah B-LOC
kye O
kisingamu O
abaana O
abafa O
nga O
bawere O
mu O
nsi O
enjavu O
n'engagga O
. O

Mu O
Gwomusanvu B-DATE
2001 I-DATE
, O
omugatte O
gw'abakulembeze O
b'amawanga O
147 O
baasemba O
ebiruubirirwa O
by'enkulaakulana O
by'ensi O
yonna O
ekyokuna O
n'ekyokutaano O
. O

Okuvaamu O
omusaayi O
okwo O
kwe O
kuviirako O
bamaama O
okufa O
nga O
bazaala O
era O
nga O
kisobola O
okuleetebwa O
kw'okulemererwa O
kwa O
nnabaana O
okugaziwa O
nga O
tannazaala O
n'okufunda O
oluvannyuma O
lw'okuzaala O
. O

Byamugisha B-PER
yawagira O
ekibiina O
ky'amawanga O
ga O
Afirica B-LOC
amagatte O
okukulembeza O
eky'abamaama O
abafa O
nga O
bazaala O
n'abaana O
abawere O
abafa O
ku O
nteekateeka O
y'olukugaana O
. O

Minisita O
w'ekikula O
, O
abakozi O
n'enkulaakulana O
y'abantu O
Gibriel B-PER
Opio I-PER
olukugaana O
nti O
gavumenti O
yandiwaddeyo O
obukadde O
bwa O
ddoola O
30 O
. O

Kino O
kyandibadde O
kya O
kutumbula O
byabulamu O
bya O
kuzaala O
. O

Omulamwa O
gwa O
AU B-ORG
gwateebereza O
ebiseera O
by'abakazi O
ba O
Afirika B-LOC
eby'omu O
maaso O
nga O
tewali O
mukazi O
afa O
ng'azaala O
olw'obutabeerawo O
bujjanjabi O
bwe O
bumala O
. O

Obulumbaganyi O
bwa O
Al B-ORG
- I-ORG
Shabaab I-ORG
bugootaanya O
enteekateeka O
y'olukuggaana O
lw'amawanga O
ga O
Afirica B-LOC
amagatte O
. O

Abantu O
bangi O
bajjukira O
nti O
emabegako O
essaza O
ly'e O
Butambala B-LOC
lyali O
mu O
disitulikiti O
y'e O
Mpigi B-LOC
naye O
kati O
ye O
disitulikiti O
y'e O
Gomba B-LOC
. O

Ebintu O
eby'obulabe O
bibiri O
mu O
myezi B-DATE
kkumi I-DATE
n'ebbiri O
egiyise O
biyuuguumizza O
Obwakabaka O
obumaze O
ebyasa O
. O

Okwegugunga O
bw'Ogwomwenda O
oluvannyuma O
lwa O
Kabaka O
okugaanibwa O
mu O
ssaza O
lye O
ery'e O
Kayunga B-LOC
. O

Kino O
kyaviirako O
obwegugungo O
obw'obulabe O
ekyaviirako O
n'okuggalawo O
kw'omukutu O
gwa O
leediyo O
ya O
CBS B-ORG
. O

Omwogezi O
w'Obwakabaka O
, O
Charles B-PER
Peter I-PER
Mayiga I-PER
agamba O
nti O
tewali O
nsonga O
nnene O
ereetera O
Buganda O
okujaguza O
. O

Okusinziira O
ku O
miziziko O
gye O
bafunye O
okuva O
mu O
gavumenti O
ya O
wakati O
. O

Kabaka O
Ronald B-PER
Mwenda I-PER
Mutebi I-PER
II I-PER
yattikirwa O
nga O
31 B-DATE
Ogwomunaana I-DATE
, I-DATE
1993 I-DATE
. O

Wano O
gyali O
emyaka B-DATE
abiri I-DATE
mu I-DATE
musanvu I-DATE
okuva O
Obwakabaka B-ORG
bwa I-ORG
Buganda I-ORG
lwe O
bwali O
bwawerebwa O
Pulezident O
Milton B-PER
Obote I-PER
wamu O
n'Obwakabaka O
obulala O
mu O
Uganda B-LOC
. O

Okuva O
lwe O
yatikkirw O
e O
Naggalabi B-LOC
, O
Budo B-LOC
, O
Kabaka O
Ronald B-PER
Mwenda I-PER
Mutebi I-PER
II I-PER
abadde O
takwataganira O
ddala O
ne O
gavumenti O
ya O
NRM B-ORG

Gavumenti O
eno O
efugibwa O
eyali O
mukwano O
gwe O
Yoweri B-PER
Museveni I-PER
. O

Mayiga B-PER
agamba O
, O
Obwakabaka B-ORG
bwa I-ORG
Buganda I-ORG
bubanja O
gavumenti O
obuwumbi O
obuli O
mu O
20 O
ku O
kukozesa O
ettaka O
n'ebintu O
ebirala O
. O

Bagamba O
nti O
kiva O
ku O
kubuuzo O
ekitannagonjoolwa O
ekizingiramu O
mmayiro O
z'ettaka O
akenda O
. O

Lino O
lyateekebwa O
mu O
mikono O
gya O
Buganda B-ORG
Land I-ORG
Board I-ORG
okuva O
ku O
meenunula O
. O

Abakungu O
b'e O
Mengo B-LOC
bagamba O
nti O
eddagala O
ekinagonjoola O
ebizibu O
ky'ebyobufuzi O
bya O
Uganda B-LOC
kwe O
kuzzaawo O
enfuga O
ya O
federo O
. O

Lino O
bbanja O
gavumenti O
ly'ebadde O
tefiirako O
ddala O
. O

Enjuyi O
ebbiri O
zaatuuka O
ku O
nzikiriziganya O
mu O
2005 B-DATE
. O

Kino O
kyaliwo O
olukiiko O
lw'abakungu O
b'Obwakabaka O
abaateekebwamu O
ennyo O
amaanyi O
katikkiro O
Joseph B-PER
Mulwanyammuli I-PER
Ssemwogerere I-PER
. O

Olukiiko O
lwa O
Buganda B-LOC
lwakisuula O
ebbali O
Mulwanyammuli B-PER
n'agenda O
nakyo O
. O

Mulwanyammuli B-PER
kati O
akomyewo O
okutulugunya O
Museveni B-PER
ng'ayita O
mukukolagana O
n'omukago O
ogutaba O
ebibiina O
by'ebyobufuzi O
ne O
Ssuubi B-ORG
2011 I-ORG
. O

Mayiga B-PER
yali O
kitundu O
ku O
ttiimu O
ya O
Buganda O
eyakola O
enteeseganya O
n'ekkiriziganya O
ku O
kusengeka O
ebitundu O
. O

Kati O
agamba O
nti O
Obwakabaka O
tebusobola O
kutuukiriza O
bisaanizo O
bya O
kulonda O
Katikkiro O
. O

Guno O
bwali O
bunafu O
bwa O
maanyi O
kubanga O
baali O
baagala O
embeera O
eriwo O
esigalewo O
nga O
Kabaka O
y'alonda O
Katikkiro O
. O

Gavumenti O
egamba O
nti O
Katikkiro O
atannalondebwa O
alemesa O
demokolasiya O
okukola O
. O

Kino O
kiri O
bwe O
kiti O
kubanga O
kiggyako O
abantu O
eddembe O
lyabwe O
okulonda O
abakulembeze O
baabwe O
. O

Bongererako O
nti O
Katikkiro O
alondeddwa O
Kabaka O
kizibu O
a O
kuvunaana O
. O

Kubanga O
Abaganda O
tatwaka O
Kabaka O
waabwe O
ng'atakola O
nsobi O
. O

Mayiga B-PER
naye O
yagamba O
nti O
enzikiriziganya O
y'ensengeka O
y'ebitundu O
teyateerawo O
gavumenti O
za O
bitundu O
bintu O
. O

Buganda O
esaba O
ebyaffe O
, O
ebbanja O
lya O
gavumenti O
ly'erina O
okukolako O
erikumibwamu O
okwemulugunya O
kw'Obwakabaka O
. O

Abaganda O
abasinga O
bakkiriza O
me O
byogerebwa O
omuli O
abo O
abawagira O
NRM B-ORG
okugeza O
eyaliko O
ssentebe O
w'e O
Luwero B-LOC
Abudul B-PER
Nadduli I-PER
, O
eyazirwano O
w'e O
Luwero B-LOC
. O

Okusinziira O
ku O
Nadduli B-PER
, O
kyali O
kisuubizo O
kya O
Pulezidenti O
Museveni B-PER
okuzzaawo O
Obwakabaka O
mu O
mbeera O
gye O
bwalimu O
oluvannyuma O
lw'okuggyako O
gavumenti B-ORG
ya I-ORG
UPC I-ORG
. O

Nadduli B-PER
, O
ku O
ludda O
olulala O
ayongerako O
nti O
mumativu O
n'ekyo O
gavumenti O
ya O
NRM B-ORG
oky'ewadde O
Obwakabaka B-ORG
bwa I-ORG
Buganda I-ORG
. O

Agamba O
nti O
okukiriza O
amattikira O
mu O
1993 B-DATE
, O
okuzzaawo O
Obwakabaka O
mu O
ssemateeka O
wa O
1995 B-DATE
n'okubuwa O
ekifo O
we O
ligwa O
. O

Newankubadde O
, O
ebiseera O
ebisnga O
balabise O
nga O
basiima O
gavumenti O
eya O
wakati O
. O

Abakungu O
b'Obwakabaka O
babadde O
bagaanibwa O
okukuba O
kakuyege O
mu O
lwatu O
atali O
ku O
ludda O
lw'ekibiina O
ekiri O
mu O
buyinza O
mu O
2011 B-DATE
era O
ne O
mu O
kulonda O
kwa O
bonna O
mu O
2006 B-DATE
. O

Katikkiro O
omukambwe O
Daniel B-PER
Muliika I-PER
bwe O
yali O
aggyiddwako O
obuvunaanyizibwa O
bwe O
obwa O
Katikkiro O
wa O
Buganda O
nga O
tannaweza O
mwaka O
mu O
woofiisi O
. O

Kati O
, O
embeera O
ya O
Kabaka O
Mutebi B-PER
ey'obuswavu O
waakiri O
tennatuuka O
ku O
ssa O
lya O
kitaawe O
, O
Sir O
Edward B-PER
Muteesa I-PER
1 I-PER
. O

Muteesa B-PER
yawaggaangusibwa O
mu O
London B-LOC
emirundi O
ebiri O
; O
okuva O
mu O
1953 B-DATE
okutuuka O
1955 B-DATE
era O
ne O
mu O
1966 B-DATE
okutuuka O
mu O
1969 B-DATE
. O

Okusookera O
, O
yalina O
obuzibu O
n'Abangereza O
oluvannyuma O
ne O
Apollo B-PER
Milton I-PER
Obote I-PER
. O

Mu O
myaka B-DATE
ekkumi I-DATE
n'omusanvu I-DATE
gye O
yali O
abazeeko O
, O
nga O
kitaawe O
, O
yavuganyanga O
ne O
gavumenti O
emirundi O
mingi O
. O

Ng'Abaganda O
bwe O
bajaguza O
, O
bajja O
kuba O
batunuulidde O
okulonda O
kwa O
bonna O
mu O
2011 B-DATE
. O

Bajja O
kuba O
basuubira O
okukamula O
ekituufu O
mu O
gavumenti O
ya O
Museveni B-PER
. O

Ebikwekweto O
ebyentiisa O
ebiwerako O
byakolebwa O
ku O
ADF B-ORG
mu O
Kampala B-LOC
era O
abakolagana O
nabo O
bangi O
bakwatiddwa O
. O

Abamu O
battibwa O
n'abalala O
bakyayiggibwa O
. O

Abo O
abataakwatibwa O
basuubirwa O
okubeera O
mu O
buvanjuba O
bwa O
DRC B-LOC
, O
Nairobi B-LOC
ate O
abalala O
bakyekukumye O
. O

Ekiruubirirwa O
ky'omusomo O
kwe O
kubamanyisa O
ebipya O
ku O
bikolwa O
by'obwenkanya O
ebiriwo O
n'ebikwekweto O
eby'amazima O
ebikolebwa O
ku O
bayeekera O
ba O
ADF B-ORG
. O

National B-ORG
Resistance I-ORG
Movement I-ORG
ne O
Rwandan B-ORG
Patriotic I-ORG
Front I-ORG
baalina O
tebaagala O
kukozesa O
mivuyo O
ng'engeri O
y'okugonjoolamu O
ebizibu O
by'ebyobufuzi O
. O

Museveni B-PER
yali O
mukyamu O
okusindika O
amagye O
e O
Somalia B-LOC
. O

Mwenda B-PER
, O
osuubira O
nti O
olutalo O
lulwanibwa O
n'ebiruubirirwa O
ebimanyiddwa O
buli O
omu O
byangu O
bya O
kuzuula O
? O

Olowooza O
nti O
Museveni B-PER
asobola O
okwogera O
lwaki O
yasindika O
amagye O
ge O
mu O
Somalia B-LOC
? O

Obutebenkevu O
bwa O
Somalia B-LOC
tebumanyiddwa O
bulungi O
okuva O
ku O
igendererwa O
bya O
Museveni B-PER
. O

Newankubadde O
, O
obuzibu O
bwa O
Somalia B-LOC
buufuse O
bwa O
nsi O
yonna O
olw'okwegatta O
ku O
Al B-ORG
Qaeda I-ORG
. O

Museveni B-PER
aliwo O
ku O
lw'ebigendererwa O
bye O
ng'omuntu O
. O

Ky'akola O
kwe O
kukozesa O
obwetaavu O
bw'Abamerika O
okulwanisa O
anti O
- O
Americanist B-ORG
jihadists I-ORG
. O

Gye O
buli O
kati O
Al B-ORG
Qaeda I-ORG
eyatandikibwawo O
enyumiddwa O
enkwatagana O
ne O
Al B-ORG
Shabaab I-ORG
. O

Mu O
kubeera O
ku O
ludda O
lw'Abazungu O
, O
ensi O
z'Abazungu O
zisalawo O
obutafaayo O
ku O
kukyusa O
obuyinza O
ku O
bukulembeze O
bwa O
Uganda B-LOC
. O

Ebyo O
byonna O
ebikwata O
ku O
nsonga O
za O
Somalia B-LOC
byennyamiza O
ku O
kubaawo O
kw'obukulembeze O
bwa O
Museveni B-PER
. O

Ocheto B-PER
yagamba O
nti O
Abasomaaliya O
balina O
okwemalira O
ebizibu O
byabwe O
bo O
bennyini O
. O

Lwaki O
Bannayuganda O
bafa O
ku O
nsonga O
ezitali O
zaabwe O
? O

Twakikola O
nga O
tetuyambiddwako O
sso O
Abasomaaliya O
nabo O
beetaaga O
okukyekolera O
bbo O
bennyini O
. O

Abasajja O
baffe O
abato O
tebalina O
kufiirwa O
mu O
Somalia B-LOC
nga O
balwana O
entalo O
nga O
bakiikiridde O
Amerika B-LOC
. O

Siraba O
lwaki O
tukubibwa O
bbomu O
mu O
nsi O
eno O
olw'olutalo O
lw'omu O
nsi O
endala O
ng'ebyaluleeta O
tezimanyikiddwa O
Bannayuganda O
. O

Mu O
Somalia B-LOC
waliyo O
emirembe O
? O

Abasiraamu O
mu O
Somalia B-LOC
okuteekawo O
nfuga O
ya O
Busiraamu O
etambulira O
ku O
nkola O
ya O
Sharia O
. O

Seezi B-PER
Sewagaba I-PER
yabuuza O
, O
bwe O
kiba O
ng'ekyo O
kye O
baagala O
, O
ffe O
b'ani O
nga O
Bannayuganda O
okugaana O
ekyo O
? O

Volkswagen B-ORG
yatongoza O
ekika O
ky'emmotoka O
empya O
eyitibwa O
Bio O
- O
Bug O
ng'etambulira O
ku O
kazambi O
omukolerere O
. O

Autoblog O
Green's O
Frank B-PER
Filipponio I-PER
anokolayo O
, O
okukola O
methane O
, O
omuyonjo O
ekimala O
okutambuza O
yingini O
okumala O
ebbanga O
eddene O
kubadde O
kusoomooza O
kunene O
. O

Geneco B-ORG
, O
ettabi O
lya O
kkampuni O
ya O
Bungereza B-LOC
erongoosa O
kazambi O
eya O
Wessex B-ORG
Water I-ORG
, O
erabika O
okuba O
ng'etuuse O
ku O
buwanguzi O
. O

Ettabi O
lyakola O
ne O
Volkswagen B-ORG
ku O
kika O
ky'emmotoka O
, O
ekyagifuula O
kkampuni O
ekola O
amafuta O
mu O
kazambi O
mu O
Bristol B-LOC
. O

Okusinziira O
ku O
Geneco B-ORG
, O
okusooka O
methane O
akolebwa O
mu O
kazambi O
nga O
ayita O
mu O
kuvunza O
kazambi O
n'obuwuka O
. O

Joseph B-PER
Lutaaya I-PER
yagezaako O
okutukweka O
engeri O
gy'alowoozaamu O
. O

Fillipponio B-PER
agamba O
nti O
yingini O
eya O
sirinda O
ennya O
eddukira O
ku O
biogas O
ku O
sipiidi O
ya O
mmayiro O
114 O
buli O
ssaawa O
. O

Geneco B-ORG
agamba O
nti O
obukyafu O
bw'amayumba O
70 O
bumala O
okutambuza O
emmotoka O
okumala O
omwaka O
. O

Volkswagen B-ORG
ekola O
emmotoka O
ezitambulira O
ku O
kazambi O
. O

Wazaalibwa O
mu O
nsi O
za O
Afirika B-LOC
ezirina O
ezeefuga O
olw'okwewaayo O
kwazo O
. O

Pulezidenti O
Obama B-PER
yatuuzizza O
olukiiko O
lw'abakulembeze O
b'abavubuka O
mu O
White B-ORG
House I-ORG
. O

Ocheng B-PER
yasasudde O
obukadde O
munaana O
mu O
Uganda B-ORG
Revenue I-ORG
Authority I-ORG
. O

Emabegako O
nayogedde O
ne O
minisita O
w'ekisiikirize O
ow'ebyensimbi O
Oduman B-PER
Okello I-PER
ku O
nsonga O
y'okussa O
emisolo O
ku O
ddiiru O
ya O
Heritage B-ORG
oil I-ORG
. O

Tuzzeemu O
okuyita O
omubaka O
waffe O
mu O
Rwanda B-LOC
okumwebuuzaako O
. O

Tetumenyewo O
nkolagana O
ne O
Rwanda B-LOC
. O

Ayanda B-PER
Ntsaluba I-PER
ye O
ssenkulu O
wa O
South B-ORG
African I-ORG
Foreign I-ORG
ministry I-ORG
. O

Twagala O
akakiiko O
k'ebyokulonda O
aka O
National B-ORG
Resistance I-ORG
Movement I-ORG
akeetengeredde O
, O
ekitali O
ekyo O
bammemba O
bajja O
kuggya O
obwesige O
mu O
kibiina O
. O

Chris B-PER
Baryomunsi I-PER
omubaka O
wa O
paalamenti O
owa O
Kinkizi B-LOC
East I-LOC
yakwatiddwa O
olw'obuvuyo O
obwaliwo O
wiiki B-DATE
ewedde I-DATE
mu O
kulonda O
kwa O
National B-ORG
Resistance I-ORG
Movement I-ORG
. O

Yakulembedde O
Uganda B-LOC
mu O
biseera O
we O
waaliwo O
obutali O
butebenkevu O
bungi O
. O

Apollo B-PER
Nsibambi I-PER
ye O
ssaabaminisita O
wa O
Uganda B-LOC
akyasinze O
okulwako O
ennyo O
. O

Waliwo O
obwetaavu O
bw'okuteekawo O
obutangaavu O
ku O
nsonga O
y'obunkenke O
obweyongera O
naddala O
mu O
kwesimbawo O
kw'akalulu O
ka O
2011 B-DATE
. O

Omwepiskoopi O
Zac B-PER
Niringiye I-PER
ye O
ssentebe O
wa O
African B-ORG
Review I-ORG
Mechanism I-ORG
. O

Nsuubira O
nti O
Pulezidenti O
Museveni B-PER
bye O
yayogedde O
byabadde O
bituufu O
. O

Sirina O
kye O
mmanyi O
kyonna O
ku O
Charles B-PER
Taylor I-PER
. O

Simuwulirangako O
n'eggwanga O
Liberia B-LOC
okutuusa O
kati O
. O

Nalulungi O
wa O
British O
Naomi B-PER
Campbell I-PER
yalabiseeko O
mu O
kkooti O
Hague B-ORG
War I-ORG
Crimes I-ORG
ku O
musango O
ogwamuwawaabirwa O
Charles B-PER
Taylor I-PER
. O

Abangereza O
, O
Abasaabiya O
n'Abalasiya O
tebaalumbibwa O
, O
abasinga O
obungi O
baddugavu O
Abafirika O
. O

Alfred B-PER
Noble I-PER
teyandisobodde O
kumanyibwa O
nga O
mulabe O
mu O
kifo O
kino O
. O

Era O
bangi O
bakkiriza O
nti O
mu O
butuufu O
tulina O
kukiyita O
busosoze O
mu O
mawanga O
, O
ekitali O
kutya O
dreadlocks O
naye O
Abafirika O
. O

Ssenkulu O
wa O
Zimbabwe B-LOC
Farai B-PER
Sevenzo I-PER
yayogedde O
ku O
bulumbaganyi O
ku O
Bafirika O
mu O
South B-LOC
Africa I-LOC
. O

Okutwaliza O
awamu O
, O
Abafirika O
abasinga O
balabika O
nga O
abatafaayo O
eri O
okukola O
, O
omuli O
okutuuka O
ekikeerezi O
, O
obugyama O
n'obutaba O
bamalirivu O
. O

Tokunboh B-PER
Adeyemo I-PER
yawandiika O
nti O
mu O
Afirika B-LOC
, O
abantu O
gye O
basaba O
okukola O
, O
ebikozesebwa O
mu O
bulamu O
obwa O
bulijjo O
bitono O
n'ebintu O
ebikozesebwa O
eby'awamu O
biri O
mu O
mbeera O
mbi O
. O

George B-PER
Bush I-PER
ayogera O
eri O
bannalipaabulikaani O
ab'enkizo O
ku O
Iraq B-LOC
, O
nga O
Bob B-PER
Woodward I-PER
bw'agamba O
. O

Famire O
y'omugenzi O
eyali O
akulira O
amagye O
Idi B-PER
Amin I-PER
yafuna O
ssente O
okuva O
e O
Sauidi B-LOC
Arabia I-LOC
olw'okuwuliriza O
n'ava O
mu O
Israel B-LOC
mu O
1970 B-DATE
. O

Disitulikiti O
y'e O
Pallisa B-LOC
yafuna O
ssente O
okuva O
mu O
Community O
Agricultural O
and O
Infrastructure O
Improvement O
program O
okuzimba O
obutale O
n'enguudo O
. O

Amyuka O
ssenkulu O
wa O
Makerere B-ORG
University I-ORG
Venansius B-PER
Baryamureeba I-PER
kigambibwa O
nti O
yayonoonera O
obukadde O
bwa O
ssente O
140 O
ku O
ppoloti O
. O

Eyaliko O
Pulezidenti O
Godfrey B-PER
Binaisa I-PER
yafuga O
Uganda B-LOC
okumala O
ennaku B-DATE
bisatu I-DATE
mu I-DATE
abiri I-DATE
mu I-DATE
munaana I-DATE
. O

Abasirikale O
ba O
Uganda B-LOC
abasoba O
mu O
kikumi O
battibwa O
mu O
nteekateeka O
ya O
African B-ORG
Union I-ORG
mu O
Somalia B-LOC
. O

Ebibiina O
bibiri O
ebiri O
ku O
mbiranye O
, O
ekya O
Sam B-PER
Kuteesa I-PER
n'ekya O
Theadore B-PER
Sekikubo I-PER
owa O
National B-ORG
Resistance I-ORG
Movement I-ORG
byalwanaganira O
e O
Sembabule B-LOC
wiiki B-DATE
ewedde I-DATE
. O

Amyuka O
Pulezidenti O
wa O
Uganda B-LOC
Gilbert B-PER
Bukenya I-PER
era O
amanyikiddwa O
nga O
Mahogany O
yayitiddwa O
wiiki B-DATE
ewedde I-DATE
mu O
kakiiko O
akakwasisa O
empisa O
mu O
NRM B-ORG
. O

Famire O
y'omugenzi O
eyaliko O
Pulezidentiwa O
Uganda B-LOC
Idi B-PER
Amin I-PER
eyinza O
okufuna O
mu O
bwangu O
obuwumbi O
bwa O
siringi O
bibiri O
okuva O
mu O
gavumenti O
ya O
Saudi B-LOC
Arabia I-LOC
. O

Ekirungo O
ekizimba O
omubiri O
ekiri O
mu O
kawuuwo O
k'omusota O
kyazuulibwa O
muganda O
wa O
Napoleon B-PER
Bonaparte I-PER
, O
Lucien B-PER
mu O
1843 B-DATE
. O

Albert B-PER
Calmette I-PER
yalaze O
nti O
kyali O
kisoboka O
okugema O
ekisolo O
okulemwa O
okubojjebwa O
omusota O
. O

Ebidyeri O
abiri O
bizimbibwa O
okutumbula O
entambula O
ku O
bizinga O
by'e O
Kalangala B-LOC
. O

Rafael B-PER
Baku I-PER
awaayo O
kkopi O
y'ekifunze O
omuli O
enkola O
ezinaakozesebwa O
mu O
kwewala O
okubba O
ebigezo O
eri O
Ssentebe O
wa O
UNEB B-ORG
. O

Nga O
5 B-DATE
Ogwomunaana I-DATE
, O
waaliwo O
ekiwandiiko O
ekiweebwa O
bannamawulire O
okukolamu O
amawulire O
, O
bya O
Lutalo B-PER
Bossa I-PER
ku O
Media B-ORG
Centre I-ORG
. O

Oboolyawo O
, O
okutegeera O
obulungi O
Binaisa B-PER
Bannayuganda O
balina O
okuddirayo O
ddala O
ku O
mirandira O
gye O
. O

Taata O
we O
Canon B-PER
Binaisa I-PER
yatambula O
ku O
bigere O
mu O
Uganda B-LOC
n'atuuka O
ne O
mu O
Congo B-LOC
ne O
Sudan B-LOC
. O

Maama O
we O
Nalongo B-PER
Naoeme I-PER
, O
muwala O
w'omwami O
, O
yali O
mukyala O
w'amaanyi O
nnyo O
nga O
y'omu O
ku O
bayizi O
abasooka O
mu O
Gayaza B-ORG
High I-ORG
School I-ORG
. O

Obulamu O
bwa O
Binaisa B-PER
bwali O
bujjuddemu O
ebiwonvu O
n'ebikko O
naye O
era O
yateranga O
okutugamba O
nti O
bajjajjaffe O
baali O
balwanyi O
. O

Mu O
kaseera O
kano O
ali O
ne O
Katonda O
ne O
Bamalayika O
be O
. O

Omuwandiisi O
kizibwe O
wa O
Pulezidenti O
Binaisa B-PER
. O

Yeebuuzibwako O
ku O
nzirukanya O
y'emirimu O
era O
y'akulira O
ekitongole O
ekiddukanya O
emirimu O
mu O
ttendekero O
lya O
Uganda B-ORG
Management I-ORG
Institute I-ORG
. O

Amazima O
ku O
Binaisa B-PER
n'obwapulezidenti O
bwe O
Martin B-PER
. O

Buno O
buyiiya O
bwa O
yinsuwa O
y'ebyobulamu O
eyateekebwawo O
gavumenti O
ya O
Rwanda B-LOC
okusobozesa O
bannansi O
abaavu O
okufuna O
obujjanjabi O
. O

Buli O
Munyarwanda O
asasulira O
yinsuwa O
ye O
ssente O
za O
Rwanda O
Franc O
lukumi O
buli O
mwaka O
. O

Bannansi O
ba O
Rwanda B-LOC
bafuna O
satifikeeti O
eziraga O
nti O
tebalina O
busobozi O
kusasula O
ku O
kyalo O
kwe O
babeera O
. O

Obwangu O
Mutabazi B-PER
kw'avvuunukirako O
obuzibu O
busanyusa O
era O
nga O
kitera O
okweyolekera O
e O
Rwanda B-LOC
. O

Obuwanguzi O
bwa O
Kagame B-PER
obw'ebitundu O
kyenda O
mu O
ssatu O
ku O
kikumi O
bulaga O
obuwanguzi O
obuggya O
. O

Abantu O
bangi O
bambala O
ebirabo O
bya O
Kagame B-PER
n'ekibiina O
kye O
bye O
baafuna O
mu O
kunoonya O
akalulu O
. O

Wabula O
, O
omusajja O
omu O
ow'emyaka O
ataano O
mu O
ebiri O
amanyiddwa O
nga O
Jack B-PER
Mutabaazi I-PER
omutuuze O
era O
omulimi O
ku O
kyalo O
Bugesera B-LOC
, O
avuddeyo O
. O

Obwongo O
bwe O
n'ebirowoozo O
bye O
abitadde O
ku O
kusuuta O
Kagame B-PER
ng'azina O
, O
abuukabuuka O
wamu O
n'okuyimba O
mu O
ddoboozi O
ery'omwanguka O
. O

Mutabazi B-PER
oluvannyuma O
antegeeza O
nti O
Muhutu O
era O
yasimattuka O
ekiseera O
ky'okuttibwa O
okw'obusosoze O
mu O
mawanga O
. O

Mutabazi B-PER
angamba O
nti O
mukwanaganya O
wa O
byabulamu O
. O

Totegeera O
kiki O
Kagame B-PER
ky'atukoledde O
ffe O
Abanyarwanda O
ab'eddaala O
erya O
wansi O
. O

Nali O
mmaze O
okukenga O
Beatrice B-PER
Nyirimana I-PER
ow'emyaka O
asatu O
mu O
ebiri O
eyali O
amaze O
ekiseera O
ng'azina O
amazina O
mu O
ngeri O
ey'okwefukula O
. O

Okulabulwa O
okuva O
mu O
boobuyinza O
kwaweebwa O
era O
okutulugunyizibwa O
mu O
maka O
ne O
kukoma O
oluvannyuma O
lw'okuwawaabira O
bba O
eri O
aboobuyinza O
mu O
kitundu O
. O

Abanyalwanda O
bawulira O
ensonyi O
oba O
okutya O
sinakindi O
byombi O
okwogera O
ku O
buvo O
bwabwe O
. O

Ayogera O
n'okwagala O
era O
ng'aleekaanira O
waggulu O
nti O
awagira O
muzeeyi O
Kagame B-PER
kubanga O
anunudde O
abakyala O
okuva O
mu O
kulinnyirirwa O
. O

Nyirimana B-PER
amangu O
ddala O
yakyukira O
mukwano O
gwe O
eyali O
amuliraanye O
ng'aseka O
yeebwalabwala O
. O

Bba O
wa O
Nyirimana B-PER
oluvannyuma O
yamusuulawo O
naye O
yasooka O
kutunda O
ttaka O
lyabwe O
okwali O
amaka O
. O

Nyirimana B-PER
yaweebwa O
ettaka O
ery'obwerere O
ng'ayita O
mu O
nteekateeka O
ya O
gavumenti O
. O

Muzeeyi O
aliwo O
ku O
lwa O
bakyala O
, O
bw'agamba O
n'obumativu O
era O
addamu O
okuyimba O
nti O
Kagame B-PER
waffe O
; O
tugenda O
kumuwa O
akalulu O
. O

Obwagazi O
bwa O
Nyirimana B-PER
kintu O
kye O
nzudde O
ku O
nkugaana O
za O
Kagame B-PER
zonna O
ng'abasajja O
, O
abakyala O
n'abavubuka O
bayimba O
n'okuzina O
nga O
beetinkuula O
. O

Eri O
abo O
abaakwatanga O
amawulire O
mu O
kunoonya O
akalulu O
, O
kyali O
tekyewuunyisa O
nti O
Kagame B-PER
yafuna O
ebitundu O
kyenda O
mu O
bisatu O
ku O
kikumi O
eby'obululu O
. O

Naye O
banne O
abamuvuganya O
kyalinga O
kizibu O
okufuna O
abantu O
ebitaano O
mu O
nkungaana O
zaabwe O
. O

Aba O
Kagame B-PER
baali O
basoba O
mu O
mutwalo O
gumu O
. O

Ekibinja O
ky'abantu O
kyali O
ku O
lukungaana O
lw'enteekateeka O
y'okutaasa O
oluguudo O
lw'eggali O
y'omukka O
olw'akubirizibwa O
Pulezidenti O
aliko O
Paul B-PER
Kagame I-PER
. O

Naye O
okwagala O
n'okuyaayaanira O
Kagame B-PER
kweyolekera O
ddala O
butereevu O
mu O
bakazi O
bangi O
. O

Okusinziira O
ku O
ndowooza O
ey'awamu O
ku O
butabeererako O
baamukwano O
wadde O
wakati O
w'Abahutu O
n'Abatuusi O
. O

Emboozi O
y'obukyayi O
ey'edda O
ennyo O
mu O
mawanga O
ga O
Afirika B-LOC
kimu O
ku O
ebyo O
ebisinze O
okutaataaganya O
ebyafaayo O
byaffe O
. O

Ebyobufuzi O
bya O
Rwanda B-LOC
birabika O
okumalawo O
ekyo O
. O

Mu O
kampeyini O
ze O
ezisinze O
, O
mpulidde O
Kagame B-PER
ng'agamba O
nti O
tewali O
Bahutu O
, O
Batuusi O
n'Abatwa O
mu O
Rwanda B-LOC
, O
ffenna O
tuli O
banyarwanda O
. O

Emirembe O
egizze O
gibaawo O
mu O
Rwanda B-LOC
gyali O
gitaddewo O
embeera O
y'okusukkulumya O
Abahutu O
nga O
kyali O
kyekubidde O
ne O
kibalema O
okukwasaganya O
. O

Ekittabantu O
ekizze O
kibaawo O
, O
Rwanda B-LOC
ezze O
ng'egezaako O
okuziika O
emizimu O
gino O
. O

Okusoomoozebwa O
kwa O
Rwanda B-LOC
kwe O
kukuuma O
embeera O
eno O
okutuuka O
mu O
mujiji O
oguddako O
. O

Ekiringa O
eky'omugaso O
kiri O
nti O
abatunuulizi O
b'ensonga O
mu O
Rwanda B-LOC
bajja O
kukugamba O
nti O
abatuuze O
wano O
balina O
enkola O
ennungi O
ey'okukkaanya O
n'ebyo O
abafuzi O
bye O
babagamba O
okukola O
. O

Wadde O
nga O
ebintu O
byobuwangwa O
biwabya O
, O
kiyinza O
okuba O
n'omulamwa O
mu O
ggwanga O
lino O
eriri O
mu O
masekkati O
ga O
Afirika B-LOC
. O

Obwangu O
bwa O
gavumenti O
Kagame B-PER
gye O
yaggyako O
okukunga O
abantu O
ba O
bulijjo O
okukwata O
ebyokulwanyisa O
. O

Abantu O
ba O
Rwanda B-LOC
balabise O
nga O
bagondera O
abantu O
abali O
mu O
buyinza O
mu O
ngeri O
etali O
ya O
bulijjo O
era O
singa O
ekyafaayo O
kino O
kiba O
kituufu O
, O
kisobola O
n'okukola O
mu O
ngeri O
endala O
. O

Nolwekyo O
, O
abantu O
aba O
bulijjo O
batendereza O
nnyo O
okubaawo O
kwa O
Kagame B-PER
ku O
lw'okubaawo O
kw'omunnansi O
wa O
Rwanda B-LOC
owa O
bulijjo O
. O

Kiraga O
obuwanguzi O
bw'ekirowoozo O
kya O
Railway B-ORG
Protection I-ORG
Force I-ORG
? O

Wabula O
Kagame B-PER
yekka O
si O
yeyeewuunyisa O
mu O
kulonda O
kuno O
. O

Omuntu O
asingako O
amaanyi O
ye O
yeesimbyewo O
ku O
ludda O
oluvuganya O
olulwanirira O
eddembe O
lyabantu O
. O

Jean B-PER
Damascene I-PER
Ntawukuriryayo I-PER
munnabyabufuzi O
Omuhutu O
amanyikiddwa O
. O

Era O
y'amyuka O
omwogezi O
wa O
chamber O
of O
deputies O
, O
omusajja O
ow'ekigero O
era O
omuyigirize O
ayina O
ne O
ddigiri O
y'obwa O
dokita O
. O

Ntawukiriryayo B-PER
yali O
mu O
Rwanda B-LOC
mu O
myaka O
gya O
lukumi B-DATE
mu I-DATE
lwenda I-DATE
era O
ali O
omu O
ku O
batono O
abateetaba O
mu O
kittabantu O
eky'amawanga O
. O

Manase B-PER
Nshutu I-PER
yangambye O
, O
Ntawukiriryayo B-PER
okubeera O
omuwanvu O
kyamufaananya O
Omutuusi O
. O

Kisoboka O
nti O
okunafuya O
abakyala O
kuno O
kwabaguliza O
Ntawukuriryayo B-PER
ku O
buzibu O
byobufuzi O
bw'amawanga O
. O

Ntawukirirwayo B-PER
yaweerezaako O
nga O
minisita O
mu O
gavumenti O
ya O
Kagame B-PER
ey'ekiseera O
. O

Railway B-ORG
Protection I-ORG
Force I-ORG
ye O
yeemulugunya O
ku O
kusiimibwa O
ku O
by'obulamu O
ebirungi O

Ntawukiriryayo B-PER
agamba O
nti O
, O
abantu O
batera O
okukozesa O
obuwanguzi O
bwa O
gavumenti O
bwonna O
n'enteekateeka O
y'okutaasa O
oluguudo O
lw'eggwanga O
. O

Akulira O
kampeyini O
ze O
, O
Stanislaus B-PER
Kamanzi I-PER
mubaka O
wa O
paalamenti O
era O
Omunyalwanda O
omugezi O
. O

Kati O
ye O
minisita O
w'obutonde O
bw'ensi O
n'ettaka O
mu O
gavumenti O
ya O
Kagame B-PER
ey'obumu O
. O

Okusinziira O
Ku O
Kamanzi B-PER
, O
ekibiina O
ekifa O
ku O
nkulaakulana O
y'omuntu O
ssekinnoomu O
n' O
eyawamu O
kiruubirira O
okuzuula O
ebitundu O
gye O
kisobola O
okufuna O
amangu O
obuwanguzi O
. O

Tekisangikasangika O
okusanga O
kampeyini O
mu O
Afirica B-LOC
ezitambuzibwa O
nga O
teziriimu O
mivuyo O
egitali O
gya O
mawanga O
. O

Mu O
ngeri O
eno O
, O
embeera O
eno O
etaddewo O
okutya O
n'obutaba O
na O
ssuubi O
mu O
Banyarwanda O
. O

Bammemba O
b'akakiiko O
k'ebyokulonda O
era O
bakyalondebwa O
akulira O
ekibiina O
ekiri O
mu O
buyinza O
. O

Museveni B-PER
abadde O
ssentebe O
wa O
Movementi B-ORG
ow'ekiseera O
okuva O
lwe O
yatandikibwawo O
. O

Okusembebwa O
kwa O
Museveni B-PER
kwaliwo O
olukiiko O
bwe O
lwayisa O
ekiteeso O
ekyaleetebwa O
Erisa B-PER
Kironde I-PER
. O

Kironde B-PER
yannyonnyola O
nti O
abakiise O
baali O
basabibwa O
mu O
mateeka O
okwogera O
gwe O
bawagira O
ku O
bwa O
Pulezidenti O
. O

Museveni B-PER
yeetonze O
ng'amaliriza O
. O

Joseph B-PER
abadde O
talina O
ky'akola O
okumala O
wiiki O
eziwera O
. O

Museveni B-PER
yakuutira O
Uganda B-ORG
People's I-ORG
Congress I-ORG
okwewala O
okubba O
obululu O
mu O
kulonda O
okujja O
. O

Yaddamu O
ebigambo O
Uganda B-ORG
Patriotic I-ORG
Movement I-ORG
kw'eyimiridde O
nti O
akasanduuko O
kamu O
kokka O
ke O
kajja O
okweyambisibwa O
mu O
kulonda O
. O

Okukunga O
kw'okwekalakaasa O
ku O
kolonda O
okwa O
nga O
kkumi O
Ntenvu B-DATE
kwakolebwa O
eyavuganyaako O
ku O
bwa O
Pulezidenti O
bwa O
Uganda B-LOC
era O
mmemba O
wa O
Democratic B-ORG
party I-ORG
. O

Yusuf B-PER
Lule I-PER
yafulumiza O
ekiwandiiko O
e O
Nairobi B-LOC
era O
ne O
kyeyolekera O
mu O
mpapula O
z'amawulire O
z'e O
Uganda B-LOC
. O

Okusinzira O
batunuulizi O
b'ebyobufuzi O
, O
ekiwandiiko O
kino O
kyali O
kisambajja O
butereevu O
ebyo O
Lule B-PER
bye O
yali O
ayogedde O
. O

Luke B-PER
yagamba O
nti O
ekiseera O
kyali O
kituuse O
Bannayuganda O
okuddamu O
okwetegereza O
embeera O
eriwo O
mu O
ggwanga O
era O
batereeze O
ebintu O
. O

Bannayuganda O
balindiridde O
okulonda O
kuno O
okumala O
emyaka B-DATE
kkumi I-DATE
na I-DATE
munaana I-DATE
. O

Tekyandibadde O
kya O
magezi O
abantu O
okupapizibwa O
akakiiko O
k'amagye O
okulonda O
. O

Luke B-PER
yagamba O
nti O
Bannayuganda O
balina O
okwegatta O
okulwanyisa O
emivuyo O
egy'etobese O
mu O
kulonda O
. O

Uganda B-ORG
People's I-ORG
Congress I-ORG
yagambye O
nti O
yandiwangula O
okulonda O
kuno O
. O

Singa O
Bannayuganda O
beetaba O
mu O
kulonda O
kuno O
, O
bajja O
kuba O
bazannyira O
mu O
mikono O
gy'abo O
abaagala O
okutongoza O
obwa O
nnakyemalira O
. O

Bingi O
bituuseewo O
mu O
Uganda B-LOC
okuva O
akakiiko O
k'amagye O
lwe O
kaakwata O
obuyinza O
mu O
Gwokutaano B-DATE
gw'omwaka I-DATE
guno I-DATE
. O

Bwe O
yabadde O
ayogerako O
eri O
abantu O
, O
Paulo B-PER
Ssemwogerere I-PER
yagambye O
nti O
oyo O
yenna O
eyeetaba O
mu O
kalulu O
wansi O
w'obukwakkulizo O
buno O
nti O
abeera O
yeerimba O
. O

Abakulembeze O
ba O
Democratic B-ORG
party I-ORG
, O
Conservative B-ORG
Party I-ORG
ne O
Uganda B-ORG
Patriotic I-ORG
Movement I-ORG
tebalina O
kulimbibwa O
mu O
byogerebwa O
. O

Obusanduuko O
bw'obululu O
si O
ze O
ngeri O
zokka O
Uganda B-ORG
Patriotic I-ORG
Movument I-ORG
z'eyinza O
okukumpanyaamu O
obululu O
. O

Ebibiina O
bisatu O
birina O
okunywerera O
ku O
kigendererwa O
eky'awamu O
kye O
baatuukako O
mu O
lukiiko O
ttabamiruka O
olwa O
nga O
16 B-DATE
, I-DATE
Ogwomwenda I-DATE
1980 I-DATE
. O

Enteekateeka O
zaawa O
dda O
Uganda B-ORG
Patriotic I-ORG
Movement I-ORG
emikisa O
gyonna O
okutwala O
obuwanguzi O
. O

Bannayuganda O
baalabuddwa O
ku O
buzibu O
bwe O
boolekedde O
, O
bayinza O
okukizuula O
nga O
buyise O
nti O
babbiddwa O
. O

Akabinja O
akatono O
kaakozesa O
obukodyo O
obwakozesebwa O
Dr O
Obote B-PER
n'ekibiina O
kye O
ekya O
Uganda B-ORG
Patriotic I-ORG
Movement I-ORG
okufuga O
abangi O
. O

Lwaki O
Obote B-PER
ayagala O
nve O
mu O
Paalamenti O
? O

Nja O
kuwangula O
omuntu O
yenna O
Uganda B-ORG
Patriotic I-ORG
Movement I-ORG
gw'enensimbako O
okunvuganya O
. O

Museveni B-PER
yayogedde O
bino O
olw'abantu O
abayingira O
mu O
bumenyi O
bw'amateeka O
nga O
bava O
mu O
nsi O
ez'oku O
muliraano O
. O

Waliwo O
abazzi O
b'emisango O
abamu O
mu O
bukiikakkono B-LOC
bwa I-LOC
Uganda I-LOC
abakyalina O
emmundu O
za O
Amin B-PER
. O

Waliwo O
abazzi O
b'emisango O
ne O
bannakyemalira O
abakyalemedde O
ku O
nkola O
ez'edda O
mu O
Uganda B-ORG
National I-ORG
Liberation I-ORG
Front I-ORG
. O

Museveni B-PER
yajjukidde O
nti O
obulumbaganyi O
obwakabaawo O
mu O
Arua B-LOC
nti O
bwali O
buviiriddeko O
okufa O
kw'abajaasi O
ba O
Uganda B-LOC
bangi O
. O

Emboozi O
eno O
eggyiddwa O
mu O
ggulire O
lya O
Weekly B-ORG
Topic I-ORG
olufulumya O
olwa O
nga O
21 B-DATE
, I-DATE
Museenene I-DATE
1980 I-DATE
eng'ebula O
ennaku O
ntono O
okutuuka O
ku O
kulonda O
kw'omu O
Ntenvu B-DATE
1980 I-DATE
. O

Emboozi O
eno O
yaddamu O
okufulumizibwa O
okusobola O
okugeraageranya O
embeere O
y'ebyobufuzi O
eyaliwo O
mu O
biseera O
ebyo O
n'eriwo O
kati O
. O

Kahwa B-PER
yagamba O
nti O
Baguma B-PER
tasobola O
kuwangula O
Matia B-PER
. O

Kya O
kusaalirwa O
omuntu O
obutasobola O
kulaba O
maanyi O
ga O
National B-ORG
Resistance I-ORG
Movement I-ORG
. O

Kenneth B-PER
Akugizibwe I-PER
omusomesa O
wa O
sekendule O
agamba O
nti O
abantu O
mu O
kyalo O
kyabwe O
bamanyi O
National B-ORG
Resistance I-ORG
Movement I-ORG
yokka O
. O

Abatuuze O
bangi O
mu O
Kaluguuza B-LOC
ng'oggyeko O
endowooza O
zaabwe O
mu O
byobufuzi O
, O
naye O
olw'obwavu O
n'okutya O
kw'amawanga O
. O

Wabula O
, O
George B-PER
Bizibu I-PER
, O
kansala O
w'eggombolola O
y'e O
Mataale B-LOC
agamba O
nti O
ekizibu O
kiri O
ku O
bantu O
okutwala O
ebyobufuzi O
ng'omulimu O
ogulina O
okuvaamu O
ensimbi O
. O

Ebitongole O
by'obwannakyewa O
nga O
Action B-ORG
Aid I-ORG
, O
World B-ORG
Voices I-ORG
Uganda I-ORG
n'ebirala O
bitaddewo O
enteekateeka O
z'okusomesa O
abantu O
. O

Action B-ORG
Aid I-ORG
ekoledde O
mu O
Bunyoro B-LOC
okumala O
emyezi B-DATE
mwenda I-DATE
ng'ekola O
emirimu O
egiwa O
abantu O
amagezi O
, O
obukugu O
n'okukyusa O
ku O
ngeri O
gye O
balabamu O
ebintu O
. O

Mu O
21 B-DATE
Ogwomusanvu I-DATE
, O
Action B-ORG
Aid I-ORG
yatwala O
bannamawulire O
e O
Kibaale B-LOC
ne O
batunula O
mu O
ngeri O
z'okwetabyamu O
abatuuze O
n'obuvunaanyizibwa O
. O

Bannamawulire O
baayogerako O
n'abakulembeze O
ba O
distulikiti O
, O
abakola O
okusalawo O
n'abantu O
ba O
bulijjo O
okusobola O
okupima O
eddaala O
lya O
demokolasiya O
mu O
Kabale B-LOC
. O

Mu O
kweteekerateekera O
akalulu O
, O
National B-ORG
Resistance I-ORG
Movement I-ORG
ekoze O
enteekateeka O
okunyweza O
obuwagizi O
bw'erina O
mu O
kitundu O
. O

Nsambu B-PER
John I-PER
, O
omukungu O
w'ebyokwerinda O
munda O
mu O
agamba O
nti O
ebibiina O
ebiri O
ku O
ludda O
oluvuganya O
birina O
obuwagizi O
butono O
. O

Balina O
kusooka O
kusaba O
olukusa O
okuva O
ewa O
Joseph B-PER
. O

Abatuuze O
b'e O
Kibaale B-LOC
nabo O
bakoseddwa O
omwaka O
gw'obunkenke O
bw'amawanga O
wakati O
w'Abanyolo O
abazaaliranwa O
n'Abakiga O
abasinga O
obungi O
. O

Abakiga O
basenze O
. O

George B-PER
Namyaka I-PER
, O
Omunyoro O
, O
akkiriza O
nti O
muntu O
aliwo O
obubeezi O
oluvannyuma O
lw'okussibwa O
ku O
kakiiko O
akaali O
kalonze O
Omukiga O
. O

Namyaka B-PER
yalondebwa O
Pulezidenti O
Yoweri B-PER
Museveni I-PER
wakati O
mu O
bunkenke O
bw'amawanga O
obuyitirivu O
wakati O
w'Abanyoro O
n'Abakiga O
. O

Disitulikiti O
yagenda O
mu O
maaso O
n'okugabanyizibwamu O
mu O
konsituwensi O
endala O
ttaano O
; O
Buyaga B-LOC
ey'obuvanjuba I-LOC
, O
Buyaga B-LOC
ey'obugwanjuba I-LOC
, O
Bagangaizi B-LOC
ey'obugwanjuba I-LOC
, O
Bagangaizi B-LOC
ey'obuvanjuba I-LOC
ne O
Buyanja B-LOC
. O

Omwaka B-DATE
oguwedde I-DATE
, O
Kibaale B-LOC
yali O
emu O
ku O
zi O
distulikiti O
ezaasinga O
okukola O
obubi O
. O

Omukwanaganya O
w'ekibiina O
ky'abalimi O
mu O
disitulikiti O
yakwatibwa O
gye O
buvuddeko O
olw'okubulankanya O
ensimbi O
. O

Obwavu O
obungi O
ennyo O
mu O
Kabaale B-LOC
bwongedde O
ku O
butamanya O
kusoma O
na O
kuwandiika O
, O
obwavu O
n'obunkenke O
bw'amawanga O
. O

Okunoonyereza O
okwakolebwa O
mu O
disitulikiti O
ezimu O
okuva B-DATE
mu I-DATE
1994 I-DATE
okutuuka I-DATE
mu I-DATE
2005 I-DATE
kwalaga O
nti O
Apac B-LOC
ye O
yali O
esingamu O
omuwendo O
gw'ensiri O
ezirwaza O
omusujja O
. O

Okusinziira O
ku O
minisitule B-ORG
y'ebyobulamu I-ORG
mu I-ORG
Uganda I-ORG
, O
kumpi O
abaana O
bisatu O
mu O
abiri O
n'abakyala O
bafa O
omusujja O
gw'ensiri O
. O

Omubaka O
wa O
Paalamenti O
okuva O
mu O
Apac B-LOC
yayogera O
ku O
musujja O
gw'ensiri O
mu O
kitundu O
kye O
ng'obuzibu O
obunene O
. O

Okufa O
okwekuusa O
ku O
musujja O
gw'ensiri O
kusinga O
ebirwadde O
ebirala O
byonna O
ebirumba O
disitulikiti O
ya O
Apac B-LOC
. O

Omubaka O
wa O
Paalamenti O
ow'essaza O
ly'e O
Maruzi B-LOC
, O
David B-PER
Ebony I-PER
yategeezezza O
The B-ORG
Independent I-ORG
nti O
buli O
maka O
gakoseddwa O
. O

Abantu O
abasinga O
obungi O
mu O
bukiikakkono B-LOC
bwa I-LOC
Uganda I-LOC
baavu O
. O

Michael B-PER
Okia I-PER
, O
Omukugu O
mu O
kwekkaaya O
ebiwuka O
mu O
minisitule B-ORG
y'ebyobulamu I-ORG
annyonnyola O
nti O
mu O
Apac B-LOC
waliyo O
omusujja O
gwa O
Malaria O
mungi O
. O

Ekisembayo O
, O
ebbugumu O
eringi O
mu O
Apac B-LOC
lye O
livaako O
ensiri O
ezisiiga O
Malaria O
okubiika O
n'okwalula O
amangu O
. O

Okia B-PER
agamba O
nti O
ekika O
ky'ensiri O
ekirala O
ekiyitibwa O
anopheles O
funestus O
nakyo O
kingi O
muntobazzi O
n'ebisiko O
by'omu O
Disitulikiti O
y'e O
Apac B-LOC
. O

Okuva O
mu O
Gwomukaaga B-DATE
, I-DATE
2005 I-DATE
Uganda B-LOC
lwe O
yaweebwa O
ssente O
okulwanyisa O
Malaria O
okuva O
mu O
ofiisi O
ya O
Pulezidenti O
, O
Obukadde O
bwa O
doolla O
busaasaanyiziddwa O
ku O
kulwanyisa O
endwadde O
eno O
. O

Uganda B-LOC
yamaliriza O
omutendera O
ogusooka O
ku O
Bukadde O
bwa O
ddoola O
za O
Amerika B-LOC
enkaaga O
mu O
omukaaga O
eziva O
mu O
Global O
Fund O
Round O
Four O
abaasindika O
ebika O
by'eddagala O
lya O
malaria O
. O

Ensimbi O
za O
Global B-ORG
Fund I-ORG
Round O
Phase O
II O
ez'obuwumbi O
bwa O
ddoola O
71 O
, O
ezaateekebwako O
omukono O
mu O
2008 B-DATE
zijja O
kuyamba O
amatendekero O
ga O
America B-LOC
okufuna O
ebikozesebwa O
mu O
kukebera O
. O

Kino O
kijja O
kukolebwa O
mu O
ggwanga O
lyonna O
mu O
2011 B-DATE

Wadde O
nga O
kino O
weekiri O
, O
Uganda B-LOC
ekyali O
mabega O
ku O
mawanga O
g'omu O
kitundu O
n'ebitundu O
ataano O
ku O
kikumi O
ku O
kigendererwa O
ky'okumalawo O
omusujja O
gw'ensiri O
. O

Mu O
2006 B-DATE
, O
gavumenti O
yayisa O
okufuuyira O
ebintu O
mu O
mayumba O
ng'enteekateeka O
y'okugezesezaako O
mu O
distulikiti O
kkumi O
omuli O
ne O
Apac B-LOC

Okufuuyira O
ebintu O
mu O
mayumba O
kwasemba O
kukozesebwa O
mu O
1963 B-DATE
, O
era O
nga O
bakyakozesa O
Dichloro O
Diphenyl O
Trichloroethane O
, O
Icon O
ne O
Fendona O
. O

Eddagala O
lya O
Bendiocrab O
eryekebejjebwa O
ekitongole O
ky'ebyobulamu O
eky'ensi O
yonna O
lijja O
kutogozebwa O
amangu O
ddala O
. O
. O

Okia B-PER
agamba O
nti O
eddagala O
erikozesebwa O
okufuuyira O
ensiri O
ligoberera O
enkwatamu O
y'eddagala O
entuufu O
. O

Okia B-PER
annyonnyola O
nti O
obuwuka O
bw'omusujja O
gw'ensiri O
mu O
mubiri O
bwatandika O
okugaana O
eddagala O
nga O
kulolokwini O
. O

Okia B-PER
agamba O
nti O
okukozesa O
eddagala O
okufuuyira O
ebintu O
mu O
mayumba O
kiruubiriddwa O
okutangira O
ebiwuka O
kumanyiira O
ddagala O
erimu O
. O

Dr O
. O
Chris B-PER
Baryomunsi I-PER
agamba O
nti O
wadde O
nga O
kiwulikika O
ng'ekyamagezi O
ensiri O
okugaana O
eddagala O
, O
okwongera O
okulikozesa O
kulungi O
. O

Abakugu O
mu O
byobulamu O
balowooza O
ku O
ky'okukyusa O
eddagala O
kubanga O
kirabiddwa O
nti O
ensiri O
z'omu O
Apac B-LOC
tezifa O
. O

Kino O
kituukawo O
nga O
bagenda O
mu O
maaso O
n'okukozesa O
eddagala O
lye O
limu O
erifuuyira O
. O

Baryomunsi B-PER
ayongerako O
nti O
eddagala O
nga O
Icon O
lya O
buseereko O
naye O
ddungiko O
kubanga O
teririna O
nnyo O
buzibu O
na O
butonde O
. O

Dichloro O
Diphenyl O
Trichloroethane O
yakozesebwa O
mu O
Europe B-LOC
ne O
mu O
mawanga O
ag'enjawulo O
mu O
Asia B-LOC
ng'ekyasa O
kya O
20 O
kyakatandika O
, O
omusujja O
gw'ensiri O
kati O
byafaayo O
. O

Okufuuyira O
mu O
mayumba O
nga O
bakozesa O
Dichloro O
Diphenyl O
Trichloroethane O
, O
kwasooka O
kukozesebwa O
mu O
Uganda B-LOC
wakati B-DATE
wa I-DATE
1959 I-DATE
ne I-DATE
1963 I-DATE
mu O
Kigezi B-LOC
. O

Kino O
kyaliwo O
mu O
nteekateeka O
y'okumalawo O
omusujja O
gw'ensiri O
. O

Kituufu O
, O
eddagala O
eryasooka O
okozesebwa O
mu O
nteekateeka O
y'okufuuyira O
mu O
mayumba O
mu O
Gwomusanvu B-DATE
lyali O
lya O
Dichloro O
Diphenyl O
Trichloroethane O
. O

Dichloro O
Diphenyl O
Trichloroethane O
alina O
emyezi O
egisukka O
omukaaga O
era O
nga O
ye O
ddoozi O
esingayo O
okuwangaala O
. O

Okukola O
kwa O
Icon O
kumala O
wakati O
w'emyezi B-DATE
esatu I-DATE
n'omukaaga I-DATE
oluvannyuma O
lw'okufuuyira O
. O

Ebong B-PER
agamba O
gavumenti O
erina O
okukolera O
awamu O
okulwanyisa O
omusujja O
gw'ensiri O
. O

Agamba O
nti O
essira O
ku O
kukozesa O
obutimba O
bw'ensiri O
obulimu O
eddagala O
, O
okufuuyira O
mu O
mayumba O
ne O
Dichloro O
Diphenyl O
Trichloroethane O
birina O
okwesigamwako O
. O

Yeewuunya O
lwaki O
okugaba O
obutimba O
bw'ensiri O
kwatandikira O
mu O
masekkati O
ne O
mu O
bugwanjuba B-LOC
bwa I-LOC
Uganda I-LOC
mu O
kifo O
kya O
Apac B-LOC
ekirwadde O
gye O
kisaasaanye O
ennyo O
. O

Ebong B-PER
agamba O
nti O
bwe O
kiba O
nga O
gavumenti O
esobola O
okumalawo O
omusujja O
gw'ensiri O
mu O
Apac B-LOC
ng'ekyokugezesezaako O
, O
esobola O
okulwanyisa O
omusujja O
gw'ensiri O
mu O
ggwanga O
. O

Mu O
Apac B-LOC
, O
buli O
muntu O
akyalumwa O
ensiri O
ereeta O
omusujja O
ekitono O
ennyo O
emirundi O
etaano O
. O

Okusinzira O
ku O
nteekateeka O
z'okumalawo O
omusujja O
gw'ensiri O
mu O
2010 B-DATE
, O
waliwo O
ennyumba O
emitwalo O
nsanvu O
ezijja O
okufuuyirwa O
mu O
distulikiti O
mukaaga O
. O

Ebyazuulibwa O
abanoonyereza O
abayambibwako O
National B-ORG
Institute I-ORG
of I-ORG
Allergy I-ORG
and I-ORG
Infectious I-ORG
, O
ekitundu O
ku O
NIH B-ORG
. O

Kitangaaza O
ekifaananyi O
engeri O
ekiwuka O
gye O
kibeerawo O
. O

Manuel B-PER
Linas I-PER
owa O
ssettendekero B-ORG
ya I-ORG
Princeton I-ORG
ne O
banne O
baazuula O
ekiwuka O
ky'ensiri O
ekisinga O
okuba O
eky'obulabe O
ekikozesa O
enzira O
zombi O
okwebeezaawo O
. O

Okusinziira O
ku O
Musawo O
Linas B-PER
, O
ekika O
kino O
kibadde O
tekizuulibwanga O
mu O
kintu O
kyonna O
. O

Akawuka O
k'ensiri O
kafaanana O
okukozesa O
ettabi O
limu O
okusooka O
okukola O
okwekaliriza O
kwa O
satifiketi O
ez'obuyungiro O
bwa O
acetyl O

Musawo O
Linas B-PER
agamba O
nti O
ettabi O
lino O
lirabika O
okuba O
eryangu O
okujjanjabwa O
eddagala O
eriwonya O
omusujja O
gw'ensiri O
. O

Abantu O
abateeberezebwa O
okuba O
obuwumbi O
bubiri O
kinaana O
mu O
butaano O
okwetooloola O
ensi O
yonna O
baali O
mu O
katyabaga O
k'okukwatibwa O
omusujja O
gw'ensiri O
mu O
2009 B-DATE
. O

Kumpi O
ebitundu O
kyenda O
mu O
kimu O
ku O
kikumi O
eby'abantu O
abali O
mu O
nsi O
bali O
mu O
katyabaga O
k'okufuna O
akawuka O
akaleeta O
omusujja O
gw'ensiri O
akali O
mu O
masekkati B-LOC
n'obukiikakkono I-LOC
bw'obuvanjuba I-LOC
bwa I-LOC
Asia I-LOC
. O

Yadde O
ng'ekibiina O
ky'amawanga O
amagatte O
kiraga O
nti O
abantu O
abalina O
oba O
bafudde O
omusujja O
gw'ensiri O
bakendeddeko O
ekitundu O
mu O
nsi O
abiri O
mu O
ttaano O
mu O
myaka B-DATE
ekkumi I-DATE
egiyise O
. O

Abanonyereza O
Abazungu O
bazudde O
nti O
eddagala O
eritta O
obuwuka O
lisobola O
okuyamba O
mu O
kulwanyisa O
omusujja O
gw'ensiri O
. O

Mu O
2009 B-DATE
, O
okunoonyereza O
okwafulumira O
mu O
New B-ORG
England I-ORG
Journal I-ORG
of I-ORG
Medicine I-ORG
kwateesa O
nti O
eddagala O
erisinga O
okukozesebwa O
ku O
musujja O
gw'ensiri O
terikola O
. O

Pascal B-PER
Gahamanyil I-PER
mu O
Gwomusanvu B-DATE
oba O
Ogwomunaana B-DATE
2010 I-DATE
ensonga O
ya O
Magazine O
eya O
Foreign O
Policy O
ennyonyola O
engeri O
ebiwuka O
ebireeta O
omusujja O
gw'ensiri O
gye O
bibeerawo O
munda O
mu O
butoffaali O
bw'omusaayi O
gw'omuntu O
. O

Ayittey B-PER
yagamba O
nti O
Rwanda B-ORG
Patriotic I-ORG
Front I-ORG
emaamidde O
emitendera O
gy'obukulembeze O
gyonna O
. O

Ekiwandiiko O
kye O
era O
kyazingiramu O
Pulezidenti O
Paul B-PER
Kagame I-PER
gw'agamba O
nti O
y'akyasinze O
obubi O
mu O
bakulembeze O
bonna O
. O

Bw'osoma O
akatabo O
, O
omuntu O
yeewuunya O
oba O
George B-PER
Ayittey I-PER
yalina O
obukakafu O
bwonna O
okuwagira O
kalebule O
gw'ayogera O
ku O
Pulezidenti O
Kagame B-PER
. O

Okuva O
Railway B-ORG
Protection I-ORG
Force I-ORG
lwe O
yajja O
mu O
buyinza O
mu O
1994 B-DATE
, O
tekigezangako O
kutwala O
buyinza O
. O

Ng'oggyeko O
okuteekamu O
amawanga O
gonna O
mu O
lukiiko O
lwa O
baminisita O
, O
Railway B-ORG
Protection I-ORG
Fore I-ORG
era O
esembeza O
ebibiina O
by'ebyobufuzi O
byonna O
. O

Bino O
mulimu O
Social B-ORG
Democratic I-ORG
party I-ORG
, O
Rwanda B-ORG
Socialist I-ORG
Party I-ORG
, O
Rwanda B-ORG
Socialist I-ORG
Party I-ORG
, O
Liberal B-ORG
Party I-ORG
, O
Democratic B-ORG
Union I-ORG
of I-ORG
the I-ORG
Rwandan I-ORG
People I-ORG
, O
DRM B-ORG
. O

Ssemateeka O
wa O
Rwanda B-LOC
owa O
2003 B-DATE
eyakomya O
enkyukakyuka O
naye O
mw'ali O
. O

Mu O
kwongera O
ku O
kino O
, O
Pulezidenti O
, O
Ssaabaminisita O
, O
Prezidenti O
wa O
Senate O
, O
Omukubiriza O
wa O
paalamenti O
alina O
okuva O
mu O
kibiina O
ky'ebyobufuzi O
eky'enjawulo O
. O

Mu O
kino O
, O
Paalamenti O
ya O
Rwanda B-LOC
leero O
y'esingamu O
omuwendo O
gw'abakyala O
omungi O
mu O
nsi O
yonna O
. O

Ebyokwerinda O
ebyali O
bimaamiddwa O
Abanyalwanda O
abaali O
mu O
buwanganguse O
olw'ensonga O
z'ebyafaayo O
kizze O
kikyuka O
okumala O
akaseera O
. O

Rwanda B-ORG
Defence I-ORG
Force I-ORG
ekubaganyizza O
ebirowoozo O
, O
ezzizzaawo O
n'okukuuma O
abakungu O
n'abasajja O
abaaliko O
mu O
magye O
ga O
gavumenti O
. O

Okugeza O
, O
abajaasi O
ba O
Rwanda B-LOC
abasukka O
mu O
mutwalo O
gumu O
n'ekitundu O
baamaze O
dda O
okuyingizibwa O
mu O
kitongole O
ekigaba O
emirimu O
. O

Mu O
mirimu O
gya O
gavumenti O
, O
gavumenti O
etaddewo O
pulogulaamu O
ez'enjawulo O
, O
eb'yokukanika O
n'amatendekero O
. O

Akakiiko O
akagaba O
emirimu O
kateereddwawo O
okukola O
ku O
kugaba O
emirimu O
gya O
woofiisi O
za O
gavumenti O
. O

George B-PER
Ayittey I-PER
agamba O
nti O
Rwanadan B-ORG
Patriotic I-ORG
Front I-ORG
emaamidde O
ebyenjigiriza O
byonna O
ng'ekitundu O
ku O
mirimu O
gyabbwe O
. O

Kumpi O
ssettendekero O
za O
gavumenti O
zonna O
mu O
Rwanda B-LOC
zikulirwa O
bagwira O
. O

Abasomesa O
abasinga O
mu O
zi O
ssettendekero O
za O
gavumnenti O
n'ezobwannannyini O
mu O
Rwanda B-LOC
baava O
mu O
mawanga O
magwira O
. O

Ayittey B-PER
era O
yategeeza O
nti O
abo O
abavuganya O
Pulezidenti O
bagambibwa O
okubeera O
bokka O
, O
ab'ebiruyi O
era O
bakwatibwa O
. O

Ensonga O
eyali O
esinga O
okubeera O
enkulu O
gavumenti O
gye O
yalina O
okusooka O
okukolako O
ng'etuuse O
mu O
woofiisi O
mu O
1994 B-DATE
kwe O
kulaba O
nti O
okuttingana O
kw'amawanga O
tekuddamu O
. O

Okwewala O
embeera O
ya O
1994 B-DATE
okuddamu O
, O
gavumenti B-ORG
ya I-ORG
Rwanda I-ORG
yasalawo O
mangu O
okukola O
ku O
nsonga O
y'ensaasaanya O
. O

Obuvunaanyizibwa O
bwali O
ku O
abo O
abatta O
nga O
basinziira O
ku O
mawanga O
nga O
yeesigamiziddwa O
ku O
mateeka O
. O

Kituufu O
nti O
okusosola O
n'abeegaana O
ekittabantu O
ky'Abatuusi O
gyekiri O
okusinga O
mu O
Banyalwanda O
. O

Abatali O
Banyalwanda O
abalina O
akakwate O
ku O
kuttibwa O
kw'abantu O
mu O
mirembe O
egyayita O
. O

Eno O
yebadde O
ensibuko O
y'obukuubagano O
bw'Abafirika O
obungi O
mu O
myaka B-DATE
ekkumi I-DATE
egiyise O
. O

Mu O
Rwanda B-LOC
, O
era O
wakyaliyo O
bannabyabufuzi O
abasuubira O
nti O
Rwanda B-ORG
Patriotic I-ORG
Front I-ORG
y'emu O
ku O
gavumenti O
ezisinga O
okugatta O
abantu O
ab'endowooza O
ez'enjawulo O
. O

Obuzibu O
bujja O
nti O
abatunuulizi O
b'ensonga O
nga O
Goerge B-PER
Ayittey I-PER
bawabya O
ensi O
ng'essira O
baliteeka O
ku O
bigwawo O
ebimu O
n'okusinziira O
ku O
biriwo O
. O

Kino O
tekitegeeza O
nti O
Afirika B-LOC
terina O
bakulembeze O
balungi O
. O

Afirika B-LOC
ebaddeko O
n'abamu O
ku O
bakulembeze O
abasinga O
obulungi O
mu O
nsi O
yonna O
nga O
Nelson B-PER
Mandela I-PER
, O
Julius B-PER
Nyerere I-PER
, O
Nkwame B-PER
Nkrumah I-PER
n'abalala O
. O

Pulezidenti O
Kagame B-PER
alina O
kulabibwa O
mu O
kifaananyi O
ekyo O
, O
omukulembeze O
alina O
ekiruubiriwa O
ekinene O
ekya O
Rwanda B-LOC
ne O
ssemazinga O
yenna O
. O

Okugamba O
nti O
obulumbaganyi O
bwa O
Pulezidenti O
Kagame B-PER
bulijjo O
bubeera O
ku O
kwawula O
mu O
bantu O
kiba O
tekirina O
kye O
kigenderera O
oba O
nga O
tebalina O
kye O
bamanyi O
. O

Ng'akaseera O
tekannayita O
, O
Mwenda B-PER
, O
Kanaabi B-PER
n'abantu O
abaali O
bateeberezebwa O
okuba O
ana O
abaali O
baavunaanibwa O
ogw'okukuma O
omuliro O
mu O
bantu O
, O
baateebwa O
. O

Akajagalalo O
ka O
Andrew B-PER
Mwenda I-PER
okukuma O
mu O
bantu O
omuliro O
kaatandika O
10 B-DATE
Ogwomunaana I-DATE
, I-DATE
2005 I-DATE
. O

Okufa O
kwe O
lyali O
kkonda O
ddene O
mu O
ndagaano O
y'emirembe O
eyali O
yaakateekebwako O
omukono O
wiiki B-DATE
ssatu I-DATE
emabega I-DATE
. O

Ennaku B-DATE
ssatu I-DATE
ez'obwegugungo O
mu O
Sudan B-LOC
bwaddirira O
era O
ne O
buleka O
abantu O
abasoba O
mu O
kikumi O
asatu O
nga O
bafu O
. O

Ennwe O
zaasongebwa O
mu O
Pulezidenti O
Museveni B-PER
eyali O
ayazise O
omukulembeze O
ow'emyaka O
enkaaga O
egy'obukulu O
ennyonyi O
eya O
nnamunkanga O
ey'obuntu O
. O

Mu O
Uganda B-LOC
, O
omuntu O
asinga O
okwogera O
ng'avunaana O
Museveni B-PER
ye O
Andrew B-PER
Mwenda I-PER
. O

Mwenda B-PER
awulira O
nga O
Uganda B-LOC
erina O
okuvunaanibwa O
kuteeka O
Garanga B-PER
ku O
nnyonyi O
ya O
nnamunkanga O
ekiro O
okuyita O
mu O
kifo O
ekijjuddemu O
abatujju O
. O

Ebyogerebwa O
binno O
, O
wamu O
n'obuvunaanyizibwa O
bwe O
nga O
ow'okuntiko O
okufulumya O
ebibadde O
mu O
lukiiko O
, O
byaletera O
Museveni B-PER
okunyiigira O
bannamawulire O
. O

Mbaddenga O
ndaba O
omulenzi O
ono O
, O
Mwenda B-PER
ng'awandiika O
ku O
Rwanda B-LOC
, O
Sudan B-LOC
ne O
Uganda B-ORG
People's I-ORG
Defence I-ORG
Forces I-ORG
. O

Mwenda B-PER
ne O
munnamateeka O
wa O
Eastern B-ORG
Africa I-ORG
Media I-ORG
Institute I-ORG
Kenneth B-PER
Kakuru I-PER
baasekamu O
. O

Okutiisatiisa O
kwe O
tekwafibwako O
ddala O
kuba O
Pulezidenti O
Mobutu B-PER
Seko I-PER
yafugira O
Congo B-LOC
emyaka B-DATE
asatu I-DATE
mu O
ebiri O
ate O
Museveni B-PER
tannaweza O
myaka O
abiri O
. O

Yafa O
atya O
era O
yava O
atya O
mu O
Congo B-LOC
ng'abajaasibe O
bennyini O
baali O
bamukuba O
amasasi O
? O

Museveni B-PER
bw'aba O
ayagala O
kuyita O
mu O
kubbo O
eryo O
, O
tumwanirizza O
. O

Akatundu O
Mwenda B-PER
ke O
yakkiriza O
kaagendera O
ddala O
wala O
nga O
kasosonkereza O
gavumenti O
ya O
Uganda B-LOC
okuggala O
KFM B-ORG

Newankubadde O
, O
guno O
si O
gwe O
gwali O
omulundi O
ogusooka O
gavumenti O
okutwala O
Mwenda B-PER
ateerya O
ntama O
mu O
kkooti O
. O

Mwenda B-PER
ne O
Charles B-PER
Onyango I-PER
Obbo I-PER
abaali O
abasasi O
era O
abasunsuzi O
b'amawulire O
abakugu O
mu O
budde O
obwo O
, O
baavunaanibwa O
. O

Bannamawulire O
ababiri O
baawakanya O
omusango O
mu O
kkooti O
ya O
ssemateeka O
, O
naye O
baagambibwa O
okusooka O
okuvunaanibwa O
mu O
kkooti O
eya O
wansi O
. O

Wakati B-DATE
w'Ogwekumi I-DATE
nga I-DATE
24 I-DATE
, I-DATE
1998 I-DATE
ne O
nga O
16 B-DATE
Ogwokubiri I-DATE
1999 I-DATE
, O
ababiri O
bano O
baagenda O
emirundi O
asatu O
mu O
esatu O
mu O
kkooti O
. O

Bwe O
batwala O
okujulira O
kwabwe O
ku O
kkooti O
ya O
ssemateeka O
, O
tekwalimu O
bikwata O
ku O
musango O
ogwali O
gubavunaanibwa O
. O

Newankubadde O
, O
okusalawo O
kwa O
kkooti O
kwajulirwa O
mu O
kkooti O
ensukulumu O
era O
etteeka O
ly'okufulumya O
amawulire O
amafu O
neriwangula O
ewali O
bukwakulizo O
. O

Okutuusa O
kkooti O
ya O
ssemateeka O
bwe O
yakola O
okutuusa O
mu O
Ogwomunaana B-DATE
nga I-DATE
25 I-DATE
omwaka I-DATE
guno I-DATE
, O
okukuma O
mu O
bantu O
omuliro O
kubadde O
kukozesebwa O
ku O
bannabyabufuzi O
. O

Okutuuka O
kati O
, O
Haruna B-PER
Kanaabi I-PER
yekka O
, O
eyali O
omusasi O
era O
omusunsuzi O
w'olupapula O
lw'amawulire O
olwa O
Shariat B-PER
olutakyakola O
abadde O
yasibwa O
mu O
kkomera O
olw'okukuma O
omuliro O
mu O
bantu O
. O

Mwenda B-PER
bwe O
yavunaanibwa O
olw'akatambi O
ka O
Garang B-PER
mu O
2005 B-DATE
, O
yeegatta O
ku O
East B-ORG
African I-ORG
Media I-ORG
Institute I-ORG
. O

James B-PER
Nangwala I-PER
agamba O
nti O
, O
olumu O
omulamuzi O
yalinga O
si O
mwetegefu O
ate O
nga O
ebiseera O
ebirala O
nga O
saabawolereza O
wa O
gavumenti O
mulwadde O
. O

Awo O
wonna O
, O
newankubade O
, O
gavumenti O
yagenda O
mu O
maaso O
n'okuggya O
bannamawulire O
mu O
woofisi O
zaabwe O
ng'ebatwala O
ku O
kitebe O
kya O
poliisi O
ekikulu O
okubabuuza O
. O

Eyaliko O
omusunsuzi O
mu O
The B-ORG
Observer I-ORG
Semuju B-PER
Ibrahim I-PER
ajjukira O
nti O
yali O
ku O
poliisi O
emirundi O
egisukka O
mu O
ataano O
mu O
myaka B-DATE
omwenda I-DATE
gye O
yamala O
mu O
mawulire O
. O

Gavumenti O
ya O
Museveni B-PER
, O
oly'okubeera O
ng'esobodde O
okuwaaba O
omusango O
gw'abateeberezebwa O
okukuma O
omuiliro O
mu O
bantu O
gumu O
mu O
myaka B-DATE
24 I-DATE
egiyise O
, O
tesuubira O
ku O
bawangula O
misango O
mirala O
. O

John B-PER
Njoroge I-PER
eyali O
omusasi O
wa O
Independent B-ORG
era O
nga O
kati O
akola O
ne O
Daily B-ORG
Monitor I-ORG
agamba O
nti O
aviiriddwako O
mikwano O
gye O
olw'emisango O
gye O
. O

Kyokka O
, O
omusomesa O
wa O
bannamawulire O
ku O
ssettendekero B-ORG
ya I-ORG
Makerere I-ORG
Adolf B-PER
Mbaine I-PER
agamba O
nti O
abayizi O
bangi O
kati O
banoonya O
mirimu O
gitali O
gya O
bulabe O
nga O
bakolagana O
n'abantu O
. O

Kanaaba B-PER
agamba O
nti O
ekitundu O
ky'etteeka O
lino O
kyali O
kikugira O
Bannayuganda O
okubanja O
ensaasaana O
okuva O
eri O
abakulembeze O
baabwe O
. O

Okwefaanaanyirizaako O
ensala O
ya O
kkooti O
ya O
ssemateeka O
, O
ssaabawolereza O
wa O
gavumenti O
Patricia B-PER
Mutesi I-PER
yagamba O
nti O
gavumenti O
ejja O
kujulira O
ku O
nsala O
mu O
kkooti O
ensukkulumu O
. O

Mutebi B-PER
alina O
obuwagizi O
bw'abantu O
ab'amaanyi O
mu O
gavumenti O
nga O
minisita O
omubeezi O
ow'empisa O
n'obuntubulamu O
James B-PER
Nsaba I-PER
Buturo I-PER
. O

Minisita O
Buturo B-PER
yagambye O
aba O
Independent B-ORG
ku O
ssimu O
nti O
kintu O
kikulu O
nnyo O
mu O
mateeka O
. O

Buturo B-PER
yayongerako O
nti O
mu O
nsi O
ezaakulaakulana O
amawulire O
kikulu O
naye O
wano O
tokisangawo O
. O

Kya O
mukisa O
eri O
minisita O
Buturo B-PER
n'abali O
mu O
gavumenti O
abalala O
abatasanyukira O
nsala O
ya O
kkooti O
ku O
kukuma O
muliro O
mu O
bantu O
. O

Mwenda B-PER
oluvannyuma O
yayogedde O
n'obuvumu O
nti O
baali O
baagala O
kkooti O
ensukkulumu O
ekikoleko O
. O

Mu O
Independent B-ORG
w'omu O
Gwomwenda B-DATE
3 I-DATE
okutuusa I-DATE
nga I-DATE
9 I-DATE
, I-DATE
2010 I-DATE
, O
baali O
bakakasa O
nti O
tugenda O
kujulira O
. O

Nangwala B-PER
ne O
Kenneth B-PER
Kakuru I-PER
abawolereza O
ba O
Eastern B-ORG
Africa I-ORG
Media I-ORG
Institute I-ORG
baajulira O
ku O
nsala O
mu O
kkooti O
ensukkulumu O
. O

Mwenda B-PER
agamba O
nti O
okusosola O
mu O
bantu O
kiwadde O
gavumenti O
ebbeetu O
ttono O
. O

Newankubadde O
, O
emisango O
gino O
girinza O
okulabika O
ng'egitalina O
makulu O
. O

Singa O
enkyukakyuka O
ezitegekeddwa O
mu O
tteeka O
ly'amawulire O
erya O
1995 B-DATE
ziweebwayo O
era O
ne O
ziyisibwa O
paalamenti O
. O

Enkyukakyuka O
ezo O
, O
zijja O
kwetaaga O
okufulumizibwa O
Media B-ORG
Council I-ORG
mu O
mawulirile O
era O
ziweebwe O
olukusa O
buli O
mwaka O
era O
zibeeko O
amateeka O
agaziteekebwako O
. O

Wansi O
w'etteeka O
erifuga O
bannamawulire O
erya O
2010 B-DATE
, O
omukutu O
gw'amawulire O
gusobola O
okuggyibwako O
layisinsi O
singa O
gufulumwa O
amawulire O
amakyamu O
. O

Media B-ORG
Council I-ORG
yandiweeredwa O
obuyinza O
obutakoma O
ku O
kukwanaganya O
bukwanaganya O
wabula O
n'okuwera O
yenna O
avvoola O
amawulire O
. O

Joshua B-PER
Kyalimpa I-PER
, O
Pulezidenti O
wa O
UJA B-ORG
era O
mmemba O
akkaanya O
n'akawaayiiro O
29 O
, O
agamba O
nti O
ekibiina O
kirina O
okusisinkana O
minisita O
w'ebyempuliziganya O
. O

Ne O
ssentebe O
wa O
Media B-ORG
Council I-ORG
, O
Pulofeesa O
Goretti B-PER
Nassanga I-PER
, O
yalaze O
okubuusabusa O
ku O
nkola O
eriwo O
. O

Pulofeesa O
Gorretti B-PER
agamba O
nti O
asuubira O
nti O
ebbago O
terijja O
kuvaamu O
ekyo O
kisuubirwa O
. O

Pulofeesa O
Goretti B-PER
Nassanga I-PER
yageenze O
mu O
maaso O
n'okwogera O
ku O
bbago O
. O

Pulofeesa O
Nassanga B-PER
yayongeddeko O
nti O
omwenkanonkano O
wakati O
w'amateeka O
g'amawulire O
agatumbula O
obumu O
mu O
ggwanga O
tegakyakwatibwako O
. O

Independenti B-ORG
w'omu O
Gwomwenda B-DATE
nga I-DATE
3 I-DATE
okutuuka I-DATE
nga I-DATE
9 I-DATE
, I-DATE
2010 I-DATE
yawandiika O
ku O
Andrew B-PER
Mwenda I-PER
ne O
Eastern B-ORG
Africa I-ORG
Media I-ORG
Institute I-ORG
ku O
kuwangula O
omusango O
gw'okukuma O
omuliro O
mu O
bantu O
. O

Nasobola O
okubeera O
n'abasibe O
aba O
bulijjo O
ne O
ndaba O
okusoomoozebwa O
kw'amakomera O
mu O
Uganda B-LOC
. O

Mwenda B-PER
yayongedeko O
nti O
abapoliisi O
baali O
balungi O
gyali O
, O
mutabani O
wa O
pulezidenti O
yajja O
okumulaba O
. O

Kanaabi B-PER
ye O
muwandiisi O
w'olukiiko O
lwa O
Media B-ORG
Council I-ORG
olw'etengeredde O
era O
nga O
ye O
munnamawulire O
wa O
Uganda B-LOC
yekka O
eyaakasingisibwa O
omusango O
gw'okukuma O
omuliro O
mu O
abantu O
. O

Haruna B-PER
Kanaabi I-PER
avunaaniddwa O
olw'okukuma O
omuliro O
mu O
abantu O
emirundi O
ebiri O
. O

Ogwasooka O
, O
mu O
1993 B-DATE
, O
gwaliwo O
oluvannyuma O
lw'eggulire O
lya O
Shariat B-PER
okusosonkereza O
baminisita O
abawera O
obutafuna O
buganzi O
okuva O
owa O
Museveni B-PER
. O

Ekiteeso O
ky'alaga O
nti O
baminisita O
bandikoze O
bulungi O
singa O
bagabananga O
ebigambo O
byabwe O
ebizzaamu O
amaanyi O
n'ente O
za O
Museveni B-PER
. O

Kanaabi B-PER
eyali O
omusunsuzi O
w'olupapula O
, O
agamba O
nti O
ye O
yali O
avunaanyizibwa O
buvunanyizibwa O
ku O
mutwe O
gw'eggulire O
gwokka O
. O

Omulundi O
ogwokubiri O
gwaliwo O
mu O
1996 B-DATE
oluvannyuma O
lwa O
Museveni B-PER
okulambula O
Obugwanjuba O
bwa O
Uganda B-LOC
n'ebitundu O
bya O
Rwanda B-LOC
. O

Museveni B-PER
yawulirwa O
mu O
ggwanga O
ng'akakasa O
abantu O
b'e O
Rwanda B-LOC
nti O
yaliwo O
kuwandiika O
byafaayo O
bipya O
. O

Kanaabi B-PER
ajjukira O
nti O
yayogera O
nga O
alinga O
nti O
ye O
Pulezidenti O
wa O
Rwanda B-LOC
. O

Ekyavaamu O
, O
Shariat B-PER
yaleeta O
ekirowoozo O
ekyasikiriza O
Museveni B-PER
okufuula O
Rwanda B-LOC
disitulikiti O
ya O
Uganda B-LOC
ey'ana O
. O

Mu O
ttuntu O
lye O
limu O
emboozi O
yafuluma O
nti O
Kanaabi B-PER
yali O
akwatiddwa O
ku O
misango O
gy'okugyema O
omulundi O
ogwokubiri O
. O

Kanaabi B-PER
bwe O
yaleetebwa O
, O
okwebuuza O
kuli O
nti O
Mwenda B-PER
teyagenda O
mu O
kkomera O
. O

Luzira B-LOC
kifo O
kya O
njawulo O
nnyo O
. O

Kanaabi B-PER
yannyonnyola O
nti O
e O
Luzira B-LOC
tewaaliyo O
bagenyi O
. O

Kanaabi B-PER
ne O
banne O
baasigala O
mu O
kaduukulu O
okuggyako O
okuva O
ku O
ssaawa B-DATE
bbiri I-DATE
ezookumakya O
okutuuka O
mu O
ttuntu O
. O

Akaduukulu O
Kanaabi B-PER
mwe O
yandibadde O
ne O
basibe O
banne O
abalala O
nsanvu O
mu O
munaana O
kaggalwanga O
ekiro B-DATE
okuva I-DATE
ssaawa I-DATE
mwenda I-DATE
buli I-DATE
lunaku I-DATE
. O

Kanaabi B-PER
ajjukira O
nti O
omusajja O
olumu O
yazirikako O
olw'embeera O
y'omutima O
naye O
era O
ne O
bagaana O
okuggulawo O
akaduukulu O
. O

Kanaabi B-PER
agamba O
nti O
e O
Luzira B-LOC
, O
emmere O
yaayo O
kawunga O
na O
bijanjaalo O
ate O
egabibwa O
omulundi O
gumu O
gwokka O
olunaku O
. O

Naye O
ekyasinga O
okukaluubiriza O
ennyo O
Kanaabi B-PER
bye O
binaabiro O
by'olukale O
. O

Ekyava O
mu O
kino O
, O
Kanaabi B-PER
yasalangawo O
okunaabisa O
akaddomola O
mu O
kabuyonjo O
y'omu O
kaduukulu O
ke O
. O

Kanaabi B-PER
yasigala O
e O
Luzira B-LOC
okumala O
emyezi O
gye O
ena O
ng'anoonyerezebwako O
. O

Newankubadde O
nga O
Kanaabi B-PER
yasingisibwa O
omusango O
gw'obujeemu O
oluvannyuma O
lw'okunoonyerezebwako O
, O
yateebwa O
omukulu O
akulira O
ekkomera O
nga O
waakayita O
akaseera O
katono O
. O

Ebizibu O
bya O
Kanaabi B-PER
ne O
Shariat B-PER
byeyongera O
nga O
bavuddeyo O
. O

Okutulugunyizibwa O
n'okutiisibwatiisibwa O
kwa O
bannamawulire O
ne O
ba O
Shariat B-ORG
Vendors I-ORG
kweyongera O
. O

Nga O
25 B-DATE
Ogwomunaana I-DATE
, O
okusalawo O
bwali O
buwanguzi O
bunene O
eri O
Kanaabi B-PER
ne O
banne O
naye O
era O
kizibu O
okuzzaawo O
ebimuggyiddwako O
. O

Ku O
nkomerero O
ya O
yintaaviyu O
, O
Kanaabi B-PER
ajjukira O
okubonaabona O
kwe O
yayitamu O
. O

Haruna B-PER
Kanaabi I-PER
akyajjukira O
okubonaabona O
kwe O
yayitamu O
nga O
ali O
mabega O
wa O
mitayimbwa O
. O

Ofwono B-PER
Opondo I-PER
alemerako O
nti O
NRM B-ORG
erina O
embalirira O
y'omwaka O
eyagaanibwa O
oluvannyuma O
lw'okujja O
kw'omukungu O
w'ekibiina O
omulala O
. O

Kaputeeni O
Mike B-PER
Mukula I-PER
agamba O
nti O
tebalina O
mbalirira O
eyo O
era O
tabangako O
na O
mbalirira O
ya O
mirimu O
gye O
, O
wadde O
ne O
siringi O
. O

Obukuumi O
bwe O
bukakasibwa O
mmemba O
munne O
ow'olukiiko O
olufuzi O
eyagaanye O
okwasanguzibwa O
. O

Ebibiina O
eby'obufuzi O
ebirala O
nga O
DP B-ORG
, O
UPC B-ORG
ne O
FDC B-ORG
birina O
embalirira O
z'omwaka O
ze O
byakayisa O
gye O
buvuddeko O
. O

Omuwanika O
wa O
UPC B-ORG
Peter B-PER
Mukidi I-PER
Walubiri I-PER
agamba O
nti O
ekibiina O
kirina O
siringi O
obuwumbi O
asatu O
mu O
busatu O
obw'embalirira O
ya O
2010 B-DATE
/ I-DATE
2011 I-DATE
ekoma O
Ogwomukaaga B-DATE
ogujja I-DATE
. O

Omwogezi O
wa O
FDC B-ORG
Wafula B-PER
Oguttu I-PER
agamba O
nti O
olukiiko O
ttabamiruka O
lwayisa O
embalirira O
ya O
siringi O
obuwumbi O
abiri O
mu O
busatu O
mu O
Gwokubiri B-DATE
gw'omwaka I-DATE
guno I-DATE
. O

Omuwanika O
wa O
DP B-ORG
Issa B-PER
Kikungwe I-PER
naye O
agamba O
nti O
akakiiko O
k'ekibiina O
kye O
akoku O
ntikko O
kaayisa O
embalirira O
gye O
buvuddeko O
. O

National B-ORG
Resistance I-ORG
Movement I-ORG
, O
ky'ekibiina O
ky'ebyobufuzi O
ekisinga O
obunene O
mu O
Uganda B-LOC
ekitalina O
mbalirira O
mu O
bibiina O
ebina O
ebisinga O
obunene O
. O

Tekivujjirirwa O
gavumenti O
nga O
bwe O
kiri O
mu O
Tanzania B-LOC
ne O
South B-LOC
Africa I-LOC
ebibiina O
gye O
birina O
bizinensi O
mwe O
biggya O
ssente O
. O

Okuggyako O
mu O
masekkati B-DATE
ga I-DATE
1990 I-DATE
NRM B-ORG
bwe O
yali O
eyitibwa O
omugendo O
bwe O
yatandikawo O
Danze B-ORG
Enterprises I-ORG
Ltd I-ORG
n'ettabi O
lyayo O
ery'obusuubuzi O
. O

Nathan B-PER
Igeme I-PER
Nabeta I-PER
agamba O
nti O
buli O
mmemba O
wa O
NRM B-ORG
awaayo O
emitwalo O
kkumi O
eri O
ekibiina O
buli O
mwezi O
. O

Tezisobola O
wadde O
okusasulira O
olukiiko O
ttabamiruka O
olwa O
National B-ORG
Resistance I-ORG
Movement I-ORG
mu O
mwaka O
. O

Okugeza O
National B-ORG
Resistance I-ORG
Movement I-ORG
yasaasaanya O
siringi O
obukadde O
buna O
. O

NRM B-ORG
yasaasaanya O
siringi O
obuwumbi O
butaano O
ku O
nsako O
n'ebyentambula O
y'abakiise O
enkumi O
ssatu O
mu O
lukugaana O
olwa O
nga O
25 B-DATE
Ogwomukaaga I-DATE
okutuuka I-DATE
nga I-DATE
27 I-DATE
Ogwomukaaga I-DATE
omwaka I-DATE
guno I-DATE
. O

Eyo O
y'ensonga O
lwaki O
, O
abalabi O
bagamba O
, O
ettundutundu O
ly'abali O
ku O
kakiiko O
ka O
NRM B-ORG
ako O
ku O
ntikko O
baminisita O
oba O
balina O
emirimu O
emirala O
eminene O
mu O
gavumenti O
. O

Amyuka O
Pulezidenti O
wa O
NRM B-ORG
, O
Proscovia B-PER
Salaamu I-PER
Musumba I-PER
naye O
agamba O
nti O
omuvujjirizi O
wa O
National B-ORG
Resistance I-ORG
Movement I-ORG
asinga O
ye O
gavumenti O
. O

Agamba O
nti O
ezo O
ssente O
zeeyambisibwa O
okuddukanya O
National B-ORG
Resistance I-ORG
Movement I-ORG
. O

Okulemerako O
kuno O
kukubirizibwa O
Godber B-PER
Tumushabe I-PER
, O
ssenkulu O
wa O
Advocates B-ORG
Union I-ORG
for I-ORG
Development I-ORG
and I-ORG
Environment I-ORG

Tumushabe B-PER
agamba O
nti O
tekisoboka O
kwawula O
National B-ORG
Resistance I-ORG
Movement I-ORG
ng'ekibiina O
ku O
gavumenti O
. O

Agamba O
nti O
National B-ORG
Resistance I-ORG
Movement I-ORG
n'abantu O
baayo O
bakuumibwa O
mu O
kuvujjirirwa O
ensimbi O
ezibadde O
ez'okukola O
emirimu O
emirala O
. O

Ebitundu O
musanvu O
ku O
kikumi O
eby'embalirira O
ya O
2010 B-DATE
/ I-DATE
11 I-DATE
bigenda O
ku O
mirimu O
egigasa O
abantu O
ebyokwerinda O
awamu O
n'obukuumi O
. O

Ku O
lw'ensonga O
eyo O
, O
agamba O
nti O
, O
tekisoboka O
National B-ORG
Resistance I-ORG
Movement I-ORG
okujjulamu O
abantu O
abatalina O
mirimu O
mu O
gavumenti O
. O

Okugeza O
, O
ng'oggyeko O
Pulezidenti O
, O
okusinga O
ekitundu O
ky'abakungu O
ba O
NRM B-ORG
22 O
abali O
ku O
kakiiko O
k'oku O
ntikko O
baminisita O
. O

Ssentebe O
wa O
NRM B-ORG
ow'oku O
ntikko O
Pulezidenti O
Yoweri B-PER
Museveni I-PER
n'amyuka O
ssentebe O
we O
owookubiri O
y'amyuka O
omwogezi O
wa O
paalamenti O
Rebecca B-PER
Kadaga I-PER
. O

Ssaabawandiisi O
ye O
minisita O
w'ebyokwerinda O
Amama B-PER
Mbabazi I-PER
ate O
omumyuka O
we O
Dorothy B-PER
Hyuha I-PER
ye O
minisita O
atalina O
mulimu O
gwa O
nkalakkalira O
. O

Ssentebe O
w'ekibiina O
ky'abakyala O
mu O
National B-ORG
Resistance I-ORG
Movement I-ORG
ye O
minisita O
w'ebyenjigiriza O
Namirembe B-PER
Bitamazire I-PER
. O

Ssentebe O
w'ekisinde O
ky'abavubuka O
ye O
Abbas B-PER
Agaba I-PER
, O
omukozi O
mu O
maka O
g'obwapulezidenti O
. O

Abamyuka O
bassentebe O
b'ebitundu O
be O
bokka O
abamyuka O
ssentebe O
w'akakiiko O
, O
Haji O
Moses B-PER
Kigongo I-PER
. O

Kaputeeni O
ye O
Moses B-PER
Ali I-PER
okuva O
mu O
bukiikakkono O
. O

Mike B-PER
Mukula I-PER
, O
Felistus B-PER
Magomu I-PER
, O
omuwanika O
Ndawula B-PER
Kaweesi I-PER
n'omumyuka O
we O
Katongole B-PER
Singh I-PER
tebalina O
mirimu O
gya O
bwa O
minisita O
oba O
woofiisi O
za O
gavumenti O
enkulu O
. O

Kya O
makulu O
okumanya O
nti O
nga O
25 B-DATE
Ogwekkumi I-DATE
Muhwezi B-PER
ne O
Mukula B-PER
baali O
baminisita O
, O
olukiiko O
lwa O
NRM B-ORG
olw'oku O
ntikko O
we O
lwalondebwa O
. O

Muhwezi B-PER
ye O
yali O
minisita O
w'ebyobulamu O
nga O
Mukula B-PER
ye O
yali O
omumyuka O
we O
. O

Naye O
era O
bammemba O
b'akakiiko O
ak'oku O
ntikko O
abatalina O
mirimu O
gya O
gavumenti O
baganyulwa O
nnyo O
mu O
bintu O
bya O
gavumenti O
. O

Hassan B-PER
Basajjabalaba I-PER
, O
aganyuddwa O
mu O
looni O
y'obuwumbi O
abiri O
mu O
kamu O
okuva O
mu O
bbanka B-ORG
ya I-ORG
Uganda I-ORG
enkulu I-ORG
. O

Woofiisi O
za O
NRM B-ORG
ng'abazikulira O
tebalina O
mirimu O
gya O
gavumenti O
gifuna O
nnyo O
kiri O
nti O
tebafaayo O
oba O
nga O
balina O
obuzibu O
bw'ebyensimbi O
. O

Tezituuzangayo O
lukiiko O
lwonna O
okuva O
lwe O
zaatandikibwawo O
mu O
Gwekkumi B-DATE
nga I-DATE
2005 I-DATE
. O

Mmeeja O
genero O
Muhwezi B-PER
, O
ssentebe O
w'abaazirwanako O
agamba O
nti O
ebiwayi O
byonna O
tebinnatuuza O
nkugaana O
zonna O
. O

Mu O
alipoota O
y'olukungaana O
lw'akakiiko O
ak'oku O
ntikko O
eya O
nga O
12 B-DATE
Ogusooka I-DATE
2010 I-DATE
, O
Mbabazi B-PER
yayogera O
ku O
kibiina O
ekyavu O
. O

Muhwezi B-PER
yagamba O
nti O
ssente O
eziweebwayo O
ababaka O
ba O
Paalamenti O
zikozesebwa O
okupangisa O
n'okuvujjirira O
woofiisi O
z'amatabi O
g'ekibiina O
okwetooloola O
eggwanga O
lyonna O
. O

Yanokolayo O
ettabi O
ly'e O
Rukungiri B-LOC
, O
erimaze O
emyezi O
nga O
terisasula O
. O

Wabula O
, O
Muhwezi B-PER
ekizibu O
kino O
akiteeka O
ku O
bintu O
ebitatambula O
bulungi O
mu O
kibiina O
. O

Musawo O
Frank B-PER
Nabwiso I-PER
, O
agamba O
nti O
National B-ORG
Resistance I-ORG
Movement I-ORG
emyaka O
gyonna O
ebadde O
ezimba O
enkolagana O
mw'eggya O
ensimbi O
. O

Independent B-ORG
bwe O
yamubuuza O
ennyo O
, O
yava O
mu O
mbeera O
ng'agamba O
nti O
etteeka O
likkiriza O
NRM B-ORG
obutayasanguza O
bavujjirizi O
baakyo O
. O

Opondo B-PER
teyayogera O
tteeka O
likontana O
erikkiriza O
obutayasanguza O
makubo O
agavujjirira O
ebibiina O
by'ebyobufuzi O
. O

Nabundere B-PER
yajjukiza O
abantu O
nti O
enkalala O
z'abalonzi O
empaya O
zijja O
kuba O
zimaliriziddwa O
omwezi B-DATE
ogujja I-DATE
. O

Yasiima O
abantu O
b'e O
Jinja B-LOC
ne O
Iganga B-LOC
olwa O
kaweefube O
gwe O
baateekamu O
okukwata O
ebidduka O
ebikukusa O
emmwanyi O
za O
Uganda B-LOC
. O

Mw O
. O
Lyavala B-PER
John I-PER
ye O
ssentebe O
w'ettabi O
. O

Lwanga B-PER
, O
yasaba O
gavumenti O
okwetegereza O
ennyo O
ensonga O
ezeesigamiziddwako O
ebitongole O
by'ebyokwerinda O
eby'omunda O
. O

Okusinziira O
Independent B-ORG
olwafuluma O
nga O
3 B-DATE
- I-DATE
9 I-DATE
Ogwomenda I-DATE
2010 I-DATE
, O
John B-PER
Howself I-PER
yategeeza O
nti O
omukago O
si O
kye O
kigendererwa O
ky'ekibiina O
. O

Nkurunzinza B-PER
yazzibwa O
mu O
woofiisi O
nga O
tavuganyiziddwa O
ku O
kisanja O
eky'okubiri O
eky'emyaka B-DATE
etaano I-DATE
wakati O
mu O
kuwakanyizibwa O
n'okwogererwa O
. O

Federation B-ORG
for I-ORG
Democratic I-ORG
Change I-ORG
wamu O
n'omukago O
ogutaba O
ebibiina O
by'ebyobufuzi O
balabika O
nga O
bamativu O
. O

Ebyogerwa O
ab'oludda O
oluvuganya O
ku O
kakiiko O
k'ebyokulonda O
bya O
kubayamba O
okufuna O
bye O
beetaaga O
. O

Otunnu B-PER
agamba O
, O
nti O
ensonga O
ekulu O
ereetedde O
UPC B-ORG
okuva O
mu O
mukago O
ogutaba O
ebibiina O
by'ebyobufuzi O
, O
Museveni B-PER
tasobola O
kuwangulwa O
. O

Democratic B-ORG
Party I-ORG
, O
kati O
Uganda B-ORG
People's I-ORG
Congress I-ORG
egamba O
enteekateeka O
z'oludda O
oluvuganya O
okugenda O
mu O
kalulu O
ziyinza O
obutaba O
na O
mukisa O
. O

Okukuba O
kw'abeekalakaasi O
mu O
mirembe O
mu O
kiseera O
kino O
tekibuusibwabuusibwa O
nti O
kyayonoona O
ekifaananyi O
kya O
National B-ORG
Resistance I-ORG
Movement I-ORG
. O

Waliwo O
alipoota O
nnyigi O
n'ebyogerwa O
abantu O
ebiraga O
okutya O
obutabanguko O
mu O
kwetegekera O
okulonda O
kwa O
2011 B-DATE
. O

Omulwanirizi O
w'eddembe O
ly'obuntu O
Samuel B-PER
Olara I-PER
agamba O
nti O
emyaka B-DATE
etaano I-DATE
kiseera O
kinene O
mu O
byobufuzi O
. O

Embeera O
bw'eba O
nga O
nnungi O
, O
okwenyigira O
mu O
byobufuzi O
bya O
Uganda B-LOC
kye O
kintu O
ekituufu O
okukola O
. O

Akakiiko O
k'ebyokulonda O
kafunye O
obuwumbi O
bwa O
siringi O
okuyambako O
okutegeka O
akalulu O
k'amazima O
n'obwenkanya O
. O

Tewali O
ggwanga O
ggabi O
lya O
buyambi O
liyambyeko O
b'oludda O
oluvuganya O
mu O
kuvumirira O
obutali O
bwenkanya O
bw'akakiiko O
k'ebyokulonda O
. O

Tewali O
ggwanga O
ggabi O
lya O
buyambi O
liyambyeko O
b'oludda O
oluvuganya O
mu O
kuvumirira O
obutali O
bwenkanya O
bw'akakiiko O
k'ebyokulonda O
. O

Endowooza O
y'abakulemeze O
ba O
Forum B-ORG
for I-ORG
Democratic I-ORG
Change I-ORG
mu O
nkambi O
y'omukago O
ogutaba O
ebibiina O
by'ebyobufuzi O
esinzidde O
ku O
bumanyirivu O
bwe O
mu O
kulonda O
okuyise O
. O

Besigye B-PER
abadde O
ku O
mwanjo O
nnyo O
mu O
buzibu O
bw'okulonda O
okutali O
kwa O
mazima O
mu O
kulonda O
kwa O
2001 B-DATE
ne O
2006 B-DATE
. O

Wadde O
nga O
waliwo O
ebyogerebwa O
ebyawukanako O
, O
ebyobufuzi O
bya O
Uganda B-LOC
bigenda O
biva O
ku O
mbeera O
eriwo O
ey'obusambattuko O
n'okutiisibwatiisibwa O
. O

Bannayuganda O
, O
abakiikirirwa O
oludda O
oluvuganya O
, O
baayogera O
era O
ne O
baakwatagana O
, O
tebajja O
kuguminkiriza O
buzannyo O
bwa O
byabufuzi O
obw'eggulo O
. O

Nga O
Burundi B-LOC
, O
okulonda O
kuno O
kwa O
mugaso O
nnyo O
eri O
ebyobufuzi O
n'obutebenkevu O
bwa O
Uganda B-LOC
obw'omu O
maaso O
. O

Abangi O
okwetaba O
mu O
kino O
n'olw'ekyo O
kiteekawo O
omusingi O
gw'okutuuka O
ku O
mirembe O
n'obutebenkevu O
mu O
Uganda B-LOC
. O

John B-PER
Howse I-PER
muyizi O
wa O
ddiguli O
eyookubiri O
mu O
ssomo O
ly'emirembe O
n'obukuubagano O
, O
Makerere B-ORG
University I-ORG
, O
okusoma O
obutabanguko O
mu O
byobufuzi O
mu O
kulonda O
. O

Kizza B-PER
Besigya I-PER
ne O
Olara B-PER
Otunu I-PER
baawa O
Nkurunziza B-PER
amagezi O
nti O
okwewala O
okulonda O
kijja O
kusaanyaawo O
oludda O
oluvuganya O
okuva O
mu O
gye O
lwava O
. O

Kony B-PER
, O
Otti B-PER
, O
Odyambo B-PER
, O
Lukwiya B-PER
, O
Abudema B-PER
, O
Opio B-PER
Makas I-PER
, O
Ocan B-PER
Bunia I-PER
, O
Angola B-PER
, O
Lotiba B-PER
, O
ne O
Labalpiny B-PER
bonna O
baayogera O
. O

Kony B-PER
yasindika O
obubinja O
obulwanyi O
obw'enjawulo O
obutonotono O
. O

Kony B-PER
yali O
alagidde O
ekibinja O
kya O
Odyambo B-PER
okufuba O
okulaba O
nti O
aziyiza O
wamu O
n'okulumba O
amagye O
ga O
Uganda B-ORG
People's I-ORG
Defence I-ORG
Force I-ORG
awatali O
kulemererwa O
. O

Oluvannyuma O
yalagira O
Odyambo B-PER
amasindikire O
abajaasi O
amangu O
ddala O
nga O
bwe O
kisoboka O
. O

Yakirambika O
bulungi O
nti O
embeera O
eyinza O
okwonooneka O
singa O
Makas B-PER
ey'onoonebwa O
nga O
tebannamutuukako O
. O

Yalagira O
Lotiba B-PER
okufuba O
okulaba O
nga O
asisinkana O
Makas B-PER
leero B-DATE
mu I-DATE
ssaawa I-DATE
8 I-DATE
: I-DATE
0 I-DATE
, O
n'olw'ekyo O
baanguwe O
bamwegatteko O
okumukuuma O
. O

Mu O
kwanukula O
alipoota O
ya O
Lukwiya B-PER
, O
Kony B-PER
yamulagira O
obutaddamu O
kwogera O
na O
kugenda O
mu O
maaso O
na O
kwogera O
ng'omulabe O
amusemberera O
. O

Otti B-PER
yalagira O
Angola B-PER
nti O
tayagala O
kuwulira O
nti O
Ojara B-PER
amwawukanyeeko O
. O

Ocan B-PER
Bunia I-PER
yaggalawo O
oluvannyuma O
lw'okulemererwa O
okutegeera O
obulungi O
Kony B-PER
. O

Lukwiya B-PER
yategeeza O
nti O
yali O
alondoolwa O
wamu O
n'okulumbibwa O
amagye O
ga O
Uganda B-ORG
People's I-ORG
Defense I-ORG
Force I-ORG
. O

Angola B-PER
yategeeza O
nti O
Ojara B-PER
yali O
amwegasseeko O
. O

Yagamba O
nti O
Caca B-PER
ye O
yali O
alumbye O
Minakulu B-PER
n'abba O
eddagala O
eryali O
lisobola O
okubayamba O
. O

Era O
yategeeza O
nti O
yalumba O
Atine B-PER
era O
ebyavaamu O
tebyali O
bibi O
. O

Teyalambulula O
nsonga O
. O

Lotiba B-PER
yategeeza O
nti O
omulabe O
we O
amutawaanya O
era O
yali O
tasobola O
kuyimirira O
mu O
bbanga O
. O

Kony B-PER
alabika O
okuba O
nga O
yeetegekera O
okusaanawo O
kwe O
ne O
Uganda B-ORG
People's I-ORG
Defense I-ORG
Force I-ORG
. O

Kirabika O
nga O
tasobola O
kukyusa O
kifo O
nga O
tannaba O
kusisinkana O
Makas B-PER
amwongeremu O
amaanyi O
okusinga O
mu O
mmere O
n'eddagala O
. O

Kino O
kimuwalirizza O
okuteekawo O
ekibinja O
ekirwanyi O
ekizzaayo O
obubaka O
okwenyigira O
wamu O
n'okukola O
ennumba O
ku O
Uganda B-ORG
People I-ORG
Defence I-ORG
Forces I-ORG
esembera O
. O

Koni B-PER
alina O
omuze O
gw'okuteekawo O
obukuumi O
oluvannyuma O
ne O
yeemulula O
ng'abaduumizi O
b'ebyokwerinda O
bye O
tebategedde O

Ajja O
kubeera O
mu O
bbanga O
nga O
lya O
kkiromita O
n'abajaasi O
babiri O
oba O
basatu O
nga O
batuula O
kkiromita O
ntono O
okuva O
ku O
kifo O
w'ali O
okuwulira O
oba O
yeetaaga O
obuyambi O
bwabwe O
. O

Kiri O
eri O
Joseph B-PER
okubaako O
ky'akola O
ku O
bikkaanyizibwako O
. O
