Ȯra B-ORG
Bayelsa I-ORG
, O
4 O
. O

KÚFÙ O
Ȯra B-ORG
Ebonyi I-ORG

Owẹrrẹ B-LOC

Action B-ORG
Congress I-ORG

1 O
Progressive B-ORG
Peoples I-ORG
Alliance I-ORG
( O
PPA O
) O

Umaru B-PER
Yar'Adua I-PER
bu O
onye O
nke O
ha O
. O

Na O
government O
Naigeria O
, O
obu O
onye O
People B-ORG
's I-ORG
Democratic I-ORG
Party I-ORG
( O
PDP O
) O
. O

Beyoncé B-PER
Knowles I-PER

People B-ORG
's I-ORG
Democratic I-ORG
Party I-ORG

Site O
n O
' O
itu O
aka O
nke O
emere O
n'obodo O
niagiria O
nime O
onwa O
ano O
, O
abali O
iri O
abua O
n'otu O
, O
afo O
2007 O
, O
Umaru O
bu O
onye O
meriri O
ndi O
ozo O
dika O
Buhari O
, O
Atiku O
, O
Ojukwu B-PER
, O
Oji O
Uzo O
, O
Rev O
Okotie O
na O
ndi O
ozo O
burukwa O
onye O
ebikwasiri O
aka O
koburu O
onye O
isi O
ochiagha O
nke O
Niagiria O
. O

Mën B-LOC

Bịafra B-ORG

People B-ORG
's I-ORG
Democratic I-ORG
Party I-ORG

' O
'' O
Ȯra O
Kebbi O
'' O
' O
'' O
( O
Kebbi O
State O
) O
'' O
bu O
state O
no O
n'ime O
Naigeria B-LOC
. O

Umaru B-PER
Yar'Adua I-PER

Ibrahim B-PER
Babangida I-PER

All B-ORG
Nigeria I-ORG
People I-ORG
's I-ORG
Party I-ORG
( O
ANPP O
) O

Òrìmìlì B-LOC
India I-LOC

Ora B-LOC
no I-LOC
na I-LOC
ime I-LOC
Naigeria I-LOC

KÚFÙ O
Ȯra B-ORG
Jigawa I-ORG

' O
'' O
Edo O
State O
'' O
' O
bu O
state O
no O
n'ime O
Naigeria B-LOC
. O

' O
'' O
Uganda O
'' O
' O
bu O
otu O
obodo O
no O
na O
Afrịka B-LOC
. O

Ȯra B-ORG
Ekiti I-ORG

Konfúkius B-PER

Ora B-LOC
no I-LOC
na I-LOC
ime I-LOC
Naigeria I-LOC

Njikota B-LOC
Obodo I-LOC
Amerika I-LOC

Yola B-LOC

Ȯra B-ORG
Bayelsa I-ORG

' O
'' O
South O
Amerika O
'' O
' O
bu O
otu O
adi-kpo O
ebe O
no O
n'okpuru O
obodo O
ukwu O
Amerikas B-LOC
'' O
. O

Mbu O
ha O
nweta O
''governorship O
'' O
na O
Abia O
State O
, O
ha O
bula O
onye O
''Chief O
of O
Staff O
'' O
Orji B-PER
Uzor I-PER
Kalu I-PER
, O
onye O
bula O
governor O
mbu O
ya O
. O

Ȯra B-ORG
Akwa I-ORG
Ibom I-ORG

KÚFÙ O
Ȯra B-ORG
Anambra I-ORG

Ndiánà B-LOC

Obu O
onye O
People B-ORG
's I-ORG
Democratic I-ORG
Party I-ORG
( O
PDP O
) O
. O

Abdulsalami B-PER
Abubakar I-PER

Barack B-PER
Obama I-PER

' O
'' O
Ȯra O
Anambra O
'' O
' O
'' O
( O
Anambra O
State O
) O
'' O
bu O
state O
no O
n'ime O
Naigeria B-LOC
. O

' O
'' O
Master O
Juba O
'' O
' O
( O
m. O
1825 O
– O
c. O
1852 O
ma O
o O
bu O
1853 O
) O
na O
nkembu O
bu O
onye O
Afrika B-ORG
nke I-ORG
Amerika I-ORG
na O
gba O
nkwa O
di O
na O
afọr O
imerime O
1840 O
. O

Obu O
onye O
People B-ORG
's I-ORG
Democratic I-ORG
Party I-ORG
( O
PDP O
) O
, O
nke O
nwetere O
vote O
hiri O
nne O
na O
election O
nke O
2007 O
. O

Ȯra B-ORG
Kebbi I-ORG

Muhammadu B-PER
Buhari I-PER

Vice B-ORG
President I-ORG
of I-ORG
Nigeria I-ORG

Abdulsalami B-PER
Abubakar I-PER

Minésótạ B-LOC

Ȯra B-ORG
Bayelsa I-ORG

''ile O
anya O
Anieze B-ORG
Nri I-ORG
'' O

Maiduguri B-LOC

Njikota B-LOC
Obodo I-LOC
Amerika I-LOC

Obodo B-LOC
Békè I-LOC

KÚFÙ O
Ȯra B-LOC
Enugu I-LOC

Asia B-LOC

Action B-ORG
Congress I-ORG

' O
'' O
Mozambique O
'' O
' O
bu O
otu O
obodo O
no O
na O
Afrịka B-LOC
. O

Obu O
onye O
ndi O
Action B-ORG
Congress I-ORG
( O
AC O
) O
, O
bu O
otu O
ndi O
bidoro O
''political O
party O
'' O
ahu O
. O

29 O
Mee O
- O
Naigeria O
nwe O
president B-PER
. O

Ȯra B-ORG
Kebbi I-ORG

Ȯra B-LOC
Katsina I-LOC

Mahadum B-ORG
Obodo I-ORG
nke I-ORG
Yang-Ming I-ORG

Égwu B-ORG
ahiri I-ORG

Trademark O
on O
the O
name O
`` O
wiki O
'' O
, O
which O
was O
filed O
a O
year O
before O
Ward O
Cunningham O
started O
developing O
WikiWikiWeb O
in O
1994 O
by O
a O
company O
called O
WikiDigs O
in O
Van O
Nuys O
, O
California B-LOC
on O
12 O
Julaị O
1993 O
. O

' O
'' O
Sweden O
'' O
' O
( O
''Obodoézè O
Sweden O
'' O
) O
bụ O
otu O
obodo O
no O
na O
Obodo B-LOC
Békè I-LOC
. O

Afrịka B-LOC

Mahadum B-ORG
Obodo I-ORG
nke I-ORG
Yang-Ming I-ORG

A O
si O
amuru O
Jisọs B-PER
Kraịst I-PER
, O
kawa O
nwoke O
ana-kpo O
''Georges O
Declercq O
'' O

Olusegun B-PER
Obasanjo I-PER

Lokoja B-LOC

Goodluck B-PER
Jonathan I-PER

Nort B-LOC
Kárólínạ I-LOC

Obu O
onye O
party O
Action B-ORG
Congress I-ORG

Ntị B-ORG

Osogbo B-LOC

Ilinoi B-LOC

Jisọs B-PER
Kraịst I-PER

Ȯra B-LOC
Ondo I-LOC

Ȯra B-LOC
Bauchi I-LOC

Jisọs B-PER
Kraịst I-PER

Chinụa B-PER
Achebe I-PER

Abdulsalami B-PER
Abubakar I-PER

KÚFÙ O
Obodoézè B-LOC
Nà I-LOC
Ofú I-LOC

Sam B-PER
Egwu I-PER

KÚFÙ O
Ȯra B-ORG
Ekiti I-ORG

Afrịka B-LOC

Mba B-ORG
Mmiri I-ORG

Nleda B-LOC
anyanwu I-LOC
Kàròlina I-LOC

James B-PER
Dean I-PER

Ernest B-PER
Shonekan I-PER

Afrịka B-LOC

Beyoncé B-PER
Knowles I-PER

Naigeria B-LOC

Ndi B-ORG
Afrika I-ORG
nke I-ORG
Amerika I-ORG

Ȯra B-ORG
Anambra I-ORG

Bịafra B-ORG

Obodo B-LOC
Békè I-LOC

Njikota B-LOC
Obodo I-LOC
Amerika I-LOC

Ȯra B-ORG
Kogi I-ORG

Bola B-PER
Tinubu I-PER

Montana B-LOC

Ndi B-ORG
Afrika I-ORG
nke I-ORG
Amerika I-ORG

Afrịka B-LOC

Ibrahim B-PER
Babangida I-PER

