Ilé-Ẹjọ́ B-ORG
Ìwàọ̀daràn I-ORG
Káríayé I-ORG

Yunifásítì B-ORG
Ọbáfẹ́mi I-ORG
Awólọ́wọ̀ I-ORG

Ìwo B-LOC
Orí I-LOC
ilẹ̀ I-LOC
Áfríkà I-LOC

Eusebio B-PER
Ayala I-PER
( O
2nd O
presidency O
) O

Yunifásítì B-ORG
ìlú I-ORG
Ìbàdàn I-ORG

Pápá B-ORG
Eréìdárayá I-ORG
Loftus I-ORG
Versfeld I-ORG

Agbègbè B-LOC
Ìjọba I-LOC
Ìbílẹ̀ I-LOC
Ilaje I-LOC

Prime O
Minister]] O
Mohamed B-PER
Said I-PER
Fofana I-PER

Àwọn B-LOC
Erékùṣù I-LOC
Fàróè I-LOC

Prime O
Minister]] O
José B-PER
Maria I-PER
Neves I-PER

Henry B-PER
2k I-PER
ilẹ̀ I-PER
Fránsì I-PER

Pópù B-PER
Jòhánù I-PER
15k I-PER

' O
'' O
Maria B-PER
Sharapova I-PER
( O
Champion O
) O
' O
'' O

' O
'' O
' O
'' O
je O
ìlú O
ní O
Nàìjíríà B-LOC
. O

Jelena B-PER
Janković I-PER
'' O
( O
First O
Round O
) O

Nítorí O
náà O
ni O
Àjọ B-ORG
Ìlera I-ORG
Àgbáyé I-ORG
kò O
ṣe O
gba O
ni O
nímọ̀ràn O
láti O
má O
a O
lò O
wọ́n O
. O

Pópù B-PER
Benedict I-PER
15k I-PER

Àmì B-ORG
ọ̀pá I-ORG
àṣẹ I-ORG
ilẹ̀ I-ORG
Udmurtia I-ORG

Pópù B-PER
Páúlù I-PER
1k I-PER

Páùlù B-PER
ará I-PER
Társù I-PER

Louis B-PER
11k I-PER
ilẹ̀ I-PER
Fránsì I-PER

Agbègbè B-LOC
Ìjọba I-LOC
Ìbílẹ̀ I-LOC
Gurara I-LOC

Lindsay B-PER
Davenport I-PER
'' O
( O
Final O
) O

Pópù B-PER
Honorius I-PER
2k I-PER

Pópù B-PER
Alexander I-PER
4k I-PER

Carla B-PER
Suárez I-PER
Navarro I-PER
'' O
( O
Fourth O
round O
) O

Eugenie B-PER
Bouchard I-PER
'' O
( O
Semifinals O
) O

Ajagun B-ORG
Ojúòfurufú I-ORG
Amẹ́ríkà I-ORG

Pápá B-ORG
Eréìdárayá I-ORG
Royal I-ORG
Bafokeng I-ORG

Jòhánù B-PER
1k I-PER
ilẹ̀ I-PER
Fránsì I-PER

Elena B-PER
Dementieva I-PER
'' O
( O
Semifinals O
) O

Venus B-PER
Williams I-PER
'' O
( O
Semifinals O
) O
'' O

Àwọn B-ORG
ọmọ I-ORG
Áfríkà I-ORG

Pópù B-PER
Marcellus I-PER
1k I-PER

Aláṣẹ B-LOC
Ìjọba I-LOC
Orílẹ̀-èdè I-LOC
Palẹstínì I-LOC

' O
'' O
' O
'' O
jẹ́ O
Fáráò B-PER
ni O
Ẹ́gíptì B-LOC
Ayéijọ́un I-LOC
. O

Gbọ̀ngàn B-ORG
Òfurufú I-ORG
Kennedy I-ORG

Harald B-PER
5k I-PER
ilẹ̀ I-PER
Nọ́rwèy I-PER

Monica B-PER
Niculescu I-PER
'' O
( O
First O
Round O
) O

Agbègbè B-LOC
Ìjọba I-LOC
Ìbílẹ̀ I-LOC
Birnin I-LOC
Kudu I-LOC

Arantxa B-PER
Sánchez I-PER
Vicario I-PER

Martina B-PER
Hingis I-PER
'' O
( O
Third O
Round O
) O
'' O

Àgbájọ B-ORG
Akáríayé I-ORG
Okun I-ORG
Átọ́mù I-ORG

Àgbájọ B-ORG
Káríayé I-ORG
fún I-ORG
Ìṣọ̀págun I-ORG

Oladipo B-PER
Diya I-PER
( O
Sani B-PER
Abacha I-PER
Military O
regime O
) O

( O
old O
) O
Ìpínlẹ̀ B-ORG
Anámbra I-ORG

Ajagun B-ORG
Ojúòfurufú I-ORG
Amẹ́ríkà I-ORG

Pópù B-PER
Jòhánù I-PER
12k I-PER

Pópù B-PER
Jòhánù I-PER
22k I-PER

Svetlana B-PER
Kuznetsova I-PER
'' O
( O
First O
Round O
) O

Agbègbè B-LOC
Ìjọba I-LOC
Ìbílẹ̀ I-LOC
Onna I-LOC

Afidimule B-ORG
awon I-ORG
Onimose-ero I-ORG
Onitanna I-ORG
ati I-ORG
Ero-aloitanna I-ORG

Yunifásítì B-ORG
ìlú I-ORG
Abùjá I-ORG

Afidimule B-ORG
awon I-ORG
Onimose-ero I-ORG
Onitanna I-ORG
ati I-ORG
Ero-aloitanna I-ORG

Agbègbè B-LOC
Ìjọba I-LOC
Ìbílẹ̀ I-LOC
Ejigbo I-LOC

Àwọn B-ORG
ọmọ I-ORG
Áfríkà I-ORG
Amẹ́ríkà I-ORG

Abdul B-PER
Mumini I-PER
Aminu I-PER

' O
'' O
' O
'' O
jẹ́ O
Fáráò B-PER
ni O
Ẹ́gíptì B-LOC
Ayéijọ́un I-LOC
. O

Robert B-PER
1k I-PER
ilẹ̀ I-PER
Fránsì I-PER

Pópù B-PER
Victor I-PER
1k I-PER

' O
'' O
' O
'' O
je O
ìlú O
ní O
Nàìjíríà B-LOC
. O

' O
'' O
Serena B-PER
Williams I-PER
'' O
' O

' O
'' O
' O
'' O
ni O
Kánsílọ̀ B-LOC
orile-ede O
Jẹ́mánì B-LOC
tele O
. O

Egbé B-ORG
Ọmọ I-ORG
Odùduwà I-ORG

Serena B-PER
Williams I-PER
lo O
gba O
ife-eye O
yi O
lodun O
to O
lo O
, O
o O
si O
tun O
tungba O
lodun O
yi O
nigba O
to O
bori O
Victoria B-PER
Azarenka I-PER
ni O
ipari O
7–5 O
, O
6–7 O
( O
6–8 O
) O
, O
6–1 O
. O

Agbègbè B-LOC
Ìjọba I-LOC
Ìbílẹ̀ I-LOC
Ìwọòrùn I-LOC
Ahoada I-LOC

Pópù B-PER
Gregory I-PER
3k I-PER

' O
'' O
Petra B-PER
Kvitová I-PER
( O
Champion O
) O
' O
'' O

' O
'' O
' O
'' O
je O
apa B-LOC
kan O
ninu O
33 O
ni O
orile-ede O
Kòlómbìà B-LOC
. O

Getúlio B-PER
Vargas I-PER
( O
1st O
time O
) O

Amélie B-PER
Mauresmo I-PER
lo O
bori O
Justine B-PER
Henin-Hardenne I-PER
ni O
opin O
pelu O
ayo O
2-6 O
, O
6-3 O
, O
6-4 O
. O

Àwọn B-LOC
Ìpínlẹ̀ I-LOC
Jẹ́mánì I-LOC

Agbègbè B-LOC
Ìjọba I-LOC
Ìbílẹ̀ I-LOC
Ìlàòrùn I-LOC
Ilesa I-LOC

Ìkokò B-LOC
àbàwọ́n I-LOC
( O
''Crocuta O
crocuta O
'' O
) O

Agbègbè B-LOC
Ìjọba I-LOC
Ìbílẹ̀ I-LOC
Girei I-LOC

Navy O
Captain O
Rasheed B-PER
Adisa I-PER
Raji I-PER

Pópù B-PER
Gregory I-PER
4k I-PER

' O
'' O
' O
'' O
jẹ́ O
Fáráò B-PER
ni O
Ẹ́gíptì B-LOC
Ayéijọ́un I-LOC
. O

' O
'' O
' O
'' O
je O
ìlú O
ní O
Nàìjíríà B-LOC
. O

Àkójọ B-ORG
àwọn I-ORG
olúìlú I-ORG
orílẹ̀-èdè I-ORG
ní I-ORG
Europe I-ORG
gẹ́gẹ́ I-ORG
bíi I-ORG
ààlà I-ORG

Pópù B-PER
Nicholas I-PER
1k I-PER

Agbègbè B-LOC
Ìjọba I-LOC
Ìbílẹ̀ I-LOC
Mobbar I-LOC

Àgbájọ B-ORG
àwọn I-ORG
Orílẹ̀-èdè I-ORG
Aṣòkan I-ORG

Ajagun B-ORG
Ojúòfurufú I-ORG
Nàìjíríà I-ORG

Igbákejì B-ORG
Ààrẹ I-ORG
ilẹ̀ I-ORG
Nàìjíríà I-ORG

Jelena B-PER
Janković I-PER
'' O
( O
Fourth O
Round O
) O
'' O

Ààrẹ B-ORG
ilẹ̀ I-ORG
Brasil I-ORG

' O
'' O
Paramanga B-PER
Ernest I-PER
Yonli I-PER
'' O
' O
, O
Prime O
Minister O

' O
'' O
' O
'' O
jẹ́ O
Fáráò B-PER
ni O
Ẹ́gíptì B-LOC
Ayéijọ́un I-LOC
. O

Pópù B-PER
Jòhánù I-PER
Páúlù I-PER
Èkínní I-PER

Trínídád B-ORG
àti I-ORG
Tòbágò I-ORG

Àwọn B-LOC
Ẹ́mírétì I-LOC
Árábù I-LOC
Aṣọ̀kan I-LOC

ZAR O
Zaire B-ORG
— O
From O
1997-07 O

Etí B-LOC
Òkun I-LOC
Wúrà I-LOC

Agbègbè B-LOC
Ìjọba I-LOC
Ìbílẹ̀ I-LOC
Kebbe I-LOC

