CMA B-ORG
kendo O
noketo O
e O
ng'eyo O
ni O
moko O
kuom O
mwandu O
mawelo O
miketo O
, O
mochan O
gwelo O
e O
kar O
hola O
kod O
uso O
mwandu O
mar O
piny O
Kenya B-LOC
oridore O
ahinya O
ne O
chike O
lwasi O
masani O
. O

Kaluore O
kod O
CMA B-ORG
, O
mwandu O
mopogre O
miketo O
manywando O
kembe O
masiro O
weche O
keno O
kod O
omenda O
eyore O
manyasani O
kod O
keto O
mwandu O
kuonde O
go O
mopogre O
opogre O
e O
kidienje O
mopogre O
opogre O
e O
yor O
pim O
, O
dwaro O
ng'icho O
matut O
koya O
kuom O
duonde O
mopogre O
opogre O
mag O
jotaa O
chike O
, O
kaluore O
kod O
chal O
gi O
e O
sekta O
mar O
omenda O
. O

"""" O
Moko O
kuom O
kwayo O
mawaseyudo O
e O
bedo O
e O
kanyo O
mag O
chike O
Sandbox O
gin O
makelo O
pogruok O
kendo O
gin O
kod O
kido O
ma O
jotaa O
chik O
mopogre O
opogre O
, O
onego O
ono O
, O
"""" O
CMA B-ORG
wacho O
e O
lupode O
. O

CMA B-ORG
nosidho O
ayang'a O
chike O
mag O
sandbox O
e O
dwe B-DATE
mar I-DATE
adek I-DATE
higa I-DATE
2019 I-DATE
kendo O
negi O
gwelo O
kembe O
mondo O
olosi O
kendo O
pimo O
ranyisi O
go O
manyien O
. O

Chakre O
kanyo O
, O
kwayo O
24 O
osechopo O
kendo O
abiryo O
kuomgi O
osechual O
ne O
sandbox O
. O

Kembe O
e O
yor O
pimo O
kod O
ng'eyo O
e O
yoo O
nogo O
manyasani O
mar O
blockchain O
kod O
keto O
mwandu O
kuonde O
gogo O
mopogre O
opogre O
, O
ne O
otayo O
chenro O
. O

Jagoro O
maduong' O
mar O
Dock B-ORG
Workers I-ORG
Union I-ORG
Simon B-PER
Sang I-PER
( O
kor O
achwich O
) O
gi O
jatelo O
ma O
jakanyo O
Julius B-PER
Nyandiko I-PER
. O

Jolar O
kom O
jagoro O
e O
Dock B-ORG
Workers I-ORG
Union I-ORG
( O
DWU B-ORG
) O
nyoro O
ne O
joyware O
giwegi O
eseche O
ma O
kampen O
mar O
tarik B-DATE
20 I-DATE
due I-DATE
mar I-DATE
abich I-DATE
ochacho O
. O

Eseche O
ma O
jomoko O
ne O
dwaro O
mondo O
ochwal O
nyime O
tarik O
mar O
yiero O
, O
jagoro O
maduong' O
Simon B-PER
Sang I-PER
ne O
odiro O
oko O
chenro O
mane O
oket O
mar O
Kanti O
Labour O
Officer O
tayo O
yiero O
. O

E O
barua O
mane O
ondiki O
tarik B-DATE
8 I-DATE
due I-DATE
mar I-DATE
abich I-DATE
, O
Sang B-PER
ne O
owacho O
ni O
DWU B-ORG
National I-ORG
Executive I-ORG
Committee I-ORG
mokala O
ne O
olero O
kendo O
tij O
apisa O
majaduoko O
, O
ka O
oedo O
ni O
apisa O
mar O
labour O
nyalo O
mana O
rango O
yiero O
to O
ok O
taye O
. O

Ne O
owachoni O
ni O
yiero O
ibiro O
taa O
gi O
board O
mar O
yiero O
kaka O
ochiki O
gi O
registrar O
mar O
oriwo O
mar O
ohala O
( O
trade B-ORG
union I-ORG
) O
. O

"""" O
Board O
mar O
yiero O
e O
buwo O
kom O
mar O
Martin B-PER
Oindo I-PER
, O
owinjore O
mondo O
uti O
kod O
gi O
kanyakla O
. O
Joge O
biro O
timo O
weche O
mag O
pesa O
duto O
tee O
, O
ma O
ionge O
ng'eyo O
e O
kaka O
loso O
rigista O
mar O
yiero O
, O
yiero O
kuonde O
go O
ombulu O
, O
kod O
timo O
yiero O
, O
"""" O
Sang B-PER
ne O
owacho O
. O

Bende O
ne O
omedo O
ni O
jondiko O
mag O
yiero O
ibiro O
gol O
Kenya B-ORG
Ports I-ORG
Authority I-ORG
( O
KPA B-ORG
) O
. O

Maye O
osekelo O
ywaruok O
gi O
jipo O
koa O
kuom O
jochung' O
moko O
. O

nyoro O
, O
Omar B-PER
Masumbuko I-PER
, O
maen O
jalar O
kom O
mar O
GS O
, O
ne O
opingo O
Sang B-PER
kuom O
"""" O
temo O
loko O
chike O
kind O
mag O
tugo O
. O
"""" O

"""" O
Oromo O
mosetaa O
gi O
Sang B-PER
oseduoko O
jotich O
chien O
. O
En O
ekinde O
telonee O
majotije O
oselalo O
omenda O
mag O
tiyo O
seche O
mang'eny O
kendo O
ne O
orem O
e O
chwalo O
meto O
mar O
osara O
mar O
jotich O
, O
"""" O
Masumbuko B-PER
neowacho O
. O

Koa O
higa B-DATE
mokalo I-DATE
, O
KPA B-ORG
osebedo O
ka O
geng'o O
yuto O
mag O
seche O
mang'eny O
gi O
ataamalo O
30 O
mar O
osara O
, O
kendo O
osemiyo O
jotije O
mag O
port O
dok O
dala O
gi O
pesa O
matin O
. O

Sang B-PER
, O
kata O
kamano O
, O
neowacho O
ni O
wach O
chudo O
mar O
seche O
mang'eny O
ibiro O
riee O
bang O
keto O
sei O
e O
Collective O
Bargain O
Agreement O
( O
CBA O
) O
mabiro O
timore O
tarik B-DATE
16 I-DATE
due I-DATE
mar I-DATE
Abich I-DATE
gi O
riwo O
. O

CBA O
miyo O
jotich O
ma O
jokanyo O
mokalo O
4 O
, O
400 O
mag O
riuruogno O
atamalo O
10 O
mar O
meto O
mar O
osara O
kochakore O
dweche B-DATE
16 I-DATE
mosekalo I-DATE
. O

Duol O
matayo O
weche O
osara O
gi O
meto O
, O
katamano O
, O
ose O
kwero O
KPA B-ORG
kagiwacho O
ni O
mol O
mar O
omenda O
machalo O
kamano O
oknyal O
rito O
meto O
mag O
osara O
. O

Jachung' O
machielo O
, O
Harry B-PER
Arigi I-PER
, O
ne O
owacho O
ni O
yiero O
onegochwal O
nyime O
nikech O
gituomore O
gi O
yango O
mar O
Lamu B-LOC
Port I-LOC
tarik B-DATE
20 I-DATE
due I-DATE
mar I-DATE
abich I-DATE
. O

Ne O
owacho O
ni O
jokanyo O
moko O
mag O
riuruogno O
biro O
bedo O
modich O
. O

"""" O
Ng'eny O
jokanyo O
mag O
riuruok O
mowinjore O
goombulu O
biro O
bedo O
modich O
Lamu B-LOC
. O
Wadwaro O
mondo O
jokanyo O
duto O
mondo O
oriure O
e O
yiero O
mochunoni O
, O
"""" O
Arigi B-PER
nowacho O
. O

Jok O
mamoko O
molapgi O
ndong' O
gin O
kaka O
jakom O
machon O
e O
tiye O
mbugru O
e O
dho O
wath O
Edward B-PER
Opiyo I-PER
kod O
jachung' O
mar O
Mikindani B-LOC
MCA O
, O
mabende O
en O
jaus O
chiemo O
maduong' O
, O
steward O
Renson B-PER
Thoya I-PER
, O
Abubakar B-PER
Mohamed I-PER
, O
Said B-PER
Chande I-PER
, O
Alphaeus B-PER
Aluoch I-PER
, O
Jorum B-PER
Kiilu I-PER
, O
Ezra B-PER
Okong'o I-PER
kod O
Fatuma B-PER
Mbule I-PER
. O

Majengo B-PER
Warrah I-PER
, O
Siyat B-PER
Abdullahi I-PER
, O
Moses B-PER
Abebe I-PER
, O
Kanga B-PER
Maganga I-PER
, O
Athman B-PER
Athman I-PER
, O
Mohamed B-PER
Mabanda I-PER
, O
Mohamed B-PER
Ibrahim I-PER
kod O
Adenan B-PER
Ondieki I-PER
bende O
olapgi O
ndong' O
ne O
kom O
no O
. O

Koweyo O
mano O
, O
jotich O
tee O
mag O
KPA B-ORG
manigi O
gombo O
e O
kombe O
DWU B-ORG
osekawo O
yueyo O
mar O
bedo O
e O
yiero O
, O
kendo O
ponono O
oyombgi O
pod O
gibiro O
bedo O
ni O
gin O
kod O
tije O
gi O
. O

Masumbuko B-PER
, O
jagoro O
mar O
riuruok O
mar O
jo O
us O
chiemo O
matiyo O
e O
mulo O
mwandu O
kod O
wuok O
mag O
mwandu O
go O
oko O
mar O
kambi O
, O
noyango O
ni O
nokuayo O
yueyo O
mar O
dhi O
lodho O
dwache O
mar O
chung' O
. O

"""" O
Sang B-PER
oserem O
e O
geng'o O
jotich O
kuom O
sendo O
. O
Okosebedo O
ka O
onyalo O
wuoye O
wach O
chudo O
mag O
jotich O
bang O
tiyo O
e O
seche O
momedre O
, O
"""" O
Masumbuko B-PER
nowacho O
. O

Kata O
kamano O
Sang B-PER
nokoyie O
gi O
weche O
Masumbuko B-PER
, O
ka O
owacho O
ni O
ne O
osegoyo O
luenje O
mang'eny O
mondo O
ober O
ywagruog O
mag O
jotij O
KPA B-ORG
. O

Nowacho O
ni O
chakre O
noyie O
telo O
mar O
DWU B-ORG
, O
jotich O
osebedo O
jo O
orak O
ma O
ichulo O
maber O
moloyo O
e O
piny O
. O

Jatend O
riuruok O
gano O
ni O
osebedo O
ka O
ogore O
mondo O
one O
ni O
andike O
mar O
winjruog O
jotich O
( O
CBA O
) O
ondiki O
kendo O
oket O
matut O
e O
tim O
, O
ka O
omedo O
, O
"""" O
Adwaro O
dich O
kendo O
okadwar O
bedo O
e O
paro O
achiel O
winjo O
weche O
manono O
mag O
jowasika O
. O
"""" O

"""" O
Okasebedo O
ka O
akwayo O
ombulu O
nikech O
adwaro O
temo O
matek O
mondo O
meto O
mar O
andike O
winjruog O
ywak O
jotich O
( O
CBA O
) O
kod O
atamalo O
10 O
e O
meto O
mar O
osara O
ne O
jokanyo O
ochul O
"""" O
Sang B-PER
nowacho O
. O

James B-PER
Nyabando I-PER
, O
ja O
ohala O
maduong' O
mar O
rabolo O
Moitunya B-LOC
e O
Nyamira B-LOC
kanti O
ng'iyo O
achiel O
kuom O
saga O
minyalo O
uso O
e O
ode O
mar O
keno O
. O

Jopur O
rabolo O
mar O
piny O
Kenya B-LOC
ikre O
ne O
ohala O
maber O
mar O
uso O
mwandu O
oko O
mar O
kenya B-LOC
, O
ne O
piny O
korea B-LOC
mamilambo I-LOC
. O

Ka O
obete O
e O
then O
mar O
bawo O
machieg'ni O
gi O
od O
keno O
mantie O
e O
bath O
ndara O
e O
dir O
ndara O
maduong' O
mar O
Kisii B-LOC
- O
Nyamira B-LOC
- O
Kericho B-LOC
, O
James B-PER
Nyabando I-PER
ma O
onge O
kiawa O
rito O
ng'ato O
mondo O
onyieu O
saga O
mag O
rabonde O
manumu O
. O

Chakre O
okinyi B-DATE
, O
oseuso O
mana O
saga O
achiel O
kende O
. O

Beche O
ringo O
koya O
siling O
700 O
ne O
saga O
maduong' O
mogik O
mapek O
mare O
machieg'ni O
romo O
kilo O
60 O
nyaka O
machieg'ni O
romo O
kod O
mar O
siling O
300 O
madit O
matin O
mapek O
mare O
chieg'ni O
gi O
kilo O
30 O
. O

Jonyieo O
mang'eny O
manyiewo O
rabonde O
mag O
ateda O
gin O
joriemb O
nyamburko O
mating'o O
mwandu O
moya O
kata O
mochomo O
bombe O
kaka O
Kisii B-LOC
, O
Nyamira B-LOC
kod O
Kericho B-LOC
. O

En O
owuon O
ok O
en O
japur O
kata O
kamano O
onyieo O
kuom O
jopith O
kendo O
ouso O
kendo O
e O
yudo O
nueng'o O
maber O
. O

"""" O
Mae O
ok O
en O
donjo O
e O
ohala O
marach O
nikech O
ayudo O
nueng'o O
maber O
. O
Kata O
kamano O
ohala O
masani O
yuto O
ok O
en O
piyo O
, O
"""" O
Nyabando B-PER
wacho O
ne O
Standard B-ORG
. O

Achiel O
kuom O
jokou O
rabolo O
mapile O
en O
Lukas B-PER
Moganda I-PER
mar O
gweng' O
Moituny B-LOC
, O
machieg'ni O
romo O
ondamo O
500 O
koya O
kar O
keno O
mantie O
e O
bath O
ndara O
mayudre O
Nyabado B-LOC
. O

Moganda B-PER
ni O
kod O
kwan O
tee O
moingo O
yiend O
rabolo O
michamo O
800 O
e O
puodho O
nus O
heka O
. O

Ka O
rach O
, O
onyalo O
kayo O
nyaka O
saga O
50 O
wik B-DATE
ka I-DATE
wik I-DATE
, O
ma O
ouso O
ne O
jokony O
e O
nyieo O
kod O
uso O
madong'o O
mantie O
machieg'ni O
kaka O
Nyabando B-PER
kod O
jowero O
mating'o O
yuto O
nyaka O
Nairobi B-LOC
mantie O
kod O
chiro O
momio O
. O

Kata O
kamano O
pek O
maduong' O
ahinya O
en O
neng'o O
matin O
mayuto O
kelo O
kaluore O
kod O
chiro O
mantie O
piny O
kod O
sand O
mag O
jokony O
e O
nyieo O
kod O
uso O
. O

Bei O
e O
puodho O
mag O
saga O
madong'o O
ahinya O
machieg'ni O
romo O
kilo O
70 O
ringo O
ka O
oya O
siling O
600 O
nyaka O
700 O
e O
seche O
ma O
pek O
mar O
kido O
matin O
chieg'ni O
romo O
kilo O
30 O
inyalo O
us O
matin O
ne O
siling O
250 O
. O

E O
puothe O
, O
Moganda B-PER
puro O
kido O
ma O
opogore O
mag O
rabolo O
mar O
Ng'ombe O
, O
e O
padh O
kido O
mar O
Gros O
Michel O
ma O
gin O
gige O
pur O
mapile O
mag O
rabond O
ateda O
e O
aluora O
. O

Neng'o O
chieg'ni O
ni O
rom O
e O
kor O
kantis O
mag O
Nyamira B-LOC
kod O
Kisii B-LOC
ma O
jopur O
thothne O
rabolo O
ahinya O
ahinya O
uso O
keyo O
margi O
e O
nang'o O
mayot O
mokalo O
. O

Kuom O
ranyisi O
, O
sigand O
Moganda B-PER
onge O
pogruok O
moro O
kod O
mar O
Evans B-PER
Onsinyo I-PER
, O
japur O
mawuok O
Suneka B-LOC
Bogiakumu I-LOC
ma O
puoth O
rabolo O
mare O
heka O
ariyo O
okosebedo O
ka O
duokone O
yuto O
maber O
kaluore O
gi O
rach O
mar O
chiro O
. O

Kata O
kod O
pek O
, O
gi O
ma O
jopur O
ariyo O
gi O
kod O
kod O
jopur O
mang'eny O
mamoko O
kale O
, O
nitiere O
pilni O
mar O
geno O
ne O
gin O
, O
e O
chiro O
mar O
piny O
ng'ima O
bang O
Korea B-LOC
mamilambo I-LOC
yao O
chiro O
manyien O
mag O
rabolo O
manumu O
mag O
ateda O
kod O
broccoli O
. O

Kaluore O
kod O
oboke O
mowuok O
e O
migao B-ORG
mar I-ORG
kembe I-ORG
, I-ORG
chiro I-ORG
kod I-ORG
dongruok I-ORG
mar I-ORG
ohelni I-ORG
( O
Ministry B-ORG
of I-ORG
Industrialisation I-ORG
, I-ORG
Trade I-ORG
and I-ORG
Enterprise I-ORG
Development I-ORG
) O
ne O
duol B-ORG
mar I-ORG
jotend I-ORG
kantis I-ORG
( O
Council B-ORG
of I-ORG
Governors I-ORG
) O
, O
kantis O
osekwa O
mondo O
giyao O
thuolo O
mar O
chiro O
ne O
yuto O
majopur O
puro O
. O

Migao O
, O
e O
wach O
mochim O
ne O
gabanas O
kata O
jotend O
kantis O
, O
chiro O
mar O
rabolo O
ne O
pinje O
maoko O
ne O
pod O
tin O
mokalo O
kendo O
ne O
nitier O
dwaro O
matek O
ne O
kantis O
machuny O
gi O
ne O
gombo O
donjo O
e O
ohala O
mondo O
olu O
mapiyo O
wach O
mar O
oboke O
. O

"""" O
E O
nono O
mar O
oboke O
ma O
dwarore O
ne O
keyo O
mora O
amora O
e O
chiro O
mag O
pinje O
maoko O
( O
phytosanitary O
conformity O
certifIcates O
) O
, O
ijiwi O
mondomifuar O
kanti O
moro O
amora O
mantie O
kod O
chuny O
ne O
jatelo O
matayo O
duol O
machiwo O
kendo O
rang'o O
ngima O
mag O
yedhi O
e O
piny O
Kenya B-LOC
( O
Kenya B-ORG
Plants I-ORG
Health I-ORG
Inspectorate I-ORG
Services I-ORG
( O
Kephis B-ORG
) O
) O
, O
"""" O
pend O
oboke O
wacho O
. O

Yauruok O
aila O
gi O
kelo O
hawi O
maduong' O
ne O
jopur O
ekor O
gwenge O
machal O
kod O
Moganda B-PER
ma O
dine O
ok O
kamano O
, O
ne O
nitiere O
giko O
jok O
kod O
pur O
nikech O
koso O
yor O
chiro O
. O

David B-PER
Orori I-PER
, O
apisa O
madung' O
mar O
ohala O
e O
kanti O
mar O
Nyamira B-LOC
wachoni O
thuolono O
osechiero O
dwaro O
manyien O
mar O
medo O
keyo O
mar O
rabolo O
kata O
e O
chako O
ohala O
mar O
pur O
mar O
broccoli O
. O

"""" O
Wa O
onge O
kod O
duoko O
ma O
omiyo O
jopur O
magwa O
ok O
nyal O
tiyo O
kod O
thuoloni O
. O
Kata O
kamano O
, O
sani O
koro O
onego O
waket O
wengewa O
e O
bolo O
pur O
man O
kod O
keyo O
manigi O
dhadhu O
manyalo O
kalo O
dwach O
obok O
kod O
rang'iny O
mag O
pinje O
maoko O
, O
"""" O
Orori B-PER
wacho O
. O

Kanti O
oseko O
pimo O
yuto O
mar O
higa O
mar O
gana O
1 O
. O
1 O
metric O
tonnes O
mag O
rabolo O
saga O
manumus O
kama O
mopim O
jopur O
matindo O
390 O
, O
000 O
e O
jokanyo O
marauma O
e O
keyo O
, O
kaluore O
kod O
duol O
mar O
pith O
kod O
chiemo O
mag O
pinje O
United B-ORG
Nations I-ORG
( O
Food B-ORG
and I-ORG
Agriculture I-ORG
Organisation I-ORG
of I-ORG
the I-ORG
United I-ORG
Nations I-ORG
( O
FAO B-ORG
) O
) O
lupot O
mar O
higa B-DATE
2014 I-DATE
nomiyo O
pek O
rango O
lal O
mar O
chiemo O
( O
Food O
Loss O
Assessments O
) O
. O

E O
wi O
yuto O
tee O
mag O
rabolo O
e O
kanti O
, O
atamalo O
60 O
mag O
gi O
gin O
saga O
mag O
rabolo O
manumu O
ma O
ahinya O
gin O
mag O
tet O
kendo O
atamalo O
40 O
ma O
odong' O
en O
kido O
manyak O
e O
kuonde O
oro O
kaluore O
kod O
duol O
mar O
Techno B-ORG
Serve I-ORG
( O
TNS B-ORG
) O
. O

E O
kinde O
ma O
kanti O
ma O
Meru B-LOC
otelo O
e O
yuto O
mar O
rabolo O
kod O
machieg'ni O
romo O
atamalo O
40 O
, O
ka O
iluwe O
kod O
kantis O
ma O
Kirinyaga B-LOC
kod O
Tharaka B-LOC
Nithi I-LOC
kod O
atamalo O
21 O
kod O
19 O
e O
luruokno O
. O

Lupod O
FAO B-ORG
nyiso O
ni O
kantis O
mag O
Kisii B-LOC
, O
Nyamira B-LOC
, O
Bungoma B-LOC
kod O
Kakamega B-LOC
gin O
jopur O
madong'o O
mag O
rabolo O
saga O
mag O
tet O
ma O
sanii O
ikelo O
kod O
chiro O
manyien O
mane O
oyau O
South B-LOC
Korea I-LOC
. O

Jotelo O
adek O
e O
pith O
rabolo O
ahinya O
ahinya O
donjoe O
e O
pith O
rabolo O
manyak O
kuonde O
go O
mag O
oro O
. O

Kod O
yuto O
mar O
chiro O
manyien O
, O
piny O
Kenya B-LOC
odonjo O
e O
grup O
maduong' O
mar O
jous O
rabolo O
e O
pinje O
maoko O
, O
chien O
mar O
pinje O
Cote B-LOC
d'Ivoire I-LOC
kod O
Cameroon B-LOC
. O

E O
lupod O
ng'iyo O
chich O
rabolo O
motim O
kod O
FAO B-ORG
nonyiso O
ni O
e O
higa B-DATE
2019 I-DATE
kende O
, O
Cote B-LOC
d'Ivoire I-LOC
no O
uso O
e O
pinje O
maoko O
maromo O
tan O
411 O
, O
000 O
mag O
rabolos O
ka O
piny O
Cameroon B-LOC
kendo O
uso O
maromo O
tan O
167 O
, O
000 O
oko O
mar O
tong' O
ne O
. O

Kenya B-LOC
gi O
e O
loe O
nouso O
maromo O
tan O
100 O
kuom O
higni B-DATE
ariyo I-DATE
: O
e O
higa B-DATE
2016 I-DATE
kod I-DATE
2017 I-DATE
. O

Gabana O
ma O
Nyamira B-LOC
Amos B-PER
Nyaribo I-PER
ka O
rwako O
weche O
chiro O
manyien O
mar O
rabolo O
nowacho O
ni O
kuonde O
go O
ma O
oluoro O
nam O
, O
kantis O
mag O
Yimbo B-LOC
kod O
Milambo B-LOC
mar I-LOC
hoho I-LOC
mar I-LOC
Okak I-LOC
dhi O
yudo O
ber O
moloyo O
. O

Ma O
en O
bang' O
tiek O
keto O
mwandu O
mar O
tara O
7 O
mar O
kar O
ranyisi O
mar O
gige O
pur O
mag O
kembe O
moting'o O
pinje O
maoko O
, O
e O
kanti O
. O

Kaka O
jokenya O
no O
oholo O
mondo O
odagi O
e O
kindi O
midhiero O
mar O
Covid O
- O
19 O
. O

Midhiero O
mar O
Covid O
- O
19 O
nodhiro O
jokenya O
mang'eny O
e O
holo O
e O
konyo O
e O
yor O
dak O
nikech O
tuo O
no O
norocho O
chal O
mar O
dak O
e O
piny O
, O
ma O
oneno O
alufu O
mag O
jii O
lalo O
ngimagi O
. O

E O
nonro O
mar O
Financial B-ORG
Standard I-ORG
e O
kwan O
jogo O
madwaro O
hola O
chakre O
higa B-DATE
2019 I-DATE
nyaka I-DATE
dwe I-DATE
mar I-DATE
adek I-DATE
higani I-DATE
, O
nyiso O
ni O
jii O
jiweggi O
kod O
dhoudi O
ne O
odhi O
nyime O
kod O
atamalo O
14 O
. O

Mae O
kopim O
kod O
ndalo O
kapok O
midhiero O
mar O
Covid O
- O
19 O
chopo O
, O
mane O
jokenya O
mang'eny O
ne O
nyalo O
chopo O
mayot O
dwaro O
gi O
mapile O
. O

Nonro O
ni O
okan O
e O
lupod O
apisa O
mar O
hola O
mar O
bengi B-ORG
maduong' I-ORG
e I-ORG
piny I-ORG
kenya I-ORG
( O
Central B-ORG
Bank I-ORG
of I-ORG
Kenya I-ORG
Credit O
Officer O
Survey O
report O
) O
, O
ma O
nyiso O
ni O
e O
dwe B-DATE
mar I-DATE
adek I-DATE
higa I-DATE
2019 I-DATE
, O
dwaro O
mar O
hola O
jii O
owuon O
kod O
hola O
mar O
dhoudi O
ne O
ochung' O
e O
atamalo O
39 O
, O
machalre O
kod O
mar O
higa B-DATE
2018 I-DATE
. O

Kwan O
ni O
, O
kata O
kamano O
, O
ne O
oidho O
malo O
kod O
atamalo O
43 O
e O
dwe B-DATE
mar I-DATE
Desemba I-DATE
higa I-DATE
2019 I-DATE
kod O
atamalo O
53 O
e O
dwe B-DATE
mar I-DATE
adek I-DATE
higa I-DATE
mokalo I-DATE
, O
medruok O
mar O
atamalo O
14 O
. O

Kwan O
gi O
yudore O
kod O
duoko O
koya O
kuom O
apisa O
madong'o O
mag O
hola O
e O
bengi O
machiwo O
hola O
go O
. O

E O
lupod O
dwe B-DATE
mar I-DATE
adek I-DATE
higa I-DATE
2020 I-DATE
, O
jo O
hol O
gowi O
38 O
kod O
kambi O
achiel O
machiwo O
gowi O
e O
yor O
asinge O
( O
one O
mortgage O
finance O
company O
) O
ne O
obedo O
jokanyo O
e O
nonro O
. O

E O
lupot O
, O
hola O
ne O
sekta O
mar O
jo O
ohala O
nobiro O
e O
namba O
ariyo O
bang' O
hola O
mag O
jii O
owuon O
kod O
hola O
mag O
dhoudi O
kod O
atamalo O
46 O
ka O
iluwe O
kod O
kembe O
marego O
kod O
atamalo O
31 O
. O

Nonro O
ne O
oriwo O
sekta O
11 O
mag O
tene O
dak O
mar O
oganda O
. O

Mae O
ne O
onyiso O
idho O
mag O
hola O
tee O
kod O
atamalo O
2 O
. O
62 O
koya O
e O
siling O
tara O
2 O
. O
774 O
e O
dwe B-DATE
mar I-DATE
Desemba I-DATE
higa I-DATE
2019 I-DATE
nyaka O
siling O
tara O
2 O
. O
847 O
e O
dwe B-DATE
mar I-DATE
adek I-DATE
higa I-DATE
2020 I-DATE
. O

"""" O
Dongo O
mag O
hola O
ahinya O
ahinya O
ne O
ochual O
kod O
medruok O
kembe O
mag O
rego O
, O
ohendni O
, O
wuodhe O
aneno O
mag O
jii O
owuon O
/ O
mag O
jo O
ot O
, O
sekta O
mar O
math O
kod O
magawa O
, O
"""" O
lupod O
nonro O
mar O
afisa O
mar O
hola O
, O
wacho O
e O
wi O
dwe B-DATE
mar I-DATE
adek I-DATE
higa I-DATE
2020 I-DATE
. O

"""" O
Medruok O
dwaro O
mag O
sekta O
ariyo O
okel O
kod O
medruok O
dwaro O
mag O
mwandu O
mapile O
mag O
jonyieo O
. O
"""" O

Mwandu O
mapile O
mag O
jonyieo O
gin O
mwandu O
kata O
chudo O
ma O
ochuno O
pile B-DATE
ka I-DATE
pile I-DATE
ne O
dho O
ot O
ka O
dho O
ot O
. O

Gi O
nyalo O
riwo O
lewni O
, O
gige O
matiyo O
kod O
tek O
stima O
kendo O
kata O
mana O
chiemo O
. O

Medruok O
atamalo O
mag O
hola O
michiwo O
ne O
jii O
weggi O
kod O
dhoudi O
, O
Samuel B-PER
Nyandemo I-PER
nolero O
, O
japuonj O
kungo O
e O
mbalarieny B-ORG
mar I-ORG
Nairobi I-ORG
, O
e O
kwedo O
lokruok O
ma O
okel O
kod O
midhiero O
mar O
Covid O
- O
19 O
e O
chal O
ngima O
mar O
dak O
. O

"""" O
Kane O
midhiero O
mar O
Covid O
- O
19 O
chopo O
, O
yuto O
mag O
jii O
mang'eny O
no O
neno O
ka O
gima O
rumo O
( O
leny O
) O
, O
"""" O
ne O
owacho O
. O

Laktar O
Nyandiemo B-PER
nowacho O
ni O
chakre O
chieng'no B-DATE
, O
ohendni O
ok O
nekel O
yuto O
maduarore O
, O
nochuno O
oganda O
mang'eny O
kawo O
hola O
e O
yor O
neno O
kaka O
ginyalo O
dak O
. O

"""" O
Yuto O
gi O
nedok O
piny O
kendo O
ne O
ochuno O
gigeng're O
gin O
giwuon O
kuom O
mane O
ikelo O
kod O
midhiero O
mar O
Covid O
- O
19 O
, O
machoro O
gi O
kao O
hola O
, O
"""" O
ne O
owacho O
. O

Atamaloni O
mar O
hola O
mag O
udi O
gi O
jii O
wegi O
, O
kata O
kamano O
ne O
olwar O
nyaka O
atamalo O
31 O
, O
kaluore O
gi O
lupot O
mane O
ogol O
due B-DATE
mar I-DATE
auchiel I-DATE
gi O
Credit O
Officer O
Survey O
, O
kapok O
odok O
malo O
kendo O
nyaka O
atamalo O
45 O
due B-DATE
mar I-DATE
ochiko I-DATE
. O

Bende O
kane O
kwan O
ne O
odong O
e O
atamalo O
45 O
e O
kwan O
duto O
mag O
hola O
e O
due B-DATE
mar I-DATE
adek I-DATE
higani I-DATE
, O
podi O
ne O
en O
malo O
kopim O
gi O
higa B-DATE
mar I-DATE
2019 I-DATE
e O
seche O
gogo O
kapok O
Covid O
- O
19 O
ne O
ojukowa O
. O

Bang O
fwenyoni O
ni O
midhiero O
ok O
ne O
en O
yamo O
makalo O
kaluore O
gi O
pachwa O
, O
Migepe O
mag O
hola O
ne O
oyudo O
buok O
mar O
medruok O
mag O
hola O
, O
moloyo O
ahinya O
maonge O
gi O
gima O
osingi O
marito O
kaponi O
hola O
ok O
ochuli O
. O

Kaluore O
gi O
lupot O
mar O
due B-DATE
mar I-DATE
ochiko I-DATE
higa I-DATE
mokalo I-DATE
, O
chike O
mag O
hola O
ne O
odong O
ma O
ok O
oloki O
e O
kidienje O
abiryo O
mag O
yuto O
kendo O
ne O
oridgi O
e O
kidienje O
ang'wen O
, O
moriwo O
kidienje O
jii O
wegi O
gi O
dhoudi O
. O

Moko O
gin O
wuodh O
aneno O
, O
yore O
mag O
wuoth O
gi O
mag O
tudruok O
kod O
ohala O
mag O
udi O
. O

Rido O
hola O
en O
koso O
holo O
ne O
gima O
omiyo O
ikwayogi O
. O
Nyalo O
timore O
nikech O
chike O
manyien O
moket O
gi O
duonde O
tayo O
weche O
omuom O
kata O
yore O
mag O
chiro O
. O

"""" O
Rido O
chike O
mag O
holo O
e O
kidienje O
ang'wengo O
luwore O
gi O
midhiero O
mag O
Covid O
- O
19 O
, O
"""" O
lupot O
mar O
Bengi O
aduong O
mar O
CBK B-ORG
. O

Lupodni O
bende O
fwenyo O
ni O
gombo O
mag O
gik O
yore O
yuto O
gi O
golo O
yore O
mag O
medo O
atamalo O
mag O
yuto O
bende O
ne O
okelo O
medruok O
e O
rido O
hola O
e O
sektas O
/ O
kidienje O
mopogore O
. O

Kaluore O
gi O
adiera O
ni O
hola O
mang'eny O
mag O
jii O
wegi O
gi O
mag O
udi O
onge O
gi O
gima O
osingi O
, O
Nyandemo B-PER
nowacho O
ni O
lewo O
chudo O
nyalre O
mang'eny O
, O
maye O
ema O
lero O
rito O
mag O
hola O
. O

"""" O
Wabiro O
neno O
koso O
chudo O
mamalo O
nikech O
yore O
mag O
yuto O
osechach O
gi O
gigo O
ma O
ok O
ong'ere O
kaluore O
gi O
kaka O
iwachonwa O
ni O
midhiero O
mar O
tuwo O
nyalo O
medre O
e O
due B-DATE
mar I-DATE
abiryo I-DATE
, O
"""" O
ne O
owacho O
. O

E O
nonro O
mane O
otimore O
due B-DATE
mar I-DATE
ochiko I-DATE
, O
atamalo O
69 O
mar O
apisa O
mag O
hola O
ne O
okwano O
hola O
mag O
jii O
giwegi O
gi O
mag O
udi O
ekind O
hola O
ma O
ok O
chul O
( O
Non O
- O
Performing O
Loans O
( O
NPL O
) O
, O
mane O
obedo O
namba O
adek O
bang O
wuodh O
aneno O
gi O
otende O
ma O
en O
( O
atamalo O
72 O
) O
, O
gi O
ohand O
udi O
real O
estate O
( O
ma O
en O
atamalo O
67 O
) O
. O

Maye O
ne O
en O
medruok O
mar O
atamalo O
30 O
kopim O
gi O
higa B-DATE
mar I-DATE
2019 I-DATE
. O

"""" O
Ekinde O
ng'iyo O
gik O
mane O
otimore O
e O
kuota O
, O
joduoko O
ne O
onyiso O
ni O
rang'iny O
mar O
NPLs O
neodong' O
ma O
ok O
olokore O
e O
sekta O
/ O
kidienje O
abich O
ma O
yore O
yuto O
kendo O
ne O
omedore O
e O
sekta O
auchiel O
magin O
: O
ohala O
, O
wuodh O
aneno O
, O
gedo O
gi O
orak O
, O
jii O
gi O
udi O
, O
yoremag O
tudruok O
, O
"""" O
lupot O
mar O
due B-DATE
mar I-DATE
ochiko I-DATE
higa I-DATE
mokalo I-DATE
wacho O
. O

Medruok O
mar O
atamalo O
mar O
hola O
( O
NPLs O
) O
mag O
tije O
mag O
udi O
gi O
jii O
kata O
obedo O
ni O
otudore O
gi O
ywaruok O
mag O
dongruok O
mag O
yore O
ohala O
kinde O
mag O
midhiero O
moluwore O
gi O
chal O
mag O
andika O
mag O
jotich O
e O
piny O
, O
mane O
olwar O
kaluore O
gi O
luworo O
mar O
bengi O
e O
chiwo O
hola O
mang'eny O
ma O
ok O
osingi O
. O

Buok O
malang O
mar O
Covid O
- O
19 O
e O
tije O
andike O
e O
lupot O
mar O
Formal O
Firms O
in O
Kenya B-LOC
( O
PEDL O
) O
mane O
ondiki O
e O
ohala O
mag O
dongruok O
mag O
ji O
giwegi O
( O
Private O
Enterprise O
Development O
) O
e O
due B-DATE
mar I-DATE
adek I-DATE
nyiso O
ni O
karom O
due B-DATE
mar I-DATE
ang'wen I-DATE
, O
tije O
andike O
ne O
obuok O
gi O
atamalo O
16 O
. O

Nonro O
ne O
ogol O
kuom O
puodho O
yuto O
mag O
osuru O
mag O
riuruok O
jii O
giwegi O
kod O
kanyakla O
mar O
jaso O
yuto O
mag O
osuru O
, O
ne O
jotijgi O
. O

Jalno O
ma O
osebedo O
kaluwo O
bajet O
mar O
kenya B-LOC
kuom O
higni B-DATE
matin I-DATE
ma I-DATE
osekalo I-DATE
biro O
paro O
weche O
ma O
imiyo O
pek O
higa B-DATE
ka I-DATE
higa I-DATE
kawacho O
ni O
, O
piny O
oseloso O
baget O
maduong' O
mapok O
nonenga O
. O

Hik O
omenda O
mabiro O
mar O
2021 B-DATE
/ I-DATE
22 I-DATE
ok O
owe O
oko O
, O
e O
seche O
ma O
jatend O
migao B-ORG
mar I-ORG
omenda I-ORG
migosi O
Ukur B-PER
Yatani I-PER
lando O
bajet O
mar O
silings O
trillion O
3 O
. O
6 O
- O
kamano O
, O
maduong' O
moloyo O
! O
Matin O
mokalo O
silings O
trillion O
2 O
ibiro O
kel O
kod O
choko O
mag O
sirikal O
, O
e O
machieg'ni O
siling O
trillion O
1 O
. O
8 O
mag O
choko O
gi O
koya O
e O
choko O
mag O
osuru O
. O

Balang O
ibiro O
hol O
- O
kido O
mong'iyo O
kuom O
higni B-DATE
mokalo I-DATE
. O

Bajet O
mar O
higani B-DATE
biro O
e O
diere O
pek O
mar O
chal O
mar O
ng'ima O
dak O
kokel O
kod O
midhiero O
mar O
Covid O
- O
19 O
, O
e O
paro O
mosebede O
ni O
midhieroni O
biro O
rumo O
kapok O
oromo O
chakruok O
mar O
hik O
omenda O
mabiro O
. O

E O
aneno O
kod O
medruok O
mag O
kute O
gi O
e O
kind O
okanda O
e O
piny O
mang'ima O
, O
kaka O
bende O
e O
piny O
Kenya B-LOC
, O
paro O
ni O
kendo O
nyalo O
bedo O
makelo O
ywaruok O
bange O
pogruok O
. O

Migao O
mar O
chirth O
nowacho O
ni O
kenya B-LOC
nyalo O
neno O
okang' O
machielo O
mag O
kutego O
e O
dwe B-DATE
mar I-DATE
abiryo I-DATE
, O
miswero O
kod O
kudni O
motisi O
ni O
( O
Indian O
variant O
) O
. O

Mae O
nyalo O
kelo O
kendo O
loro O
piny O
mabiro O
gi O
lokruok O
e O
chal O
ng'ima O
mar O
dak O
kod O
choko O
yuto O
mag O
sirikal O
. O

Koso O
chanjo O
en O
wach O
ma O
piny O
owacho O
nyaka O
non O
mapiyo O
, O
kaponi O
piny O
nyaka O
muom O
kind O
midhiero O
ni O
maonge O
chandruok O
mikelo O
kod O
pek O
mar O
ng'ima O
dak O
. O

Kata O
gope O
e O
bajede O
piny O
owacho O
ok O
thor O
betie O
kamano O
, O
kenya B-LOC
higa B-DATE
ka I-DATE
higa I-DATE
chalo O
ka O
gima O
yao O
thuolo O
maduong' O
e O
kind O
omenda O
mawuok O
godo O
kod O
mago O
madonjo O
. O

Ponono O
ng'ato O
otiyo O
kod O
ranyisi O
ni O
e O
bajed O
dhoudi O
maggi O
, O
duoko O
biro O
chalo O
ni O
chieg'ni O
kod O
bedo O
jagowi O
ma O
ok O
nyal O
chopo O
dwache O
. O

Mano O
e O
adiera O
madwarore O
e O
geng'o O
, O
edruok O
omenda O
wawuok O
mag O
piny O
owacho O
, O
ma O
en O
gima O
piny O
owacho O
oseyiego O
e O
kinde O
mokalo O
kod O
sir O
mag O
chike O
kaka O
maduoko O
chien O
tije O
omenda O
kendo O
meto O
mag O
osuru O
. O

Adiera O
en O
ni O
piny O
kenya B-LOC
okosemuonyo O
e O
timo O
mae O
, O
kendo O
liet O
/ O
achune O
e O
choko O
yuto O
mag O
sirikal O
, O
kelo O
ich O
wang' O
. O

Ka O
imedo O
okang' O
mantie O
malo O
mar O
lal O
kod O
mibadhi O
mawaneno O
, O
gowi O
biro O
chalo O
ni O
chieg'ni O
dhi O
nyime O
medore O
. O

Ting' O
mar O
choko O
osuru O
kod O
keto O
e O
tim O
owinjore O
otim O
kod O
duol O
matayo O
weche O
osuru O
( O
Kenya B-ORG
Revenue I-ORG
Authority I-ORG
better O
( O
KRA B-ORG
) O
) O
. O

Onge O
kiawa O
ni O
duolno O
osemedore O
e O
yor O
tije O
chakre O
nyuolne O
e O
higa B-DATE
mar I-DATE
1995 I-DATE
. O

Jachok O
osuru O
pimo O
ni O
omenda O
maromo O
gana O
4 O
. O
4 O
mag O
yuto O
mag O
chok O
osuru O
ne O
okan O
e O
romb O
higa B-DATE
mokalo I-DATE
tarik I-DATE
30 I-DATE
dwe I-DATE
mar I-DATE
auchiel I-DATE
, O
mantie O
malo O
koya O
gana O
3 O
. O
6 O
e O
higa B-DATE
mokalo I-DATE
. O

Kata O
kamano O
ma O
en O
medruok O
mineno O
, O
kopim O
kod O
kwan O
jii O
, O
kwan O
mar O
yuto O
ni O
, O
chalo O
manitie O
piny O
ma O
ok O
nochan O
. O

Medruok O
e O
kwan O
yuto O
mag O
osuru O
, O
duong' O
mokalo O
, O
nikech O
duoko O
mag O
osuru O
ma O
itayo O
e O
ngue O
yamo O
( O
iTax O
) O
, O
kod O
okang' O
maduong' O
midhiro O
kod O
duol O
mar O
KRA B-ORG
kokalo O
puonj O
ne O
jochul O
osuru O
. O

Onge O
kiawa O
e O
yore O
tayo O
weche O
osuru O
e O
ngue O
yamo O
, O
ma O
oseketo O
ng'eto O
bedo O
mayot O
miwuoro O
kendo O
wich O
wil O
gi O
lai O
mabocho O
mag O
jii O
mane O
ineno O
e O
apis O
mar O
duond O
choko O
osuru O
, O
Times B-LOC
Tower I-LOC
, O
chieng' O
giko O
ng'eto O
. O

Ka O
oweyo O
mano O
, O
pod O
nitiere O
mang'eny O
ma O
onego O
kete O
e O
tim O
mondo O
oket O
ng'ado O
osuru O
mayot O
kendo O
ma O
onge O
yuak O
. O

Loro O
mag O
lai O
e O
seche O
ng'ado O
osuru O
e O
yor O
ongue O
yamo O
, O
en O
gima O
wan O
waduto O
waseneno O
, O
kata O
kamano O
, O
e O
kit O
kenya B-LOC
alisi O
, O
ma O
onge O
dewo O
wajarito O
chieng' O
giko O
ng'eto O
eka O
mondo O
wang'ad O
osuru O
kaka O
waja O
timo O
kod O
gik O
mang'eny O
! O

Oboke O
ma O
ng'ato O
tiyogo O
e O
duoko O
osuru O
e O
yore O
duto O
yot O
tiyogo O
. O
Wach O
achiel O
mongirore O
, O
en O
ni O
jochul O
osuru O
ok O
nyisi O
lokruok O
nyaka O
gi O
tem O
duoko O
osuru O
. O

Obokeni O
ok O
oyiene O
ng'ato O
lero O
kama O
yutone O
aye O
- O
e O
ratiro O
, O
otek O
kendo O
ok O
oyot O
loko O
. O
KRA B-ORG
owinjore O
loke O
maonge O
chandruok O
moro O
amora O
. O

Higa B-DATE
mokalo I-DATE
ne O
nitiere O
pogruok O
kwan O
mag O
osuru O
mane O
otiigo O
e O
kuota O
mokwongo O
kipimo O
gi O
moko O
e O
higa O
. O

Maye O
neluore O
gi O
chike O
mag O
Covid O
- O
19 O
mane O
oketi O
e O
due B-DATE
mar I-DATE
ang'wen I-DATE
2020 I-DATE
. O

Ni O
nitiere O
ywaruok O
ewi O
lokruok O
mane O
onego O
tigo O
e O
higa O
mangima O
kata O
kane O
moko O
kuomgi O
ne O
dwarore O
. O

Gikone O
paro O
ne O
ong'ad O
mar O
yiero O
. O

Ng'ato O
nyalo O
baa O
dhoge O
kuom O
gima O
thieth O
makare O
en O
, O
makmana O
ni O
wach O
en O
ni O
ne O
okao O
kende O
maromo O
nade O
mondo O
ochiu O
paro O
, O
gi O
mondo O
olok O
yore O
iTax O
. O

Paro O
machon O
osebedoga O
ni O
kata O
bedoni O
ng'ado O
osuru O
tek O
made O
, O
nyalo O
bedo O
ni O
jii O
matin O
ema O
biro O
ng'ado O
osuru O
. O

Kata O
obedo O
ni O
yorego O
mag O
oselosi O
, O
nitiere O
weche O
mag O
tayo O
apisi O
mowinjore O
losi O
. O

KRA B-ORG
osebedo O
katemo O
geng'o O
lokruok O
e O
kwan O
gi O
chike O
e O
yor O
temo O
duok O
piny O
chacho O
jochul O
osuru O
. O

Duol O
mar O
Capital B-ORG
Markets I-ORG
Authority I-ORG
( O
CMA B-ORG
) O
osetayo O
rueko O
mar O
kembe O
auchiel O
e O
riuruok O
gi O
CMA B-ORG
Regulatory I-ORG
Sandbox I-ORG
nyaka O
noeyange O
e O
due B-DATE
mar I-DATE
adek I-DATE
higa I-DATE
2019 I-DATE
. O

Maye O
en O
kaluore O
gi O
andika O
mag O
ratiro O
mag O
tayo O
duondno O
( O
Regulatory B-ORG
Sandbox I-ORG
PGN I-ORG
) O
e O
due B-DATE
mar I-DATE
adek I-DATE
higa I-DATE
2019 I-DATE
. O

Kembe O
moseruaki O
e O
duol O
mar O
Regulatory O
Sandbox O
gin O
Pezesha B-ORG
Africa I-ORG
, O
Innova B-ORG
Limited I-ORG
, O
Genghis B-ORG
Capital I-ORG
Limited I-ORG
, O
the O
Central B-ORG
Depository I-ORG
and I-ORG
Settlement I-ORG
Corporation I-ORG
( O
CDSC B-ORG
) O
, O
Pyypl B-ORG
Group I-ORG
Limited I-ORG
, O
Belrium B-ORG
Kenya I-ORG
Limited I-ORG
gi O
Four B-ORG
Front I-ORG
Management I-ORG
. O

Chieng B-DATE
wuok I-DATE
tich I-DATE
duondno O
ne O
owacho O
ni O
oseyudo O
kwayo O
24 O
e O
robo O
- O
advisory O
, O
blockchain O
technology O
, O
tokenization O
of O
real O
estate O
, O
providing O
access O
to O
global O
stocks O
, O
crowdfunding O
platforms O
, O
Electronic O
Know O
Your O
Customer O
platform O
, O
Screen O
- O
Based O
Security O
Lending O
and O
Borrowing O
platform O
, O
Regtech O
solutions O
and O
Data O
Analytics O
. O

"""" O
Dwach O
telo O
en O
mondo O
chakruok O
mar O
sandbox O
oriere O
tiir O
gi O
Capital O
Market O
Master O
Plan O
( O
CMMP O
, O
2014 B-DATE
- I-DATE
2023 I-DATE
) O
mafwenyo O
lony O
manyasani O
kaka O
achiel O
kuom O
abich O
mag O
tiegruok O
e O
chiche O
mag O
capital O
piny O
Kenya B-LOC
, O
"""" O
"""" O
Wyckliffe B-PER
Shamiah I-PER
neowacho O
. O

Ne O
oyangorene O
ni O
dwach O
CMA B-ORG
en O
rango O
ahinya O
weche O
telo O
gi O
chike O
kagi O
ng'iyo O
aluora O
malokore O
mapiyopiyo O
e O
gik O
miuso O
e O
chirni O
( O
capital O
markets O
) O
, O
gigetich O
gi O
telo O
. O

"""" O
CMA B-ORG
osebedo O
nyime O
mar O
neno O
ni O
giketo O
yore O
mag O
nyayo O
gi O
konyo O
dongruok O
mar O
FinTech O
gi O
lony O
eyi O
chirni O
( O
capital O
markets O
) O
e O
Kenya B-LOC
. O
Mochimore O
gi O
tij O
techo O
, O
telono O
dwaro O
chiwo O
chike O
mabeyo O
mag O
tayo O
keto O
lony O
mar O
FinTech O
gi O
yore O
ohala O
manayalo O
yaro O
chirni O
( O
capital O
markets O
) O
e O
Kenya B-LOC
, O
"""" O
"""" O
Ne O
omedo O
wacho O
. O

Lupot O
oting'o O
wuodhe O
mideo O
ma O
osekale O
kaka O
konyruok O
ne O
ohendni O
matindo O
kuom O
omenda O
mochiu O
kod O
jii O
buora O
ma O
itayo O
kod O
kambi O
mar O
Pezesha B-ORG
. O

Kendo O
oting'o O
puonj O
ahinya O
ma O
kamiti O
mar O
sandbox O
odeyudore O
, O
thuolo O
ma O
osefweny O
gi O
sani O
kod O
kaka O
mago O
ibiro O
ket O
e O
tim O
mondo O
obwe O
twak O
mag O
sandbox O
ekind O
mabiro O
. O

Telo O
kendo O
osechoko O
mago O
ma O
ideo O
mondo O
onyis O
dongruok O
pend O
chike O
ne O
kambi O
mar O
Fintechs O
. O

Ohendni O
matindo O
maloso O
chiemo O
katiyo O
kod O
cham O
, O
yudo O
medruok O
mar O
omenda O
tara O
2 O
. O
1 O
. O

Duol O
mar O
singo O
omenda O
mag O
duongruok O
ne O
pinje O
mag O
Afrika B-LOC
( O
african B-ORG
Guarantee I-ORG
Fund I-ORG
) O
chieng' B-DATE
wuoktich I-DATE
noyudo O
meto O
mag O
omenda O
chako O
dongruok O
mar O
tara O
2 O
. O
145 O
billion O
( O
Dola O
gana O
20 O
) O
kowuok O
e O
duol O
mar O
keto O
omenda O
mar O
Danish O
( O
Danish B-ORG
Investment I-ORG
Fund I-ORG
) O
ne O
pinje O
mapod O
dongre O
( O
IFU B-ORG
) O
e O
konyo O
e O
yor O
omenda O
ohendni O
matindo O
maloso O
chiemo O
kod O
cham O
e O
Afrika B-LOC
. O

Medruok O
mar O
omenda O
mag O
chako O
dongruok O
, O
bathe O
ichiwo O
kod O
piny B-ORG
owacho I-ORG
ma I-ORG
piny I-ORG
Denmark I-ORG
, O
e O
bad O
kony O
mar O
dongruok O
COVID O
- O
19 O
mar O
piny O
( O
"""" O
COVID O
- O
19 O
Development O
Assistance O
"""" O
) O
. O

Kanyo O
achiel O
kod O
tara O
2 O
. O
1 O
ma O
omedi O
, O
kwan O
tee O
mag O
omenda O
moket O
kod O
e O
kido O
mar O
omenda O
mar O
AGF B-ORG
duto O
romo O
tara O
7 O
. O
7 O
. O

Medruok O
mag O
omenda O
e O
duol O
mar O
singo O
omenda O
ne O
pinje O
Afrika B-LOC
( O
African B-ORG
Guarantee I-ORG
Fund I-ORG
) O
biro O
medo O
kwan O
omenda O
michiwo O
ne O
ohendni O
matindo O
( O
SMEs O
) O
e O
Afrika B-LOC
. O
SMEs O
e O
Afrika B-LOC
oseneno O
dok O
chiem O
e O
rom O
kepo O
mar O
hola O
kaluore O
kod O
pek O
mar O
Covid O
- O
19 O
. O

E O
lupot O
mar O
nonro O
mar O
Kamisen O
mar O
kungo O
mar O
United B-ORG
Nation I-ORG
mar O
afrika B-LOC
ehiga B-DATE
mar I-DATE
2020 I-DATE
( O
United B-ORG
Nations I-ORG
Economic I-ORG
Commission I-ORG
for I-ORG
Africa I-ORG
) O
lando O
loro O
mar O
ohala O
, O
onge O
mar O
omenda O
mag O
tich O
, O
gi O
dok O
chien O
mar O
dwar O
kaka O
pek O
ma O
joafrika O
manigi O
ohendni O
matindo O
yudo O
kaluore O
gi O
midhiero O
. O

"""" O
Ket O
mokuongo O
mar O
omenda O
mag O
dongruok O
mosingne O
pinje O
Afrika B-LOC
( O
Afrikan B-ORG
Guarantee I-ORG
Fund I-ORG
) O
gi O
piny O
Denmark B-LOC
ne O
ok O
okelo O
kende O
dongruok O
e O
yore O
mag O
yuto O
gi O
dak O
, O
to O
bende O
ne O
gi O
konyo O
e O
kelo O
omenda O
moko O
mag O
dongruok O
koa O
migepe O
moko O
machiwo O
omenda O
mag O
dongruok O
, O
"""" O
apisa O
maduong O
mar O
AGF B-ORG
, O
Jules B-PER
Ngankam I-PER
ne O
owacho O
. O
. O

"""" O
Kaluore O
gi O
medruok O
mar O
omenda O
, O
nyalo O
wa O
mag O
chiwo O
yuto O
mag O
cham O
ne O
migepe O
mag O
omenda O
omedre O
kendo O
biro O
tayo O
yuto O
mag O
omenda O
e O
lokruoge O
yuto O
mag O
cham O
e O
Afrika B-LOC
, O
"""" O
ne O
owacho O
. O

"""" O
Ohendni O
matindo O
mag O
jii O
giwegi O
ochuno O
e O
loso O
gi O
girito O
tije O
mowinjore O
e O
Afrika B-LOC
, O
makmana O
ni O
giyudo O
pek O
madongo O
kaluore O
gi O
midhiero O
mar O
Covid O
- O
19 O
. O
Wan O
kod O
chir O
ni O
keto O
mwanduwa O
biro O
ywayo O
jo O
ket O
mwandu O
moko O
mabiro O
nono O
nyalo O
mag O
jo O
ohala O
matindo O
e O
afrika B-LOC
, O
"""" O
apisa O
maduong O
mar O
IFU B-ORG
, O
Torben B-PER
Huss I-PER
ne O
owacho O
. O

Kum O
mar O
tong'o O
yiende O
e O
bunge O
mar O
piny O
owacho O
higni B-DATE
adek I-DATE
mosekalo I-DATE
okelo O
paro O
mopogore O
, O
jolony O
eweche O
mag O
aluora O
wacho O
. O

Migao O
mar O
aluora O
, O
e O
higa B-DATE
mar I-DATE
2018 I-DATE
ne O
oketo O
kum O
mar O
piny O
ngima O
e O
tong'o O
bao O
e O
bunge O
mag O
piny O
owacho O
kod O
mag O
gwenge O
mondo O
ewe O
mar O
kuro O
gi O
poko O
mar O
sekta O
mar O
bunge O
duto O
e O
piny O
kaluore O
kod O
dwaro O
mar O
kungo O
kuonde O
mag O
pii O
. O

Kata O
obedoni O
osekonyo O
emedo O
lach O
mar O
bungu O
, O
kendo O
osekonyo O
emedruok O
nyadiriyo O
enengo O
bao O
ka O
jo O
ohala O
yuto O
e O
medruok O
mar O
dwaro O
kaluore O
gi O
koso O
yien O
. O

Kaluore O
gi O
tudruok O
mar O
jofwambo O
mong'ere O
kaka O
Earth B-ORG
Journalism I-ORG
Network I-ORG
, O
dongruok O
mar O
Internews B-ORG
and I-ORG
Internews I-ORG
Europe I-ORG
, O
heka O
moingo O
100 O
, O
000 O
mar O
bungu B-LOC
mar I-LOC
Mau I-LOC
ne O
osekethi O
e O
higa B-DATE
mar I-DATE
2000 I-DATE
. O

Kendo O
kaluore O
gi O
United B-ORG
Nations I-ORG
Environment I-ORG
Programme I-ORG
( O
UNEP B-ORG
) O
, O
nyaka O
heka O
107 O
, O
000 O
mar O
bungu O
Mau B-LOC
Complex I-LOC
, O
heka O
416 O
, O
000 O
ne O
okethi O
ekind O
higa B-DATE
1990 I-DATE
kod I-DATE
2001 I-DATE
. O

Jolony O
eweche O
mag O
aluora O
bende O
wachoni O
dongruogno O
pok O
osetimo O
mang'eny O
e O
chwalo O
lach O
mar O
bungu O
to O
osekelo O
chuok O
mabende O
osemedo O
ng'eto O
mopondo O
e O
pouthe O
jii O
wegi O
, O
mosepong'o O
thuolo O
modong' O
. O

Echakruok O
, O
piny O
owacho O
ne O
ochano O
meto O
mar O
lach O
bunge O
gi O
atamalo O
10 O
eromb O
higa B-DATE
2022 I-DATE
, O
gombo O
ma O
neno O
matek O
chope O
. O

Migao B-ORG
mar I-ORG
aluora I-ORG
e O
higa B-DATE
mokalo I-DATE
ne O
owacho O
ni O
omenda O
mar O
billion O
48 O
dwarore O
e O
chopo O
parono O
, O
ekinde O
ma O
jagoro O
mongirore O
eweche O
aluora O
kod O
bunge O
Chris B-PER
Kiptoo I-PER
ywago O
koso O
kony O
mar O
omenda O
koa O
kuom O
migao B-ORG
mar I-ORG
omenda I-ORG
. O

Jokanyo O
mamoko O
wacho O
ni O
kum O
osemedo O
nyadiriyo O
dwaro O
mag O
gige O
bao O
, O
mosemiyo O
piny O
Kenya B-LOC
nyiewo O
bao O
koa O
pinje O
maoko O
kaka O
Malawi B-LOC
, O
Uganda B-LOC
, O
Congo B-LOC
gi O
Tanzania B-LOC
. O

Kinoro B-PER
David I-PER
, O
maen O
ja O
ohand O
bao O
ma O
Nairobi B-LOC
manyiewo O
bao O
koa O
Malawi B-LOC
kokalo O
Tanzania B-LOC
, O
neowacho O
ni O
kawe O
wige B-DATE
mokalo I-DATE
achiel I-DATE
mondo O
uyud O
msigo O
donjo O
e O
piny O
Kenya B-LOC
. O

"""" O
Nitiere O
dwaro O
mamalo O
mag O
bao O
ma O
ijiwo O
gi O
sekta O
mar O
kedo O
gi O
ohand O
bao O
. O
Kata O
kamano O
, O
okyot O
yudo O
bao O
kaluoregi O
kum O
; O
Puodhe O
jii O
wegi O
oknyal O
chopo O
konyo O
dwaro O
, O
machunowa O
geno O
kuom O
bepe O
ma O
oa O
oko O
e O
pinje O
moluorowa O
, O
"""" O
Migosi O
Kinoro B-PER
owacho O
. O

"""" O
Kapok O
ne O
ogol O
kum O
higa B-DATE
mar I-DATE
2018 I-DATE
, O
ne O
wauso O
fut O
mar O
bao O
( O
board O
foot O
( O
bf O
) O
) O
e O
nengo O
mar O
Sh40 O
, O
gi O
sani O
nengo O
osemedore O
mokalo O
nyadiriyo O
nyaka O
Sh100 O
. O
Seche O
mikao O
mar O
kelo O
bao O
e O
chiro O
mar O
Kenya B-LOC
en O
wach O
machielo O
, O
mamaiyo O
ohala O
bedo O
matek O
. O
"""" O

Ng'eny O
bao O
minyiewo O
oko O
gin O
kaka O
, O
pine O
, O
cypress O
gi O
mahogany O
. O

Uganda B-LOC
, O
Malawi B-LOC
, O
gi O
Tanzania B-LOC
e O
chirni O
mongirore O
mag O
bepe O
mag O
pine O
gi O
cypress O
, O
ka O
bao O
mar O
mahogany O
wuok O
e O
piny O
mar O
Congo B-LOC
. O

Jagoro O
mar O
riuruok O
mar O
bunge O
e O
kor O
gwenge O
( O
The B-ORG
National I-ORG
Alliance I-ORG
of I-ORG
Community I-ORG
Forest I-ORG
Association I-ORG
) O
Gerald B-PER
Ngatia I-PER
noyudo O
ni O
chakre O
ket O
kum O
mar O
ng'ado O
yiende O
, O
kembe O
chai O
, O
skunde O
kod O
migepe O
mamoko O
ma O
otenre O
kuom O
bunge O
sirikal O
e O
gige O
bao O
, O
oseyudo O
lokruok O
maduong' O
. O

"""" O
Bepe O
mang'eny O
ma O
itiyogo O
e O
kor O
gweng' O
yudore O
koya O
e O
bunge O
mag O
piny O
owacho O
. O
Ng'eto O
mag O
yiende O
mang'eny O
, O
waneno O
ka O
aye O
e O
puothe O
jii O
wegi O
mondo O
opong' O
dwaro O
mabende O
pod O
okrom O
, O
"""" O
Migosi O
Ngatia B-PER
ne O
owacho O
. O

"""" O
Jo O
ng'ad O
bepe O
mane O
ogeno O
e O
bunge O
mag O
piny O
owacho O
, O
neno O
pek O
mar O
jopecho O
. O
"""" O

Piny O
owacho O
ne O
oketo O
kum O
mar O
tong'o O
e O
bunge O
mag O
piny O
owacho O
kod O
mag O
gweng'e O
e O
higa B-DATE
2018 I-DATE
. O

Migao O
mar O
aluora O
noketo O
kum O
e O
kidienje O
. O

Mokuongo O
ne O
ochakre O
kaka O
kuom O
mar O
dweche B-DATE
adek I-DATE
kapok O
ne O
omede O
nyaka O
dweche B-DATE
auchiel I-DATE
kendo O
bange O
nyaka O
higa B-DATE
achiel I-DATE
. O

Dwe B-DATE
mar I-DATE
apar I-DATE
kod I-DATE
achiel I-DATE
mokalo I-DATE
, O
jatend O
migao B-ORG
mar I-ORG
aluora I-ORG
ne O
ochungo O
kum O
moko O
mag O
ng'ado O
yien O
e O
bunge O
piny O
owacho O
kod O
mag O
gwenge O
. O

Chenro O
no O
ne O
en O
mar O
chiwo O
thuolo O
mar O
keyo O
gi O
golo O
yiende O
motegno O
gi O
yiende O
motii O
e O
bungu O
e O
aluora O
ma O
ok O
okalo O
heka O
5 O
, O
000 O
. O

"""" O
Bang' O
rango O
dwaro O
mag O
bod O
mar O
Kenya B-ORG
Forest I-ORG
Service I-ORG
. O
. O
. O
, O
piny O
owacho O
ne O
ong'ado O
ni O
kum O
mag O
tong'o O
yien O
e O
bunge O
piny O
owacho O
gi O
mag O
gwenge O
biro O
dhi O
nyime O
, O
to O
biro O
pogore O
gi O
kata O
yiere O
gi O
keyo O
kod O
golo O
mag O
yiende O
motegno O
gi O
ma O
otii O
e O
bunge O
, O
"""" O
Tobiko B-PER
ne O
owacho O
. O

Ne O
owacho O
ni O
keyo O
kod O
golo O
ibiro O
chung'ne O
gi O
kanyakla O
mar O
multi O
- O
agency O
. O

Ka O
opogore O
gi O
golo O
kum O
moko O
, O
riuruok O
mar O
kembe O
mag O
bao O
( O
Timber B-ORG
Manufacturers I-ORG
Association I-ORG
( O
TMA B-ORG
) O
) O
wacho O
ni O
kambi O
pod O
hinyore O
kaluore O
kod O
chike O
mag O
piny O
owacho O
, O
ma O
ochuno O
jotong' O
bao O
mang'eny O
loro O
kaluore O
gi O
gope O
mang'eny O
. O

Jagoro O
mar O
tudruok O
mar O
TMA B-ORG
Clement B-PER
Nyoro I-PER
ne O
owacho O
ni O
kambe O
ondiko O
wang' O
achiel O
jii O
50 O
, O
000 O
ma O
ogeno O
yudo O
bao O
e O
bunge O
mag O
piny O
owacho O
. O

Ne O
owacho O
ni O
kum O
no O
ne O
oweyo O
yiende O
keyo O
motegno O
mondo O
otou O
. O

Ne O
omedo O
wacho O
ni O
kembe O
ne O
oketo O
omenda O
ma O
chiegni O
romo O
Sh500 O
million O
higa B-DATE
ka I-DATE
higa I-DATE
, O
e O
yuto O
mag O
bombe O
kaka O
Njoro B-LOC
, O
Elburgon B-LOC
, O
Molo B-LOC
gi O
Timboroa B-LOC
, O
masani O
en O
lela O
. O

Piny O
Kenya B-LOC
sani O
nigi O
lach O
mar O
bunge O
maromo O
atamalo O
7 O
. O
4 O
mar O
aluorane O
kopim O
kod O
atamalo O
12 O
e O
higni B-DATE
50 I-DATE
mokalo I-DATE
. O

Kumno O
ne O
ogeng'o O
tongo O
mar O
bao O
kowuok O
e O
bunge O
, O
mondo O
ochiw O
ne O
KFS B-ORG
thuolo O
mar O
keto O
e O
tim O
chike O
mag O
rito O
bunge O
. O

Kebs B-ORG
dwaro O
ni O
gige O
pimo O
liet O
( O
thermal O
guns O
) O
oketne O
gi O
ranyisi O
machielo O
. O

Duol O
mar O
rang'iny O
ne O
osekwayo O
weg O
gige O
pimo O
liet O
( O
thermal O
guns O
( O
non O
- O
contact O
infrared O
thermometer O
) O
mondo O
oketnegi O
kendo O
ranyisi O
machielo O
mondo O
ojiw O
somo O
. O

Gige O
pimo O
go O
itiyogo O
e O
pimo O
liet O
e O
kuonde O
moyangre O
ne O
jii O
duto O
gi O
ute O
thieth O
e O
geng'o O
midhiero O
mar O
Covid O
- O
19 O
. O

Kenya B-ORG
Bureau I-ORG
of I-ORG
Standards I-ORG
( O
Kebs B-ORG
) O
ne O
owacho O
ni O
nwoyo O
keto O
ranyisi O
onego O
nee O
lokruok O
manyalo O
betie O
kata O
lokruok O
mapiny O
eduok O
mar O
rapim O
- O
ekinde O
ma O
itiyo O
kodgi O
. O

Ma O
osenere O
e O
kinde O
ma O
rapim O
masani O
ochuno O
ni O
nyaka O
tigo O
e O
kuonde O
moyangore O
e O
pimo O
Covid O
- O
19 O
, O
chiwo O
somo O
ma O
oknikare O
. O

Pogruok O
e O
gige O
pimo O
timore O
kaka O
achiel O
kuom O
tiyo O
mar O
moko O
kuom O
kido O
maggi O
kata O
lokruok O
mar O
aluora O
ekindgi O
ng'ich O
ekor O
lwasi O
kata O
liet O
. O

Liet O
moroamora O
ma O
malo O
ne O
digri O
37 O
. O
5 O
ineno O
ni O
ok O
ber O
, O
kamano O
mano O
kelo O
chich O
mar O
bedo O
gi O
Covid O
- O
19 O
. O

Josephat B-PER
Bangi I-PER
, O
motelo O
ne O
migao O
mar O
korlwasi O
e O
Kenya B-ORG
Bureau I-ORG
of I-ORG
Standards I-ORG
, O
ne O
owacho O
ni O
achiel O
kuom O
madwarore O
e O
keto O
kendo O
ranyisi O
e O
rapim O
en O
ka O
ochiwo O
somo O
mokowinjore O
. O

"""" O
E O
pimo O
liet O
mar O
del O
kendo O
duoko O
ok O
wuogi O
kaka O
iparo O
kata O
eyo O
maler O
, O
"""" O
ne O
olero O
. O

Ka O
ifwenyo O
ni O
rapimni O
ok O
tii O
eyo O
makare O
kendo O
ochiwo O
somo O
ma O
ok O
owinjore O
, O
onego O
bed O
saa O
mar O
keto O
ranyisi O
machielo O
. O

Bangi B-PER
wacho O
ni O
e O
kinde O
ma O
rapim O
moko O
nyalo O
chiwo O
somo O
mamalo O
mar O
digris O
42 O
, O
moko O
nyalo O
chopo O
nyaka O
digris O
50 O
. O

"""" O
Moko O
inyalo O
roch O
gi O
ywecho O
( O
magnetism O
) O
, O
"""" O
ne O
owacho O
. O

Sechemoko O
, O
ne O
oneno O
, O
kaluore O
gi O
chike O
mag O
kembe O
malosogi O
. O

"""" O
Ma O
dwarore O
luore O
kod O
nyadidi O
mitiyo O
kode O
. O
Nitiere O
kuonde O
ma O
rapimgo O
pimo O
oganda O
matin O
, O
seche O
moko O
in O
kod O
jii O
abich O
e O
kari O
mar O
tich O
, O
e O
seche O
ma O
kembe O
moko O
ni O
kod O
jii O
mang'eny O
mowinjore O
pim O
e O
odiochieng' O
kendo O
rapim O
tiyo O
ahinya O
e O
odiochieng' O
alanga O
, O
"""" O
ne O
olero O
. O

Kembe O
moko O
maloso O
rapimgo O
nyalo O
dwaro O
loko O
bang B-DATE
higa I-DATE
, O
kata O
onge O
kinde O
machal O
nikech O
ma O
luoregi O
gi O
kaka O
itiyo O
kode O
. O

E O
seche O
ma O
sigand O
Kenya B-LOC
opong' O
gi O
lek O
mag O
dongruok O
( O
economic O
blueprints O
) O
kochakre O
e O
Vision O
2030 B-DATE
nyaka O
Big O
Four O
Agenda O
, O
pok O
osebete O
winjruok O
maler O
mag O
chike O
matayo O
choko O
yuto O
e O
gero O
chenro O
mag O
dongruog O
piny O
. O

Kendo O
e O
kinde O
ma O
jokenya O
yudore O
e O
ohinga O
mar O
gope O
gi O
chike O
mapek O
mag O
osuru O
mamulo O
gimoro O
amora O
koya O
e O
makate O
nyaka O
chag O
nyithindo O
matindo O
, O
pek O
ng'eny O
. O

Sani O
moloyo O
kinde O
duto O
tee O
, O
nitiere O
dwaro O
maduong' O
mar O
keto O
chik O
matiyo O
tayo O
chal O
mar O
ngima O
dak O
e O
yuto O
maber O
. O

Paro O
maluoro O
chike O
golo O
osuru O
osegol O
kod O
jii O
mang'eny O
e O
higni B-DATE
mang'eny I-DATE
mosekalo I-DATE
. O

Adam B-PER
Smith I-PER
nondiko O
e O
Wealth O
of O
Nations O
ni O
. O
. O
. O
"""" O
yuto O
mar O
dak O
mag O
jii O
kendgi O
nitiere O
e O
kido O
adek O
madong'o O
: O
chudo O
mag O
udi O
, O
osara O
kod O
ohala O
. O
Jo O
chul O
osuru O
ma O
ok O
deu O
biro O
chulo O
osuru O
koya O
e O
achiel O
kuom O
yore O
yuto O
gi O
. O
"""" O

Gi O
pache O
, O
Smith B-PER
nenore O
ni O
ne O
opogo O
chal O
mar O
ngima O
dak O
e O
piny O
mangima O
, O
e O
kidienje O
adek O
mag O
yuto O
kaka O
lowo O
, O
tich O
kod O
ohala O
. O

Pache O
oseket O
e O
tim O
e O
kinde O
mosekalo O
kendo O
sani O
wamedo O
kidieny O
machielo O
mar O
ang'wen O
mar O
yuto O
ma O
en O
chakruok O
mag O
dongruok O
- O
ma O
yuto O
ne O
nitiere O
e O
kido O
mar O
hola O
ma O
onyuol O
. O

E O
yore O
mang'eny O
, O
kidienje O
ang'wen O
mag O
yuto O
gi O
inyalo O
pim O
kod O
tiende O
ang'wen O
mamiyo O
mesa O
chung' O
motegno O
kendo O
maonge O
mbekni O
. O

Gin O
e O
oinga O
ang'wen O
magero O
chal O
mar O
ngima O
dak O
e O
piny O
- O
tiyo O
kod O
achiel O
ma O
oingo O
mamoko O
kelo O
yombruok O
kendo O
mbekni O
e O
lai O
tee O
mag O
piny O
. O

Ewi O
kidienje O
ang'wen O
mag O
yuto O
, O
jachak O
ohala O
ema O
osekelo O
pek O
mar O
osuru O
mamalo O
. O

Chakre O
fweny O
mar O
chudo O
e O
yore O
manyasani O
mang'iyo O
ohendni O
ma O
itimo O
e O
kor O
yamo O
e O
medruok O
mar O
VAT O
ne O
gige O
moo O
, O
kendo O
masani O
ni O
kod O
pogruok O
e O
kwan O
mapiny O
mag O
chike O
osuru O
, O
nitiere O
ng'eny O
mag O
rageng' O
marocho O
ohendni O
mitimo O
e O
kor O
gwenge O
. O

E O
kind O
gi O
tee O
, O
midhiero O
mar O
Covid O
muomo O
chal O
ngima O
mar O
dak O
, O
makelo O
rumo O
mang'eny O
mar O
tich O
kendo O
koso O
kue O
e O
aluora O
. O

E O
seche O
ma O
ng'eny O
jii O
geno O
ni O
yauruok O
piny O
biro O
tieko O
aluora O
ma O
ok O
ber O
, O
nitiere O
luoro O
e O
kor O
piny O
madwaro O
lokruok O
mokuongo O
e O
chal O
ngima O
mar O
dak O
nyaka O
emano O
manitiere O
kod O
ber O
kendo O
majiwo O
ohala O
kod O
pok O
. O

E O
pogruok O
, O
kidieny O
mar O
chudo O
mar O
omenda O
mag O
dongruok O
, O
nenore O
ka O
gima O
ne O
onguone O
e O
chudo O
mar O
osuru O
kaka O
ineno O
kuonde O
mamoko O
. O

Dwaro O
migao B-ORG
mar I-ORG
omenda I-ORG
e O
golo O
osuru O
mar O
atamalo O
20 O
e O
gope O
mag O
bengi O
biro O
duoko O
chien O
pek O
mar O
chulo O
osuru O
e O
sekta O
mag O
bengi O
nyaka O
madwaro O
romo O
omenda O
mar O
Sh7 O
billion O
higa B-DATE
ka I-DATE
higa I-DATE
. O

Nenitiere O
singo O
manemiyo O
bengi O
duoko O
nengo O
mag O
hola O
chien O
, O
kata O
kamano O
wechegi O
ne O
othir O
kod O
ranyisi O
mopogore O
. O

Ranyisi O
machalo O
kamgo O
osebedo O
kawachore O
ni O
chal O
mar O
ngima O
dak O
e O
Kenya B-LOC
en O
mar O
kumo O
ohendni O
kendo O
chiwo O
omenda O
mag O
dongruok O
. O

E O
nonro O
mogik O
, O
Chung' O
motegno O
kendo O
maonge O
bekni O
inyalo O
chope O
kokalo O
e O
chike O
manyien O
mag O
osuru O
koa O
e O
kidienje O
mag O
yuto O
. O

Kokalo O
e O
kanyakla O
mar O
kao O
ting' O
, O
Kenya B-LOC
nyalo O
choko O
osuru O
moromo O
ma O
bat O
moro O
ok O
owinjo O
pek O
. O

Riuruok O
maong'ere O
kaka O
Boomba B-ORG
Clan I-ORG
, O
higni B-DATE
14 I-DATE
mokalo I-DATE
ne O
ogolo O
wer O
milungoni O
'African O
Timer O
, O
"""" O
mawuoyo O
ewi O
kaka O
Joafrika O
tinne O
gi O
rito O
saa O
. O

Kuonde O
tee O
Kenya B-LOC
, O
apiko O
, O
mong'ere O
kaka O
bodaboda O
, O
osebedo O
thieth O
mar O
'tuwo O
lewo O
. O
"""" O

Kaluwore O
gi O
ng'wech O
kod O
yot O
, O
apiko O
oseng'ere O
kendo O
yudo O
thuolo O
e O
apps O
kaka O
Uber B-ORG
gi O
Bolt B-ORG
. O

Makmana O
ni O
nengo O
mar O
moo O
duoko O
yoregi O
mag O
wuoth O
chien O
. O

John B-PER
Njeru I-PER
osebedo O
jaohala O
mar O
apiko O
echuny O
boma O
ma O
Nairobi B-LOC
kuom O
higni B-DATE
auchiel I-DATE
mokalo I-DATE
kendo O
owacho O
ni O
en O
gi O
lony O
mamalo O
e O
medruok O
e O
nengo O
mag O
moo O
. O

"""" O
Chien O
e O
higa B-DATE
mar I-DATE
2015 I-DATE
kane O
achako O
ohanda O
ne O
anyalo O
tiyo O
gi O
Sh200 O
odiechieng' O
e O
nyiewo O
moo O
. O
Tinde O
to O
kwanda O
mar O
moo O
chakore O
e O
Sh500 O
nyaka O
Sh1 O
, O
000 O
, O
"""" O
ne O
owacho O
. O

Mafuta O
ma O
joapiko O
tiyogo O
luwore O
gi O
duong O
mar O
injin O
. O
Injin O
matekone O
ng'eny O
modho O
mang'eny O
. O

"""" O
Nyinge O
kaka O
TVS O
, O
Boxer O
kod O
SkyGo O
modho O
moo O
mang'eny O
kopim O
kod O
apikni O
moko O
, O
"""" O
Njeru B-PER
wacho O
. O

"""" O
Joapiko O
mamodho O
mang'eny O
nitiere O
maber O
, O
moloyo O
to O
e O
chuny O
boma O
ma O
Nairobi B-LOC
kama O
watere O
mwandu O
madongo O
madwaro O
teko O
mang'eny O
. O
"""" O

Joseph B-PER
Gikaru I-PER
en O
rawera O
mane O
odonjo O
e O
ohand O
apiko O
higni B-DATE
ariyo I-DATE
mokalo I-DATE
. O

Owacho O
ni O
kata O
bang O
yepo O
mar O
piny O
, O
jowuoth O
pod O
ng'eny O
kendo O
oting'o O
ng'enygi O
to O
yuto O
ok O
medore O
. O

"""" O
Apikona O
modho O
man'geny O
nikech O
atimo O
wuodhe O
mang'eny O
kata O
kamano O
nengo O
moo O
podni O
malo O
, O
mapod O
okmed O
yutona O
, O
"""" O
ne O
owacho O
. O

E O
odiechieng' O
ne O
ajanyiewo O
moo O
mar O
Sh400 O
, O
tinde O
atiyo O
kod O
Sh600 O
. O

Jam O
mar O
Nairobi B-LOC
osekelo O
ohala O
maduong' O
ne O
jo O
apiko O
. O

Osekelo O
mbekni O
e O
kind O
neng'o O
wuodh O
kod O
yot O
mar O
wuodh O
apiko O
. O

Kaka O
mag O
jii O
mang'eny O
ne O
odok O
chien O
kaluore O
gi O
midhiero O
mar O
Covid O
- O
19 O
, O
Gikaru B-PER
oseneno O
ni O
jowuoth O
mang'eny O
oloyo O
obed O
e O
nyamburko O
mantie O
e O
jam O
kar O
kawo O
apiko O
ma O
neng'o O
ne O
tek O
. O

Chacha B-PER
Nyaigoti I-PER
Bichiang'a I-PER
jalony O
kendo O
japuonj O
e O
yore O
omenda O
. O

Mabende O
ondiko O
buk O
mar O
Mastering O
your O
money O
. O

Weche O
mag O
tije O
omenda O
kelo O
ywaruok O
ahinya O
ahinya O
e O
kind O
joafrika O
. O

En O
e O
tiend O
ywaruok O
e O
oganda O
gi O
migepe O
. O

Penjo O
malich O
en O
: O
Ang'o O
momiyo O
jii O
mang'eny O
yudo O
chandruok O
gi O
pesa O
? O

Chacha B-PER
Nyaigoti I-PER
Bichiang'a I-PER
, O
ma O
en O
japuonj O
mar O
weche O
omenda O
wachoni O
chakruok O
mar O
thagruok O
mag O
omenda O
en O
koso O
ng'eyo O
gi O
rieko O
. O

Kaluore O
gi O
nonro O
mane O
otim O
gi O
World B-ORG
Bank I-ORG
nyiso O
ni O
oganda O
mang'eny O
e O
piny O
onge O
gi O
rieko O
mar O
omenda O
moloyo O
to O
e O
pinje O
ma O
yuto O
gi O
nipiny O
. O

Nonro O
medo O
ni O
rieko O
matin O
mag O
weche O
omenda O
osekelo O
buok O
e O
weche O
mag O
omenda O
. O

Kata O
kamano O
, O
ogendni O
temo O
mondo O
obed O
gi O
winjo O
e O
weche O
ma O
jii O
wacho O
e O
wi O
omenda O
, O
ma O
owuok O
e O
dongo O
gi O
. O

"""" O
Kaka O
nw O
wadongo O
, O
ng'iyo O
gi O
jonyuo O
, O
jopuonje O
, O
riuruok O
mag O
lamo O
, O
kod O
todruok O
gin O
yore O
mag O
ng'iyo O
ma O
osetiego O
pachwa O
e O
yie O
weche O
moko O
mag O
omenda O
, O
"""" O
Bichiang'a B-PER
, O
ma O
en O
japuonj O
mar O
weche O
omenda O
kendo O
jandiko O
ma O
buk O
mar O
mastering O
your O
money O
ne O
owacho O
. O

Ka O
wang'iyo O
mos O
, O
Kenya B-LOC
nigi O
jolony O
eweche O
mag O
omenda O
pogruok O
en O
ni O
en O
gi O
ywaruok O
eweche O
omenda O
. O

Wuo O
kuom O
mibadhi O
mag O
pesa O
, O
gope O
ma O
malo O
kod O
thiro O
dongruok O
eyore O
yuto O
machuno O
joket O
mwandu O
elimo O
pachgi O
. O

Maye O
ikelo O
gi O
yore O
morem O
mag O
tayo O
omenda O
. O

Ute O
lamo O
osepogre O
nikech O
weche O
omenda O
. O

Kuom O
kinde O
malach O
, O
pesa O
osebedo O
kaka O
yoo O
mar O
loko O
. O

Kata O
kamano O
, O
kuom O
higni O
mang'eny O
omenda O
oseyudo O
lokruok O
. O

Ka O
oa O
kuom O
ohala O
mag O
wilo O
, O
pesa O
mag O
chuma O
kaka O
silver O
gi O
gold O
nyaka O
pesa O
mag O
oboke O
. O

Sani O
walose O
e O
omenda O
mag O
lony O
mag O
yamo O
ma O
bende O
iluongo O
ni O
e O
- O
money O
. O

Sani O
wanyalo O
timo O
ohala O
kokalo O
e O
yore O
mag O
ong'we O
yamo O
kaka O
- O
M O
- O
Pesa O
, O
kod O
kata O
chudo O
kokalo O
e O
yore O
manyasani O
. O

Yoo O
machielo O
mar O
omenda O
mosekel O
to O
pok O
oyiego O
en O
mar O
Cryptocurrency O
. O

Ranyisi O
maber O
en O
Bitcoin O
makata O
bengi O
maduong' O
mar O
Kenya B-LOC
poko O
oyie O
gi O
landruok O
gi O
. O

Omenda O
koro O
inyalo O
wach O
ni O
okalo O
yor O
loko O
kendo O
nyiso O
mwandu O
. O

Mano O
nyiso O
ni O
gi O
Sh1000 O
, O
inyalo O
nyiewo O
pok O
e O
Nairobi B-ORG
Securities I-ORG
Exchange I-ORG
. O

"""" O
Inyalo O
mana O
kano O
mwandu O
mar O
pesa O
e O
pok O
. O
Koro O
, O
ka O
inyalo O
nyiewo O
pok O
100 O
mar O
Safaricom B-ORG
ka O
itiyo O
gi O
Sh1 O
, O
000 O
, O
ngeche O
ni O
mwandu O
mag O
pesi O
nitiere O
e O
pok O
ma O
inyiewo O
, O
"""" O
Bichiang'a B-PER
ne O
owacho O
. O

Kaluore O
gi O
Bichiang'a B-PER
, O
omenda O
bende O
nyaklo O
bedo O
paro O
. O

Mondo O
olos O
omenda O
, O
owinjore O
mondo O
ng'ato O
ogol O
paro O
manyalo O
kelo O
omenda O
. O

Kaye O
ema O
paro O
maliewu O
donje O
. O

Mwandu O
nyalo O
ng'e O
kaluwore O
gi O
kwan O
mang'ato O
nyalo O
golo O
. O

Ne O
owacho O
ni O
ohala O
mar O
oro O
pesa O
gi O
M O
- O
Pesa O
owuon O
bende O
ne O
en O
paro O
ma O
osemiyo O
Safaricom B-ORG
bedo O
achiel O
kuom O
kembe O
madongo O
e O
africa B-LOC
Ugwe I-LOC
kod I-LOC
Madiere I-LOC
. O

"""" O
Kelo O
paro O
, O
en O
nyiso O
ni O
parono O
nyalo O
rumo O
kendo O
kelo O
yuto O
ma O
inyalo O
kan O
eyore O
mwandu O
kata O
yore O
mongirore O
mag O
bedo O
gi O
mwandu O
, O
"""" O
chiang'a B-PER
ne O
owacho O
. O

Joriemb O
nyamburko O
matiyo O
gi O
super O
petrol O
biro O
medo O
tiyo O
gi O
pesa O
mang'eny O
bang O
piny O
owacho O
medo O
nengo O
mar O
moo O
gi O
Sh3 O
. O
56 O
ewi O
lita O
, O
mano O
ne O
ochwalo O
nengo O
nyaka O
Sh126 O
. O
37 O
e O
boma O
ma O
Nairobi B-LOC
. O

Joti O
gi O
diesel O
gi O
kerosene O
, O
kata O
kamano O
, O
ne O
ok O
oyudo O
medruok O
e O
nengo O
e O
dueche B-DATE
adek I-DATE
moluwore I-DATE
. O

E O
ratiro O
mane O
ogol O
achien O
nyoro O
, O
duol O
matayo O
weche O
teko O
( O
Energy B-ORG
and I-ORG
Petroleum I-ORG
Regulatory I-ORG
Authority I-ORG
( O
Epra B-ORG
) O
) O
bende O
ne O
oduoko O
yuto O
mag O
chich O
kembe O
mauso O
moo O
mane O
rik O
ong'adi O
duwe B-DATE
mokalo I-DATE
, O
mondo O
ogeng' O
jokenya O
e O
medruok O
mar O
nengo O
. O

"""" O
E O
kinde O
mag O
lokruok O
, O
nengo O
mar O
super O
petrol O
ne O
omedore O
gi O
Sh3 O
. O
56 O
elita O
ka O
mano O
mar O
diesel O
kod O
kerosene O
ne O
odong' O
ma O
ok O
oloki O
, O
"""" O
Epra B-ORG
ne O
owacho O
e O
andike O
mane O
oket O
sei O
kod O
e O
loo O
jatelo O
maduong' O
Daniel B-PER
Kiptoo I-PER
. O

Diesel O
, O
mitiyogo O
gi O
jonyambruko O
gi O
kembe O
maloso O
gik O
moko O
biro O
usore O
e O
nengo O
mar O
Sh107 O
. O
66 O
e O
boma O
ma O
Nairobi B-LOC
ka O
kerosene O
, O
mitiyogo O
eneno O
kod O
tet O
ahinya O
gi O
jochan O
, O
biro O
usore O
e O
nengo O
mar O
Sh97 O
. O
85 O
e O
boma O
maduong' O
. O

Medruok O
e O
nengo O
mar O
Petrol O
ne O
obiro O
kata O
obedoni O
ne O
nitiere O
dok O
chien O
e O
nengo O
moo O
mapok O
opuodhi O
e O
due B-DATE
mar I-DATE
ang'wen I-DATE
, O
kane O
inyiewo O
mwandu O
mag O
tich O
e O
due B-DATE
mar I-DATE
Mei I-DATE
- I-DATE
Jun I-DATE
. O

Epra B-ORG
, O
kata O
kamano O
, O
ne O
nyalo O
bedo O
ni O
ong'eyo O
tegno O
e O
nengo O
, O
due B-DATE
mar I-DATE
ang'wen I-DATE
kendo O
mane O
nyalo O
geng'o O
nengo O
mamalo O
ne O
jonyiepo O
. O

E O
nengo O
mar O
Sh126 O
. O
37 O
e O
lita O
, O
petrol O
biro O
bedo O
ni O
ousore O
e O
nengo O
mamalo O
, O
kaluwore O
ni O
Septemba B-DATE
2018 I-DATE
mane O
nengo O
neochopo O
Sh O
127 O
. O
8 O
e O
lita O
, O
bang O
piny O
owacho O
medo O
osuru O
mar O
VAT O
e O
atamalo O
16 O
kuom O
petrol O
. O

Nengo O
mamalo O
go O
ne O
ok O
obudho O
kata O
, O
nikechi O
sirkal O
ne O
oduoko O
chien O
osuru O
mar O
VAT O
gi O
atamalo O
aboro O
bang O
winjo O
ywak O
jopiny O
. O

Ka O
oweyo O
nengo O
mar O
due B-DATE
mar I-DATE
April I-DATE
- I-DATE
Mei I-DATE
ma O
ok O
olokore O
kod O
due B-DATE
mar I-DATE
adek I-DATE
, O
Epra B-ORG
kod O
migao O
mar O
Petrol O
ne O
odonjo O
e O
winjruok O
mar O
duoko O
chien O
yuto O
margi O
gi O
kembe O
moko O
mag O
uso O
moo O
, O
mondo O
gikone O
ochulgi O
gi O
migao B-ORG
mar I-ORG
omenda I-ORG
. O

Kembego O
ne O
orwako O
ng'eto O
mar O
Sh4 O
. O
44 O
e O
lita O
mar O
petrol O
. O

Nengono O
ne O
ni O
piny O
e O
kerosene O
gi O
Sh3 O
. O
47 O
kod O
diesel O
gi O
Sh2 O
. O
28 O
e O
lita O
. O

Duto O
, O
ne O
wachore O
ni O
e O
due B-DATE
mokalo I-DATE
kwano O
tee O
mane O
okau O
kuom O
jouso O
ne O
en O
Sh1 O
. O
34 O
billion O
. O

Kane O
migao B-ORG
mar I-ORG
omenda I-ORG
ne O
oduoko O
ne O
jouso O
Sh O
1 O
. O
34 O
billion O
, O
ne O
nitiere O
chudo O
moko O
mar O
Sh0 O
. O
50 O
e O
lita O
mar O
mafuta O
, O
mane O
owachore O
ni O
ne O
gin O
mag O
yore O
mag O
loso O
gi O
keyo O
chudo O
mag O
kembe O
moo O
. O

Nengono O
ne O
onego O
chwalne O
jonyiepo O
kendo O
yudi O
e O
dueche O
chudo O
mag O
Mei B-DATE
- I-DATE
June I-DATE
. O

Omendano O
ne O
odong O
ne O
kembe O
ang'wen O
mane O
nyiewo O
moo O
ka O
oa O
oko O
ebuo O
duol O
mar O
Open O
Tender O
System O
( O
OTS O
) O
, O
mane O
omi O
ting O
mar O
pogo O
gi O
chudo O
koa O
migao B-ORG
mar I-ORG
omenda I-ORG
. O

E O
romo O
mar O
jotene O
mag O
jouso O
kod O
migao B-ORG
mar I-ORG
petrol I-ORG
mane O
otimore O
April B-DATE
tarik I-DATE
15 I-DATE
ne O
okalo O
ni O
Sh0 O
. O
50 O
e O
lita O
nenikare O
e O
chopo O
gige O
petrol O
ne O
jokenya O
. O

OTS O
en O
lai O
migao B-ORG
mar I-ORG
petrol I-ORG
matayo O
dwaro O
mag O
moo O
mag O
kembe O
kod O
jouso O
mayudo O
tich O
bang O
goyo O
nengo O
mapiny O
mag O
moo O
ka O
oa O
oko O
. O

Kar O
nyiso O
gik O
moko O
bende O
nyiso O
tapreta O
mane O
ondike O
tukene O
manigi O
huma O
, O
thum O
saende O
ma O
biro O
wero O
saende O
mane O
ohero O
ne O
joyuoro O
, O
mich O
mane O
ochodho O
e O
kindene O
kod O
gigene O
owuon O
ma O
oriwo O
ogute O
mopedhore O
mar O
jokwath O
kod O
law O
kitenge O
mong'ere O
. O

Kar O
nyiso O
gik O
moko O
yango O
lony O
mar O
Francis B-PER
Imbuga I-PER

Kar O
romo O
ma O
Kenyatta B-LOC
International I-LOC
Convection I-LOC
Centre I-LOC
ne O
opong' O
gi O
muya O
mar O
nyasi O
chieng' B-DATE
Jumamos I-DATE
godhiambo I-DATE
ka O
ne O
grube O
ariyo O
mag O
jower O
ma O
Amerka B-LOC
ne O
goe O
ngolo O
. O

Jowinjo O
mane O
nigi O
ilo O
ne O
ower O
e O
kinde O
mane O
igoyo O
thumbe O
ma O
ndalogi O
ok O
kal O
mag O
jothum O
ma O
iluongo O
ni O
Blackstreet B-ORG
kod O
SWV B-ORG
( O
Sisters B-ORG
with I-ORG
Voices I-ORG
) O
ma O
wero O
kit O
thumbe O
mag O
rhythm O
and O
blues O
. O

Grube O
ariyogi O
ne O
ogo O
ngolo O
e O
yo O
ma O
ywayo O
ji O
mane O
omiyo O
giparo O
thumbe O
ma O
higni B-DATE
mag I-DATE
1990 I-DATE
. O

Ka O
ne O
gigo O
ngolo O
e O
thuolo O
mokuongo O
e O
piny O
Kenya B-LOC
, O
jothum O
adek O
mag O
SWV B-ORG
ma O
gin O
Coco B-PER
, O
Lelee B-PER
kod O
Tamar B-PER
ne O
oyawo O
pap O
gi O
wendgi O
mong'ere O
mar O
Weak O
ka O
gimiel O
e O
yo O
manyiso O
tiegruok O
ma O
malo O
mane O
kelo O
paro O
mar O
disko O
ma O
Kenya B-LOC
e O
higni B-DATE
mag I-DATE
1990 I-DATE
. O

Ka O
girwako O
lep O
baseball O
ma O
ralum O
, O
rambulu O
gi O
rangi O
fedha O
ma O
oduong'o O
rangi O
dhahabu O
, O
nyirigo O
ne O
omiel O
e O
yo O
ma O
opando O
hikgi O
. O

Ne O
yot O
mondo O
ng'ato O
okaw O
ni O
gin O
jothum O
ma O
pod O
rowere O
ka O
Beyonce B-PER
kata O
Lady B-PER
Gaga I-PER

Nyiri O
adekgo O
ne O
obet O
e O
stunde O
maboyo O
ka O
ne O
giwero O
wer O
machielo O
mang'ula O
, O
Rain O
ma O
de O
ok O
obiro O
e O
kinde O
mowinjore O
moloyo O
mano O
ka O
ne O
koth O
ochue O
Nairobi B-LOC
bang' O
thuolo O
malach O
mar O
oro O
. O

Coco B-PER
, O
ma O
ema O
duong' O
negi O
kendo O
nigi O
nyakware O
ne O
olungo O
johera O
moko O
mane O
otelo O
timo O
singo O
mar O
kend O
e O
stej O
. O

Nawinjo O
ni O
ng'ato O
nochiwo O
singo O
mar O
kend O
odhiambo B-DATE
ma I-DATE
kawuononi I-DATE
. O
Idonjo O
e O
chandruok O
mathoth O
, O
nowacho O
. O

Duond O
nyirigo O
ne O
rapar O
ni O
pod O
geno O
nitie O
ne O
joma O
ohero O
kit O
wende O
mag O
soul O
. O

Otieno B-DATE
mane O
ochan O
ka O
luwore O
gi O
Valentine B-DATE
nomedo O
bedo O
maber O
e O
kinde O
mane O
Blackstreet B-ORG
obiro O
e O
stej O
mondo O
ochiw O
thiepe O
kata O
maua O
mag O
rose O
makwar O
ne O
nyiri O
mane O
odhi O
neno O
. O

Ranyisino O
nochwako O
iye O
kanyo O
ka O
wuok O
kuom O
grup O
mar O
jothum O
ang'wen O
ma O
gin O
Chauncey B-PER
Black I-PER
, O
Dave B-PER
Hollister I-PER
, O
Mark B-PER
Middleton I-PER
kod O
Terrel B-PER
Philips I-PER
. O

Jothum O
ang'wen O
- O
go O
noyiengo O
odno O
gi O
teko O
ka O
giwero O
wendegi O
ma O
oher O
koriwo O
Don't O
Leave O
Me O
ka O
galamoro O
wer O
kendo O
miel O
kanyakla O
kodgi O
. O

Kaeto O
ne O
giwero O
Money O
Can't O
Buy O
Me O
Love O
ma O
ne O
chalo O
kitendawili O
nikech O
ng'eny O
johera O
mane O
miel O
machiegni O
gi O
stej O
nyaka O
ne O
chul O
Siling' O
25 O
, O
000 O
ne O
otiko O
achiel O
kuom O
e O
otienono B-DATE
. O

Kuom O
pesani O
, O
Siling' O
1 O
, O
000 O
ne O
dhi O
e O
agulu O
mar O
chiwo O
kony O
ne O
kech O
. O

E O
higni B-DATE
mag I-DATE
piero I-DATE
ochiko I-DATE
grubno O
ne O
siko O
timo O
maber O
e O
piem O
duto O
mag O
wer O
, O
kendo O
wendgi O
mar O
No O
Diggitynonyiso O
kaka O
gin O
jothum O
mang'ula O
molony O
kendo O
mong'eyo O
gima O
thum O
en O
. O

Kata O
kamano O
, O
pwoch O
ne O
odhi O
ne O
rowere O
ma O
ne O
nikanyo O
. O
Ne O
ging'eyo O
wendego O
kendo O
ne O
giologi O
mayot O
mana O
kaka O
tieng' O
machon O
ma O
ne O
ohero O
wende O
mag O
soul O
. O

Mano O
ne O
onyiso O
maler O
ni O
tieng' O
miluongo O
ni O
generation O
- O
X O
( O
monyuol O
e O
kind B-DATE
1960 I-DATE
- I-DATE
1979 I-DATE
) O
en O
tieng' O
mar O
josiso O
ma O
dhi O
kaka O
piny O
dhi O
. O
Gimor O
gi O
thum O
maber O
ma O
ok O
gidew O
ni O
jothum O
gin O
johigni O
adi O
. O

KICC B-LOC
notimo O
maber O
kelo O
thuondi O
thum O
ariyo O
ma O
Amerka B-LOC
e O
otieno B-DATE
achiel I-DATE
. O
Bende O
, O
ne O
gitimo O
chenro O
mondo O
Sarova B-LOC
Hotels I-LOC
omi O
ji O
gago O
motiap O
michamo O
e O
kidienji O
abich O
! O
Onge O
ng'at O
ma O
noywago O
ang'e O
nikech O
pes O
donjo O
ma O
ne O
ochulo O
! O

Kata O
kamano O
, O
thum O
ne O
ochakore O
molewo O
matin O
, O
grup O
mar O
SWV B-ORG
kata O
Sisters B-ORG
With I-ORG
Voices I-ORG
ne O
odhi O
e O
stej O
gimoro O
saa B-DATE
5 I-DATE
: I-DATE
30 I-DATE
motieno I-DATE
. O

Jothum O
ma O
jo O
Kenya B-LOC
ema O
ne O
onego O
ochak O
saa B-DATE
4 I-DATE
: I-DATE
00 I-DATE
motieno I-DATE
. O

Moko O
kuom O
jothum O
mag O
SWV B-ORG
ne O
chandore O
nikech O
iich O
nyasi O
ma O
ne O
opoto O
e O
stej O
. O

Kaluwore O
gi O
lupode O
, O
SWV B-ORG
ne O
ochak O
e O
higni B-DATE
mokwongo I-DATE
mag I-DATE
1990 I-DATE
gi O
osiepe O
Coco B-PER
ariyo O
ma O
gin O
, O
Lelee B-PER
gi O
Tamara B-PER
kendo O
ne O
giseuso O
thumbegi O
milion O
25 O
chop O
higa B-DATE
mar I-DATE
2015 I-DATE
. O

Kane O
thum O
chakore O
, O
Coco B-PER
ne O
owuoyo O
ka O
gima O
ginyalo O
tiyo O
kanyachiel O
e O
kinde O
mabiro O
gi O
grub O
jower O
ma O
Kenya B-LOC
mong'ere O
moloyo O
. O
Ne O
owacho O
niya O
; O
"""" O
Ne O
aromo O
gi O
chwo O
mabeyo O
maluongore O
ni O
Sauti B-ORG
Sol I-ORG
, O
daher O
wacho O
ni O
aherogi O
ahinya O
. O
"""" O

Black B-PER
, O
ma O
en O
jathum O
e O
grup O
mar O
Blackstreet B-ORG
ne O
owacho O
ni O
ne O
omor O
ahinya O
wer O
Kenya B-LOC
, O
kendo O
ni O
thum O
motienono B-DATE
ne O
ochiero O
gombogi O
mar O
dhi O
nyime O
loso O
thumbe O
manyien O
. O

Bang' O
yudo O
masira O
mar O
ndara O
moturo O
tiendene O
ariyo O
e O
Januar B-DATE
2015 I-DATE
, O
jawer O
wende O
kanisa O
Peace B-PER
Mulu I-PER
ne O
onindo O
e O
wod O
Kenyatta B-LOC
National I-LOC
Hospital I-LOC
kendo O
chunye O
ne O
ool O
ahinya O
. O

Joma O
nohero O
thumbene O
ma O
ne O
lime O
ema O
ne O
odwoko O
chunye O
. O

Wendene O
mong'ere O
ahinya O
kaka O
"""" O
Ombea O
Adui O
Yako O
"""" O
nomiyo O
obedo O
rahuma O
mong'ere O
Kenya B-LOC
duto O
. O
Kata O
kamano O
, O
bang' O
wer O
kuom O
higni O
mang'eny O
ne O
onge O
gimoro O
malich O
ma O
ne O
osetimo O
. O

Pod O
ne O
ok O
oyud O
pesa O
malong'o O
kendo O
gowi O
ma O
ne O
en O
- O
go O
e O
osiptal O
ne O
osechopo O
siling O
870 O
, O
000 O
. O

Achiel O
kuom O
joma O
ne O
olime O
e O
osiptal O
ne O
en O
Bob B-PER
mawuok O
Liberty B-ORG
Afrika I-ORG
maneochiwore O
mar O
chulone O
gop O
osiptal O
. O

Peace B-PER
wacho O
niya O
: O
"""" O
Ne O
atamora O
, O
kata O
kamano O
, O
e O
dwe B-DATE
mar I-DATE
Mach I-DATE
, O
ne O
obiro O
e O
oda O
kaachiel O
gi O
miyo O
miluongo O
ni O
Olive B-PER
. O
Ne O
owacho O
ni O
jatendgi O
, O
ne O
oorogi O
mondo O
gimiya O
pesa O
ka O
ayienegi O
timo O
ohala O
gi O
wendena O
ang'wen O
. O
"""" O

Peace B-PER
medo O
niya O
: O
"""" O
Ne O
an O
gi O
gop O
osiptal O
ma O
dhiromo O
milion O
achiel O
, O
to O
ng'ato O
okelona O
chek O
mar O
siling O
450 O
, O
000 O
kendo O
onyisa O
ni O
obiro O
chula O
siling O
150 O
, O
000 O
ne O
moro O
ka O
moro O
kuom O
wende O
ang'wen O
- O
go O
ka O
aketo O
seyi O
e O
otas O
. O
Ne O
ayie O
ma O
ok O
aparo O
diriyo O
. O
"""" O

Ne O
ok O
ong'eyo O
. O
Kare O
Seyi O
ma O
ne O
oketono O
ne O
miyo O
Liberty B-ORG
Afrika I-ORG
ratiro O
duto O
mag O
wendenego O
, O
kendo O
gin O
ema O
koro O
ne O
gidhi O
bedo O
weg O
wendego O
. O

Wachno O
ne O
dhi O
tugo O
lweny O
maduong'ie O
moloyo O
gi O
jothum O
. O
Kambi O
mar O
Liberty B-ORG
Afrika I-ORG
ne O
odhi O
nyime O
moketo O
wendego O
e O
Skiza O
Tunes O
mar O
jo O
Safaricom B-ORG
ma O
ok O
ginyiso O
Peace B-PER
. O

Skiza O
Tunes O
en O
gir O
Safaricom B-ORG
mamiyo O
ng'ato O
thuolo O
mar O
yiero O
wer O
ma O
obiroga O
winjo O
sama O
orito O
mondo O
ng'ato O
okaw O
simbe O
. O
E O
dho O
Ingresa O
iluonge O
ni O
Caller O
Ring O
Back O
Tone O
, O
CRBT O
. O
Nochako O
tiyo O
e O
higa B-DATE
mar I-DATE
2005 I-DATE
, O
higni B-DATE
10 I-DATE
kapok O
Peace B-PER
oyudo O
masira O
mar O
ndara O
. O

Jomatiyo O
kod O
lain O
diyo O
* O
811 O
# O
mondo O
giyud O
wende O
kendo O
gichulo O
otonglo O
75 O
odiechieng' O
ne O
wer O
achiel O
. O
En O
chudo O
ma O
dhi O
nyime O
, O
ma O
kochopo O
saa B-DATE
auchiel I-DATE
motieno I-DATE
, O
to O
nuore O
kende O
. O

King'iyo O
wachno O
awiye O
awiye O
, O
inyalo O
wacho O
ni O
ji O
chulo O
pesa O
matin O
ahinya O
ne O
wendego O
. O

Kata O
kamano O
, O
ka O
iketo O
e O
paro O
ni O
gin O
kod O
wende O
mokalo O
10 O
, O
000 O
ma O
ji O
nyalo O
golo O
e O
intanet O
, O
kendo O
jower O
ok O
tin O
ne O
5 O
, O
000 O
inyalo O
fwenyo O
ni O
jo O
Safaricom B-ORG
yudo O
milionde O
. O

E O
dwe B-DATE
mar I-DATE
Mei I-DATE
higa I-DATE
mokalo I-DATE
, O
Safaricom B-ORG
ne O
olando O
ni O
gimiyo O
kambi O
ma O
chokone O
jothum O
pesa O
, O
Collective O
Management O
Organisations O
( O
CMOs O
) O
kod O
kembe O
ma O
tugo O
thumbego O
Premium O
Rate O
Service O
Providers O
( O
PRSPs O
) O
milion O
152 O
mondo O
gichul O
jothum O
ma O
ne O
oket O
wendegi O
e O
Skiza O
Tunes O
chakre B-DATE
Julai I-DATE
2015 I-DATE
. O

Safaricom B-ORG
chudoga O
dwe B-DATE
ka I-DATE
dwa I-DATE
kata O
kamano O
, O
pesago O
ne O
okunore O
kuom O
dweche B-DATE
10 I-DATE
nikech O
kot O
ne O
ochiko O
kamano O
. O

Safaricom B-ORG
ne O
ok O
dwar O
thung' O
gi O
tich O
mar O
chulo O
moro O
ka O
moro O
kuom O
jothum O
ma O
wendegi O
nie O
Skiza O
Tunes O
, O
omiyone O
gidonjo O
e O
winjruok O
gi O
Premium O
Rate O
Service O
Providers O
( O
PRSPs O
) O
ma O
gimiyogi O
ratiro O
mar O
Content O
Provision O
Agreements O
"""" O
matiende O
ni O
kambino O
ema O
biroga O
manyonegi O
wende O
kendo O
ketogi O
e O
Skiza O
Tunesto O
Safaricom B-ORG
chulogi O
. O

Kembe O
mag O
PRSPs O
manyo O
wende O
kuom O
jothum O
, O
gimiyo O
wendego O
namba O
kae O
to O
gi O
ketogi O
e O
Skiza O
Tune O
. O
Safaricom B-ORG
chulo O
kambino O
pes O
wendego O
, O
to O
kambino O
kawo O
ting' O
mar O
chulo O
jothum O
. O

Chenro O
mar O
Skiza O
Tunes O
ne O
okonyo O
jothum O
e O
kinde O
machon O
- O
go O
bedo O
gi O
yuto O
moro O
. O
Kindeno O
, O
jothum O
ne O
onge O
riwruok O
moro O
sie O
ma O
ne O
ochung' O
ne O
dongruok O
mar O
jothum O
, O
kendo O
weche O
thum O
ne O
itimo O
aoyaye O
. O

Lydia B-PER
Joy I-PER
Kairimu I-PER
, O
ma O
ne O
ondiko O
wer O
mar O
"""" O
Mungu O
Najua O
Haujanisahau O
. O
"""" O
Wacho O
niya O
"""" O
Ne O
amiyogi O
ratiro O
duto O
mag O
wendena O
ma O
ok O
ang'eyo O
nengo O
mag O
wendenogo O
. O
Ne O
amor O
ni O
gichula O
siling O
50 O
, O
000 O
bang O
dweche B-DATE
adek I-DATE
ka I-DATE
dweche I-DATE
adek I-DATE
. O
Gie O
sani O
, O
aneno O
ni O
ne O
gikwala O
. O
"""" O

Nikech O
ne O
ok O
migi O
nonro O
manyisogi O
ni O
igolo O
wendegi O
e O
intanet O
nyadidi O
, O
thoth O
Jondik O
wer O
ne O
ok O
odich O
gi O
ng'eyo O
kwan O
pesa O
ma O
ne O
iloso O
gi O
wendegi O
. O

E O
kinde O
ma O
ne O
thum O
ok O
kel O
pesa O
malong'o O
, O
jothum O
mang'eny O
ma O
ne O
ochando O
pesa O
, O
ne O
chiwo O
ratiro O
duto O
mag O
wendegi O
to O
ichulogi O
pesa O
duto O
kanyo O
gi O
kanyo O
. O
Achiel O
kuom O
jothum O
ma O
ne O
otimo O
kamano O
en O
Elizabeth B-PER
Nyambere I-PER
. O

E O
higa B-DATE
mar I-DATE
2011 I-DATE
, O
kane O
weche O
pod O
ok O
dhine O
maber O
, O
ne O
owinjo O
ni O
onyalo O
loso O
pesa O
gi O
wendene O
e O
Skiza O
Tunes O
kendo O
ne O
omor O
ahinya O
gi O
pesa O
ma O
ne O
jo O
Liberty B-ORG
Africa I-ORG
oyie O
chule O
. O

Elizabeth B-PER
wacho O
niya O
; O
"""" O
Ne O
achando O
pesa O
ahinya O
. O
Ne O
ginyisa O
ni O
gibiro O
loko O
ohala O
gi O
wendena O
kuom O
higa B-DATE
achiel I-DATE
kendo O
ne O
gichula O
siling O
400 O
, O
000 O
. O
"""" O

Kata O
kamano O
, O
ka O
inono O
adimba O
otas O
ma O
ne O
oketoe O
seyino O
, O
Elizabeth B-PER
ne O
ochiwo O
ratiro O
duto O
mag O
wendene O
kuom O
higni B-DATE
abich I-DATE
. O
Ne O
ok O
ong'eyo O
. O

Otasno O
wacho O
niya O
: O
"""" O
Winjruokni O
biro O
dhi O
nyime O
kuom O
higni B-DATE
abich I-DATE
. O
Kata O
kamano O
, O
en O
winjruok O
mosiko O
machakore O
manyien O
kende O
bang' B-DATE
higni I-DATE
abich I-DATE
ka I-DATE
higni I-DATE
abich I-DATE
mak O
mana O
ka O
achiel O
kuom O
joma O
owinjorego O
ogolo O
notis O
mar O
dweche B-DATE
12 I-DATE
ni O
ok O
odwar O
ni O
winjruokno O
odhi O
nyime O
bang' B-DATE
higni I-DATE
abich I-DATE
. O
"""" O

Joan B-PER
Wairimu I-PER
wacho O
ni O
en O
to O
ne O
ochiwo O
ratiro O
duto O
mag O
wendene O
ka O
ok O
ong'eyo O
pesa O
sie O
ma O
wendenego O
nyalo O
loso O
, O
omiyo O
odwaro O
ni O
odwokne O
ratiro O
duto O
mag O
wendene O
. O

Openjo O
niya O
: O
"""" O
Kata O
ka O
in O
janeko O
, O
dius O
wendi O
ne O
siling O
milion O
achiel O
ka O
wendino O
loso O
milionde O
e O
dwe B-DATE
achiel I-DATE
? O
Ywaruok O
kaka O
ma O
e O
kind O
Nyambere B-PER
kod O
Liberty B-ORG
Africa I-ORG
ema O
ne O
dhi O
tero O
Safaricom B-ORG
e O
kot O
kendo O
miyo O
gichul O
pesa O
mang'eny O
ahinya O
. O

Safaricom B-ORG
to O
wacho O
ni O
gin O
gichiwo O
mana O
kama O
inyalo O
usie O
wende O
. O
Weg O
thum O
kod O
joma O
gimiyo O
lisen O
mar O
uso O
wendegi O
nyalo O
kelo O
thumbegi O
mondo O
ji O
owinj O
sama O
girito O
mondo O
omak O
simbegi O
. O
Giwacho O
ni O
digiher O
mondo O
otiek O
ywaruokgo O
. O

Bob B-PER
Collymore I-PER
, O
Jatelo O
Maduong' O
mar O
Safaricom B-ORG
ne O
owacho O
ne O
The B-ORG
Standard I-ORG
on O
Sunday B-DATE
niya O
; O
"""" O
Dwaher O
ni O
ji O
duto O
manie O
ywaruokno O
, O
gibed O
jothum O
, O
CMOs O
, O
kata O
Joma O
keto O
thumbegi O
kuonde O
mitugogie O
( O
CSPs O
) O
oket O
weche O
duto O
e O
ler O
. O
Giwinjre O
e O
kindgi O
kaka O
ibiroga O
chulgi O
ma O
onge O
ng'at O
ma O
ng'ur O
. O
"""" O

Ne O
owacho O
ni O
Safaricom B-ORG
dwaro O
tiyo O
gi O
jogo O
duto O
e O
yo O
mowinjore O
ma O
onge O
ng'at O
ma O
wang' O
. O

Ne O
omedo O
niya O
: O
"""" O
Wageno O
ni O
ohala O
ma O
jothum O
osebedo O
ka O
loso O
biro O
konyo O
e O
kelo O
lokruok O
mabeyo O
kod O
winjruok O
e O
kind O
jothum O
mondo O
ji O
duto O
manie O
ohand O
thum O
oyud O
ohala O
maber O
. O
"""" O

Kata O
kamano O
, O
kesno O
ne O
omiyo O
Safaricom B-ORG
oneno O
kuonde O
ma O
ne O
ok O
gitimoe O
, O
omiyo O
e O
higa B-DATE
mar I-DATE
2014 I-DATE
ne O
gichako O
romo O
gi O
joma O
ne O
nie O
ohand O
thum O
mondo O
giyud O
kaka O
ginyalo O
winjore O
. O

Agost B-DATE
2015 I-DATE
, O
ne O
ochak O
chenro O
manyien O
. O
Ne O
oyier O
adek O
ema O
mondo O
Safaricom B-ORG
ochul O
pes O
jothum O
kar O
miyo O
PRSKs O
, O
ma O
ne O
wachore O
ni O
osebedo O
ka O
gikwalo O
pes O
jower O
. O
CMOs O
ma O
ne O
oyier O
ne O
gin O
; O
Music B-ORG
Copyright I-ORG
Society I-ORG
of I-ORG
Kenya I-ORG
( O
MCSK B-ORG
) O
, O
Kenya B-ORG
Association I-ORG
of I-ORG
Music I-ORG
Producers I-ORG
( O
KAMP B-ORG
) O
kod O
Performers B-ORG
Rights I-ORG
Organisation I-ORG
of I-ORG
Kenya I-ORG
( O
PRISK B-ORG
) O
. O

Gima O
duong' O
ma O
ne O
gidwaro O
ne O
en O
ni O
jiduto O
ma O
okonyo O
e O
loso O
thum O
moro O
ma O
Safaricom B-ORG
ong'iewo O
oyud O
pesa O
michulogo O
. O
Jogo O
oriwo O
; O
jolos O
wer O
, O
jower O
kod O
jo O
go O
thum O
. O

CMOs B-ORG
, O
ma O
koro O
ne O
omi O
ratiro O
gi O
sirkal O
, O
ne O
nigi O
ting' O
mar O
neno O
ni O
ng'ato O
ang'ato O
ma O
nigi O
ratiro O
mar O
wer O
ichulo O
, O
to O
komachielo O
ne O
onego O
gine O
ni O
ratiro O
mag O
Safaricom B-ORG
bende O
orit O
. O

Matin O
bang'e O
, O
PRSPs O
, O
Liberty B-ORG
Afrika I-ORG
kod O
Expedia B-ORG
Management I-ORG
ne O
oringo O
odhi O
e O
Kot O
ma O
Rito O
Chik O
mar O
Piny O
kata O
Constitutional B-ORG
Court I-ORG
ka O
giwacho O
ni O
ratiro O
ma O
omi O
CMOs O
mondo O
ochok O
pesa O
ma O
imiyo O
jothum O
gwenyore O
gi O
chik O
. O

Jang'ad O
Bura O
, O
Mumbi B-PER
Ngugi I-PER
, O
ne O
ong'ado O
wachno O
niya O
Mei B-DATE
4 I-DATE
, O
"""" O
Onge O
gimoro O
amora O
e O
chik O
ma O
geng'o O
CMOs B-ORG
choko O
pesa O
ne O
jothum O
kendo O
chulo O
jothum O
kata O
chulo O
jothum O
ma O
ok O
nie O
riwruogno O
. O
"""" O

Ne O
ochiko O
MCSK B-ORG
ni O
gi O
ne O
ni O
jothum O
duto O
oyudo O
ripot O
manyiso O
kwan O
pesa O
ma O
thumbegi O
oloso O
. O

Kata O
kamano O
, O
kata O
kapok O
otono O
olaw O
, O
jower O
ariyo O
miluongo O
ni O
Mercy B-PER
Munee I-PER
gi O
Lydia B-PER
Nyiva I-PER
ne O
otero O
kes O
e O
Malindi B-ORG
High I-ORG
Court I-ORG
ka O
giwacho O
ni O
ok O
gin O
e O
riwruok O
mar O
CMO B-ORG
moro O
amora O
kendo O
ok O
gichano O
donjo O
e O
riwruogego O
. O

Novemba B-DATE
11 I-DATE
, O
Jang'ad O
Bura O
Said B-PER
Chitembwe I-PER
ne O
orucho O
Section O
30A O
mar O
Copyright O
Act O
ma O
ne O
omiyo O
CMOs B-ORG
ratiro O
mar O
choko O
pesa O
ne O
jothum O
kendo O
chiwo O
ratiro O
mag O
thum O
. O
Wachno O
ne O
orucho O
chik O
ma O
Jang'ad O
Bura O
Ngugi B-PER
ne O
ogolo O
kendo O
ne O
chuno O
Safaricom B-ORG
dok O
e O
chulo O
jothum O
kaka O
yande O
otimo O
kokalo O
kuom O
PRSP's B-ORG
. O

Kata O
kamano O
, O
The B-ORG
Standard I-ORG
on O
Sunday B-DATE
ne O
ogolo O
ripot O
manyiso O
kaka O
ipogoga O
pesa O
miloso O
e O
Skiza O
Tunes O
. O
Ripodno O
ne O
omako O
dhog O
ji O
! O

Jothum O
ma O
ondiko O
wer O
, O
kendo O
ma O
gin O
weg O
weche O
miwerogo O
, O
ema O
ichulo O
pesa O
matinie O
mogik O
. O

Kuom O
ranyisi O
, O
Ms O
Kamuri B-PER
en O
jakanyo O
mar O
Liberty B-ORG
Afrika I-ORG
, O
ma O
en O
PRSP B-ORG
. O
E O
dweche B-DATE
adek I-DATE
chakre I-DATE
Mach I-DATE
nyaka I-DATE
Mei I-DATE
higa I-DATE
mokalo I-DATE
, O
Safaricom B-ORG
ne O
ochulo O
Liberty B-ORG
Afrika I-ORG
siling O
1 O
, O
724 O
, O
355 O
. O
39 O
ma O
ne O
onego O
gichule O
bang' O
golo O
pesgi O
. O

Kae O
to O
chakre B-DATE
Julai I-DATE
2015 I-DATE
nyaka I-DATE
Februar I-DATE
2016 I-DATE
, O
ne O
ochul O
Liberty B-ORG
Africa I-ORG
pes O
Ms O
Kamuri B-PER
siling O
4 O
, O
561 O
, O
756 O
. O
06 O
kata O
kamano O
, O
siling O
13 O
, O
473 O
ema O
ne O
giketo O
e O
akaunt O
mar O
Ms O
Kamuri B-PER
. O
Wachno O
lit O
ne O
Ms O
Kamuri B-PER
. O
Owacho O
niya O
: O
"""" O
Jogi O
oketowa O
e O
mudho O
. O
Wadak O
e O
ute O
chuodho O
Kangemi B-LOC
to O
jomoko O
chiemo O
e O
wiwa O
ka O
giwuondore O
ni O
gikonyowa O
uso O
thumbewa O
. O
"""" O

Ripot O
nyiso O
ni O
siling O
28 O
, O
831 O
. O
48 O
kende O
ema O
ne O
odonjo O
e O
akaunt O
mar O
Ms O
Kamuri B-PER
bang' O
jogo O
kawo O
pesgi O
duto O
. O

Weche O
malit O
kaka O
mago O
ema O
ne O
opong'o O
kor O
jothum O
. O
Chop O
April B-DATE
16 I-DATE
higa I-DATE
mokalo I-DATE
MCSK B-ORG
ne O
otelo O
ne O
jothum O
e O
ng'anyo O
mamuol O
ka O
giramo O
ni O
ochulgi O
pesgi O
duto O
mosecham O
. O

Koni O
, O
kot O
ne O
ogolo O
chik O
ma O
ne O
omiyo O
MCSK B-ORG
ochiwo O
ripot O
ma O
ne O
nyiso O
pesa O
ma O
jothum O
ne O
loso O
kowuok O
kuom O
wendegi O
ma O
ji O
golo O
e O
intanet O
. O
Jothum O
14 O
ne O
odonjo O
ne O
riwruokno O
e O
kot O
ka O
giwacho O
ni O
gitamore O
chulogi O
pesgi O
. O

Kokalo O
kuom O
Okil O
Gikunda B-PER
Miriti I-PER
, O
jothumgo O
ne O
owacho O
ni O
Safaricom B-ORG
ne O
osechulogi O
to O
MCSK B-ORG
ne O
otamore O
miyogi O
pesgi O
. O

Expedia B-ORG
Management I-ORG
Limited I-ORG
otamore O
dwoko O
penjowa O
e O
wi O
wachno O
, O
kata O
kamano O
okil O
miluongo O
ni O
Charles B-PER
Mwalimu I-PER
wacho O
ni O
jothumgo O
ne O
ok O
okawo O
okenge O
ma O
ne O
dwarore O
ni O
gikaw O
kane O
gidonjo O
winjruok O
gi O
jogo O
. O

Kesno O
omako O
nyaka O
Expedia B-ORG
, O
ma O
kot O
wacho O
ni O
yande O
gin O
Liberty B-ORG
Afrika I-ORG
limited I-ORG
, O
to O
giloko O
nyinggi O
. O

Owacho O
niya O
: O
"""" O
Ng'enyne O
ok O
nyis O
jothum O
weche O
duto O
mowinjore O
gi O
ng'e O
sama O
giketo O
seyi O
e O
winjruogego O
. O
Thothne O
jothumgo O
ochando O
pesa O
kendo O
girikni O
keto O
seyi O
ka O
gineno O
anena O
pesa O
ni O
i O
. O
Ok O
ginon O
weche O
. O
"""" O

Omedo O
niya O
: O
"""" O
Ng'eny O
winjruogegi O
indikoga O
gi O
okil O
, O
en O
gima O
riek O
wuoyo O
gi O
okil O
kapok O
iketo O
seyi O
e O
winjruok O
ma O
kamago O
. O
"""" O

Kata O
obedo O
ni O
The B-ORG
Standard I-ORG
on O
Sunday B-DATE
ne O
ok O
nyal O
wuoyo O
e O
wi O
wachno O
nikech O
wachno O
podi O
nie O
kot O
, O
wawinjo O
ni O
Expedia B-ORG
osebedo O
ka O
liero O
ne O
jothum O
gi O
pesa O
ka O
gihombogi O
mondo O
gigol O
kesgi O
e O
kot O
. O

Achiel O
kuom O
afidavit O
ma O
waseneno O
wacho O
niya O
: O
"""" O
Awacho O
gi O
dhoga O
ni O
aonge O
ywaruok O
moro O
amora O
gi O
Liberty B-ORG
Afrika I-ORG
kod O
Expedia B-ORG
Management I-ORG
kendo O
daher O
mondo O
ogol O
nyinga O
e O
kesno O
. O
"""" O

Moko O
kuom O
joma O
osetem O
lomb O
mondo O
oket O
seyi O
e O
afidavidego O
gin O
Mulu B-PER
kod O
Mary B-PER
Wanjiru I-PER
, O
ma O
bende O
idendo O
ni O
"""" O
Shiro B-PER
Wa I-PER
GP I-PER
. O
"""" O

Shiro B-PER
wa I-PER
GP I-PER
wacho O
niya O
: O
"""" O
Ne O
gigoyona O
simu O
dweche B-DATE
ang'wen I-DATE
mokalo I-DATE
ka O
ginyisa O
ni O
digiher O
mondo O
warom O
nikech O
giwinjo O
ni O
an O
gi O
wer O
manyien O
. O
An O
to O
ne O
anyisogi O
ni O
ne O
adhi O
uso O
wendno O
ne O
Cellulant B-ORG
, O
ma O
en O
PRSP O
machielo O
. O
"""" O

Owacho O
ni O
, O
"""" O
Ne O
ayie O
romo O
kodgi O
, O
kata O
kamano O
, O
ne O
gikelona O
otas O
moro O
mondo O
aketie O
sie O
ka O
giwacho O
ni O
en O
kontrakt O
. O
Ne O
atamora O
keto O
seyi O
. O
"""" O

Mulu B-PER
, O
to O
ne O
olierne O
chek O
mar O
siling O
371 O
, O
903 O
Januar B-DATE
11 I-DATE
, O
kata O
kamano O
, O
ne O
onyise O
ni O
ibiro O
miye O
chekno O
mana O
ka O
oketo O
seyi O
e O
afidavitino O
. O

Sama O
ywaruok O
dhi O
nyime O
e O
wi O
pesa O
monego O
bed O
ni O
jothum O
yudo O
e O
yo O
machieloni O
, O
ng'eny O
jothum O
nigi O
milionde O
mana O
e O
otas O
, O
to O
adiera O
en O
ni O
gidhier O
. O

Nenore O
ni O
jothum O
mang'eny O
ok O
ong'eyo O
kata O
ka O
thumbegi O
nie O
Skiza O
Tunes O
kata O
kapo O
ni O
wendegi O
loso O
pesa O
kamoro O
. O

Henry B-PER
Waweru I-PER
wacho O
ni O
wendene O
oseloso O
siling O
milion O
1 O
. O
5 O
e O
dweche B-DATE
adek I-DATE
mosekalo I-DATE
kendo O
odwaro O
ni O
ogol O
wendenego O
e O
Skiza O
Tunes O
. O

Owacho O
niya O
; O
"""" O
An O
jadhier O
, O
kendo O
miliondena O
ni O
mana O
e O
otas O
. O
Gima O
lit O
en O
ni O
, O
ka O
jathum O
ochando O
pesa O
ok O
onyal O
dhi O
goyo O
orak O
mar O
mjengo O
, O
kata O
bulo O
oduma O
e O
bath O
ndara O
, O
nikech O
nyaka O
orit O
nyinge O
. O

Chieng' O
moro O
ne O
aywak O
ne O
Nyasaye O
ka O
apenje O
ni O
ang'o O
momiyo O
ne O
omiya O
talanta O
mar O
wer O
, O
nikech O
jomauso O
oduma O
e O
ndara O
yudo O
pesa O
mang'eny O
moloya O
. O
"""" O

Jacob B-PER
Boniface I-PER
Maina I-PER
, O
midendo O
ni O
JB B-PER
Maina I-PER
, O
jathum O
mawero O
wende O
dho O
Kikuyu O
ne O
odonjo O
ne O
Safaricom B-ORG
e O
kot O
kowacho O
ni O
ne O
giuso O
wendene O
e O
Skiza O
Tunes O
to O
ne O
okiya O
. O
Ne O
oyie O
mondo O
gilos O
wachno O
oko O
mar O
kot O
kendo O
Safaricom B-ORG
ne O
ochule O
siling O
milion O
15 O
. O
5 O
e O
higa B-DATE
mar I-DATE
2014 I-DATE
. O

E O
higni B-DATE
mag I-DATE
90 I-DATE
, O
ka O
ne O
idwaro O
nyako O
, O
kendo O
idwaro O
chopo O
e O
chunye O
, O
weche O
mag O
wer O
miluongo O
ni O
"""" O
I'm O
So O
Into O
You O
, O
"""" O
ema O
ne O
donjone O
moloyo O
, O
to O
mag O
"""" O
You're O
the O
One O
"""" O
ne O
koro O
toye O
ni O
chuth O
. O

To O
kapo O
ni O
nyako O
ne O
dwaro O
weyi O
to O
in O
to O
pod O
ihere O
, O
weche O
mag O
"""" O
Before O
I O
Let O
You O
Go O
"""" O
ne O
chopone O
e O
choke O
! O

Ne O
gin O
wende O
miluongo O
ni O
R O
& O
B O
kendo O
ji O
ne O
oherogi O
marach O
! O
Jower O
mang'ula O
ma O
ne O
ondiko O
wendegi O
ne O
gin O
nyi O
Amerka B-LOC
adek O
- O
Sisters B-ORG
With I-ORG
Voices I-ORG
kata O
SWV B-ORG
kod O
band O
mar O
yowuoyi O
miluongo O
ni O
Blackstreet B-ORG
Boys I-ORG
. O

Ma O
en O
dwe B-DATE
mar I-DATE
hera I-DATE
, O
kendo O
jower O
ma O
rohumagi O
obiro O
Kenya B-LOC
tieko O
dweni B-DATE
gi O
thum O
ma O
ratipo O
ma O
bang' O
Valentine B-DATE
. O

Grubno O
ne O
odonjo O
nyoro B-DATE
gotieno I-DATE
, O
kendo O
gin O
e O
grup O
mogenie O
mogik O
e O
thum O
miluongo O
ni O
Valentines O
Throwback O
Concert O
mabiro O
timore O
kawuono B-DATE
gotieno I-DATE
Kenyatta B-LOC
International I-LOC
Convention I-LOC
Centre I-LOC
, O
Nairobi B-LOC
. O

Ndege O
ma O
ne O
oting'o O
grube O
ariyo O
mong'ere O
e O
piny O
mangimagi O
ne O
opie O
Jomo B-LOC
Kenyatta I-LOC
International I-LOC
Airport I-LOC
Tich B-DATE
Ang'wen I-DATE
gimoro O
saa B-DATE
3 I-DATE
: I-DATE
30 I-DATE
. O

Ne O
nenore O
maler O
ni O
ne O
giol O
bang' O
bet O
e O
ndege O
kuom O
seche O
mang'eny O
, O
ne O
gikawo O
piche O
manok O
kod O
moko O
kuom O
joma O
oheroga O
wendegi O
, O
kae O
to O
okawgi O
mapiyo O
piyo O
motergi O
e O
mtoka O
ma O
ne O
dhi O
terogi O
e O
hotel O
. O

KICC B-LOC
ne O
ochano O
thumno O
mondo O
gimor O
joma O
ohero O
thumbe O
grubego O
e O
kinde O
Valentine B-DATE
. O

Pes O
donjo O
en O
siling O
5 O
, O
000 O
to O
ka O
ng'ato O
dwaro O
kar O
welo O
moyiedh O
to O
ochulo O
siling O
15 O
, O
000 O
. O
