Oggi O
incontro O
al O
Centro O
S. O
Chiara O

Latte O
al O
seno O
, O
sos O
di O
Pedrotti B-PER

La O
prima O
settimana O
di O
ottobre O
è O
stata O
dichiarata O
settimana O
internazionale O
dell' O
allattamento O
materno O
. O

A O
parlare O
di O
questi O
problemi O
sarà O
il O
neonatologo O
Dino B-PER
Pedrotti I-PER
. O

« O
Se O
io O
fossi O
un O
neonato O
- O
scrive O
Dino B-PER
Pedrotti I-PER
- O
vorrei O
trovare O
un O
mondo O
che O
mi O
accoglie O
bene O
e O
mi O
aiuta O
a O
realizzarmi O
. O

ma O
subito O
dopo O
vorrei O
avere O
tante O
coccole O
e O
tanto O
latte O
di O
mamma O
mia O
. O

A O
quattro O
mesi O
il O
60 O
- O
70% O
delle O
madri O
trentine O
allatta O
al O
seno O
. O

Università B-ORG
, O
Cipolletta B-PER
pronto O
a O
restare O

Cambia O
il O
consiglio B-ORG
di I-ORG
amministrazione I-ORG

Il O
presidente O
: O

« O
Finché O
mi O
vogliono O
io O
ci O
sono O
» O

Di O
ANDREA B-PER
TOMASI I-PER

« O
Finché O
mi O
vogliono O
, O
io O
ci O
sono O
» O
. O

Lui O
ha O
dato O
la O
propria O
disponibilità O
e O
i O
presupposti O
per O
una O
sua O
conferma O
ci O
sono O
tutti O
. O

Stimato O
dal O
presidente O
della O
giunta B-ORG
provinciale I-ORG
Lorenzo B-PER
Dellai I-PER
, O
in O
ottimi O
rapporti O
con O
il O
rettore O
uscente O
Massimo B-PER
Egidi I-PER
, O
pare O
essere O
apprezzato O
da O
buona O
parte O
del O
mondo O
accademico O
locale O
. O

Gli O
sviluppi O
si O
conosceranno O
nei O
prossimi O
giorni O
, O
visto O
che O
il O
cda B-ORG
è O
giunto O
alla O
sua O
scadenza O
naturale O
e O
le O
candidature O
al O
nuovo O
consiglio B-ORG
dovranno O
essere O
formalizzate O
entro O
martedì O
, O
per O
poi O
arrivare O
all' O
elezione O
dei O
docenti O
il O
27 O
del O
mese O
. O

All' O
interno O
dell' O
ateneo O
c' O
è O
chi O
pensa O
che O
Cipolletta B-PER
possa O
essere O
la O
persona O
giusta O
per O
quella O
carica O
, O
vista O
la O
sua O
storia O
e O
i O
forti O
legami O
con O
il O
mondo O
dell' O
industria O
italiana O
. O

Un O
impegno O
che O
- O
dice O
- O
non O
gli O
impedirà O
di O
continuare O
a O
guidare O
le O
sedute O
del O
cda B-ORG
dell' O
ateneo O
trentino O
. O

« O
Questo O
nuovo O
incarico O
- O
spiega O
- O
assorbe O
molto O
del O
mio O
tempo O
, O
ma O
il O
tempo O
è O
elastico O
e O
io O
sono O
disponibile O
a O
proseguire O
la O
collaborazione O
con O
l' O
ateneo O
, O
ammesso O
che O
mi O
vogliano O
» O
. O

Si O
dividerà O
fra O
Roma B-LOC
, O
Milano B-LOC
e O
Trento B-LOC
. O

« O
A O
livello O
italiano O
i O
tagli O
rendono O
la O
vita O
più O
difficile O
: O

ci O
sono O
regole O
troppo O
stringenti O
. O

In O
Trentino B-LOC
, O
grazie O
all' O
autonomia O
, O
le O
cose O
vanno O
molto O
meglio O
» O
. O

« O
L' O
Università B-ORG
ha O
le O
sue O
competenze O
. O

Spesso O
la O
ricerca O
non O
garantisce O
risultati O
immediati O
. O

Si O
tratta O
di O
investimenti O
a O
lungo O
termine O
, O
che O
talvolta O
portano O
a O
sbocchi O
impensabili O
» O
. O

Il O
discorso O
vale O
sia O
per O
il O
mondo O
accademico O
sia O
per O
quello O
imprenditoriale O
. O

L' O
Università B-ORG
avrà O
un O
nuovo O
rettore O
e O
la O
possibilità O
di O
programmare O
gli O
investimenti O
. O

Quella O
delle O
energie O
rinnovabili O
è O
una O
strada O
fondamentale O
, O
ma O
c' O
è O
spazio O
anche O
per O
altri O
settori O
. O

Poi O
non O
si O
deve O
sottovalutare O
l' O
evoluzione O
della O
Facoltà B-ORG
di I-ORG
Scienze I-ORG
cognitive I-ORG
, O
che O
ha O
grossi O
potenziali O
» O
. O

Quando O
si O
parla O
di O
ateneo O
trentino O
si O
parla O
del O
ruolo O
fondamentale O
che O
hanno O
avuto O
i O
finanziamenti O
della O
Provincia B-LOC
. O

Ci O
sono O
poi O
i O
progetti O
di O
ricerca O
a O
livello O
nazionale O
. O

« O
Credo O
che O
i O
privati O
non O
daranno O
mai O
troppo O
alla O
ricerca O
. O

Sì O
, O
possono O
arrivare O
e O
devono O
arrivare O
contributi O
anche O
dalle O
aziende O
, O
ma O
il O
loro O
ruolo O
è O
un O
altro O
: O

possono O
individuare O
le O
aree O
più O
promettenti O
, O
mettere O
a O
disposizione O
collaboratori O
e O
laboratori O
per O
le O
applicazioni O
pratiche O
» O
. O

Collio B-PER
farà O
i O
100 O
, O
Longo B-PER
gli O
800 O
e O
la O
Martinez B-PER
il O
triplo O
. O

Fra O
i O
regionali O
, O
Berlanda B-PER
e O
Niederstätter B-PER

Gli O
ori O
di O
Atene O
illumineranno O
la O
notte O

UOMINI O
- O
100 O
METRI O
/ O
Quest' O
anno O
l' O
inglese O
Marlon B-PER
Devonish I-PER
, O
oro O
olimpico O
con O
la O
4x100 O
, O
ha O
un O
record O
di O
10 O
" O
32 O
ma O
il O
personale O
è O
10 O
" O
13 O
( O
del O
'98 O
) O
. O

Il O
favorito O
è O
lo O
statunitense O
Joshua B-PER
Johnson I-PER
( O
10 O
" O
11 O
, O
ma O
nel O
2002 O
addirittura O
9 O
" O
95 O
) O
. O

Nella O
serie B-ORG
B I-ORG
, O
occhio O
a O
Torrieri B-PER
( O
10 O
" O
32 O
) O
e O
Kaba B-PER
Fantoni I-PER
( O
10 O
" O
28 O
) O
. O

Il O
keniano O
Sambu B-PER
è O
un O
bel O
tipino O
( O
45 O
" O
33 O
) O
. O

Andrea B-PER
Barberi I-PER
( O
45 O
" O
98 O
) O
è O
il O
migliore O
dei O
nostri O
. O

800 O
METRI O
/ O
Il O
semifinalista O
olimpico O
Andrea B-PER
Longo I-PER
( O
1' O
44 O
" O
42 O
stagionale O
, O
1' O
43 O
" O
74 O
nel O
2000 O
) O
contro O
tutti O
; O

anche O
contro O
il O
record O
italiano O
di O
Fiasconaro B-PER
( O
1' O
43 O
" O
7 O
nel O
'73 O
) O
. O

Nella O
serie B-ORG
B I-ORG
gli O
altoatesini O
Neunhauserer B-PER
( O
1' O
46 O
" O
07 O
nel O
2002 O
) O
e O
Rifesser B-PER
( O
18 O
anni O
, O
1' O
51 O
" O
18 O
) O
. O

5.000 O
METRI O
/ O
Anche O
il O
trentino O
Massimo B-PER
Pegoretti I-PER
( O
13' O
35 O
" O
64 O
) O
contro O
l' O
eritreo O
Tadesse B-PER
( O
7 O
° O
ad O
Atene O
, O
13' O
05 O
" O
57 O
) O
e O
i O
keniani O
Joseph B-PER
Kosgei I-PER
( O
13' O
11 O
" O
32 O
) O
, O
David B-PER
Kilel I-PER
( O
13' O
11 O
" O
83 O
) O
e O
Daniel B-PER
Komen I-PER
( O
13' O
21 O
" O
45 O
, O
ma O
12' O
39 O
" O
74 O
nel O
'97 O
, O
record O
del O
mondo O
fino O
al O
12' O
39 O
" O
36 O
di O
Gebrselassie B-PER
) O
. O

400 O
OSTACOLI O
/ O
Il O
panamense O
Kamani B-PER
è O
uno O
spettacolo O
( O
48 O
" O
23 O
, O
5 O
° O
ad O
Atene O
e O
1 O
° O
al O
meeting O
di O
Bruxelles B-LOC
) O
. O

L' O
altoatesino O
Crepaz B-PER
( O
50 O
" O
68 O
) O
ci O
proverà O
. O

Gli O
faranno O
corona O
tutti O
gli O
altri O
azzurri O
. O

PESO O
/ O
L' O
arrabbiato O
« O
non O
olimpico O
» O
Dal B-PER
Soglio I-PER
( O
20.19 O
) O
contro O
il O
bielorusso O
Belov B-PER
( O
21.14 O
, O
6 O
° O
ad O
Atene O
) O
. O

GIAVELLOTTO O
/ O
Due O
lituani O
in O
copertina O
: O

Vasilevskis B-PER
( O
84.95 O
) O
è O
l' O
argento O
olimpico O
, O
e O
l' O
altro O
è O
Lusis B-PER
( O
82.76 O
) O
. O

ALTO O
/ O
Lo O
statunitense O
Nieto B-PER
( O
2.34 O
, O
4 O
° O
ad O
Atene O
) O
contro O
lo O
svedese O
Strand B-PER
( O
2.30 O
) O
e O
i O
gemelli O
Nicola B-PER
( O
2.30 O
) O
e O
Giulio B-PER
Ciotti I-PER
( O
2.26 O
) O
. O

Attenti O
all' O
altro O
statunitense O
Kenta B-PER
Bell I-PER
( O
17.58 O
) O
. O

DONNE O
- O
200 O
METRI O
/ O
La O
giamaicana O
Bailey B-PER
( O
22 O
" O
33 O
) O
ha O
vinto O
l' O
oro O
olimpico O
con O
la O
4x100 O
. O

Vediamo O
se O
la O
Artuso B-PER
( O
2' O
01 O
" O
04 O
) O
avvicina O
i O
2 O
minuti O
netti O
. O

400 O
OSTACOLI O
/ O
La O
6 O
ª O
( O
Bikert B-PER
, O
russa O
, O
53 O
" O
72 O
) O
e O
la O
7 O
ª O
di O
Atene O
( O
Taylor B-PER
, O
statunitense O
, O
53 O
" O
36 O
) O
più O
l' O
argento O
mondiale O
2003 O
( O
Glover B-PER
, O
statunitense O
, O
53 O
" O
33 O
) O
contro O
l' O
altoatesina O
Niederstätter B-PER
( O
55 O
" O
52 O
, O
primatista O
italiana O
dal O
'99 O
con O
55 O
" O
10 O
) O
. O

GIAVELLOTTO O
/ O
Braccio O
di O
ferro O
tra O
l' O
azzurra O
Coslovich B-PER
( O
62.66 O
) O
e O
la O
russa O
Zabruskova B-PER
( O
63.84 O
) O
. O

Ma O
la O
russa O
Polnova B-PER
( O
4.72 O
) O
, O
2 O
ª O
a O
Bruxelles O
, O
può O
battere O
tutti O
. O

E O
c' O
è O
anche O
la O
trentina O
Bresciani B-PER
( O
4.20 O
, O
campionessa O
italiana O
) O
. O

TRIPLO O
/ O
Tre O
finaliste O
olimpiche O
: O

l' O
azzurra O
Martinez B-PER
( O
7 O
ª O
, O
14.85 O
, O
ma O
un O
personale O
di O
15.03 O
) O
, O
l' O
algerina O
Rahouli B-PER
( O
6 O
ª O
, O
14.89 O
) O
e O
la O
russa O
Pyatykh B-PER
( O
8 O
ª O
, O
14.85 O
anche O
lei O
) O
. O

Di O
contorno O
la O
21enne O
Simona B-PER
La I-PER
Mantia I-PER
( O
14.49 O
) O
. O

G. B-PER
La I-PER
. O

Un O
nuovo O
assetto O
nella O
proprietà O

GLI O
AZIONISTI O

Ecco O
il O
nuovo O
elenco O
degli O
azionisti O
di O
Euregio B-ORG
Finance I-ORG
: O

LA O
SOCIETÀ O

Euregio B-ORG
Finance I-ORG
è O
nata O
per O
promuovere O
e O
realizzare O
iniziative O
di O
interesse O
locale O
, O
regionale O
, O
sovraregionale O
e O
internazionale O
con O
l' O
obiettivo O
di O
favorire O
lo O
sviluppo O
economico O
del O
territorio O
. O

Azionario O
telematico O

La O
buona O
verve O
di O
Wall B-ORG
Street I-ORG
non O
è O
riuscita O
a O
dare O
l' O
intonazione O
giusta O
a O
Piazza B-ORG
Affari I-ORG
che O
archivia O
la O
giornata O
di O
contrattazioni O
in O
calo O
. O

Al O
termine O
il O
Mibtel O
ha O
segnato O
un O
calo O
dello O
0,16% O
e O
il O
Mib30 O
dello O
0,19% O
. O

Fa O
peggio O
il O
Numtel O
, O
in O
flessione O
dello O
0,58% O
. O

Gli O
scambi O
sono O
ammontati O
a O
2,263 O
miliardi O
di O
euro O
. O

Banca B-ORG
Intesa I-ORG
ha O
ceduto O
l' O
1,83% O
e O
la O
Popolare B-ORG
di I-ORG
Verona I-ORG
e I-ORG
Novara I-ORG
lo O
0,5% O
. O

Giù O
anche O
Antoveneta B-ORG
( O
- O
1,67% O
) O
, O
perdita O
più O
contenuta O
per O
Unicredito B-ORG
( O
- O
0,25% O
) O
. O

Contrastati O
gli O
assicurativi O
: O

le O
Generali O
hanno O
chiuso O
con O
un O
rialzo O
dello O
0,59% O
, O
le O
Ras O
con O
un O
calo O
dello O
0,31% O
. O

Seduta O
positiva O
, O
invece O
, O
per O
Fiat B-ORG
, O
con O
un O
progresso O
dello O
0,67% O
a O
6,191 O
euro O
. O

Ben O
impostate O
, O
invece O
, O
le O
Telecom O
, O
in O
rialzo O
dello O
0,8% O
. O

Fra O
i O
media O
ha O
chiuso O
in O
calo O
dello O
0,65% O
Mediaset B-ORG
. O

Chiusura O
invariata O
per O
Tiscali B-ORG
. O

Nessun O
soldato O
è O
rimasto O
colpito O
. O

E' O
il O
benvenuto O
da O
parte O
della O
guerriglia O
alla O
Brigata B-ORG
Friuli I-ORG
appena O
arrivata O
in O
Iraq B-LOC

Nassiriya B-LOC
, O
fuoco O
incrociato O
contro O
italiani O

ROMA B-LOC
- O
E' O
dal O
30 O
agosto O
che O
non O
si O
sparava O
più O
a O
Nassiriya B-LOC
. O

E O
ieri O
i O
kalashnikov O
sono O
tornati O
a O
farsi O
sentire O
. O

il O
benvenuto O
alla O
Brigata B-ORG
aeromobile I-ORG
Friuli I-ORG
, O
appena O
arrivata O
in O
Iraq B-LOC
. O

L' O
attacco O
è O
avvenuto O
alle O
21 O
( O
le O
19 O
in O
Italia B-LOC
) O
, O
a O
6 O
chilometri O
a O
nord-ovest O
di O
Nassiriya B-LOC
. O

Contro O
i O
militari O
italiani O
sono O
stati O
sparati O
numerosi O
colpi O
di O
armi O
automatiche O
provenienti O
da O
tre O
direzioni O
, O
nord O
, O
sud O
e O
ovest O
. O

I O
soldati O
della O
Brigata B-ORG
Friuli I-ORG
hanno O
immediatamente O
risposto O
al O
fuoco O
e O
, O
subito O
dopo O
, O
visto O
che O
la O
sparatoria O
continuava O
, O
sono O
state O
fatte O
intervenire O
due O
aliquote O
della O
Forza B-ORG
di I-ORG
reazione I-ORG
rapida I-ORG
con O
quattro O
blindo O
Centauro O
ed O
altri O
otto O
mezzi O
( O
6 O
cingolati O
Vcc O
e O
2 O
Vm O
) O
protetti O
. O

Presentata O
l' O
edizione O
2004 O
: O

« O
Viaggio O
nelle O
differenze O
» O
, O
l' O
attrice O
in O
giuria O

Religion O
Today O
, O
c' O
è O
anche O
la O
Koll B-PER

Di O
KATIA B-PER
MALATESTA I-PER

« O
Vogliamo O
promuovere O
la O
consapevolezza O
che O
le O
diversità O
esistenti O
" O
sotto O
un O
unico O
cielo O
" O
- O
titolo O
e O
ispirazione O
delle O
due O
edizioni O
precedenti O
- O
sono O
una O
ricchezza O
e O
un O
patrimonio O
irrinunciabile O
del O
genere O
umano O
» O
, O
ha O
spiegato O
ieri O
in O
conferenza O
stampa O
don O
Massimo B-PER
Manservigi I-PER
, O
presidente O
del O
Festival O
: O

soltanto O
dopo O
aver O
determinato O
esattamente O
la O
propria O
identità O
e O
quella O
dei O
propri O
interlocutori O
, O
infatti O
, O
si O
può O
trovare O
una O
vera O
via O
alla O
comprensione O
e O
al O
dialogo O
. O

La O
giuria O
internazionale O
è O
composta O
da O
5 O
esperti O
di O
cinema O
, O
culture O
e O
religioni O
: O

il O
teologo O
don O
Gabriele B-PER
Nanni I-PER
, O
il O
regista O
iraniano O
Daryush B-PER
Yari I-PER
, O
vincitore O
della O
seconda O
edizione O
del O
Festival O
, O
il O
direttore O
del O
FilmFestival O
di O
Daka O
del O
Bangla B-LOC
Desh I-LOC
Ahmed B-PER
Muztaba I-PER
Zamal I-PER
, O
il O
produttore O
inglese O
Jery B-PER
Kuhel I-PER
e O
, O
a O
sorpresa O
, O
Claudia B-PER
Koll I-PER
. O

« O
La O
sua O
presenza O
- O
spiega O
Lia B-PER
G. I-PER
Beltrami I-PER
, O
direttrice O
artistica O
del O
Festival O
- O
ci O
è O
molto O
gradita O
, O
perché O
l' O
attrice O
potrà O
raccontare O
il O
percorso O
interiore O
che O
, O
dopo O
il O
viaggio O
in O
Etiopia B-LOC
, O
ha O
cambiato O
la O
sua O
vita O
e O
quella O
di O
tante O
persone O
» O
. O

Tra O
i O
29 O
film O
in O
concorso O
, O
con O
un' O
importante O
partecipazione O
del O
mondo O
cristiano O
ortodosso O
e O
del O
mondo O
islamico O
sciita O
e O
sunnita O
, O
spicca O
la O
sezione O
dei O
film O
a O
soggetto O
, O
che O
vanta O
la O
presenza O
di O
" O
The O
Passion O
" O
di O
Mel B-PER
Gibson I-PER
, O
al O
suo O
primo O
festival O
; O

Al O
concorso O
, O
inoltre O
, O
si O
accompagnerà O
una O
riflessione O
sulla O
Passione O
di O
Gesù O
, O
ispirata O
dal O
recente O
film O
di O
Gibson B-PER
ma O
sollecitata O
soprattutto O
da O
una O
quotidianità O
percorsa O
dalla O
violenza O
. O
" O
La O
Passione O
e O
le O
passioni O
" O
è O
il O
titolo O
del O
Seminario O
di O
studi O
organizzato O
in O
collaborazione O
con O
l' O
Itc B-ORG
- O
Istituto B-ORG
di I-ORG
Scienze I-ORG
Religiose I-ORG
, O
in O
programma O
a O
Trento B-LOC
dal O
20 O
al O
22 O
ottobre O
. O

Il O
viaggio O
di O
Religion O
today O
proseguirà O
a O
Nomadelfia B-LOC
, O
quindi O
a O
Milano B-LOC
e O
nelle O
mete O
usuali O
di O
Gerusalemme B-LOC
e O
di O
una O
capitale O
islamica O
. O

Per O
informazioni O
: O

Lo O
sceneggiato O
, O
realizzato O
dalla O
Struttura O
Programmi O
della O
Sede O
Rai B-ORG
di O
Trento B-LOC
, O
è O
strutturato O
su O
quattordici O
puntate O
della O
durata O
di O
quindici O
minuti O
circa O
, O
che O
andranno O
in O
onda O
tutti O
i O
venerdì O
dalle O
14.15 O
alle O
14.30 O
a O
partire O
dal O
primo O
di O
ottobre O
fino O
alla O
fine O
di O
dicembre O
. O

Alcide B-PER
De I-PER
Gasperi I-PER
sarà O
interpretato O
da O
Carlo B-PER
Marzani I-PER
, O
mentre O
i O
dialoghi O
maschili O
presenti O
nel O
libro O
saranno O
affidati O
a O
Bruno B-PER
Vanzo I-PER
e O
Mario B-PER
Cagol I-PER
. O

Cecilia B-PER
Ruele I-PER
interpreterà O
suor O
Lucia B-PER
De I-PER
Gasperi I-PER
nel O
toccante O
dialogo O
con O
suo O
padre O
. O

La O
realizzazione O
tecnica O
è O
di O
Italo B-PER
Salvador I-PER
e O
la O
regia O
è O
di O
Maria B-PER
Serena I-PER
Tait I-PER
. O

Rai O
Tre O
ore O
20.55 O

SLOVENIA B-ORG

Simcic B-PER

Brecko B-PER

Berko B-PER

Suler B-PER

Hadzic B-PER

Bozic B-PER

Matic B-PER

Bodicic B-PER

Semler B-PER

Stromajer B-PER

ITALIA B-ORG

Agliardi B-PER

Potenza B-PER

Bovo B-PER

Mantovani B-PER

Chiellini B-PER

Rosina B-PER

Donadel B-PER

Aquilani B-PER

Lazzari B-PER

Bianchi B-PER

Pazzini B-PER

A O
disposizione O
: O

SLOVENIA B-ORG
: O

Ct O
Zupan B-PER

ITALIA B-ORG
: O

Berni B-PER
, O
Piccolo B-PER
, O
Zambelli B-PER
, O
Loviso B-PER
, O
Nocerino B-PER
, O
Pepe B-PER
, O
Corvia B-PER
. O

Ct O
Gentile B-PER

ARBITRO O
: O

Briakos B-PER
( O
Grecia B-LOC
) O

QUI O
ARCO B-ORG
/ O
Il O
parere O
del O
capitano O
di O
lungo O
corso O
dopo O
uno O
lo O
0 O
a O
0 O
all' O
esordio O

Il O
riscatto O
è O
dietro O
l' O
angolo O

Andreoli B-PER
: O

« O
A O
Salò B-LOC
vedrete O
una O
squadra O
diversa O
» O

di O
GIANLUCA B-PER
DE I-PER
MASI I-PER

ARCO B-LOC
- O
Nell' O
esordio O
stagionale O
di O
domenica O
contro O
la O
matricola O
ferrarese O
, O
nel O
quale O
l' O
Arco B-ORG
non O
è O
riuscito O
ad O
andare O
oltre O
ad O
un O
pareggio O
casalingo O
a O
reti O
inviolate O
, O
si O
è O
fatta O
sentire O
, O
e O
non O
poco O
, O
l' O
assenza O
del O
capitano O
e O
del O
leader O
carismatico O
del O
gruppo O
Giulio B-PER
Andreoli I-PER
. O

Speriamo O
che O
il O
problema O
non O
evolva O
in O
una O
tendinopatia O
, O
altrimenti O
i O
tempi O
di O
recupero O
sarebbero O
più O
lunghi O
; O

per O
ora O
posso O
solo O
dire O
che O
farò O
di O
tutto O
per O
essere O
in O
campo O
il O
prima O
possibile O
, O
magari O
già O
da O
domenica O
prossima O
, O
quando O
saremo O
di O
scena O
a O
Salò B-LOC
, O
una O
trasferta O
che O
merita O
tutte O
le O
nostre O
attenzioni O
. O

Nelle O
primissime O
fasi O
dell' O
incontro O
non O
siamo O
stati O
brillanti O
, O
lo O
ammetto O
, O
ma O
per O
il O
resto O
del O
primo O
tempo O
abbiamo O
provato O
noi O
a O
fare O
la O
partita O
e O
ad O
imporre O
il O
nostro O
gioco O
e O
credo O
anche O
, O
che O
per O
lunghi O
tratti O
, O
ci O
siamo O
riusciti O
abbastanza O
bene O
. O

Non O
dimentichiamo O
la O
palla O
goal O
sui O
piedi O
di O
Toccoli B-PER
( O
nella O
foto O
il O
centrale O
arcense O
sganciatosi O
domenica O
per O
fare O
gol O
a O
sorpresa O
trovando O
la O
parata O
di O
piede O
di O
Atti B-PER
, O
ndr O
) O
, O
dove O
è O
stato O
bravo O
il O
loro O
portiere O
ad O
opporsi O
con O
i O
piedi O
, O
e O
anche O
il O
goal O
annullato O
a O
Dal B-PER
Ferro I-PER
per O
un O
fuorigioco O
millimetrico O
. O

Nel O
secondo O
tempo O
il O
caldo O
è O
diventato O
il O
protagonista O
assoluto O
. O

Sicuramente O
noi O
lo O
abbiamo O
sofferto O
più O
di O
loro O
, O
ma O
probabilmente O
ciò O
è O
dovuto O
anche O
alla O
struttura O
fisica O
: O

loro O
sono O
giocatori O
più O
minuti O
e O
rapidi O
di O
noi O
. O

« O
Pochi O
soldi O
per O
il O
contratto O
» O

Cisl B-ORG
: O

subito O
il O
saldo O
del O
bienno O
2002 O
- O
2003 O

Sul O
rinnovo O
del O
contratto O
del O
comparto O
sanità O
, O
interviene O
la O
Cisl B-ORG
funzione I-ORG
pubblica I-ORG
. O

Dopo O
che O
Uil B-ORG
e O
Nursing B-ORG
up I-ORG
, O
i O
due O
sindacati O
maggiormente O
rappresentativi O
, O
hanno O
abbandonato O
il O
tavolo O
con O
l' O
Apran B-ORG
si O
profila O
l' O
ennesimo O
braccio O
di O
ferro O
tra O
professioni O
sanitarie O
e O
non O
sanitarie O
. O

L' O
istigazione O
al O
conflitto O
ad O
ogni O
livello O
rende O
difficoltosa O
la O
trattativa O
e O
disorienta O
i O
lavoratori O
. O

Siamo O
in O
piena O
campagna O
elettorale O
per O
il O
rinnovo O
delle O
Rsu B-ORG
e O
l' O
azione O
denigratoria O
di O
talune O
sigle O
sindacali O
appare O
quasi O
una O
strategia O
, O
in O
vista O
dell' O
appuntamento O
di O
metà O
novembre O
, O
data O
delle O
elezioni O
. O

La O
contrapposizione O
esistente O
è O
testimoniata O
dal O
fatto O
che O
le O
cinque O
organizzazioni O
sindacali O
titolate O
alla O
trattativa O
hanno O
presentato O
cinque O
piattaforme O
differenti O
. O

« O
Questa O
è O
una O
pericolosa O
anomalia O
- O
continua O
Vivian B-PER
- O
. O

Si O
tratta O
di O
300 O
mila O
euro O
- O
ricorda O
Pierachille B-PER
Dalledonne I-PER
, O
segretario O
Uil B-ORG
sanità I-ORG
- O
. O

Ma O
all' O
appello O
mancano O
anche O
1.500.000 O
di O
euro O
» O
. O

Solo O
a O
quel O
punto O
saremo O
in O
grado O
di O
valutare O
se O
servono O
risorse O
aggiuntive O
, O
per O
le O
quali O
chiederemo O
un O
ulteriore O
stanziamento O
nel O
bilancio O
provinciale O
del O
2005 O
, O
in O
fase O
di O
predisposizione O
» O
. O

Toni B-PER
e O
Totti B-PER
hanno O
mostrato O
una O
buona O
intesa O
nell' O
amichevole O
con O
l' O
U18 B-ORG

Con O
loro O
all' O
inizio O
anche O
Zambrotta B-PER
, O
che O
Lippi B-PER
ha O
poi O
fatto O
entrare O
al O
26' O
del O
secondo O
tempo O
al O
posto O
di O
Pancaro B-PER
. O

In O
crescendo O
la O
partita O
di O
Totti B-PER
, O
la O
prima O
in O
azzurro O
dopo O
gli O
Europei O
. O

Per O
l' O
Under B-ORG
18 I-ORG
gol O
al O
28' O
di O
Acquafresca B-PER
che O
ha O
infilato O
Buffon B-PER
con O
un O
gran O
tiro O
da O
dentro O
l' O
area O
. O

Prima O
di O
lui O
, O
però O
, O
era O
stato O
Di B-PER
Vaio I-PER
ad O
aprire O
le O
marcature O
nella O
ripresa O
con O
un O
diagonale O
di O
sinistro O
, O
mentre O
dopo O
il O
4 O
- O
2 O
di O
Momentè B-PER
è O
stato O
Zambrotta B-PER
a O
fissare O
il O
definitivo O
5 O
- O
2 O
con O
un O
destro O
potente O
dopo O
un O
gran O
numero O
sulla O
fascia O
sinistra O
. O

Questo O
il O
tabellino O
dell' O
amichevole O
: O

RETI O
: O

ITALIA B-ORG
pt O
( O
4 O
- O
2 O
- O
3 O
- O
1 O
) O
: O

Buffon B-PER
; O

Bonera B-PER
, O
Cannavaro B-PER
, O
Materazzi B-PER
, O
Pancaro B-PER
; O

Blasi B-PER
, O
De B-PER
Rossi I-PER
; O

Camoranesi B-PER
, O
Totti B-PER
, O
Esposito B-PER
; O

Toni B-PER
. O

Ct O
Lippi B-PER

ITALIA B-ORG
st O
( O
4 O
- O
4 O
- O
2 O
) O
: O

Pelizzoli B-PER
; O

Diana B-PER
, O
Perrotta B-PER
, O
Fiore B-PER
, O
Di B-PER
Vaio I-PER
; O

Corradi B-PER
, O
Gilardino B-PER
. O

Ct O
Lippi B-PER

ARBITRO O
: O

Tagliavento B-PER
di O
Terni B-LOC

Al O
via O
i O
corsi O

Danza O
orientale O

TRENTO B-LOC
- O
L' O
Accademia B-ORG
di I-ORG
Danza I-ORG
Orientale I-ORG
Margarita I-ORG
propone O
per O
l' O
anno O
Accademico O
2004 O
- O
05 O
i O
suoi O
corsi O
di O
danza O
del O
ventre O
a O
cura O
della O
maestra O
e O
danzatrice O
Maria B-PER
Rita I-PER
Gandra I-PER
a O
Riva B-LOC
, O
Arco B-LOC
, O
Torbole B-LOC
sul O
Garda B-LOC
, O
a O
partire O
da O
quest' O
oggi O
con O
la O
prima O
lezione O
dimostrativa O
e O
gratuita O
, O
con O
prenotazione O
telefonica O
o O
per O
e-mail O
. O

È O
stato O
attivato O
anche O
un O
corso O
per O
ragazze O
dai O
9 O
ai O
15 O
anni O
( O
dalle O
ore O
18.30 O
alle O
19.30 O
) O
, O
nonchè O
stage O
di O
perfezionamento O
mensili O
negli O
stili O
baladi O
- O
sharqi O
- O
saidi O
- O
ritmica O
musicale O
- O
coreografia O
. O

Info O
: O

0464 O
555104 O
; O

cell O
. O
347 O
/ O
4285696 O
- O
e-mail O
cc.margarit O
@ O
tin.it O
; O

www.ccmargarita.com O

Università O

Moratti B-PER
vuole O
Egidi B-PER
al O
suo O
fianco O

Candidato O
alla O
guida O
della O
commissione O

Potrebbe O
prendere O
il O
posto O
di O
De B-PER
Maio I-PER

Non O
ha O
ancora O
abbandonato O
l' O
ufficio O
di O
via B-LOC
Belenzani I-LOC
- O
dove O
ha O
lavorato O
per O
8 O
anni O
- O
e O
già O
fioccano O
le O
" O
offerte O
di O
lavoro O
" O
. O

Gli O
sono O
state O
fatte O
varie O
proposte O
: O

proposte O
ufficiali O
o O
ufficiose O
, O
messe O
sul O
tavolo O
in O
privato O
o O
trovate O
sulle O
pagine O
dei O
giornali O
. O

Nei O
giorni O
scorsi O
è O
stato O
dipinto O
come O
il O
candidato O
ideale O
alla O
presidenza O
dell' O
Itc B-ORG
, O
futura O
Fondazione B-ORG
Kessler I-ORG
, O
dopo O
l' O
" O
era O
Bonvicini O
" O
. O

Ma O
Egidi B-PER
, O
che O
ha O
avuto O
modo O
di O
allacciare O
forti O
legami O
a O
livello O
nazionale O
, O
anche O
in O
quanto O
membro O
del O
direttivo O
della O
Crui B-ORG
( O
Conferenza B-ORG
dei I-ORG
rettori I-ORG
) O
, O
potrebbe O
puntare O
ad O
un O
ruolo O
strategico O
a O
Roma B-LOC
, O
a O
fianco O
del O
ministro O
Letizia B-PER
Moratti I-PER
, O
con O
cui O
è O
in O
ottimi O
rapporti O
. O

Adriano B-PER
De I-PER
Maio I-PER
ha O
lasciato O
la O
carica O
e O
suo O
successore O
ideale O
sembra O
essere O
proprio O
l' O
inquilino O
del O
rettorato O
di O
Trento B-LOC
. O

Il O
possibile O
valzer O
di O
poltrone O
è O
dato O
come O
più O
che O
probabile O
dal O
Il B-ORG
Mondo I-ORG
, O
la O
rivista O
economica O
che O
dedica O
particolare O
attenzione O
all' O
universo O
dell' O
accademia O
in O
Italia B-LOC
. O

Letizia B-PER
Moratti I-PER
potrebbe O
puntare O
sul O
rettore O
uscente O
, O
che O
in O
commissione O
andrebbe O
ad O
operare O
assieme O
a O
Francesco B-PER
Alberoni I-PER
e O
Fabio B-PER
Roversi I-PER
Monaco I-PER
. O

Il O
suo O
futuro O
ed O
eventuali O
nuove O
" O
proposte O
professionali O
" O
si O
conosceranno O
nei O
prossimi O
giorni O
. O

A.Tom. B-PER

L' O
opposizione O
accusa O
: O

che O
voltafaccia O

Rai B-ORG
, O
l' O
Udc B-ORG
cambia O
idea O
. O

Avanti O
così O

ROMA B-LOC
- O
Il O
cda B-ORG
Rai B-ORG
può O
restare O
in O
sella O
fino O
a O
giugno O
2005 O
. O

La O
commissione O
di O
Vigilanza O
licenzia O
infatti O
senza O
modifiche O
lo O
statuto O
della O
nuova O
società O
nata O
dalla O
fusione O
di O
Rai B-ORG
Spa I-ORG
e O
Rai B-ORG
Holding I-ORG
e O
, O
a O
sorpresa O
, O
l' O
Udc B-ORG
si O
allinea O
alla O
Cdl B-ORG
dando O
l' O
ok O
al O
documento O
. O

L' O
opposizione O
grida O
al O
« O
voltafaccia O
» O
e O
al O
« O
patto O
occulto O
» O
nella O
maggioranza O
in O
cambio O
di O
chissà O
quale O
contropartita O
, O
l' O
Udc B-ORG
replica O
parlando O
di O
« O
scelta O
gestionale O
» O
, O
dettata O
dalla O
necessità O
di O
non O
bloccare O
l' O
iter O
della O
nuova O
Rai B-ORG
. O

In O
apertura O
di O
seduta O
, O
Iervolino B-PER
annuncia O
il O
parere O
favorevole O
al O
documento O
di O
Forza B-ORG
Italia I-ORG
, O
An B-ORG
e O
Lega B-ORG
Nord I-ORG
per O
il O
sì O
allo O
statuto O
così O
com' O
è O
stato O
approvato O
dalle O
assemblee O
di O
Rai B-ORG
Spa I-ORG
e O
Rai B-ORG
Holding I-ORG
. O

« O
Non O
abbiamo O
firmato O
il O
documento O
per O
rimarcare O
un O
distinguo O
che O
ci O
vede O
in O
totale O
dissenso O
rispetto O
alle O
problematiche O
del O
cda B-ORG
» O
, O
spiega O
Iervolino B-PER
, O
« O
ma O
l' O
iter O
non O
va O
bloccato O
: O

anche O
in O
questo O
caso O
la O
Cdl B-ORG
è O
compatta O
e O
i O
no O
sono O
19 O
, O
contro O
18 O
sì O
. O

Reagisce O
subito O
dall' O
opposizione O
il O
presidente O
dei O
Verdi B-ORG
Pecoraro B-PER
Scanio I-PER
, O
che O
parla O
di O
« O
incredibile O
voltafaccia O
dell' O
Udc B-ORG
» O
e O
si O
chiede O
se O
non O
siano O
« O
stati O
siglati O
patti O
occulti O
sulla O
pelle O
dell' O
azienda O
» O
. O

Più O
cauto O
Gentiloni B-PER
, O
che O
però O
nota O
come O
la O
norma O
che O
consente O
al O
cda B-ORG
di O
restare O
in O
sella O
fino O
a O
giugno O
2005 O
( O
cioè O
fino O
all' O
approvazione O
del O
bilancio O
2004 O
) O
« O
renderà O
il O
vertice O
aziendale O
ancora O
più O
instabile O
e O
aprirà O
una O
nuova O
stagione O
di O
controversie O
giuridiche O
» O
. O

Per O
i O
Comunisti B-ORG
italiani I-ORG
, O
Sgobio B-PER
parla O
di O
« O
patto O
tacito O
nella O
maggioranza O
con O
l' O
obiettivo O
di O
destrutturare O
l' O
azienda O
» O
. O

in O
Breve O

Ricorso O
alla O
Consulta B-ORG

La O
Provincia B-LOC
ricorrerà O
alla O
Corte B-ORG
Costituzionale I-ORG
ritenendo O
lesivo O
delle O
competenze O
statutarie O
il O
decreto O
del O
ministero B-ORG
della I-ORG
Salute I-ORG
sui O
« O
requisiti O
che O
devono O
possedere O
le O
società O
scientifiche O
e O
le O
associazioni O
tecnico O
scientifiche O
delle O
professioni O
sanitarie O
» O
. O

La O
previsione O
ministeriale O
violerebbe O
la O
norma O
di O
attuazione O
che O
esclude O
lo O
svolgimento O
da O
parte O
dello O
Stato B-ORG
di O
funzioni O
amministrative O
nelle O
materie O
di O
competenza O
provinciale O
. O

Due O
milioni O
all' O
Appa B-ORG

Assegnati O
all' O
Agenzia B-ORG
provinciale I-ORG
per I-ORG
la I-ORG
protezione I-ORG
dell' I-ORG
ambiente I-ORG
gli O
stanziamenti O
a O
bilancio O
per O
il O
2004 O
pari O
a O
2.282.900 O
euro O
, O
di O
cui O
1.187.500 O
per O
spese O
correnti O
, O
398.000 O
per O
spese O
d' O
investimento O
e O
696.600 O
per O
la O
realizzazione O
di O
interventi O
. O

Università B-ORG
, O
fondi O
all' O
Opera B-ORG

Per O
le O
spese O
di O
funzionamento O
2004 O
sono O
stati O
assegnati O
all' O
Opera B-ORG
universitaria I-ORG
di I-ORG
Trento I-ORG
5.558.955 O
euro O
, O
più O
altri O
2.500.000 O
euro O
per O
spese O
di O
investimento O
. O

Otto O
milioni O
per O
ricerche O

Finanziata O
con O
8.870.000 O
euro O
l' O
attività O
istituzionale O
di O
ricerca O
per O
il O
2004 O
dell' O
Istituto B-ORG
agrario I-ORG
di I-ORG
S. I-ORG
Michele I-ORG
. O

Cinque O
giorni O
di O
incontri O
, O
balli O
, O
cibi O
e O
canti O
a O
Pergine B-LOC

Minoranze O
in O
festa O

il O
concetto O
del O
``meticciato O
universale' O
' O
del O
premio O
Nobel O
, O
Derek B-PER
Walcott I-PER
, O
ci O
spiega O
che O
in O
tutto O
il O
mondo O
la O
commistione O
di O
lingue O
, O
genti O
e O
culture O
è O
ormai O
un O
dato O
imprescindibile O
. O

Gigi B-PER
Zoppello I-PER
presenta O
« O
La O
festa O
del O
ritorno O
» O
di O
Carmine B-PER
Abate I-PER
; O

ore O
21 O
- O
concerto O
nella O
Chiesa O
di O
S. O
Giorgio O
Serso O
dei O
Cantori B-ORG
di I-ORG
Castelsardo I-ORG
e I-ORG
Sessa I-ORG
Aurunca I-ORG
. O

Giovedì O
: O

ore O
21 O
- O
concerto O
nella O
Chiesa O
Arcipretale O
di O
Pergine B-LOC
dei O
« O
Boghes B-ORG
and I-ORG
Voices I-ORG
» O
; O

Venerdì O
: O

ore O
22 O
- O
concerto O
in O
Piazza B-LOC
Municipio I-LOC
con O
« O
Neves B-ORG
e I-ORG
il I-ORG
suo I-ORG
gruppo I-ORG
» O
; O

dalle O
ore O
19 O
alle O
23 O
in O
Piazza B-LOC
E. I-LOC
Fruet I-LOC
« O
Minoranze O
in O
pentola O
» O
; O

Sabato O
: O

ore O
21.30 O
- O
Concerto O
in O
Piazza B-LOC
Municipio I-LOC
del O
Coro B-ORG
« I-ORG
Marco I-ORG
Garbin I-ORG
» I-ORG
; O

dalle O
ore O
19 O
alle O
23 O
in O
Piazza B-LOC
E. I-LOC
Fruet I-LOC
« O
Minoranze O
in O
pentola O
» O
; O

Domenica O
: O

PROMOZIONE B-ORG
/ O
La O
prima O
giornata O
di O
campionato O
sorride O
anche O
all' O
Alta B-ORG
Vallagarina I-ORG
, O
vittoriosa O
nel O
big O
match O
con O
la O
Condinese B-ORG

Riva B-ORG
del I-ORG
Garda I-ORG
, O
partenza O
con O
il O
botto O

La O
formazione O
di O
Rudy B-PER
Prandi I-PER
rifila O
quattro O
reti O
al O
Calcio B-ORG
Bleggio I-ORG

netta O
l' O
affermazione O
dell' O
undici O
di O
Prandi B-PER
, O
vittorioso O
quattro O
a O
zero O
sul O
campo O
di O
Cavrasto B-LOC
, O
più O
sofferto O
il O
successo O
dell' O
Alta B-ORG
Vallagarina I-ORG
che O
ha O
dovuto O
però O
vedersela O
con O
una O
squadra O
molto O
quotata O
quale O
la O
Condinese B-ORG
. O

Vittoria O
netta O
per O
il O
Villazzano B-ORG
di O
Alberto B-PER
Betta I-PER
che O
a O
Gabbiolo O
impiega O
poco O
più O
di O
dieci O
minuti O
per O
archiviare O
la O
pratica O
La B-ORG
Rovere I-ORG
. O

Troppo O
pesante O
( O
così O
come O
accadde O
nella O
passata O
stagione O
) O
per O
il O
Fiemme B-ORG
l' O
assenza O
in O
mezzo O
al O
campo O
di O
Luca B-PER
Giunchi I-PER
. O

Borghesi B-PER
e O
Fante B-PER
i O
marcatori O
per O
i O
giallorossi O
. O

Mezzo O
passo O
falso O
del O
Levico B-ORG
Terme I-ORG
, O
fermato O
sul O
pareggio O
dalla O
Monte B-ORG
Baldo I-ORG
. O

Vantaggio O
di O
Agostini B-PER
, O
pareggio O
di O
Brusco B-PER
. O

Due O
a O
due O
il O
risultato O
finale O
. O

Franco B-PER
Pistolato I-PER
, O
allenatore O
dell' O
Alta B-ORG
Vallagarina I-ORG
, O
è O
soddisfatto O
per O
l' O
importante O
successo O
ottenuto O
contro O
la O
Condinese B-ORG
. O

« O
Sono O
felice O
per O
il O
risultato O
. O

La O
partita O
di O
domenica O
ha O
confermato O
che O
dobbiamo O
ancora O
lavorare O
molto O
» O
. O

Dove O
deve O
crescere O
maggiormente O
la O
sua O
squadra O
? O

« O
Sicuramente O
abbiamo O
qualche O
problemino O
che O
dovremo O
cercare O
di O
risolvere O
al O
più O
presto O
. O

Soprattutto O
nella O
fase O
offensiva O
dobbiamo O
crescere O
parecchio O
» O
. O

Chi O
teme O
di O
più O
per O
il O
successo O
finale O
? O

« O
La O
Condinese B-ORG
mi O
ha O
destato O
davvero O
un' O
ottima O
impressione O
e O
sono O
certo O
che O
reciterà O
un O
ruolo O
da O
protagonista O
. O

Pronostici O
rispettati O
o O
c' O
è O
qualche O
risultato O
che O
non O
si O
aspettava O
in O
questa O
prima O
giornata O
? O

« O
A O
grandi O
linee O
non O
ci O
sono O
state O
grosse O
sorprese O
. O

Non O
mi O
aspettavo O
che O
il O
Calcio B-ORG
Bleggio I-ORG
subisse O
quattro O
gol O
in O
casa O
, O
ma O
evidentemente O
hanno O
pagato O
qualche O
assenza O
di O
troppo O
» O
. O

Per O
la O
commissione B-ORG
provinciale O

Le O
cooperative O
chiamate O
al O
voto O

Le O
cooperative O
iscritte O
nell' O
apposito O
Registro O
provinciale O
sono O
chiamate O
ad O
eleggere O
i O
rappresentanti O
( O
due O
membri O
effettivi O
e O
uno O
supplente O
) O
nella O
Commissione B-ORG
regionale I-ORG
per I-ORG
la I-ORG
cooperazione I-ORG
e O
nella O
Commissione B-ORG
per I-ORG
le I-ORG
cooperative I-ORG
della O
provincia B-LOC
di I-LOC
Trento I-LOC
. O

Il O
giorno O
successivo O
, O
alle O
ore O
10 O
, O
comincerà O
lo O
spoglio O
pubblico O
delle O
schede O
presso O
la O
sede O
del O
servizio O
Cooperazione O
, O
in O
via B-LOC
Brennero I-LOC
136 I-LOC
. O

Ciascuna O
cooperativa O
può O
votare O
un O
membro O
effettivo O
e O
uno O
supplente O
, O

La O
Commissione B-ORG
regionale I-ORG
per I-ORG
la I-ORG
cooperazione I-ORG
rimane O
in O
vita O
, O
ma O
senza O
i O
rappresentanti O
della O
provincia B-LOC
di I-LOC
Bolzano I-LOC
, O
in O
attesa O
che O
la O
Provincia B-LOC
di I-LOC
Trento I-LOC
regoli O
la O
materia O
dopo O
la O
delega O
delle O
funzioni O
amministrative O
alle O
due O
Province O
autonome O
. O

Il O
settore O
è O
da O
tempo O
in O
sofferenza O
. O

Al O
Saie O
13 O
espositori O

Acquisti O
in O
calo O
del O
40% O

TRENTO B-LOC
- O
La O
filiera O
del O
legno O
conta O
in O
Trentino B-LOC
1.400 O
imprese O
per O
un O
totale O
di O
circa O
5mila O
addetti O
. O

Nonostante O
un O
diffuso O
utilizzo O
nel O
passato O
, O
il O
legno O
attraversa O
da O
diversi O
anni O
un O
periodo O
di O
crisi O
. O

Nelle O
aste O
coordinate O
dalla O
Camera B-ORG
di I-ORG
commercio I-ORG
è O
stato O
registrato O
un O
calo O
anche O
delle O
ditte O
che O
hanno O
presentato O
offerte O
di O
vendite O
( O
98 O
, O
- O
7% O
) O
ed O
uno O
, O
più O
sensibile O
, O
di O
acquisti O
: O
- O
39% O
. O

Il O
2003 O
è O
stato O
tuttavia O
un O
anno O
eccezionale O
perché O
è O
stato O
raggiunto O
il O
volume O
massimo O
di O
legname O
messo O
all' O
asta O
: O

90mila O
mq O
totali O
. O

Intanto O
, O
saranno O
13 O
gli O
espositori O
trentini O
( O
9 O
l' O
anno O
scorso O
) O
sui O
1.800 O
presenti O
all' O
edizione O
2004 O
del O
Saie O
, O
il O
Salone O
dell' O
Industrializzazione O
Edilizia O
( O
13 O
- O
17 O
ottobre O
) O
di O
Bologna B-LOC
che O
vanta O
170mila O
visitatori O
. O

La O
Camera B-ORG
di I-ORG
Commercio I-ORG
, O
che O
coordina O
l' O
operazione O
, O
ha O
confermato O
una O
parte O
dello O
stand O
che O
aveva O
ottenuto O
un O
alto O
gradimento O
nel O
2003 O
( O
70mila O
presenze O
stimate O
) O
. O

M. B-PER
E. I-PER

CRAC O
SICA B-ORG

Dissegna B-PER
indagato O
per O
ricettazione O

Paolo B-PER
Postai I-PER
trascina O
con O
sè O
anche O
tutti O
gli O
acquirenti O
dei O
beni O
della O
Sica B-ORG
srl I-ORG
. O

La O
Sica B-ORG
fallì O
per O
un O
grave O
dissesto O
finanziario O
che O
ne O
provocò O
il O
tracollo O
; O

Adesso O
mancano O
all' O
appello O
ancora O
beni O
della O
Sica B-ORG
per O
un O
valore O
di O
centinaia O
di O
migliaia O
di O
euro O
. O

Iraq B-LOC

Un' O
autobomba O
a O
Falluja B-LOC
uccide O
sette O
soldati O
americani O
. O

I O
rapitori O
: O

« O
Dateci O
5 O
milioni O
di O
dollari O
» O

Per O
liberare O
i O
due O
giornalisti O

Raffarin B-PER
: O

« O
Non O
ci O
convince O
» O

E' O
l' O
ultimo O
messaggio O
diffuso O
in O
Internet O
dal O
gruppo O
dei O
presunti O
rapitori O
dei O
giornalisti O
, O
l' O
Esercito B-ORG
Islamico I-ORG
in I-ORG
Iraq I-ORG
. O

A O
Parigi B-LOC
non O
credono O
nell' O
autenticità O
del O
comunicato O
( O
secondo O
il O
primo O
ministro O
Jean B-PER
- I-PER
Pierre I-PER
Raffarin I-PER
« O
c' O
è O
molto O
scetticismo O
tra O
gli O
esperti O
» O
e O
« O
nulla O
rimette O
in O
causa O
la O
fiducia O
che O
abbiamo O
in O
un O
esito O
favorevole O
della O
vicenda O
» O
) O
ma O
lo O
stesso O
la O
notizia O
del O
nuovo O
presunto O
ricatto O
( O
strombazzato O
sul O
sito O
integralista O
www.islamic O
- O
minbar.com O
) O
ha O
avuto O
l' O
effetto O
di O
una O
doccia O
fredda O
: O

Anche O
se O
, O
da O
Pristina B-LOC
, O
il O
ministro O
degli O
esteri O
Michel B-PER
Barnier I-PER
ha O
detto O
di O
credere O
che O
esista O
« O
una O
possibilità O
di O
evoluzione O
positiva O
» O
della O
vicenda O
. O

Lo O
scetticismo O
espresso O
da O
Raffarin B-PER
sull' O
autenticità O
del O
documento O
si O
basa O
su O
varie O
considerazioni O
. O

Intanto O
quello O
di O
ieri O
è O
stato O
il O
giorno O
più O
cruento O
per O
le O
forze O
Usa B-LOC
in O
Iraq B-LOC
da O
poco O
più O
di O
due O
mesi O
- O
sette O
marines O
morti O
nell' O
esplosione O
di O
un' O
autobomba O
nella O
città O
di O
Falluja B-LOC
- O
, O
il O
ministero B-ORG
dell' I-ORG
interno I-ORG
iracheno O
ha O
smentito O
che O
l' O
uomo O
arrestato O
ieri O
sia O
Izzat B-PER
Ibrahim I-PER
al I-PER
- I-PER
Douri I-PER
, O
« O
numero O
due O
» O
del O
deposto O
presidente O
Saddam B-PER
Hussein I-PER
, O
cinque O
ostaggi O
stranieri O
sono O
stati O
rilasciati O
dai O
loro O
rapitori O
. O

Testimoni O
hanno O
dichiarato O
che O
nell' O
attentato O
contro O
le O
forze O
americane O
- O
avvenuto O
nel O
villaggio O
di O
Saqlawiya B-LOC
, O
sobborgo O
settentrionale O
di O
Falluja B-LOC
- O
sono O
morti O
almeno O
sette O
marines O
che O
si O
trovavano O
a O
bordo O
di O
un O
veicolo O
in O
convoglio O
. O

Secondo O
le O
stesse O
fonti O
l' O
esplosione O
ha O
ucciso O
anche O
tre O
uomini O
della O
Guardia B-ORG
Nazionale I-ORG
irachena I-ORG
e O
feriti O
altri O
sette O
soldati O
Usa B-LOC
. O

in O
Breve O

I O
lavori O
si O
devono O
concludere O
entro O
il O
14 O
ottobre O
. O

L' O
incontro O

Giornata O
di O
festa O
a O
Casa O
Serena O
con O
le O
dimostrazioni O
della O
polizia B-ORG

Lunedì O
scorso O
i O
ragazzi O
della O
Nuova O
casa O
Serena O
, O
centro O
residenziale O
Anffas B-ORG
Trentino I-ORG
onlus I-ORG
, O
hanno O
avuto O
il O
piacere O
di O
assistere O
ad O
una O
bella O
manifestazione O
della O
Polizia B-ORG
di I-ORG
Stato I-ORG
che O
con O
un O
gruppo O
cinofilo O
, O
moto O
, O
automobili O
e O
pulmino O
ha O
animato O
e O
movimentato O
la O
mattinata O
di O
fine O
estate O
. O

Tutti O
i O
ragazzi O
presenti O
( O
diversi O
di O
loro O
arrivati O
per O
l' O
occasione O
anche O
da O
centri O
diurni O
dell' O
Anffas B-ORG
di O
Trento B-LOC
) O
hanno O
apprezzato O
in O
modo O
particolare O
, O
rispondendo O
con O
entusiasmo O
e O
grande O
emozione O
. O

Tutto O
questo O
movimento O
ha O
creato O
grande O
interesse O
e O
curiosità O
anche O
nel O
vicinato O
di O
Casa O
Serena O
: O

erano O
diverse O
le O
persone O
affacciate O
alle O
finestre O
che O
hanno O
potuto O
cogliere O
questo O
straordinario O
momento O
di O
festa O
. O

Il O
crac O

L' O
imprenditore O
edile O
si O
sente O
ingannato O
dal O
commercialista O
di O
Parma B-LOC
che O
doveva O
salvare O
la O
sua O
azienda O

Chini B-PER
denuncia O
per O
truffa O
Signifredi B-PER

L' O
acquirente O
dell' O
impresa O
non O
ha O
neanche O
pagato O
i O
mille O
euro O
pattuiti O

L' O
azienda O
è O
stata O
dichiarata O
fallita O
dopo O
l' O
arresto O
del O
commercialista O

Chini B-PER
si O
sente O
truffato O
da O
Paolo B-PER
Signifredi I-PER
. O

Per O
questo O
l' O
imprenditore O
edile O
ha O
presentato O
una O
denuncia O
nei O
confronti O
del O
commercialista O
di O
Parma B-LOC
che O
aveva O
acquistato O
la O
Chini B-ORG
costruzioni I-ORG
per O
mille O
euro O
, O
soldi O
che O
, O
tra O
l' O
altro O
, O
Signifredi B-PER
non O
ha O
mai O
versato O
. O

Signifredi B-PER
pochi O
giorni O
dopo O
l' O
acquisto O
della O
Chini B-ORG
venne O
arrestato O
dalla O
Guardia O
di O
finanza O
perché O
doveva O
scontare O
una O
pena O
di O
tre O
anni O
per O
ricettazione O
e O
riciclaggio O
di O
un' O
autovettura O
. O

Ma O
la O
denuncia O
per O
truffa O
è O
legata O
probabilmente O
a O
una O
serie O
di O
accordi O
che O
i O
due O
imprenditori O
avevano O
stretto O
. O

Chini B-PER
rimprovera O
a O
Signifredi B-PER
di O
non O
aver O
tenuto O
fede O
agli O
impegni O
, O
di O
averlo O
ingannato O
sulla O
serietà O
delle O
sue O
intenzioni O
. O

Chini B-PER
, O
infatti O
, O
ha O
sempre O
sostenuto O
che O
la O
società O
poteva O
evitare O
tranquillamente O
il O
fallimento O
, O
dal O
momento O
che O
nel O
giro O
di O
un O
paio O
d' O
anni O
sarebbero O
arrivate O
le O
licenze O
di O
cinque O
centri O
commerciali O
che O
la O
Chini B-ORG
aveva O
in O
mente O
di O
costruire O
nel O
Nordest O
. O

Affari O
che O
non O
si O
sono O
potuti O
concludere O
a O
causa O
del O
fallimento O
. O

Naturalmente O
gli O
introiti O
rischiano O
di O
essere O
molto O
minori O
rispetto O
a O
una O
gestione O
normale O
. O

Chini B-PER
aveva O
lasciato O
il O
compito O
di O
gestire O
questi O
affari O
a O
Signifredi B-PER
che O
doveva O
trattare O
con O
i O
creditori O
e O
poi O
cedere O
a O
sua O
volta O
l' O
azienda O
a O
un O
imprenditore O
edile O
di O
Grosseto B-LOC
, O
Galeardi B-PER
. O

Per O
questo O
Chini B-PER
si O
è O
sentito O
ingannato O
e O
ha O
deciso O
di O
presentare O
denuncia O
. O

Questo O
avrebbe O
, O
ovviamente O
, O
salvaguardato O
anche O
la O
posizione O
dello O
stesso O
Chini B-PER
che O
successivamente O
è O
finito O
agli O
arresti O
domiciliari O
e O
adesso O
si O
trova O
ancora O
indagato O
insieme O
al O
figlio O
con O
l' O
accusa O
di O
bancarotta O
fraudolenta O
. O

Chini B-PER
rischia O
addirittura O
di O
perdere O
la O
casa O
, O
dal O
momento O
che O
è O
intestata O
alla O
sua O
ex O
società O
e O
adesso O
potrebbe O
essere O
venduta O
all' O
asta O
dal O
curatore O
. O

Il O
tribunale B-ORG
del I-ORG
riesame I-ORG
ha O
annullato O
le O
ordinanze O
nei O
confronti O
di O
Spagnolo B-PER
e O
Trentini B-PER

Colpo O
dai O
Dusevich B-PER
, O
due O
scarcerati O

Trentini B-PER
, O
difeso O
dall' O
avvocato O
Mario B-PER
Murgo I-PER
, O
così O
è O
ha O
potuto O
lasciare O
il O
carcere O
di O
Vicenza B-LOC
per O
tornare O
agli O
arresti O
domiciliari O
, O
mentre O
Spagnolo B-PER
è O
ancora O
in O
carcere O
a O
Tolmezzo B-LOC
, O
accusato O
di O
altri O
reati O
. O

I O
due O
sono O
accusati O
dai O
carabinieri B-ORG
di O
aver O
partecipato O
al O
colpo O
insieme O
a O
Walter B-PER
Zanetti I-PER
e O
Paul B-PER
John I-PER
Pallaoro I-PER
. O

I O
testimoni O
, O
infatti O
, O
hanno O
sostenuto O
che O
i O
due O
rapinatori O
si O
muovevano O
all' O
interno O
della O
loro O
casa O
con O
perfetta O
conoscenza O
dei O
luoghi O
, O
tanto O
che O
sapevano O
dove O
si O
trovava O
la O
cassaforte O
. O

Inoltre O
i O
giudici O
osservano O
che O
Trentini B-PER
è O
rimasto O
in O
carcere O
dal O
1999 O
al O
2003 O
. O

« O
La O
mala O
educacion O
» O
( O
La O
cattiva O
educazione O
) O
è O
la O
storia O
di O
un O
regista O
che O
indaga O
sui O
comportamenti O
pedofili O
e O
sulle O
violenze O
sessuali O
che O
subì O
da O
un O
prete O
nel O
collegio O
dove O
era O
cresciuto O
da O
bambino O
. O

Film O
amarissimo O
, O
crudele O
e O
crudo O
, O
ambientato O
in O
una O
Spagna B-LOC
franchista O
e O
ultra O
- O
cattolica O
degli O
anni O
Sessanta O
, O
secondo O
il O
regista O
è O
però O
solo O
« O
un O
film O
sull' O
omosessualità O
» O
. O

( O
nella O
foto O
, O
una O
scena O
del O
film O
) O
. O

La O
vita O
che O
vorrei O

di O
Giuseppe B-PER
Piccioni I-PER
, O
con O
Luigi B-PER
Lo I-PER
Cascio I-PER
e O
Sandra B-PER
Ceccarelli I-PER
che O
vivono O
una O
storia O
d' O
amore O
dentro O
il O
set O
di O
un O
film O
in O
costume O
e O
nella O
vita O
reale O
. O

Un O
film O
sul O
fare O
film O
, O
citando O
Truffaut B-PER
. O

L' O
amore O
ritrovato O

La O
storia O
: O

il O
padrone O
di O
Garfield O
porta O
a O
casa O
un' O
adorabile O
cucciolo O
di O
cane O
di O
nome O
Odie O
. O

All' O
inizio O
Garfield O
non O
condivide O
l' O
entrata O
di O
un O
nuovo O
inquilino O
nella O
casa O
, O
ma O
quando O
il O
piccolo O
Odie O
viene O
rapito O
, O
farà O
di O
tutto O
per O
ritrovarlo O
. O

Per O
bambini O
. O

Spiderman O
2 O

L' O
Uomo B-PER
Ragno I-PER
è O
tornato O
! O

Che O
si O
interroga O
sulla O
sua O
missione O
. O

Ma O
non O
mancano O
gli O
effetti O
speciali O
. O

Prima B-ORG
Categoria I-ORG

IL O
PERSONAGGIO O
/ O
« O
La O
società O
punta O
al O
salto O
di O
categoria O
: O

ha O
investito O
parecchio O
e O
non O
ci O
fa O
mancare O
proprio O
nulla O
» O

Ceraso B-PER
, O
la O
grande O
sfida O
: O

« O
Vogliamo O
la O
Promozione B-ORG
» O

L' O
ambizioso O
Torbole B-ORG
affida O
la O
propria O
panchina O
a O
un O
esordiente O
di O
lusso O

Di O
MARCO B-PER
FONTANA I-PER

TORBOLE B-LOC
- O
Dal O
campo O
alla O
panchina O
. O

« O
È O
un' O
avventura O
stimolante O
, O
siamo O
consapevoli O
che O
la O
società O
punta O
al O
salto O
di O
categoria O
. O

Ha O
investito O
parecchio O
e O
non O
ci O
fa O
mancare O
proprio O
nulla O
» O
. O

Come O
si O
trova O
alla O
sua O
prima O
esperienza O
in O
panchina O
dopo O
una O
« O
vita O
» O
trascorsa O
in O
campo O
? O

« O
Passare O
nel O
giro O
di O
un O
paio O
di O
mesi O
dal O
campo O
alla O
panchina O
richiede O
un O
notevole O
cambio O
di O
mentalità O
. O

Fortunatamente O
le O
cose O
nel O
pre-campionato O
sono O
filate O
nel O
modo O
migliore O
e O
ciò O
ha O
facilitato O
il O
mio O
lavoro O
» O
. O

Quali O
sono O
le O
squadre O
che O
teme O
di O
più O
? O

« O
Il O
Pieve B-ORG
di I-ORG
Bono I-ORG
è O
sicuramente O
un' O
ottima O
squadra O
, O
che O
corre O
molto O
e O
con O
giocatori O
tecnicamente O
validi O
. O

Calavino B-ORG
ed O
Isera B-ORG
hanno O
tutte O
le O
potenzialità O
per O
fare O
bene O
, O
poi O
c' O
è O
il O
Pinzolo B-ORG
Campiglio I-ORG
che O
è O
un O
po' O
una O
mina O
vagante O
» O
. O

« O
I O
problemi O
inizieranno O
a O
giungere O
quando O
non O
arriveranno O
i O
risultati O
. O

Finora O
non O
ci O
sono O
stati O
intoppi O
. O

Dalla O
mia O
parte O
ho O
la O
fortuna O
di O
avere O
alle O
spalle O
degli O
ottimi O
collaboratori O
ed O
una O
società O
presente O
ed O
organizzata O
sotto O
ogni O
punto O
di O
vista O
» O
. O

La O
religione O
alla O
Mostra O

Un O
nuovo O
film O
tratto O
dai O
materiali O
d' O
archivio O
dell' O
Istituto B-ORG
Luce I-ORG
e O
della O
Biennale B-ORG
« O
per O
documentare O
la O
follia O
delle O
guerre O
di O
religioni O
ed O
indicare O
la O
strada O
da O
seguire O
, O
che O
è O
quella O
della O
convivenza O
tra O
religioni O
diverse O
» O
. O

È O
quello O
che O
il O
ministro O
per O
i O
Beni O
culturali O
Giuliano B-PER
Urbani I-PER
si O
propone O
di O
suggerire O
alla O
luce O
dei O
tragici O
fatti O
degli O
ultimi O
giorni O
in O
Ossezia B-LOC
. O

« O
L' O
ideale O
- O
ha O
aggiunto O
Urbani B-PER
- O
sarebbe O
magari O
creare O
una O
sezione O
della O
Mostra O
centrato O
proprio O
su O
questo O
tema O
ma O
intanto O
questo O
grande O
documentario O
sarà O
un O
modo O
per O
cominciare O
» O
. O

Che O
stress O
essere O
Placido B-PER

Figlia O
d' O
arte O
, O
ha O
esordito O
giovanissima O
: O

ora O
Violante B-PER
Placido I-PER
affronta O
il O
mestiere O
di O
attrice O
diretta O
dal O
padre O
Michele B-PER
, O
coprotagonista O
femminile O
con O
Barbora B-PER
Bobulova I-PER
di O
« O
Ovunque O
sei O
» O
: O

Viva O
lo O
squalo O

Tutti O
pazzi O
per O
l' O
anteprima O
mondiale O
di O
« O
Shark O
Tale O
» O
venerdì O
sera O
a O
Piazza B-LOC
San I-LOC
Marco I-LOC
, O
il O
nuovo O
film O
Dreamworks B-ORG
d' O
animazione O
con O
le O
voci O
di O
Robert B-PER
De I-PER
Niro I-PER
, O
Angelina B-PER
Jolie I-PER
, O
Will B-PER
Smith I-PER
. O

Ci O
saranno O
tutte O
e O
tre O
le O
star O
, O
accompagnate O
dal O
produttore O
Jeffrey B-PER
Katzenberg I-PER
e O
dai O
registi O
Letterman B-PER
e O
Shannon B-PER
. O

Per O
i O
comuni O
mortali O
, O
bisognerà O
aspettare O
l' O
uscita O
di O
febbraio O
. O

No O
Clooney B-PER
No O
party O

Forfait O
di O
George B-PER
Clooney I-PER
alla O
Mostra O
. O

Non O
mi O
piacciono O
i O
drammi O
dove O
i O
bambini O
stanno O
male O
o O
le O
mogli O
sono O
handicappate O
» O
. O

Paruzzi B-PER
madrina O
, O
Giorgio B-PER
Di I-PER
Centa I-PER
per O
vincere O

È O
già O
ora O
di O
spolverare O
gli O
sci O
, O
preparare O
la O
sciolina O
e O
? O

iscriversi O
alla O
Marcialonga O
. O

La O
32 O
ª O
edizione O
sarà O
all' O
insegna O
di O
Gabriella B-PER
Paruzzi I-PER
, O
la O
vincitrice O
della O
Coppa O
del O
Mondo O
2004 O
la O
quale O
, O
grazie O
alla O
vittoria O
della O
scorsa O
Marcialonga O
, O
ha O
avuto O
gli O
stimoli O
per O
puntare O
al O
grande O
risultato O
in O
Coppa O
. O

La O
campionessa O
tarvisiana O
è O
diventata O
, O
e O
non O
poteva O
essere O
altrimenti O
, O
la O
testimonial O
e O
l' O
ambasciatrice O
della O
granfondo O
sugli O
sci O
che O
ha O
fatto O
la O
storia O
del O
fondismo O
italiano O
. O

E O
così O
la O
Marcialonga O
delle O
Valli O
di O
Fiemme O
e O
di O
Fassa O
si O
propone O
per O
la O
terza O
volta O
consecutiva O
in O
stile O
classico O
e O
, O
dopo O
la O
parentesi O
dello O
scorso O
anno O
, O
torna O
valida O
come O
tappa O
della O
FIS O
Marathon O
Cup O
. O

Vi O
saranno O
due O
italiani O
, O
Gianantonio B-PER
Zanetel I-PER
e O
Cristina B-PER
Paluselli I-PER
, O
che O
dovranno O
difendere O
il O
titolo O
della O
Coppa O
del O
Mondo O
lunghe O
distanze O
vinto O
la O
scorsa O
stagione O
. O

Con O
tutta O
probabilità O
ci O
sarà O
anche O
Giorgio B-PER
Di I-PER
Centa I-PER
, O
secondo O
lo O
scorso O
gennaio O
" O
intrappolato O
" O
fra O
i O
due O
fratelli O
Aukland B-PER
. O

Quest' O
anno O
voglio O
vincerla O
, O
è O
una O
gara O
troppo O
importante O
per O
me O
» O
, O
ha O
dichiarato O
il O
friulano O
. O

SOCIETÀ O
& O
CULTURA O

Trento B-LOC
: O

mostra O
Università B-ORG
Popolare I-ORG

in O
questi O
giorni O
è O
aperta O
, O
al O
Palazzo O
della O
Regione O
in O
piazza B-LOC
Dante I-LOC
la O
« O
Mostra O
di O
pittura O
» O
degli O
allievi O
di O
ieri O
e O
di O
oggi O
del O
prof. O
Perilli B-PER
. O

Chiude O
domani O
, O
sabato O
9 O
ottobre O
, O
alle O
ore O
12 O
. O

Riva B-LOC
del I-LOC
Garda I-LOC
: O

terza O
età O

« O
5 O
° O
Gold O
Age O
» O
, O
forum O
internazionale O
della O
terza O
età O
. O

Fino O
a O
lunedì O
11 O
ottobre O
al O
Palacongressi O
. O

Trento B-LOC
: O

sapori O
, O
ore O
9 O
- O
20 O

Fino O
a O
domenica O
dalle O
9 O
alle O
20 O
in O
piazza B-LOC
Fiera I-LOC
. O

Trento B-LOC
: O

ecumenismo O
, O
ore O
9.30 O

L' O
Arcidiocesi B-ORG
di I-ORG
Trento I-ORG
propone O
il O
convegno O
ecumenico O
« O
Una O
Comunità O
sul O
cammino O
del O
dialogo O
» O
con O
Antonio B-PER
Autiero I-PER
, O
direttore O
dell' O
Istituto B-ORG
di I-ORG
Scienze I-ORG
Religiose I-ORG
, O
l' O
arcivescovo O
mons. O
Luigi B-PER
Bressan I-PER
, O
Giovanni B-PER
Cereti I-PER
dell' O
Istituto B-ORG
studi I-ORG
ecumenici I-ORG
di O
Venezia B-LOC
, O
Paolo B-PER
Ricca I-PER
della O
Facoltà B-ORG
Teologica I-ORG
Valdese I-ORG
, O
Igor B-PER
Vyzhanov I-PER
del O
Patriarcato O
Ortodosso O
di O
Mosca B-LOC
, O
Antonio B-PER
Sebastiani I-PER
, O
delegato O
diocesano O
per O
l' O
Ecumenismo O
, O
Keith B-PER
Clements I-PER
, O
segretario O
generale O
della O
Conferenza B-ORG
delle I-ORG
Chiese I-ORG
Europee I-ORG
, O
Aldo B-PER
Giordano I-PER
, O
segretario O
del O
Consiglio B-ORG
delle I-ORG
Conferenze I-ORG
Episcopali I-ORG
Europee I-ORG
, O
Alessandro B-PER
Martinelli I-PER
dell' O
Ufficio B-ORG
Ecumenico I-ORG
Diocesano I-ORG
. O

Prosegue O
domattina O
alle O
9.30 O
all' O
Istituto O
Trentino O
di O
Cultura O
, O
in O
via B-LOC
S. I-LOC
Croce I-LOC
77 I-LOC
. O

Rovereto B-LOC
: O

età O
evolutiva O
, O
ore O
9.30 O

Convegno O
del O
Dipartimento B-ORG
di I-ORG
Scienze I-ORG
della I-ORG
Cognizione I-ORG
e I-ORG
della I-ORG
Formazione I-ORG
sul O
tema O
« O
Le O
forme O
del O
disagio O
. O

Lo O
stress O
: O

In O
via B-LOC
Matteo I-LOC
del I-LOC
Ben I-LOC
, O
Aula O
1 O
. O

Trento B-LOC
: O

salute O
mentale O
, O
ore O
14 O

Il O
Servizio B-ORG
provinciale I-ORG
di I-ORG
Salute I-ORG
mentale I-ORG
propone O
il O
convegno O
di O
tre O
giorni O
« O
Le O
parole O
ritrovate O
» O
( O
5 O
° O
incontro O
nazionale O
) O
, O
ovvero O
, O
« O
Culture O
e O
pratiche O
di O
consivisione O
nelle O
politiche O
di O
salute O
menatle O
. O

Esperienze O
a O
confronto O
» O
. O

Oggi O
gli O
interventi O
di O
Giuseppe B-PER
Lumia I-PER
( O
relatore O
di O
un O
progetto O
di O
legge O
sulla O
salute O
mentale O
) O
e O
contributi O
a O
più O
voci O
sul O
« O
fare O
insieme O
» O
. O

I O
lavori O
proseguono O
domattina O
alle O
9 O
. O

Alla O
Sala O
della O
Cooperazione O
in O
via B-LOC
Segantini I-LOC
10 I-LOC
. O

Trento B-LOC
: O

lo O
spettacolo O
, O
ore O
15 O

La O
Delegazione B-ORG
interregionale I-ORG
delle I-ORG
Tre I-ORG
Venezie I-ORG
dell' O
Associazione B-ORG
Generale I-ORG
Italiana I-ORG
dello I-ORG
Spettacolo I-ORG
( O
Agis B-ORG
) O
propone O
il O
seminario O
« O
Per O
una O
nuova O
politica O
dello O
spettacolo O
» O
. O

Con O
Lorenzo B-PER
Dellai I-PER
e O
Alberto B-PER
Pacher I-PER
, O
introdurrà O
l' O
assessora O
alla O
Cultura O
Margherita B-PER
Cogo I-PER
. O

Per O
il O
Trentino B-LOC
, O
Micaela B-PER
Bertoldi I-PER
, O
assessora O
comunale O
, O
Marco B-PER
Bernardi I-PER
, O
direttore O
del O
Teatro B-ORG
Stabile I-ORG
di I-ORG
Bolzano I-ORG
, O
Franz B-PER
Von I-PER
Walther I-PER
, O
presidente O
dell' O
Orchestra B-ORG
Haydn I-ORG
di O
Bolzano B-LOC
e O
Trento B-LOC
. O

Nel O
dibattito O
interverrà O
anche O
il O
regista O
Mario B-PER
Martone I-PER
. O

Il O
convegno O
proseguirà O
domani O
, O
sabato O
9 O
ottobre O
, O
a O
partire O
dalle O
10 O
nella O
sala O
medievale O
del O
Teatro O
Sociale O
. O

Arco B-LOC
: O

Astra O
, O
ore O
15 O

Ritorna O
, O
per O
il O
25 O
° O
appuntamento O
, O
« O
Astra O
» O
, O
convegno O
internazionale O
di O
astrologia O
sul O
tema O
« O
Attualità O
di O
antichi O
misteri O
» O
. O

Al O
Casinò O
. O

Arco B-LOC
: O

Quisisana O
, O
ore O
17 O

« O
La O
città O
che O
cambia O
. O

Il O
centro O
socio O
culturale O
del O
Quisisana O
» O
, O
presentazione O
del O
concorso O
di O
progettazione O
. O

A O
Palazzo O
dei O
Panni O
. O

Trento B-LOC
: O

racconti O
, O
ore O
17 O

Paolo B-PER
Tognolatti I-PER
presenta O
il O
volume O
di O
racconti O
« O
Bagliori O
» O
di O
Giovanni B-PER
Duca I-PER
( O
Ed B-ORG
. I-ORG

Arca B-ORG
- O
Trento B-LOC
2004 O
) O
. O

Voce O
di O
Giliola B-PER
Galvagni I-PER
. O

Al O
Centro O
« O
Rosmini O
» O
in O
via B-LOC
Dordi I-LOC
8 I-LOC
. O

Rovereto B-LOC
: O

i O
quadri O
di O
Debiasi B-PER
, O
ore O
17.30 O

Giuseppe B-PER
Debiasi I-PER
espone O
i O
suoi O
ultimi O
lavori O
riprodotti O
nel O
catalogo O
Osiride O
, O
a O
Rovereto B-LOC
in O
via B-LOC
Dante I-LOC
17 I-LOC
, O
presso O
Private O
Consult O
- O
Studio O
Associato O
( O
di O
fronte O
a O
Conforti O
Calzature O
) O
. O

Appuntamento O
ad O
ore O
17.30 O

Trento B-LOC
: O

Morando B-PER
, O
ore O
18 O

Hotel O
America O
, O
via B-LOC
Torre I-LOC
Verde I-LOC
52 I-LOC
. O

Villa B-LOC
Lagarina I-LOC
: O

festa O
, O
ore O
19 O
- O
23 O

Per O
tre O
giorni O
, O
nelle O
piazze O
, O
nei O
cortili O
, O
nei O
vòlti O
, O
spettacoli O
, O
enogastronomia O
, O
visite O
guidate O
per O
la O
« O
Festa O
del O
Borgoantico O
» O
. O

Trento B-LOC
: O

la O
preghiera O
, O
ore O
19.30 O

« O
Vita O
Universale O
» O
propone O
l' O
incontro O
« O
La O
preghiera O
interiore O
: O

All' O
Hotel O
Everest O
in O
corso B-LOC
Alpini I-LOC
16 I-LOC
. O

Gardolo B-LOC
: O

festa O
all' O
oratorio O
, O
ore O
20 O

Iniziano O
oggi O
, O
a O
Gardolo B-LOC
, O
le O
tre O
giornate O
della O
« O
Festa O
dell' O
oratorio O
» O
. O

Si O
inizia O
alle O
20 O
, O
con O
il O
S. O
Rosario O
. O

Al O
termine O
, O
alle O
21 O
, O
distribuzione O
della O
pastasciutta O
, O
seguita O
da O
musica O
e O
balli O
. O

Trento B-LOC
: O

genitori O
, O
Solteri B-LOC
, O
ore O
20.15 O

Assemblea O
del O
Comitato B-ORG
Genitori I-ORG
della O
scuola B-ORG
elementare I-ORG
dei I-ORG
Solteri I-ORG
su O
: O

attività O
svolta O
, O
commissione O
mensa O
, O
elezioni O
del O
Consiglio B-ORG
di I-ORG
Istituto I-ORG
. O

Aula O
Magna O
scuola O
elementare O
. O

Trento B-LOC
: O

Informazioni O
: O

328.7065165 O
- O
348.2399999 O
( O
Luisa B-PER
Piccolroaz I-PER
0464.434209 O
) O
. O

Sopramonte B-LOC
: O

il O
Vela B-LOC
, O
ore O
20.30 O

Inaugurazione O
della O
mostra O
« O
Lungo O
il O
torrente O
Vela O
» O
, O
fotografie O
del O
Gruppo B-ORG
« I-ORG
La I-ORG
Regola I-ORG
» I-ORG
di O
Cadine B-LOC
. O

sabato O
9 O
e O
16 O
, O
ore O
18 O
- O
21.30 O
, O
domenica O
10 O
e O
17 O
, O
ore O
10 O
- O
12 O
e O
15 O
- O
19 O
. O

Venerdì O
prossimo O
, O
15 O
ottobre O
, O
ore O
18 O
- O
21.30 O
. O

Alla O
sala O
pluriuso O
dell' O
Oratorio O
. O

Trento B-LOC
: O

diabete O
, O
ore O
20.30 O

L' O
Associazione O
« O
Prevenzione B-ORG
Salute I-ORG
Tutela I-ORG
Diabete I-ORG
» O
propone O
il O
convegno O
« O
Disabilità O
nel O
diabete O
» O
. O

Al O
Palazzo O
della O
Regione O
in O
piazza B-LOC
Dante I-LOC
. O

Rovereto B-LOC
: O

consumo O
critico O
, O
ore O
20.30 O

Proiezione O
del O
filmato O
« O
Forest O
medicine O
: O

India O
» O
- O
Il O
mercato O
delle O
piante O
medicinali O
e O
le O
mani O
delle O
multinazionali O
. O

