Ghanafoɔ O
a O
ɛmfa O
baabi O
a O
wɔfiri O
anaa O
nnipa O
ko O
a O
ɔyɛ O
anya O
kyɛfa O
wɔ O
technology O
mu O
"""" O

Mmarahyɛbɛdwa O
fie O
mu O
kasamafoɔ O
, O
Alban B-PER
S I-PER
. I-PER
K I-PER
Bagbin I-PER
ahyɛ O
Ghanaman O
adwadifoɔ O
bɔ O
sɛ O
mmarahyɛdwa O
fie O
bɛtɔ O
akɔ O
so O
ahyehyɛ O
mmara O
a O
ɛbɛboa O
ama O
adwadifoɔ O
nnwuma O
akɔ O
nkan O
. O

Minnim O
bere O
tenten O
a O
saa O
tebea O
yi O
bedi O
. O

Wɔn O
a O
wɔwɔ O
kar O
no O
mu O
nyinaa O
kae O
sɛ O
wɔpɛ O
sɛ O
wofi O
adi O
na O
wɔn O
mu O
so O
wɔn O
anan O
mu O
. O

Ahobrɛase O
ma O
yetumi O
ne O
afoforo O
bɔ O
. O

Ɛte O
sɛ O
nea O
onnim O
sɛ O
nnwuma O
nyinaa O
mu O
no O
, O
afã O
horow O
bi O
wɔ O
hɔ O
a O
ne O
yɛ O
yɛ O
anihaw O
kakra O
. O

ɔmɑnfo O
ɑtu O
mpɔn O
wɔ O
ɑsetenɑ O
pɑ O
mu O
wɔ O
ɑhofɑdi O
bebree O
mu O
, O

Saa O
su O
no O
nso O
betumi O
ama O
ayɛ O
den O
sɛ O
afoforo O
ne O
wo O
bɛtena O
, O
na O
ebetumi O
asɛe O
w'aware O
mpo O
. O

Mmeae O
pii O
wɔ O
hɔ O
a O
wɔtɔn O
nneɛma O
wɔ O
hɔ O
, O
na O
sotɔɔ O
pii O
nso O
wɔ O
hɔ O
a O
wɔtɔn O
nneɛma O
wɔ O
hɔ O
. O

Montetew O
nneɛma O
so O
. O

Ma O
wo O
ba O
nhu O
sɛ O
"""" O
ɔma O
mu O
wɔ O
anigye O
pii O
sen O
ogye O
. O

Sɛ O
yɛmpɛ O
sɛ O
yɛyɛ O
ahomaso O
a O
, O
ɛsɛ O
sɛ O
yesua O
sɛ O
yɛbɛbrɛ O
yɛn O
ho O
ase O
. O

Ɔsɔfoɔ O
Akwaa B-PER
de O
saa O
soboɔ O
yi O
a O
ɛkura O
nsonsuansoɔ O
bɔne O
wɔ O
nkwadaa O
a O
wɔnni O
ahoɔdene O
de O
gyina O
ɛhaw O
ano O
ɛne O
ɛkoo O
sunsum O
a O
awadefoɔ O
enni O
sɛ O
wɔde O
bɛbɔ O
wɔn O
awadeɛ O
ho O
ɛban O
, O
anaa O
wɔn O
ayɔnkofa O
ɛberɛ O
a O
ɛhaw O
no O
aba O
. O

Ebinom O
hwɛ O
kwan O
sɛ O
wɔbɛma O
wɔn O
dibea O
ntɛm O
ara O
, O
bere O
mpo O
a O
wonhuu O
sɛnea O
wɔyɛ O
adwuma O
no O
. O

Mmabun O
taa O
hwehwɛ O
ahofadi O
pii O
sen O
sɛnea O
wohia O
, O
nanso O
ebia O
awofo O
remma O
wɔn O
ahofadi O
a O
ɛsɛ O
. O

So O
wunim O
ɔbarima O
bi O
a O
wɔfrɛ O
no O
Samba B-PER
Jackson I-PER
a O
hwee O
nsii O
? O

Biom O
nso O
, O
Ghana B-LOC
aban O
na O
Ghana B-ORG
High I-ORG
Commission I-ORG
a O
ɛwɔ O
New B-LOC
Delhi I-LOC
so O
de O
10 O
- O
litre O
- O
oxygen O
concentrators O
nson O
ama O
Indiafoɔ O
Asoeɛ O
a O
ɛhwɛ O
aman O
foforɔ O
ho O
nsɛm O
. O

Nsu O
ne O
nsuyiri O
no O
ama O
akwan O
akɛse O
a O
ɛwɔ O
ɔmantam O
no O
mu O
asɛe O
kɛse O
wɔ O
dapɛn O
a O
etwaam O
no O
mu O
. O
Wɔde O
kar O
, O
nneɛma O
a O
wɔsɛe O
no O
, O
ne O
nnipa O
mpo O
a O
wodi O
akɔneaba O
ntɛmntɛm O
no O
agu O
nsu O
mu O
. O

Wɔmaa O
yɛn O
mu O
biara O
dɔla O
ahasa O
. O

Kwaadubɔfoɔ O
a O
Inspector O
Richard B-PER
Amoah I-PER
di O
wɔn O
anim O
, O
srɛɛ O
District B-ORG
Court I-ORG
no O
sɛ O
ɔmma O
wɔn O
da O
na O
wɔmfa O
mmoaboa O
wɔn O
ho O
. O

"""" O
Nti O
mo O
ma O
yɛnsɔre O
na O
yɛnkeka O
yɛn O
ho O
. O
Mo O
ma O
yɛnto O
abasakɔnmu O
ɛnyɛ O
nnwuma O
a O
a O
ɛbɛma O
daakye O
nkyirimma O
ani O
asɔ O
ntoboa O
a O
ɛhwɛ O
maa O
Ghana B-LOC
kankɔ O
wɔ O
ka O
- O
bi O
- O
ma O
- O
menka O
- O
bi O
amammuo O
a O
ɛma O
manfoɔ O
faahodie O
, O
nnwumakuo O
a O
ɛboa O
amammuo O
pa O
, O
asafo O
nkabom O
, O
nnipa O
dodoɔ O
yieyɔ O
, O
asomdwoeɛ O

, O
ne O
ɔman O
no O
kankɔ O
ne O
nkabom O
. O

Ɔtanhunu O
adidi O
wo O
mu O
anaa O
? O
Sɛ O
obi O
tan O
obi O
kwa O
a O
, O
ɛnyɛ O
den O
sɛ O
yebehu O
. O

Ƹrensi O
. O

okasa O
wie O
a O
, O
ma O
wo O
hokafo O
nso O
nkyerɛ O
n'adwene O
. O
Sɛ O
ɔrekasa O
a O
, O
ntwa O
n'ano O
. O

Nanso O
ɔyɛ O
biribi O
a O
anibere O
wom O
a O
, O
teɛ O
ne O
so O
. O

Ƹbɛtumi O
aba O
sɛ O
wobenya O
osuahunu O
wɔ O
nneɛma O
bi O
a O
daakye O
ɛbɛhia O
wo O
na O
watu O
ɛho O
anammɔn O
papa O
, O
nkutahodie O
Kwan O
so O
, O
ama O
atu O
mpɔn O
akyɛn O
sɛdeɛ O
ɛteɛ O
ɛnnɛ O
yi O
. O

Sɛ O
wone O
wo O
hokani O
bom O
tu O
kwan O
a O
, O
wobɛyɛ O
ntɛm O
asua O
sɛdeɛ O
obiara O
bɛfa O
nkitahodie O
so O
ama O
mpontuo O
aba O
mo O
ayɔnkofa O
mu O
. O

Ƹbɛhia O
sɛ O
obiara O
a O
ɔde O
ne O
ho O
ahyɛ O
nteteɛ O
no O
mu O
no O
bɛtumi O
akyerɛkyerɛna O
ɔde O
nwoma O
/ O
krataa O
a O
wɔfrɛ O
no O
"""" O
EA O
Chart O
"""" O
adi O
dwuma O
, O
atumi O
atwerɛtwerɛ O
adan O
ho O
na O
wɔahyehyɛ O
no O
krataa O
so O
. O

Ɔkɔɔ O
so O
kaaeɛ O
sɛ O
, O
ɛsɛ O
sɛ O
yɛpagya O
Adantamu B-ORG
ne I-ORG
Nnwuma I-ORG
Nketewa I-ORG
( I-ORG
SMEs I-ORG
) I-ORG
no O
, O
na O
yɛboa O
ma O
wɔpagya O
kɔ O
Nnwuma O
Akɛseɛ O
no O
mu O
, O
berɛ O
a O
ɛsɛ O
, O
berɛ O
a O
Nnwuma O
Akɛseɛ O
no O
nso O
sɛ O
wɔterɛterɛwɔn O
akwaban O
mu O
wɔ O
Abibirem B-LOC
Atɔeɛ I-LOC
Afrika I-LOC
adwadie O
ne O
Africa B-LOC
mantamno O
nyinaa O
so O
. O

"""" O
Nanso O
ɛkɔdanee O
korɔnobɔ O
. O

Ɔkaa O
sɛ O
, O
"""" O
Yei O
akyerɛ O
ayɔnkofa O
soronko O
a O
ɛda O
aman O
mmienu O
yi O
ntam O
firi O
mmerɛ O
a O
yɛnyaa O
fahodie O
mu O
"""" O

Yɛkyekyɛ O
ɛka O
no O
mu O
a O
, O
yehunu O
sɛ O
bosea O
a O
yɛbɔ O
firi O
amanɔne O
no O
so O
ate O
kakra O
a O
afe O
nkyɛmu O
nan O
deɛ O
ɛdi O
kan O
no O
ɛso O
te O
baa O
GHS O
141 O
billion O
Ɔbɛnem B-DATE
no O
mu O
, O
firi O
GHS O
145 O
. O
5 O
billion O
a O
yɛnyaa O
no O
Ɔgyefuo B-DATE
mu O
afe O
yi O
ara O
. O

Mpaninfoɔ O
abɔ O
akorɛnkorɛn O
mpɛnsɛmpɛnsɛmmubea O
paa O
sɛ O
wɔmboa O
ayarefoɔ O
a O
ɔbɛhia O
wɔn O
dwumadie O
. O

N'ayaresabea O
anya O
"""" O
Oxygen O
concentrators O
"""" O
du O
ho O
mfasoɔ O
. O

Sɛ O
nhwɛso O
no O
, O
awofo O
bi O
ama O
adwene O
a O
ɛne O
sɛ O
ɛsɛ O
sɛ O
obi O
bu O
ne O
ho O
sɛ O
ɔkorɔn O
a O
aba O
so O
nnansa O
yi O
no O
adaadaa O
wɔn O
. O

Ansa O
na O
COVID O
- O
19 O
yareɛ O
no O
rebɛma O
no O
mu O
biom O
no O
, O
Ghana B-LOC
bɛkaa O
aman O
a O
ɛdii O
kan O
nyaa O
Indiafoɔ O
COVID O
- O
19 O
nnuro O
a O
ɛhyɛ O
WHO B-ORG
Covax O
dwumadie O
nase O
. O

Mpaninfoɔ O
a O
wɔda O
"""" O
Self O
- O
Love O
chanced O
uponation O
no O
ano O
kyɛɛ O
amoaseɛ O
nnaka O
apem O
baako O
( O
1 O
, O
000 O
) O
maa O
asuafoɔ O
a O
wɔwɔ O
mansini O
no O
mu O

Sɛ O
nsoromma O
ahyɛ O
amansan O
yi O
mu O
ma O
a O
, O
dɛn O
nti O
na O
wɔn O
kanea O
nkɔ O
so O
mma O
wim O
nyinaa O
hann O
? O

Nea O
Ɛbɛma O
Asomdwoe O
Atena O
Fie O

Sɛ O
ɔrekasa O
a O
, O
yɛ O
aso O
tie O
no O
, O
na O
ntwitwa O
n'ano O
anaa O
nyɛ O
biribi O
a O
ɛkyerɛ O
sɛ O
wo O
ne O
no O
nyɛ O
adwene O
. O
Ebedu O
wo O
so O
, O
na O
nea O
wowɔ O
no O
woaka O
. O
Saa O
bere O
yi O
de O
, O
yɛ O
aso O
tie O
no O
. O

Sɛ O
yɛbɛbɔ O
yɛn O
nkwa O
ho O
ban O
a O
afɔreɛ O
a O
ɛwɔ O
yɛbɔ O
nono O
. O
"""" O

Minyaa O
nimdeɛ O
ne O
osuahu O
pii O
fii O
ntetee O
a O
ADRA B-ORG
maa O
me O
no O
mu O

Wɔ O
dodow O
amammu O
mu O
no O
, O
ɛho O
hia O
sɛ O
nsɛm O
ho O
amanneɛbɔfo O
de O
wɔn O
ho O
to O
wɔn O
ho O
so O
. O

ahodoɔ O
nsia O
ntoatoaso O
. O

Nea O
edi O
kan O
koraa O
no O
, O
ɛsɛ O
sɛ O
muhu O
sɛ O
ɛsono O
ɔbarima O
na O
ɛsono O
ɔbea O
; O
obiara O
ne O
sɛnea O
ɔkasa O

Awofo O
pɛ O
sɛ O
wɔn O
mma O
ani O
gye O
, O
na O
wɔn O
mma O
nso O
pɛ O
sɛ O
wɔtotɔ O
nneɛma O
pii O
ma O
wɔn O
. O

Ɛda O
adi O
sɛ O
mmofra O
a O
wodwen O
afoforo O
ho O
no O
taa O
nya O
nnamfo O
, O
na O
wɔn O
nnamfofa O
no O
tena O
hɔ O
kyɛ O
. O

Yɛmaa O
awarefo O
bi O
mpo O
a O
wɔyɛ O
aborɔfo O
bɛtenaa O
yɛn O
fie O
kyɛe O
. O

Ma O
yɛnka O
kyene O
bɔɔlobɔ O
ho O
asɛm O
. O

Ɔde O
kaa O
ho O
sɛ O
papa O
no O
too O
no O
mmonnaa O
mpɛn O
pii O
nti O
ɛnam O
so O
ama O
wɔde O
ababaawa O
no O
ama O
dɔkota O

ɔhwehwɛ O
nipa O
adwene O
mu O
sɛ O
ɔmboa O
no O
. O

Ogyaee O
sigaretnom O
. O

Sɛ O
ɔkɔm O
de O
obi O
a O
, O
nea O
ne O
nsa O
bɛka O
biara O
odi O
no O
saa O
ara O
. O

Nokwarem O
no O
, O
Berlin B-LOC
Wall I-LOC
no O
a O
ɛhwee O
ase O
no O
yɛ O
bere O
titiriw O
. O

"""" O
Merehyɛ O
mo O
nkuran O
sɛ O
momfa O
moakoma O
nyinaa O
ara O
nhyɛ O
adwuma O
biara O
moreyɛ O
mu O
firisɛ O
awieɛ O
no O
wɔn O
bɛtua O
nea O
wɔreyɛ O
ho O
ka O
. O

Me O
yere O
di O
sika O
te O
sɛ O
nea O
meyɛ O
ɔdefo O
wɔ O
kurow O
kɛse O
mu O

Afei O
wo O
ne O
wo O
ba O
no O
nkɔboa O
saa O
nkurɔfo O
no O
bi O
. O
Ma O
wo O
ba O
no O
nhu O
sɛ O
, O
sɛ O
woboa O
nkurɔfo O
a O
, O
w'ani O
gye O
na O
wo O
koma O
tɔ O
wo O
yam O
. O

Nanso O
sɛ O
anhaw O
wo O
a O
, O
ɛnkyɛ O
na O
wɔagyae O
. O

Sɛ O
wo O
babarima O
aware O
nhyehyɛe O
gu O
a O
, O
kyekye O
ne O
werɛ O
- O
nanso O
bere O
a O
ɛfata O
mu O
no O
boa O
no O
ma O
onsusuw O
nsɛmmisa O
te O
sɛ O
, O
"""" O
Sɛ O
mibu O
kɔmpɔ O
hwɛ O
m'akyi O
a O
, O
so O
nea O
mefaa O
mu O
yi O
ama O
mahu O
nneɛma O
bi O
a O
ɛsɛ O
sɛ O
mema O
me O
ho O
kokwaw O
wom O
? O

Ɔmanpanin O
Akofo B-PER
- I-PER
Addo I-PER
gye O
too O
mu O
sɛ O
aban O
nsusueɛ O
foforɔ O
biara O
rebɛyɛ O
mmara O
ɛhyia O
ɔhaw O
kakra O
. O

"""" O
Yɛbɛkyekyɛ O
yienom O
nyinaa O
kwa O
. O
"""" O

Mmofra O
no O
reteɛteɛm O
, O
TV O
no O
ano O
yɛ O
den O
, O
na O
woredwen O
ɔhaw O
bi O
a O
wuhyiae O
wɔ O
adwumam O
ho O

Belgium B-LOC
dii O
awerɛhow O
da O
bi O
wɔ O
Benada B-DATE
esiane O
nsuyiri O
no O
nti O
- O
anyɛ O
yiye O
koraa O
no O
, O
nnipa O
dodow O
a O
wowuwu O
no O
yɛ O
31 O
. O

Mprenpren O
mu O
no O
, O
asukuufoɔ O
dada O
a O
awie O
sukuu O
no O
ani O
sa O
ɔbaa O
a O
ɔda O
sukuu O
no O
ano O
sɛ O
ɔmmɛbu O
nkonta O
mfa O
sika O
bi O
a O
afa O
ne O
nsa O
ase O
. O

Wubetumi O
ne O
wo O
ba O
no O
abom O
akyerɛw O
saafo O
no O
din O
. O

Sɛ O
me O
ne O
m'adamfo O
bi O
rebɔ O
nkɔmmɔ O
a O
, O
ɛyɛ O
a O
mema O
call O
anaa O
text O
message O
twetwe O
m'adwene O
? O

Ɔkaaeɛ O
sɛ O
, O
"""" O
yɛbɛkae O
sɛ O
Yawoada B-DATE
, I-DATE
Ɔbɛnem I-DATE
25 I-DATE
, I-DATE
2021 I-DATE
, O
obi O
a O
wɔfrɛ O
no O
Emmanuel B-PER
Antwi I-PER
40 O
, O
a O
seesei O
wawu O
no O
, O
nnipa O
baasa O
bi O
de O
atuo O
sii O
no O
so O
gyee O
ne O
Toyota O
Prado O
. O

Esiɑne O
sɛ O
nidi O
ne O
biɑkoyɛ O
ne O
hokwɑn O
ɑ O
ɑdesɑmmɑ O
ɑbusuɑ O
no O
wɔ O
no O
ne O
ɑhofɑdi O
, O
ɑtɛntrenee O
ne O
ɑsomdwoe O
ɑ O
ewɔ O
wiɑse O
no O
nhyɛɑse O
, O

Obi O
apa O
wo O
kyɛw O
da O
? O
Ɛkaa O
wo O
sɛn O
? O
Sɛ O
ɛmaa O
wo O
koma O
tɔɔ O
wo O
yam O
a O
, O
adɛn O
na O
wo O
nso O
womma O
wo O
hokafo O
koma O
ntɔ O
ne O
yam O
? O

Eyi O
boa O
ma O
wotumi O
huruw O
yiye O
. O

Mmofra O
a O
wɔn O
ankasa O
bɔ O
mmɔden O
sɛ O
wobedi O
wɔn O
haw O
ahorow O
ho O
dwuma O
no O
sua O
sɛ O
wobenya O
ahotoso O
- O
su O
horow O
a O
sɛ O
obi O
di O
wɔn O
haw O
ho O
dwuma O
ma O
wɔn O
bere O
nyinaa O
a O
, O
ebia O
wɔrennya O
. O

"""" O
Wɔsi O
dan O
yi O
wie O
a O
asuafoɔ O
a O
abunkam O
so O
wɔ O
sukuu O
dan O
mu O
so O
bɛte O
, O
ɛbɛboa O
ama O
nwoma O
kan O
akɔ O
nkan O
ɛna O
akyerɛkyerɛfoɔ O
a O
wɔte O
nnua O
ase O
kyerɛ O
adeɛ O
no O
bɛfiri O
hɔ O

Wɔremfɑ O
neɑ O
mmɑrɑ O
nnim O
biɑrɑ O
so O
nhiɑhiɑ O
obiɑrɑ O
ho O
wɔ O
ne O
kokoɑmsɛm O
, O
n'ɑbusuɑ O
, O
ne O
fi O
ne O
ne O
mfɛfo O
ntɑm O
ɑsɛm O
bi O
ho O
. O

Emu O
mpensenpensen O
bɛba O

Akyiri O
yi O
, O
sɛ O
wuhyia O
wo O
dɔ O
a O
, O
ɛbɛma O
mo O
adamfofa O
no O
mu O
ayɛ O
den O
paa O
. O

Anyɛ O
saa O
a O
, O
sɛ O
anka O
wode O
w'adwene O
besi O
nea O
wo O
hokafo O
no O
repɛ O
akyerɛ O
so O
no O
, O
mubegye O
akyinnye O
mmom O
. O

Asɛnnibea O
a O
ɛredi O
nnipa O
mmienu O
yi O
asɛm O
agyae O
wɔn O
sɛ O
ɔmmra O
akyire O
ɛna O
ɔde O
polisi O
agyinamudeɛ O
sika O
a O
ne O
boɔ O
yɛ O
Ghana B-LOC
cedi O
mpem O
ahanu O
ato O
Alhaji B-PER
Aminu I-PER
Ayuba I-PER
a O
ɔyɛ O
Yepalisi B-LOC
Hene O
tiri O
so O
sɛ O
ɔmmra O
asɛnnibea O
biom O
Kɔtɔnima B-DATE
da I-DATE
a I-DATE
ɛtɔ I-DATE
so I-DATE
aduasa I-DATE
wɔ I-DATE
afe I-DATE
mpem I-DATE
mmienu I-DATE
ne I-DATE
aduonu I-DATE
baako I-DATE
mu O
. O

Dɛn O
na O
woyɛe O
dapɛn O
yi O
? O

Di O
a O
amanfoɔ O
ani O
di O
Willian B-PER
akyi O
no O
hyɛɛ O
aseɛ O
aberɛ O
ɔne O
nea O
ɔda O
bɔɔlbɔkuo O
Chelsea B-ORG
ano O
Antonia B-PER
Conte I-PER
ntam O
yɛ O
basaa O
. O

Nanso O
berɛ O
a O
ɔrekasa O
wɛ O
Metro B-ORG
TV I-ORG
dwuma O
a O
wɔato O
din O
Good B-ORG
Evening I-ORG
Ghana I-ORG
Benada B-DATE
no O
, O
Dr O
. O
Adutwum B-PER
srɛɛ O
ne O
yɔnko O
a O
na O
ɔno O
nso O
yɛ O
ɔsoafoɔ O
no O
sɛ O
, O
ɔrekasa O
a O
ɔnwene O
ho O
nkɔ O
akyiri O
, O
ne O
titire O
wɔ O
nsɛm O
a O
ɔnni O
adanseɛ O
wɔ O
ho O
. O

"""" O
Mmara O
nhyehyɛe O
mu O
no O
, O
yɛntia O
fango O
adwadie O
nkabom O
, O
nanso O
ehia O
sɛ O
ɛfa O
nhyehyɛeɛ O
papa O
akwannya O
a O
yebɛtumi O
asese O
nneɛma O
a O
yɛabobɔ O
so O
no O
, O
ansa O
na O
yɛasi O
gyinaeɛ O
wɔ O
afaafa O
ahodoɔ O
no O
anigyeɛ O
ahodoɔ O
wɔ O
adwuma O
no O
ho O
. O
"""" O

Asante B-LOC
Mantam I-LOC
mu O
Polisi O
Kasamafoɔ O
ASP O
Godwin B-PER
Ahianyo I-PER
ne O
nsɛmtwerɛfoɔ O
rekasa O
wɔ O
nsɛmtwerɛfoɔ O
nhyiamu O
ase O
no O
, O
ɔde O
too O
ɔmanfoɔ O
anim O
sɛ O
wɔmmoa O
wɔn O
na O
wɔnkye O
saa O
amumuyɛfoɔ O
( O
abɔnefoɔ O
) O
yi O
. O

Yei O
ama O
Ghana B-LOC
abɛyɛ O
Abibirem B-LOC
man O
a O
ɛdi O
kan O
a O
woayɛ O
Indiaman B-LOC
no O
adɔeɛ O
a O
ɛte O
saa O
. O

Sɛ O
ne O
nan O
tia O
fam O
a O
, O
ɛtwe O
ahoɔden O
kɔ O
ne O
wedeɛ O
ne O
ne O
ntini O
mu O
, O
na O
saa O
ahoɔden O
no O
san O
ba O
ne O
nan O
mu O
ma O
ɛhuri O
no O
kɔ O
n'anim O
. O

Berɛ O
a O
ɔne O
Rev O
. O
Erskine B-PER
rekasa O
wɔ O
Kasafidie B-ORG
Y I-ORG
107 I-ORG
. I-ORG
9 I-ORG
FM I-ORG
so O
no O
, O
ɔdaa O
no O
adi O
sɛ O
, O
mmom O
ɛduru O
berɛ O
bi O
wɔ O
onipa O
abrabɔ O
mu O
a O
, O
"""" O
mpɛn O
bebree O
ɛbɛhia O
sɛ O
wode O
adwuma O
bɛto O
hɔ O
sɛdeɛ O
wobɛtwe O
abɛn O
w'abusua O
. O
"""" O

Mfa O
w'adwene O
nsi O
asɛm O
a O
wokae O
no O
so O
, O
na O
mmom O
fa O
si O
sɛnea O
wo O
nsɛm O
maa O
wo O
hokafo O
no O
tee O
nka O
no O
so O
. O

Ɔbea O
no O
bɔɔ O
mmɔden O
sɛ O
obedi O
kyɛw O
ntoatoaso O
, O
na O
afei O
ofii O
sotɔɔ O
a O
wɔtɔn O
kyɛw O
wom O
no O
mu O
. O

Sika O
a O
munya O
ne O
nea O
mosɛe O
no O
nyinaa O
, O
monyɛ O
ho O
kyerɛwtohɔ O
nnawɔtwe O
abien O
; O
sɛ O
mopɛ O
nso O
a O
, O
mubetumi O
ayɛ O
kyerɛwtohɔ O
no O
ɔsram B-DATE
biako O
. O

Ti O
yare O
no O
amma O
wantumi O
ammɔ O
golf O
no O
. O

Deɛ O
ɛteɛ O
ne O
sɛ O
, O
sika O
kɔkɔɔ O
a O
wɔse O
wɔagye O
no O
nyɛ O
nokorɛ O
. O

Referee O
Addokwei B-PER
buu O
n'ani O
guu O
n'abɛdiakyiri O
frankaa O
a O
ɔpagyaee O
sɛ O
mma O
no O
ngye O
goal O
a O
Pearl B-ORG
Pia I-ORG
FC I-ORG
hyɛɛeɛ O
firisɛ O
ɛyɛ O
offside O
. O

Ne O
sei O
nti O
na O
aban O
de O
double O
intake O
nhyehyeɛeɛ O
no O
aba O
sɛ O
ɛbɛsɔ O
asuafoɔ O
a O
abu O
so O
no O
ano O
. O

Enti O
, O
sɛ O
ebia O
wo O
ba O
pɛ O
biribi O
nanso O
wuntumi O
nnya O
mma O
no O
a O
, O
kyerɛ O
no O
nea O
enti O
a O
ɛsɛ O
sɛ O
ɔma O
nea O
ɔwɔ O
no O
ara O
sɔ O
n'ani O
. O

Ɔkaa O
sɛ O
yei O
ho O
abɛhia O
firisɛ O
ɛbɛboa O
ama O
akuafoɔ O
anya O
nsu O
korogyee O
agu O
wɔn O
mfuo O
so O
. O

Abrantewa O
bi O
a O
ɔwɔ O
mfeɛ O
bɛyɛ O
aduasa O
abɔ O
ne O
mpena O
Melody B-PER
Owusu I-PER
ne O
ɔnoara O
ankasa O
ho O
tuo O
mmerɛ O
a O
ɔhunuu O
sɛ O
ɔne O
barima O
foforɔ O
hyehyɛ O
hɔ O
. O

Ɔbarima O
no O
de O
tuo O
no O
kɔtoo O
ne O
moma O
so O
, O
na O
ɔtoo O
tuo O
no O

Sɛ O
wo O
hokafoɔ O
ne O
wo O
resusu O
asɛm O
ho O
na O
wobobɔ O
wo O
nsa O
gu O
wo O
bo O
twii O
w'ani O
a O
, O
ɛnneɛ O
asɛm O
a O
moreka O
no O
, O
ɛnkɔsi O
baabiara O
. O

Ebinom O
mpo O
de O
, O
adwennwene O
tumi O
hyɛ O
wɔn O
so O
araa O
ma O
wontumi O
bio O

Yeinom O
akyi O
no O
GPRTU B-ORG
kaa O
sɛ O
wɔne O
aban O
no O
redi O
anobaabaeɛ O
nsɛm O
wɔ O
ahyɛntuadeɛ O
boɔ O
ho O
nso O
wɔsrɛ O
Ghanafoɔ O
sɛ O
wɔnwhɛ O
ntomu O
a O
ɛfiri O
ɔha O
mu O
nkyemu O
du O
kosi O
nkyemu O
dunum O
( O
10 O
- O
15 O
% O
) O
. O

Sɛ O
wo O
ne O
ɔbaa O
anaa O
ɔbarima O
bi O
nam O
a O
, O
hu O
sɛ O
ne O
koma O
wom O
. O

Bere O
a O
wo O
babea O
no O
yɛ O
abofra O
no O
, O
na O
ɔka O
biribiara O
kyerɛ O
wo O
. O
Nanso O
seesei O
a O
wabɛyɛ O
ɔbabun O
no O
, O
ɔne O
ne O
nnamfonom O
"""" O
abɔ O
fekuw O
, O
"""" O
na O
ɛma O
wote O
nka O
sɛ O
wonka O
wɔn O
ho O
. O

Sɛ O
worekenkan O
biribi O
a O
, O
nkenkan O
bebree O
, O
yɛ O
no O
nkakrankakra O
. O
Ebia O
wubetumi O
akan O
nkyekyɛm O
baako O
anaa O
mmienu O
bi O
. O
Afei O
bere O
rekɔ O
so O
no O
, O
fa O
bi O
ka O
ho O
. O
Bio O
nso O
, O
ɛyɛ O
a O
tɔ O
wo O
bo O
ase O
kenkan O
ma O
empue O
w'ano O
. O

Sɛ O
yedidi O
wie O
a O
, O
yɛbɛkɔ O
. O

Ná O
menyɛɛ O
m'adwene O
sɛ O
mɛyɛ O
adwuma O
wɔ O
saa O
adwumakuw O
yi O
mu O
bere O
tenteenten O
. O

Ɛsɛ O
sɛ O
yɛkenkan O
nhoma O
dodow O
biara O
a O
yebetumi O
. O

Amanfoɔ O
kyerɛ O
sɛ O
Sampson B-PER
Ataafi I-PER
nyaa O
nteeɛ O
sɛ O
ne O
mpena O
nafa O
n'akyi O
ɛna O
ɔtetɛɛ O
ne O
mpena O
foforɔ O
no O
ahemakye O
bɛyɛ O
nɔn O
baako O
Beneda B-DATE
wɔ O
Kɔtɔnima B-DATE
da I-DATE
a I-DATE
ɛtɔ I-DATE
so I-DATE
aduonu I-DATE
num I-DATE
mu O
. O

Wɔka O
sɛ O
"""" O
nsusuwii O
"""" O
a O
ɛte O
saa O
no O
nye O
koraa O
. O

Ɔsan O
kaa O
sɛ O
Owura O
Kofi B-PER
Eshun I-PER
ka O
kyerɛɛ O
wɔn O
sɛ O
Gimpa B-ORG
no O
boɔ O
yɛ O
ɔpepem O
ahanum O
nanso O
wansi O
so O
dua O
sɛ O
sika O
no O
yɛ O
cedis O
anaa O
dollars O
. O

Kwabena B-PER
nom O
kɔfe O
kuruwa O
abiɛsa O
wɔ O
adidi O
akyi O
. O
"""" O

Ɛba O
saa O
a O
, O
ɛnyɛ O
den O
sɛ O
mobɛgyaa O
nsɛm O
mu O
. O

Yei O
ne O
Apɔmuden O
Adwumayɛfoɔ O
. O

Saa O
nantew O
no O
botae O
ne O
sɛ O
ɛbɛboa O
aberante O
ne O
ababaawa O
bi O
ama O
wɔahu O
sɛ O
wobetumi O
aware O
anaa O
. O

Yɛbɛsane O
akyerɛ O
wɔn O
ɔkwan O
a O
wɔbɛfa O
so O
akenkane O
efidua O
mu O
nnipa O
, O
adwuma O
bi O
mu O
nnipa O
, O
ɛne O
nnipa O
a O
wɔnenam O
, O
a O
wɔde O
akwankyerɛ O
bi O
a O
wɔato O
edin O
sɛ O
"""" O
CAPI O
"""" O
na O
ɛbɛdi O
dwuma O
. O

Sɑɑ O
Kyɛfɑ O
ɑnɑɑ O
hokwɑn O
yi O
yerɑ O
bere O
ɑ O
guɑnkɔ O
no O
nnyinɑ O
ɑmɑnyɛsɛm O
mu O
ɑmɑnenyɑ O
ɑnɑɑ O
Amɑnɑmɑn B-ORG
Nkɑbom I-ORG
gyinɑe O
so O
. O

Ɔhwɛ O
hunuu O
sɛ O
sikakorabea O
a O
wabue O
no O
ne O
European B-ORG
Union I-ORG
botaeɛ O
yɛ O
pɛ O
ɛna O
ɛbɛboa O
Ghana B-LOC
ankorɛankorɛ O
asoeɛ O
, O
kuayɛ O
, O
adwumayɔ O
ne O
ICT O
nhyehyɛeɛ O

Yɛdwene O
sɛ O
ɛyɛ O
asɛm O
bi O
a O
ɛwɔ O
sɛ O
aban O
sɔ O
mu O
. O

Saa O
nhyiamu O
yi O
botae O
ne O
sɛ O
wɔbɛpɛ O
mmuaeɛ O
de O
ama O
atuateɛ O
a O
mpɛnsɛmpɛnsɛmmubea O
adwumayɛfoɔ O
ate O
firisɛ O
wayi O
adɔkotafoɔ O
a O
wɔhwehwɛ O
mogya O
mu O
yareɛ O
akɔ O
Kɔmfo B-ORG
Anɔkye I-ORG
Ayaresabea I-ORG
hɔ O
. O

Afei O
deɛ O
, O
Kumasefoɔ O
da O
a O
wɔnna O
ɛfiri O
sɛ O
Ghanani O
bi O
akɔbue O
abɛɛfo O
adwadie O
akwantempɔn O
asoeɛ O
wɔ O
Kumase B-LOC
City I-LOC
Mall I-LOC
, O
a O
ɛbɛma O
adwadifoɔ O
ne O
adwuma O
wuranom O
berɛ O
so O
bɛte O
wɔ O
ɔhaw O
ne O
amanehunu O
a O
wɔfa O
mu O
bere O
biara O
no O
. O

akwannya O
mu O
ama O
adwadifoɔ O
, O
ɛnti O
wɔbɛtumi O
atena O
efie O
adi O
dwuma O
, O
yɛn O
adwadifoɔ O
no O
betumu O
ne O
sikakorabea O
no O
adi O
nsawɔsoɔ O
afiri O
baabiara O
a O
wɔwɔ O
, O
"""" O

Ɛmfa O
ho O
nea O
ɛkɔfa O
bae O
biara O
no O
, O
akasakasa O
bebrebe O
betumi O
aka O
w'akwahosan O
na O
ebetumi O
ama O
aware O
no O
agu O
daakye O
. O
Ɛnde O
, O
mobɛyɛ O
dɛn O
atumi O
agyae O
akasakasa O
? O

Ɔpanyin O
a O
ɔba O
kuw O
ketewa O
ano O
, O
Haruna B-PER
Iddrisu I-PER
, O
a O
onnye O
ntom O
sɛ O
Ɔman B-ORG
Ahobammɔ I-ORG
Bagua I-ORG
no O
wɔ O
asɛmmisa O
a O
ɛfa O
Ɔmampanyin O
a O
otu O
kwan O
kɔ O
amannɔne O
nnansa O
yi O
ho O
no O
, O
abu O
n'ani O
agu O
so O
, O
na O
waka O
sɛ O
ɛnyɛ O
asɛm O
sɛ O
Ɔman B-ORG
Ahobammɔ I-ORG
Bagua I-ORG
no O
bɛma O
ho O
mmuae O
. O

Na O
minni O
ɔkwan O
foforo O
biara O
a O
mɛfa O
so O
ne O
wo O
adi O
nkitaho O
, O
me O
ankasa O
mebaa O
ha O

So O
na O
worebɔ O
tennis O
nnora O
? O

Biom O
nso O
, O
ɔdaa O
mmarahyɛbɛdwani O
no O
ase O
sɛ O
waboa O
ama O
mpuntu O
nnwuma O
rekɔ O
so O
wɔ O
kuro O
no O
mu O
. O

Berɛ O
a O
ɔbaa O
yi O
kɔɔ O
owura O
Anane B-PER
fie O
wɔ O
Kenya B-LOC
ahenkuro O
Nairobi B-LOC
no O
, O
apolisifoɔ O
kyerɛ O
sɛ O
, O
n'adwene O
kyerɛɛ O
no O
sɛ O
ɔbarima O
yi O
nyɛ O
papa O
. O

Awuraa O
Tieku B-PER
daa O
no O
adi O
sɛ O
Ekuo O
no O
reyɛ O
adwumadene O
sɛ O
wɔbɛma O
ɛmmaayea O
yi O
nkyerɛkyerɛ O
wɔ O
ɛkwan O
a O
wɔbɛfa O
so O
asiesie O
wɔn O
ho O
ama O
afikyirekɔ O
berɛ O
, O
ɛne O
ɛkwan O
a O
wɔbedi O
wɔn O
ho O
eni O
na O
wɔatumi O
akorakora O
amoaseɛ O
a O
wɔyi O
guo O
no O
. O

Ƹduruu O
berɛ O
bi O
a O
, O
na O
ɛhia O
sɛ O
meyɛ O
ma O
m'adwuma O
ne O
m'abusua O
abrabɔ O
kɔ O
pɛpɛɛpɛ O
. O

Ɔkaa O
kyerɛɛ O
wɔn O
a O
ahyia O
mu O
no O
sɛ O
wahyehyɛ O
akyirkyiri O
dwumadie O
ahodoɔ O
ama O
adesuafoɔ O
a O
ɔtete O
nkurase O
nkurase O
wɔ O
mansini O
no O
mu O
a O
wɔn O
ntae O
nnya O
akwannya O
a O
ɔde O
bɛtu O
wɔn O
ho O
mpɔn O
wɔ O
adesua O
mu O
. O
Yei O
yɛ O
suapɔn O
no O
anidasoɔ O
sɛ O
ɔbɛtrɛ O
wahyeɛ O
mu O
ama O
adesuafoɔ O
ne O
akyerɛkyerɛfoɔ O
ne O

adwumayɛfoɔ O
a O
wɔnte O
nkuraseɛ O
a O
ɛwɔ O
akyiri O
nso O
anya O
abɔdin O
ahodoɔ O
wɔ O
wɔn O
daakye O
nnwuma O
mu O
. O

Asamoa B-PER
taa O
hyɛ O
ntaade O
tuntum O
anaa O
ntaade O
a O
ani O
dum O

Nnipa O
a O
wɔwɔ O
ha O
taa O
soma O
afoforɔ O
ma O
wɔkɔdi O
dwuma O
ahodoɔ O
ma O
wɔn O
. O

Kumase B-LOC
resesa O
, O
na O
ɛrenyini O
yie O
. O

Sɛ O
nhwɛso O
no O
, O
sɛ O
woka O
sɛ O
, O
"""" O
Woyɛ O
nhyehyɛe O
bi O
na O
woanni O
kan O
ammɔ O
me O
amanneɛ O
a O
, O
ɛma O
mete O
nka O
sɛ O
me O
ho O
nhia O
"""" O
a O
, O
ɛbɛma O
woanya O
mmuae O
papa O
sen O
sɛ O
wobɛka O
sɛ O
"""" O
Wode O
saa O
ara O
na O
wote O
- O
woyɛ O
biribiara O
a O
, O
wonka O
nkyerɛ O
me O
! O

Nhwehwɛmu O
bi O
a O
wɔyɛe O
kyerɛ O
sɛ O
, O
wɔn O
a O
wɔde O
bere O
pii O
kyinkyin O
sohyial O
media O
so O
no O
, O
wɔn O
mu O
pii O
wɔ O
hɔ O
a O
wobewie O
no O
, O
na O
wɔayɛ O
basaa O
. O

"""" O
Mo O
nti O
wɔde O
amanfoɔ O
reba O
mpɛnsɛmpɛnsɛmmubea O
ha O
na O
wɔn O
agyae O
, O
yei O
nti O
amanfoɔ O
ate O
atua O
. O

Me O
papa O
amma O
me O
maame O
ankyerɛ O
n'adwene O
wɔ O
abusua O
no O
gyinaesi O
ahorow O
ho O
da O
. O

Yɛwɔ O
awerɛhyɛmu O
sɛ O
nsunsuansoɔ O
a O
ɛfiri O
mpɛnsɛmpɛnsɛmu O
nhwehwɛmu O
aba O
no O
bɛma O
afa O
ahodoɔ O
no O
akɔ O
so O
ayɛ O
anobaabaeɛ O
ama O
adwadie O
mu O
nteaseɛ O
aba O
asɛm O
no O
mu O
. O

Wɔ O
Daily B-ORG
Graphic I-ORG
anototoɔ O
mu O
no O
Owura O
Bless B-PER
kaa O
sɛ O
dansie O
yi O
botaeɛ O
ne O
sɛ O
ɛbɛboan O
ama O
adesua O
ne O
adekyerɛ O
atu O
mpɔn O
wɔ O
sukuu O
mu O
hɔ O
. O

Awofo O
yi O
gye O
di O
sɛ O
nea O
ɛbɛma O
wɔn O
mma O
abu O
wɔn O
ho O
sɛ O
wɔkorɔn O
ne O
sɛ O
wobebu O
wɔn O
ani O
agu O
adebɔne O
biara O
a O
wɔyɛ O
so O
, O
na O
wɔakamfo O
wɔn O
wɔ O
biribiara O
ho O
. O

Saa O
nsrahwɛ O
a O
wahyehyɛ O
no O
Benada B-DATE
, O
Kɔtɔnima B-DATE
da I-DATE
a I-DATE
ɛtɔ I-DATE
so I-DATE
aduonu I-DATE
num I-DATE
no O
yɛ O
bɔhyɛ O
no O
nnisoɔ O
. O

Eyi O
ne O
ɔbarima O
a O
wuhyiaa O
ne O
babea O
ɔsram B-DATE
yi O
mu O
. O

Yei O
farebaaɛ O
yɛ O
ateeteeɛ O
ɛne O
ɛyea O
a O
wɔfa O
mu O
wɔ O
afikyirekɔ O
berɛ O
mu O
. O

Ɔrekasa O
wɔ O
nkrataa O
san O
nhyiamu O
ase O
no O
, O
Ɔmanpanin O
Akufo B-PER
- I-PER
Addo I-PER
kaa O
sɛ O
, O
Development B-ORG
Bank I-ORG
Ghana I-ORG
no O
rebɛdi O
dwuma O
soronko O
a O
ɛbɛsesa O
Ghana B-LOC
sikasɛm O
a O
COVID O
- O
19 O
no O
abɔ O
ahwete O
no O
"""" O

Enti O
da O
biara O
da O
, O
ɔde O
ne O
mma O
kɔ O
sukuu O
kɔ O
adwuma O
. O

ɔwɔ O
ɑhode O
, O
sɛ O
wɔwoo O
no O
ɔkwɑn O
bi O
so O
no O
mfɑ O
ho O
korɑɑ O
. O

Obiɑrɑ O
wɔ O
hokwɑn O
sɛ O
ɑsɛnnifo O
ɑ O
wonni O
obiɑrɑ O
ɑfɑ O
ɑ O
wɔnyɛ O
nyiyim O
di O
n'ɑsɛm O
wɔ O
peteem O
sɛneɑ O
wɔyɛ O
onipɑ O
biɑrɑ O
, O
de O
kyerɛ O
ne O
kyɛfɑ O
ne O
n'ɑsɛde O
ɑhorow O
wɔ O
mmɑrɑto O
bi O
ɑ O
wɔde O
tiɑ O
no O
ho O
. O

Ghana B-ORG
Akyerɛkyerɛfoɔ I-ORG
Nkabom I-ORG
Kubaatan I-ORG
( O
GNAT B-ORG
) O
ahyɛ O
ne O
kuomma O
a O
wɔwɔ O
Achimota B-ORG
Sukuu I-ORG
sɛ O
wɔnni O
deɛ O
kɔɔto O
ka O
faa O
Rastafoɔ O
adesuafoɔ O
no O
ho O
so O
. O

Na O
ɛyɛ O
ɔmanpanin O
anidasoɔ O
sɛ O
wɔsi O
Law B-ORG
Village I-ORG
dan O
no O
wie O
a O
ɛbɛbue O
mmaranim O
adesua O
mu O
na O
asan O
aboa O
atɛntenenee O
nkankɔ O
wɔ O
ɔman O
yi O
mu O
. O

Kasamafoɔ O
hyɛɛ O
saa O
bɔ O
yi O
mmerɛ O
a O
wɔhyiaa O
Private B-ORG
Enterprise I-ORG
Federation I-ORG
wɔ O
Mmarahyɛbɛdwafie O
mu O
Ɛbenada B-DATE
no O
. O

Wugyee O
yɛn O
nyinaa O
nkwa O
. O

Frankaatufoɔ O
ma O
National B-ORG
Democratic I-ORG
Congress I-ORG
wɔ O
2020 B-DATE
abatoɔ O
mu O
, O
Owura O
John B-PER
Dramani I-PER
Mahama I-PER
ahyɛ O
Ghanafoɔ O
bɔ O
sɛ O
ɔmfa O
Ghana B-LOC
banbɔ O
nni O
agorɔ O

Ɔman O
Kɔɔto O
Baatan O
abɔ O
Ghana B-LOC
Sika O
ɔpepem O
baako O
akyire O
- O
pɔ O
aduonu O
nson O
( O
ȼ1 O
, O
270 O
, O
000 O
. O
00 O
) O
a O
, O
NDK B-ORG
, O
Sika O
Adwuma O
no O
hyɛɛ O
sɛ O
ɔman O
no O
ntua O
mma O
no O
sɛ O
atemmuo O
ka O
no O
agu O
. O

Yehia O
sika O
na O
yɛde O
ayɛ O
biribiara O
. O

Ɔkyerɛɛ O
apolisifoɔ O
sɛ O
wɔn O
nhwehwɛ O
abɔneyɛfoɔ O
yi O
na O
mmara O
ne O
wɔn O
ndi O
. O

Ɔbenfo O
bi O
a O
ɔde O
Ali B-PER
Javey I-PER
yɛ O
adwuma O
wɔ O
University B-ORG
of I-ORG
California I-ORG
, I-ORG
Berkeley I-ORG
. O
Ɔkaa O
sɛ O
: O
"""" O
Nneɛma O
nketenkete O
yi O
bɛboa O
wɔn O
a O
wɔyɛ O
robɔt O
ne O
wɔn O
a O
wɔde O
mfidie O
ahorow O
yɛ O
adwuma O
. O

Na O
ɛsɛ O
sɛ O
mesesa O
m'taade O
efisɛ O
na O
ataade O
a O
mehyɛ O
no O
mfata O
tebea O
no O
. O

Wɔde O
nsakraeɛ O
a O
nkɔsoɔ O
wɔ O
mu O
aba O
, O
na O
wɔayɛ O
nneɛma O
a O
ɛsɔ O
ani O
na O
ɛkyɛne O
soɔ O
. O

Obiɑrɑ O
wɔ O
bɑnbɔ O
koro O
no O
ɑrɑ O
ɑ O
esiw O
nyiyim O
ɑ O
ɛsɛe O
Mpɑemukɑ O
kwɑn O
no O
kyɛfɑ O
no O
bi O
. O

Wɔ O
adakabɛn O
no O
akyi O
no O
, O
so O
wubetumi O
abɔ O
nnwinnade O
foforo O
bi O
? O

Nnipa O
bɛboro O
160 O
na O
wɔawuwu O
, O
na O
ɔhaha O
pii O
ayera O
bere O
a O
nsuyiri O
kɛse O
bi O
sii O
wɔ O
Europa B-LOC
Atɔe I-LOC
fam O
mmeae O
pii O
no O
. O

Ɛtɔ O
bere O
bi O
a O
, O
ɛyɛ O
mmusua O
a O
honam O
fam O
adedodowpɛ O
adi O
wɔn O
ti O
na O
wɔtete O
mmofra O
no O
. O

Yɛboa O
ne O
nyinaa O
ano O
a O
asoafoɔ O
abɛdiakyire O
aduasa O
nkron O
a O
wɔhyɛ O
asoeɛ O
aduonu O
nan O
ase O
ɛna O
ɔman O
soafoɔ O
baako O
. O

Sɛ O
moagye O
bosea O
a O
ɛho O
nsiho O
sõ O
a O
, O
mubetumi O
akogye O
bosea O
foforo O
a O
ɛho O
nsiho O
sua O
de O
akotua O
. O

Ɔkyerɛkyerɛfo O
no O
kae O
sɛ O
ɛsɛ O
sɛ O
yesua O
saa O
nsɛm O
yi O
nyinaa O
yiye O
. O

"""" O
Yɛwɔ O
akwanyɛfoɔ O
a O
wɔyɛ O
amanyɛsɛm O
wɔ O
yɛn O
ntam O
. O

Minyaa O
yɛ O
anka O
a O
, O
na O
ɛyɛ O
nokware O
. O

Anglogold B-ORG
Ashanti I-ORG
kaa O
sɛ O
"""" O
wɔn O
a O
ɔrehwehwɛ O
fagudeɛtufoɔ O
a O
ayera O
no O
ayɛ O
adwuma O
a O
ɔmmerɛ O
wɔ O
tebea O
a O
ɛyɛ O
den O
mu O
. O
"""" O

Obiɑrɑ O
wɔ O
neɑ O
ne O
mɑn O
ɑsɛnnii O
mmɑrɑ O
ɑhyehyɛ O
ɑto O
hɔ O
ɑ O
wɔyɛ O
de O
pɑtɑ O
neɑ O
obi O
ɑfom O
no O
no O
hokwɑn O
ɑnɑɑ O
kyɛfɑ O
. O

"""" O
Yɛgyina O
aban O
no O
mmoa O
so O
retwetwe O
nnwuma O
yi O
nyinaa O
ama O
wɔde O
wɔn O
nhyehɛene O
akwan O
papa O
a O
wɔfa O
so O
yɛ O
wɔn O
nneɛma O
, O
na O
ɛmu O
da O
hɔ O
, O
na O
ɛwɔ O
amammuo O
Kwan O
pa O
, O
na O
ɛhwehwɛ O
ankorɛankorɛnnwuma O
no O
nkɔsoɔ O
, O
abɛbom O
de O
adi O
dwuma O
. O
"""" O

Bosome O
so O
na O
muhu O
sɛ O
mo O
sika O
no O
bi O
aka O
a O
, O
mommom O
nsusuw O
ho O
nhwɛ O
nea O
mode O
bɛyɛ O

Da O
a O
wɔn O
nsa O
bɛka O
sika O
kɔkɔɔ O
a O
ɛmu O
yɛ O
duru O
anaa O
ketewa O
bi O
mpo O
, O
mɛka O
nanso O
seesei O
deɛ O
wɔnyee O
biribi O
saa O
ɛno O
nti O
na O
memfa O
mmɛtoo O
dwa O
wɔ O
saa O
adeɛ O
no O
ho O
no O
, O
"""" O
ɔde O
too O
so O
. O

Ɔbaa O
a O
ɔda O
sukuu O
yi O
ano O
kyerɛɛ O
mu O
sɛ O
ɔde O
ɔpɛpa O
na O
boaa O
sukuufoɔ O
ɛnkanka O
mmaa O
a O
na O
ɔnenam O
kurom O
repɛ O
dan O
. O

Ná O
Kwaku B-PER
redi O
agoru O
wɔ O
afirikyire O
hɔ O

Bere O
dodow O
a O
mede O
kyinkyin O
sohyial O
media O
so O
no O
, O
mɛtew O
so O

Berɛ O
a O
ɔrekasa O
wɔ O
Mime B-ORG
Africa I-ORG
Abasobɔ I-ORG
ho O
Ntomapa O
Dwumadie O
ase O
no O
, O
Akofa B-PER
Edjeani I-PER
kyerɛkyerɛ O
sɛ O
, O
nea O
enti O
a O
Sinitwa O
Adwuma O
no O
tɔ O
esini O
na O
aka O
akyire O
no O
farebae O
yɛ O
nnipa O
a O
wonnya O
sɛ O
wɔde O
wɔn O
sika O
bɛhyɛ O
Adwuma O
no O
mu O
. O

Ná O
mitumi O
noa O
ntini O
biako O
wɔ O
aduan O
abiɛsa O
mu O
, O
na O
memaa O
me O
maame O
, O
na O
ɔka O
mpo O
sɛ O
, O
memaa O
no O
bi O
. O

Enti O
agyanom O
ne O
ɛnanom O
pii O
fii O
ase O
kamfoo O
wɔn O
mma O
bere O
nyinaa O
, O
bere O
mpo O
a O
wɔnyɛɛ O
biribi O
pɔtee O
biara O
a O
ɛfata O
nkamfo O
. O

Nkaseɛbɔ O
mu O
nsɛmmɔne O
bebree O
no O
ara O
kɔ O
ara O
kɔ O
si O
mmara O
ne O
pɛpɛɛpɛyɛ O
a O
yɛnni O
so O
. O

Ɔkyerɛkyerɛfo O
bi O
kaa O
sɛ O
, O
ɔde O
n'ani O
ato O
fam O
ahu O
sɛ O
, O
wɔn O
a O
ɔkyerɛ O
wɔn O
ade O
no O
bi O
wɔ O
hɔ O
a O
, O
sɛ O
wɔrepɛ O
adamfo O
a O
, O
ɛyɛ O
a O
wɔpɛ O
wɔn O
a O
wobetumi O
aboa O
wɔn O
nko O
ara O
. O

Sikasɛm O
mu O
mpɛnsɛnpɛnsɛn O
mu O
panin O
a O
ɔwɔ O
Current O
Affairs O
dwadie O
a O
ɛwɔ O
GBCfoɔ O
"""" O
Talking O
Point O
"""" O
abɔ O
Ghana B-ORG
Sikakorabea I-ORG
Kɛseɛ I-ORG
kɔkɔ O
sɛ O
ɔmfa O
mmara O
ketee O
ngu O
kwan O
mu O
na O
nsɔ O
sikahyeɛ O
ano O
. O

Nea O
ɛtwa O
toɔ O
koraa O
no O
, O
agodie O
nhwehwɛmu O
pono O
no O
asiane O
wɔn O
a O
wɔhwɛɛ O
agodie O
no O
so O
tire O
sɛ O
wannyɛ O
bɔne O
biara O
aberɛ O
a O
Hasaacas B-ORG
ne O
Soccer B-ORG
Intellectuals I-ORG
sii O
akan O
wɔ O
WPL O
mu O
no O
. O

Saa O
abɛɛfo O
mfidie O
nimdeɛ O
yi O
bɛma O
wɔn O
a O
wɔretwerɛ O
wɔn O
din O
bɛnya O
mmuaeɛ O
wɔ O
dakoro O
pɛ O
mu O
a O
wɔn O
kaade O
no O
bɛwɔ O
amanebɔ O
a O
ɛfa O
wɔn O
TIN O
, O
Ghana B-LOC
Post O
GPS O
akwankyerɛ O
, O
ɛna O
biom O
nso O
watumi O
de O
ayi O
sika O
wɔ O
sikorabea O
mu O
. O

ASP O
Larye B-PER
kyerɛ O
mu O
sɛ O
na O
ababaawa O
yi O
ne O
mmonnaatoni O
yi O
na O
da O
mpa O
koro O
so O
nti O
na O
ɛnam O
so O
maa O
no O

nyaa O
akwanya O
too O
no O
mmonnaa O
. O

Ebia O
mfiase O
no O
okunu O
no O
bedi O
ne O
tiyɛ O
no O
wɔ O
ɔkwan O
a O
epira O
ne O
yere O
so O
, O
anaasɛ O
ɔyere O
no O
renhu O
sɛnea O
ɛsɛ O
sɛ O
ɔde O
nyansahyɛ O
ma O
wɔ O
anifere O
kwan O
so O
. O

Ɛsɛ O
sɛ O
osua O
sɛnea O
yɛyɛ O
ade O
no O
, O
ɔde O
nea O
wasua O
no O
yɛ O
adwuma O
, O
na O
ɔyɛ O
nsakrae O
a O
ɛho O
hia O
. O

Sɛdeɛ O
mobɛfiri O
nkɔmmɔ O
ase O
no O
, O
saa O
ara O
na O
ɛtaa O
wie O
. O

Obiɑrɑ O
wɔ O
kyɛfɑ O
ɑnɑɑ O
hokwɑn O
sɛ O
ɔyɛ O
ɔmɑnbɑ O
wɔ O
bɑɑbiɑrɑ O
. O

Sɛ O
woreyɛ O
biribi O
, O
na O
sɛ O
wubetumi O
de O
w'adwene O
asi O
so O
paa O
a O
, O
gye O
sɛ O
wohyɛ O
wo O
ho O
so O
. O
Sɛ O
wutumi O
yɛ O
saa O
a O
, O
wubenya O
so O
mfaso O
paa O
. O

Memmɔ O
wo O
sobo O
wɔ O
akwanhyia O
no O
ho O
, O
na O
ɛnyɛ O
wo O
na O
wama O
aba O
saa O
. O

Mo O
ma O
yɛnto O
abasakɔnmu O
ɛnyɛ O
nnwuma O
a O
a O
ɛbɛma O
daakye O
nkyirimma O
ani O
asɔ O
ntoboa O
a O
ɛhwɛ O
maa O
Ghana B-LOC
kankɔ O
wɔ O
ka O
- O
bi O
- O
ma O
- O
menka O
- O
bi O
amammuo O
a O
ɛma O
manfoɔ O
faahodie O
, O
nnwumakuo O
a O
ɛboa O
amammuo O
pa O
, O
asafo O
nkabom O
, O
nnipa O
dodoɔ O
yieyɔ O
, O
asomdwoeɛ O
, O
ne O
ɔman O
no O
kankɔ O
ne O
nkabom O
. O

Prof O
. O
Opoku B-PER
Agyemang I-PER
, O
Nwomasua O
Soafoɔ O
wɔ O
NDC B-ORG
amammuo O
berɛ O
so O
, O
na O
ɔsan O
nso O
yɛ O
NDC B-ORG
ɔmanpanini O
abadiakyire O
wɔ O
2020 B-DATE
abatoɔ O
no O
mu O
agu O
2020 B-DATE
WASSCE B-ORG
sɔhwɛ O
no O
ho O
mmuaeɛ O
, O
no O
ho O
fi O
rekyerɛ O
sɛ O
adesuafoɔ O
no O
wiaa O
sɔhwɛ O
no O
mu O
yie O
. O

Anamantuo O
akɛseɛ O
a O
ɛfa O
abɛɛfo O
kwantenpɔn O
yi O
ho O
bi O
ne O
digitalization O
a O
ɛkɔɔ O
so O
wɔ O
passport B-ORG
office I-ORG
, O
digital O
address O
system O
, O
paperless O
ports O
, O
mobile O
money O
operability O
ne O
foforo O
bebree O
a O
ɛkeka O
ho O
ama O
adwumayɛ O
akɔ O
soro O
, O
na O
aboa O
Ghana B-LOC
sikasɛm O
mpuntuo O
nso O
. O

Yehia O
sɛ O
yɛbɛsɛe O
mmerɛ O
a O
ɛde O
nkɔsoɔ O
bɛma O
ankorɛankorɛ O
ne O
ɔmanfoɔ O
nnwuma O
ahodoɔ O
. O

Data O
incentives O
ne O
nnepa O
bebree O
a O
wɔde O
kaa O
wɔn O
adesua O
no O
ho O
no O
bɛmaa O
nnipa O
no O
dodoɔ O
kɔɔ O
soro O
, O
na O
ɛfiri O
afe B-DATE
2020 I-DATE
bɛsi O
nnɛ O
, O
adesuafoɔ O
a O
wɔn O
dodoɔ O
boro O
470 O
na O
wɔafa O
adesua O
no O
mu O
"""" O
ɔka O
de O
kaa O
ho O
. O

Nanso O
yei O
ne O
manpanin O
a O
wabue O
pono O
kɛse O
paa O
ama O
amanyɛkuo O
amammuo O
. O

Mprenpren O
yi O
wɔde O
kwaadu O
abɔ O
James B-PER
sɛ O
ɔmmra O
asɛnnibea O
mmɛyi O
neho O
ano O
. O

Medeama O
a O
saa O
berɛ O
yi O
wɔn O
agorɔ O
aba O
fam O
nam O
Zakaria B-PER
Mumuni I-PER
goolu O
baako O
a O
ɔhyɛɛ O
no O
ɔfa O
a O
ɛdi O
kan O
no O
so O
dii O
nkunim O
wɔ O
Eleven B-ORG
Wise I-ORG
so O
. O

Charlse B-PER
Adu I-PER
Boahen I-PER
a O
ɛrenkyɛ O
na O
yɛatoto O
n'ano O
no O
deɛ O
, O
mepɛ O
sɛ O
ɔyɛ O
deɛ O
ɛfata O
na O
ɔnnyi O
Black B-ORG
Star I-ORG
Brokerege I-ORG
mfiri O
mu O
ansa O
na O
Wukuada B-DATE
adu O
. O

Wobɛtumi O
aka O
kyenkyene O
araa O
sɛ O
deɛ O
wopɛ O
no O
, O
ɛno O
ara O
na O
monyɛ O

Ɔsan O
kaa O
sɛ O
Owura O
Asante B-PER
Bediatuo I-PER
ka O
kyerɛɛ O
wɔn O
sɛ O
Art B-LOC
Centre I-LOC
no O
boɔ O
yɛ O
ɔpepem O
ahanum O
nanso O
wansi O
so O
dua O
sɛ O
sika O
no O
yɛ O
cedis O
anaa O
dollars O
. O

Bere O
biara O
a O
wobɛsan O
ahyia O
wo O
kora O
no O
, O
yɛ O
nea O
edidi O
so O
yi O

Berɛ O
a O
Asamoah B-PER
ani O
baa O
neho O
so O
no O
na O
polisifo O
no O
akyere O
Abena B-PER
. O

Ƹde O
kaa O
ho O
sɛ O
, O
"""" O
Nnansa O
yi O
yɛatumi O
ayɛ O
nsɛmnsɛm O
ne O
nneɛma O
no O
ho O
adwuma O
, O
yɛde O
aseda O
ma O
Ahoɔdenneɛ B-ORG
Asoeɛ I-ORG
no O
wɔ O
ɛmmoa O
a O
wɔde O
sɔɔ O
yɛn O
asene O
ma O
yɛnyaa O
mpɛsɛmpɛsɛmu O
akwankyerɛ O
a O
edi O
mu O
a O
ɛboaba O
ama O
mpontuo O
ne O
nkɔsoɔ O
papa O
aba O
fango O
- O
tuo O
mu O
. O
"""" O

Nnipa O
mpem O
ahasa O
aduosia O
wɔ O
mansini O
aduanan O
mmeɛnsa O
wɔ O
ɔman O
yi O
mu O
a O
aduonum O
num O
wɔ O
Nkran B-LOC
Mantam I-LOC
mu O
, O
dunsia O
wɔ O
Asante B-LOC
Mantam I-LOC
mu O
ɛna O
mmienu O
a O
ɛwɔ O
Mfinimfi B-LOC
Mantam I-LOC
na O
wasusu O
sɛ O
ɔbɛnya O
paneɛ O
bɔ O
a O
ɛtɔ O
so O
mmienu O
yi O
. O

Ná O
minni O
adagyew O
nnɛ O
. O

Na O
wɔn O
adwene O
mu O
ayɛ O
wɔn O
bebree O

Obiɑrɑ O
wɔ O
ɑdwumɑyɛ O
ne O
ɛso O
ɑkɑtuɑ O
ɑ O
wɔde O
mɑ O
no O
ho O
kyɛfɑ O
ɑ O
nyiyim O
biɑrɑ O
nni O
mu O
. O

Obiɑrɑ O
wɔ O
ho O
kwɑn O
sɛ O
ɔno O
nko O
ɑrɑ O
pɛ O
ɑhonyɑde O
ɑnɑɑsɛ O
ɔne O
ɑfoforò O
pɛ O
bi O
. O

Misusuw O
sɛ O
eyi O
yɛ O
ɔdɔ O
anaa O
. O

Ná O
metaa O
fi O
adi O
, O
nanso O
na O
ɔno O
de O
ɔpɛ O
fie O
tena O
. O
"""" O

Obiara O
anhu O
me O
wɔ O
ayaresabea O
da O
. O

Obiɑrɑ O
wɔ O
ho O
kwɑn O
sɛ O
osuɑ O
ɑde O
. O
Anyɛ O
yiye O
korɑɑ O
no O
, O
ɛsɛ O
sɛ O
obiɑrɑ O
nyɑ O
sukuukɔ O
ɑnɑɑ O
ɑdesuɑ O
kwɑ O
wɔ O
ne O
mmofrɑɑse O
wɔ O
nneɛmɑ O
nketenkete O
bi O
ho O
. O
Ɛsɛ O
sɛ O
wɔde O
ɔhyɛ O
to O
ho O
mɑ O
obiɑrɑ O
nyɑ O
mmofrɑɑse O
ɑdesuɑ O
. O
Mfiridwumɑ O
ho O
ɑdesuɑ O
ne O
dwumɑdi O

ɑhorow O
no O
suɑ O
ɑnɑɑ O
sukuupɔn O
mu O
ɑdesuɑ O
ho O
de O
, O
obiɑrɑ O
benyɑ O
ne O
kyɛfɑ O
sɛneɑ O
n'ɑdwene O
ne O
ne O
mmɔdenbɔ O
kyerɛ O
. O

Sɛ O
ɛrentumi O
nyɛ O
yiye O
saa O
a O
, O
ma O
wonhu O
sɛ O
ɛsono O
baabiara O
ne O
ɛhɔ O
mmara O
, O
nanso O
nka O
biribiara O
mfa O
mmu O
ɔwofo O
biako O
no O
abomfiaa O
. O

Sɛ O
wote O
nka O
sɛ O
woaberɛ O
"""" O
anaa O
nneɛma O
ko O
wo O
so O
abuo O
"""" O
a O
, O
akwantuo O
bɛtumi O
ama O
w'ani O
agye O
na O
aboa O
ama O
mpontuo O
aba O
wabrabɔ O
mu O
, O
akwan O
ahodoɔ O
pii O
mu O
. O

Saa O
bere O
no O
, O
na O
yenhu O
sɛ O
ɔtanhunu O
adidi O
yɛn O
mu O
. O
Ná O
ɛyɛ O
yɛn O
sɛ O
yɛn O
mmom O
na O
wɔredi O
yɛn O
ani O
. O

Tete O
Wo O
Ba O
Ma O
Onnwen O
Nnipa O
Ho O
Wɔ O
Pɛsɛmenkominya O
Wiase O
Mu O

Efi O
afe O
1990 B-DATE
kosi I-DATE
2015 I-DATE
no O
, O
wɔn O
a O
wɔadi O
boro O
mfe O
50 O
a O
wogyae O
aware O
wɔ O
United B-LOC
States I-LOC
no O
, O
wɔn O
dodow O
bu O
bɔɔ O
ho O
, O
na O
wɔn O
nso O
a O
wɔadi O
boro O
mfe O
65 O
a O
wogyae O
aware O
no O
, O
wɔn O
dodow O
bu O
bɔɔ O
ho O
mmiɛnsa O
. O

Ɔmanpanin O
a O
watwa O
mu O
John B-PER
Mahama I-PER
atwe O
neho O
afiri O
African B-ORG
Union I-ORG
abɔdin O
a O
wɔde O
ama O
no O
sɛ O
ananmusini O
panin O
a O
ɔwɔ O
Somalia B-LOC
. O

Ɔgu O
so O
rehwehwɛ O
abɔfra O
no O
ara O
na O
ɔhunuu O
sɛ O
ɔde O
nisuo O
ɔfri O
mmonaatoni O
no O
dan O
mu O
reba O
a O
n'ataadeɛ O
afɔ O
na O
yabue O
ne O
pioto O
. O

Asɛm O
a O
ɔkaaeɛ O
yi O
yɛ O
deɛ O
ɔde O
reyi O
nsɛmkeka O
a O
ɛrekɔ O
so O
a O
Ghanafoɔ O
bi O
rekeka O
, O
resi O
so O
dua O
sɛ O
yɛyi O
excavators O
ne O
mfidie O
ahodoɔ O
a O
wɔde O
tu O
agudeɛ O
a O
asogyafoɔ O
yi O
resɛe O
no O
firi O
hɔ O
a O
, O
wɔkɔto O
sika O
kɔkɔɔ O
wɔ O
bea O
hɔ O
nso O
a O
, O
wɔgye O
firi O
wɔn O
nsam O
. O

London B-LOC
a O
ɛyɛ O
England B-LOC
ahenkurow O
no O
wɔ O
Thames B-LOC
so O
. O

Sɛ O
wo O
ba O
kyerɛw O
sɔhwɛ O
wɔ O
sukuu O
na O
otwa O
a O
, O
kamfo O
no O
. O
Sɛ O
wanyɛ O
ade O
a O
, O
mfa O
nhyɛ O
ɔkyerɛkyerɛfo O
no O
. O

"""" O
Ntentan O
ɛkwan O
a O
wɔfrɛ O
no O
Ƹntakyenegye O
no O
, O
Dɔla O
no O
Ɔpepem O
Edu O
Kosi O
Ɔpepem O
Aduonum O
- O
Enum O
. O
( O
$ O
10 O
, O
000 O
, O
000 O
- O
$ O
55 O
, O
000 O
, O
000 O
) O
, O
kilomita O
biara O
, O
ɛna O
Asefate O
nsiesie O
nso O
boɔ O
yɛ O
Dɔla O
Ɔpepem O
Baako O
akyire O
ɛpɔ O
mmienu O
kosi O
Ɔpepem O
Baako O
akyire O
ɛpɔ O
ɛnan O
. O
( O
$ O
1 O
, O
200 O
, O
000 O
- O
1 O
, O
400 O
, O
000 O
) O
, O
kilomita O
baako O
biara O
. O

Sɛ O
nhwɛso O
no O
, O
ɔbea O
bi O
a O
ne O
kunu O
hwee O
no O
na O
ɔyeyaw O
no O
ka O
sɛ O
: O
"""" O
Sɛ O
ɔhwee O
me O
nkutoo O
a O
, O
anka O
mɛpɛ O
sen O
sɛ O
ɔsan O
yeyaw O
me O
kaa O
ho O
. O

Nokwasɛm O
biara O
nni O
nea O
ɔka O
no O
mu O
. O

Me O
nuabea O
no O
yɛ O
adwuma O
wɔ O
United B-ORG
States I-ORG
Embassy I-ORG
wɔ O
London B-LOC
. O

Saa O
ɛberɛ O
yi O
yɛne O
Ekuo O
foforɔ O
a O
ɛnhyɛ O
Aban O
ase O
na O
wɔferɛ O
no O
"""" O
Wobɛtumi O
? O
"""" O
( O
Could O
yiu O
? O
) O
ato O
abasa O
- O
kɔnmu O
sɛ O
yɛbɛma O
Afikyerɛkɔ O
nkuruwa O
( O
Menstrual O
caps O
) O
a O
ɛyɛ O
kuruwa O
ketewaa O
bi O
a O
wɔde O
hyɛ O
ɛmmaa O
ase O
de O
sɔ O
mogya O
. O

Wiase O
afanaa O
nyinaa O
mu O
no O
fagudeɛtu O
ankasa O
yɛ O
adwuma O
a O
ɛho O
yɛ O
siane O
nanso O
ɛsiane O
no O
yɛ O
mmɔho O
mmienu O
wɔ O
asaase O
ase O
. O
Yei O
nti O
, O
ɛwɔ O
sɛ O
adwuma O
no O
mu O
banbɔ O
ne O
apɔmuden O
akwankyerɛ O
no O
yɛ O
asɛnhia O
. O

Ɛpo O
mu O
ɔsa O
were O
tumi O
yɛ O
mmerɛmmerɛmmerɛw O
paa O
, O
na O
anhwɛ O
a O
wobɛka O
sɛ O
wanan O
ara O
ne O
sa O
. O

Saa O
asɛm O
yi O
asi O
mmerɛ O
a O
aban O
de O
ahoɔden O
foforɔ O
reko O
tia O
galamsey O
wɔ O
ɔman O
yi O
mu O
. O

Wɔyɛɛ O
saa O
nhyehyɛeɛ O
yi O
wɔ O
kwan O
bi O
so O
a O
ɛpaa O
MASLOC B-ORG
CARD O
a O
wɔde O
rema O
wɔn O
a O
ɛretwerɛ O
wɔn O
din O
foforɔ O
no O
ho O
ntama O
. O

Sɛ O
woka O
kyerɛ O
wo O
ba O
kɛkɛ O
sɛ O
, O
"""" O
Mete O
wo O
so O
a O
na O
masɔre O
"""" O
a O
, O
ɛremma O
ɔmmrɛ O
ne O
ho O
ase O
. O
Ma O
onhu O
adepa O
a O
wayɛ O
a O
enti O
worekamfo O
no O
saa O
. O

"""" O
Yei O
nti O
na O
ɛso O
aba O
mfasoɔ O
sɛ O
mekasa O
fa O
ho O
firisɛ O
saa O
nokware O
baako O
koraa O
nni O
saa O
huhuhuhu O
yi O
mu O
, O
ɛyɛ O
bɔserɛmuka O
a O
wahyehyɛ O
sɛ O
ɛbɛgu O
meho O
fin O
sɛ O
aban O
mu O
dwumayɛni O
panin O
wɔ O
amansan O
anim O
. O
"""" O

Paneɛ O
wɔ O
dwumadie O
bɛhyɛ O
aseɛ O
afiri O
Kɔtɔnima B-DATE
bosome I-DATE
da I-DATE
a I-DATE
ɛtwa I-DATE
toɔ I-DATE
kɔpem O
Ayɛwohomumɔ B-DATE
da I-DATE
a I-DATE
ɛtɔ I-DATE
so I-DATE
nnwɔtwe I-DATE
wɔ I-DATE
afe I-DATE
mpem I-DATE
mmienu I-DATE
ne I-DATE
aduonu I-DATE
baako I-DATE
mu O
. O

Nsakrae O
bɛn O
na O
metumi O
ayɛ O
, O
na O
sɛ O
mereyɛ O
biribi O
a O
, O
nneɛma O
foforo O
antwetwe O
m'adwene O
? O

Sɛ O
nnamfo O
pii O
atwa O
wo O
ho O
ahyia O
nanso O
ɛte O
sɛ O
nea O
wo O
ho O
nhia O
wɔn O
mu O
biara O
, O
na O
wɔnnɔ O
wo O
sɛnea O
wodɔ O
wɔn O
no O
a O
, O
saa O
bere O
no O
na O
wubetumi O
ate O
nka O
pa O
ara O
sɛ O
woayɛ O
ankonam O

Obi O
a O
ɔte O
hɔ O
na O
deɛ O
ɛrekɔ O
so O
no O
ha O
no O
ka O
kyerɛɛ O
City B-ORG
News I-ORG
sɛ O
"""" O
nnawɔtwe O
ntwa O
mu O
a O
wonte O
sɛ O
akorɔmfo O
werɛmfoɔ O
mmɛtu O
wɔn O
so O
sa O
. O
"""" O

Mansini O
dunnwɔtwe O
yi O
ne O
Asokore B-LOC
Mampong I-LOC
, O
Asokwa B-LOC
, O
Ashanti B-LOC
Mampong I-LOC
Municipal I-LOC
, O
Kwabre B-LOC
East I-LOC
, O
Ejisu B-LOC
, O
Old B-LOC
Tafo I-LOC
, O
Manhyia B-LOC
North I-LOC
, O
Manhyia B-LOC
South I-LOC
, O
Atwima B-LOC
Mponua I-LOC
, O
Atwima B-LOC
Nwabiagya I-LOC
, O
Atwima B-LOC
Kwanwoma I-LOC
, O
Sekyere B-LOC
East I-LOC
, O
Kwadaso B-LOC
, O
Bosomtwe B-LOC
, O
Suame B-LOC
, O
Bekwai B-LOC
, O
Oforikrom B-LOC
ne O
Offinso B-LOC
. O

Nanso O
, O
Banbɔ O
Soafoɔ O
, O
Dominic B-PER
Nitiwul I-PER
akyerɛ O
mu O
sɛ O
fagudeɛtu O
nnwuma O
a O
wɔwɔ O
nkrataa O
sɛe O
nsuwa O
nsuwa O
a O
ɔbɛyɛ O
wɔn O
sɛ O
nnwuma O
nni O
nkrataa O
no O
bi O
. O

Kyerɛw O
ɛka O
a O
mobɛbɔ O
wɔ O
ebiara O
ho O
hyɛ O
ano O
, O
na O
hwɛ O
sika O
dodow O
a O
wode O
bɛtɔ O
saa O
adeɛ O
no O
wɔ O
bosome O
biara O
mu O
. O

Ƹmmom O
, O
Kɔɔto O
Baatan O
no O
atwa O
sika O
sidi O
mpem O
dunan O
- O
ahansia O
ne O
aduowɔtwe O
nkron O
( O
ȼ14 O
, O
689 O
. O
00 O
) O
sɛ O
atemmuo O
ka O
sɛ O
Sika O
a O
NDK B-ORG
Adwuma I-ORG
no O
bɛnya O
. O

Sɛ O
woyɛ O
otiefo O
pa O
a O
, O
ebetumi O
aboa O
wo O
pa O
ara O
ma O
woahyɛ O
w'abufuw O
so O
. O

Mo O
mmienu O
nyinaa O
, O
mobɛtumi O
agyaa O
nsɛm O
mu O

Berɛ O
a O
ɔrema O
nhwɛsoɔ O
titire O
bi O
no O
, O
Abena B-PER
Boakyewaa I-PER
daa O
no O
adi O
sɛ O
adwuma O
bebree O
bɛdaa O
no O
so O
wɔ O
berɛ O
a O
na O
ne O
ba O
abaayewa O
nso O
ho O
mfa O
no O
enti O
na O
akɔhia O
sɛ O
ɔfa O
mmienu O
no O
mu O
baako O
. O

Ekuo O
yi O
hyɛɛ O
Ɔman O
mu O
no O
nyinaa O
Ɔtetena O
no O
ase O
, O
Benada B-DATE
, I-DATE
Kɔtɔnimaa I-DATE
18 I-DATE
, I-DATE
2021 I-DATE
, O
fa O
tua O
a O
aban O
antua O
wɔn O
ahomegyeɛ O
ntetohɔ O
sika O
Tier O
2 O
no O
. O

Anyɛ O
yiye O
koraa O
no O
, O
nsu O
atɔ O
wɔ O
ɔmantam O
no O
mu O
, O
na O
anyɛ O
yiye O
koraa O
no O
, O
nnipa O
bɛyɛ O
51 O
na O
woguan O
fii O
wɔn O
afie O
mu O
. O

Fa O
bere O
kakra O
ma O
me O
, O
na O
migye O
di O
sɛ O
metumi O
ahu O
ɔkwan O
a O
mɛfa O
so O
adi O
ɔhaw O
no O
ho O
dwuma O
. O

Sɛ O
nea O
ɔpɛ O
sɛ O
ɔka O
no O
ampue O
n'ano O
mpo O
a O
, O
bɔ O
mmɔden O
sɛ O
wubehu O
. O

Nnipa O
mpem O
abien O
na O
wɔwɔ O
asa O
yi O
so O
. O

Polisifo O
bɔɔ O
karkafo O
kɔkɔ O
sɛ O
sɛ O
wohu O
sɛ O
wɔn O
kwan O
asiw O
a O
, O
ɛnsɛ O
sɛ O
wɔfa O
nsu O
mu O
. O

Ɔhyɛɛ O
Operation B-ORG
Halt I-ORG
II I-ORG
dwumadie O
no O
mu O
nnipa O
no O
sɛ O
wɔn O
nhye O
mfidie O
biara O
ɔbɛhunu O
wɔ O
saa O
mmeaeɛ O
yi O
nyinaa O
ara O
"""" O

Wɔ O
July B-DATE
mfiase O
no O
, O
bere O
a O
Marie B-PER
yɛɛ O
adwuma O
maa O
Franse B-ORG
sikakorabea I-ORG
bi O
bɛboro O
mfe O
du O
akyi O
no O
, O
na O
ontumi O
nhu O
ade O
foforo O
biara O
, O
gye O
sɛ O
ogyae O
n'adwuma O
wɔ O
Paris B-LOC
. O

Ɛnsɛ O
sɛ O
wɔde O
ɑninyɑnne O
, O
ɑtirimɔden O
, O
ne O
neɑ O
ɛmfɑtɑ O
sɛ O
wɔde O
yɛ O
nnipɑ O
ɑnɑɑ O
ɑyɑyɑde O
biɑrɑ O
twe O
obiɑrɑ O
ɑso O
. O

Nhwehwɛmufo O
bi O
wɔ O
apɔwmuden O
asoɛe O
bi O
a O
wɔfrɛ O
no O
Pine B-ORG
Street I-ORG
Foundation I-ORG
; O
wɔyɛ O
kokoram O
ho O
nhwehwɛmu O
. O

Sɛ O
wohunu O
deɛ O
enti O
a O
ɛhia O
sɛ O
wogyaa O
mu O
a O
, O
ɛremma O
wonni O
yaw O

"""" O
Yei O
yɛ O
Ghana B-LOC
manpanin O
. O

Ade O
a O
m'ani O
sɔ O
pa O
ara O
wɔ O
me O
kunu O
ho O
ne O
sɛ O
, O
bere O
nyinaa O
ɔyɛ O
aso O
tie O
me O
na O
ɔkyerɛ O
sɛ O
ɔte O
m'ase O
. O

wɛn O
na O
kamfo O
no O
bere O
a O
wayɛ O
ade O
a O
ɛsɛ O
nkamfo O
. O

Ɔbarima O
a O
wuhyiaa O
no O
wɔ O
keteke O
gyinabea O
hɔ O
ne O
me O
papa O
. O

"""" O
Mfatoho O
bi O
ne O
sɛ O
baabi O
a O
nsuo O
wɔ O
paa O
te O
sɛ O
tadeɛ O
anaa O
afrɔ O
mu O
sei O
no O
yɛntumi O
ntwe O
nsuo O
no O
nyinaa O
ngu O
firisɛ O
ntontom O
too O
nkosua O
gu O
hɔ O
"""" O

Esiane O
w'abusua O
anaa O
w'amammerɛ O
nti O
, O
ebia O
ayɛ O
wo O
su O
sɛ O
wobɛkyerɛ O
w'adwene O
pefee O
a O
womfa O
anifere O
nni O
dwuma O
. O

Wɔ O
Apueɛ B-LOC
Mantam I-LOC
mu O
no O
, O
akwammukafoɔ O
sisi O
akwan O
Dwoada B-DATE
ahemadakye O
bɔɔ O
akwantufoɔ O
a O
na O
wɔrefa O
kwan O
no O
so O
korɔno O
. O
Ɔbɔɔ O
kwantuni O
baako O
tuo O
wɔ O
korɔnobɔ O
no O
mu O
. O

Ɔmanpanin O
toaa O
so O
ka O
sɛ O
, O
"""" O
mmerɛ O
a O
2021 B-DATE
/ I-DATE
2022 I-DATE
adesua O
afe O
no O
rebɛn O
no O
, O
ɛho O
behiaa O
sɛ O
wɔbɛsi O
dan O
yi O
na O
ate O
ahokyerɛ O
a O
ɛbɛdaa O
sukuu O
adan O
dada O
no O
so O
"""" O

Ɔkaa O
sɛ O
, O
yɛyi O
sɛdeɛ O
wɔrepagya O
nnipa O
a O
wɔrefa O
adesua O
no O
mu O
ama O
wɔn O
nimdeɛ O
akɔ O
soro O
no O
, O
Seed O
for O
the O
Future O
tete O
adesuafoɔ O
no O
ma O
wɔyi O
ɔhaw O
firi O
hɔ O
na O
ɛkanyan O
ankorɛankorɛ O
adwumabue O
. O

Nanso O
sɛ O
woanhwɛ O
yie O
a O
, O
wobɛkamfo O
no O
araa O
ma O
ayɛ O
no O
sɛ O
gyama O
nneɛma O
a O
ɔtumi O
yɛ O
no O
yie O
nko O
ara O
na O
ɛsɛ O
sɛ O
ɔde O
n'adwene O
kɔ O
so O
. O

Ellembelle B-LOC
Mansini I-LOC
Panin O
a O
ɔhwɛ O
nnipa O
- O
kane O
so O
, O
Owura O
Isaac B-PER
Polley I-PER
, O
akyerɛ O
ɔhaw O
a O
ɔmanfoɔbinom O
de O
nnipa O
- O
kane O
dwumadie O
reyɛ O
amanyɔsɛm O
ɛna O
w'asrɛ O
sɛ O
wɔnnyae O
saa O
suban O
no O
. O

Anokwa O
, O
sɛnea O
wotumi O
dannan O
wɔn O
were O
no O
yɛ O
nwonwa O
paa O
. O
Sɛnea O
mmoa O
yi O
tumi O
dannan O
wɔn O
were O
nti O
, O
wotumi O
moa O
wɔn O
ho O
wurawura O
ntokuru O
nketenkete O
mu O
. O
Wonya O
kɔhyɛ O
hɔ O
pɛ O
, O
na O
wɔayɛ O
wɔn O
ho O
bawee O
sɛnea O
ɛbɛyɛ O
a O
aboa O
biara O
a O
ɔpɛ O
sɛ O
ɔkyere O
wɔn O
we O
no O
rentumi O
ntwe O
wɔn O
mfi O
baabi O
a O

wɔhyɛ O
no O
. O

Wo O
ne O
no O
mmɔ O
nkɔmmɔ O
nhwɛ O
nea O
obetumi O
ayɛ O
de O
aboa O
wɔn O
. O
Boa O
wo O
ba O
ma O
ɔnyɛ O
nneɛma O
mmoa O
afoforo O
, O
na O
kamfo O
no O
wɔ O
ho O
. O

Akyinnye O
biara O
nni O
ho O
sɛ O
mɛkɔ O
w'ayie O
. O

Yei O
reba O
so O
aberɛ O
a O
Anglogold B-ORG
Ashanti I-ORG
bɔɔ O
amanneɛ O
sɛ O
wagyae O
adwuma O
yɛ O
firisɛ O
wɔn O
adwumayɛfoɔ O
no O
bi O
ayera O
. O

Sɛ O
ɛbɛyɛ O
yiye O
a O
, O
muntu O
nkɔtena O
dan O
a O
ne O
bo O
nyɛ O
den O
mu O
. O

Ɔrekasa O
afa O
Kwan O
sononko O
ne O
mmɛɛda O
anamɔn O
a O
Huawei B-ORG
ICT I-ORG
Academy I-ORG
retu O
no O
ho O
no O
, O
ɛyɛɛ O
Araba B-PER
Hackman I-PER
Akanji I-PER
nwanwa O
wɔ O
Kwan O
a O
ɛtwee O
adesuafoɔ O
baa O
mu O
berɛ O
a O
na O
COVID O
- O
19 O
agya O
ɔman O
no O
abɔ O
so O
na O
wɔatoto O
sukuu O
mu O
. O

Ɔyɛɛ O
saa O
a O
na O
ɔmpɛ O
. O

Ɔtamfo O
no O
de O
ne O
ho O
gyee O
asɛm O
no O
mu O
a O
obiara O
ansiw O
no O
kwan O
. O

Hwɛ O
mo O
mfonini O
dedaw O
. O

Bɔ O
mmɔden O
sɛ O
wubehu O
wo O
hokafo O
no O
adamfo O
anaa O
ne O
busuani O
ko O
a O
ɛyɛ O
den O
paa O
sɛ O
wobɛka O
akɔ O
ne O
ho O
no O
. O
Afei O
wo O
ne O
wo O
hokafo O
no O
nsusuw O
nea O
mubetumi O
ayɛ O
ama O
mo O
ntam O
ayɛ O
yiye O
no O
ho O
. O

Meyɛ O
Winifred B-PER
adwumam O
panyin O
. O

Ɔkyerɛ O
sɛ O
, O
abadayɛ O
a O
sikakorabea O
ahodoɔ O
no O
nni O
, O
berɛ O
a O
ɛsɛ O
sɛ O
wɔde O
nsakraeɛ O
a O
ɛba O
sika O
mfɛntom O
ho O
no O
bɛyɛ O
adwuma O
no O
nyɛ O
deɛ O
ɛsɔ O
ani O
na O
ɛdi O
mu O
. O

Broccoli O
yɛ O
aduannuru O
a O
etumi O
sa O
yare O
no O
mu O
biako O
. O

Saa O
na O
ɛte O
. O

Nanso O
eduu O
baabi O
no O
, O
mibehui O
sɛ O
na O
wɔnyɛɛ O
me O
hwee O
, O
na O
mmom O
pɛ O
ara O
na O
na O
mempɛ O
wɔn O
asɛm O
. O

Sɛ O
mikyinkyin O
sohyial O
media O
so O
wie O
a O
, O
ɛyɛ O
a O
mete O
nka O
sɛn O
? O

"""" O
Adesuafoɔ O
no O
yɛɛ O
adeɛ O
yie O
( O
wɔsɔhwɛ O
no O
mu O
) O
na O
wobɛbɔ O
wɔn O
aba O
so O
no O
, O
wohwɛ O
mmranteɛ O
ne O
mmabaawa O
nkumaa O
yi O
anim O
ka O
kyerɛ O
wɔn O
sɛ O
wɔwiaa O
sɔhwɛ O
no O
mu O
"""" O

Kuo O
no O
kaa O
sɛ O
amamfrafoɔ O
nnwuma O
a O
atu O
atese O
no O
regu O
wɔn O
nnwuma O
. O

Dwumadie O
a O
ɛdi O
kan O
wɔ O
"""" O
Huawei B-ORG
Day O
with O
the O
Media O
"""" O
no O
nso O
de O
yɛn O
kɔɔ O
nsrahwɛ O
wɔ O
adwumakuo O
no O
abɛɛfo O
asoeɛ O
Darwin B-LOC
Exhibition I-LOC
Centre I-LOC
a O
ɛwɔ O
Shenzhen B-LOC
, O
China B-LOC
, O
beaeɛ O
a O
yɛn O
a O
yɛkɔɔeɛ O
nyinaa O
wɔkyerɛɛ O
ɔkwan O
a O
Huawei B-ORG
de O
advanced O
technology O
rema O
wiase O
anyaasetena O
pa O
afiri O
dwumadie O
bi O
te O
sɛ O
Huawei B-ORG
# O
TECH4ALL O
, O

ne O
adwumakuo O
no O
Kwan O
a O
wɔn O
so O
de O
reko O
atia O
COVID O
- O
19 O
coronavirus O
yadeɛ O
no O
. O

Yei O
akyi O
no O
, O
Sukuu O
no O
bɔɔ O
mmɔden O
sɛ O
wɔbɛkɔ O
Kɔɔto O
foforɔ O
akɔtwe O
atɛmmuo O
no O
asensɛn O
, O
sɛdeɛɛbɛyɛ O
na O
wɔmfa O
High O
Kɔɔto O
nhyɛ O
no O
nni O
dwuma O
nanso O
seesei O
wɔatwe O
saa O
agyinaeɛ O
no O
asɛn O
. O

Ebinom O
kyerɛ O
sɛ O
amane O
a O
yehu O
no O
, O
ɛyɛ O
yɛn O
nkrabea O
, O
anaa O
nea O
ɛto O
yɛn O
no O
, O
biribiara O
nni O
hɔ O
a O
yebetumi O
ayɛ O
de O
asiw O
kwan O
. O

Boa O
wo O
ba O
ma O
onhu O
sɛnea O
abrabɔ O
te O
. O

Odii O
mfe O
aduonu O
num O
no O
, O
na O
watra O
aman O
anum O
so O
. O

Nnawɔtwe O
biara O
wobɔ O
bɔɔl O
mprɛsɛn O
? O
"""" O
Mebɔ O
bɔɔl O
mprɛnsa O
? O
"""" O

Nea O
ɛbɛyɛ O
na O
wɔatumi O
ahu O
biribiara O
a O
wɔn O
mma O
no O
yɛ O
no O
, O
wɔka O
wɔn O
hyɛ O
fie O
. O
Wɔpaw O
wɔn O
nnamfo O
ma O
wɔn O
na O
wowiawia O
wɔn O
ho O
tie O
nkɔmmɔ O
a O
wɔbɔ O
wɔ O
telefon O
so O

Mo O
mu O
biara O
mfa O
krataa O
, O
na O
ɔnkyerɛw O
nea O
ɛkɔfaa O
akasakasa O
a O
esii O
nkyɛe O
no O
bae O
no O
wɔ O
so O
. O

Saa O
dua O
yi O
tenten O
te O
sɛ O
saa O
dua O
no O
ara O
. O

Ghana B-LOC
Sikasɛm O
Soafoɔ O
a O
yayi O
no O
foforɔ O
, O
Owura O
Charles B-PER
Adu I-PER
Boahen I-PER
a O
na O
ɔno O
nso O
wɔ O
nkrata O
san O
nhyiamu O
no O
ase O
kyerɛɛ O
mu O
sɛ O
aban O
de O
asi O
n'ani O
so O
sɛ O
ɛfiri O
mmerɛ O
a O
COVID O
- O
19 O
ho O
nsɛm O
sɔreeɛ O
no O
ɔde O
nneɛma O
agugu O
akwan O
mu O
a O
ɛbɛboa O
ama O
yɛn O
sikasɛm O
apagya O
ne O
mu O
biom O
. O

Sɛ O
mutumi O
de O
bɔne O
firi O
mo O
ho O
mo O
ho O
a O
, O
ɛboa O
ma O
munya O
mo O
ho O
adwempa O
sen O
sɛ O
mode O
mo O
ho O
mfomso O
"""" O
bɛhyɛ O
mo O
mu O
. O

Ná O
ɔtaa O
kasa O
wɔ O
baguam O
. O

Sɛ O
mohwɛ O
nso O
na O
muntumi O
ntua O
ɛka O
no O
nwie O
bere O
a O
wɔahyɛ O
no O
a O
, O
ɛnde O
mo O
ne O
wɔn O
a O
mode O
wɔn O
ka O
no O
nka O
ho O
asɛm O
. O

Ewiemhyɛn O
Adwuma B-ORG
, I-ORG
British I-ORG
Airways I-ORG
adane O
wɔn O
ani O
akyerɛ O
Heathrow B-LOC
Ewiemhyɛn I-LOC
Gyinabea I-LOC
sɛ O
wɔn O
wiemhyɛn O
akwantuo O
a O
ɛyɛ O
Nkran B-LOC
kɔ O
Lɔndɔn B-LOC
ba O
Nkran B-LOC
no O
ɛnyɛ O
adwuma O
wɔ O
Heathrow B-LOC
Ewiemhyɛn I-LOC
Gyinabea I-LOC
. O

Mfe O
ahe O
na O
wode O
asua O
Engiresi O
kasa O
? O

Ebia O
wufi O
wo O
mmofraase O
asua O
sɛ O
wobɛkyerɛ O
obu O
ama O
mpanyimfo O
. O
Nanso O
, O
wɔ O
aware O
mu O
no O
, O
ebetumi O
ayɛ O
den O
sɛ O
wobɛkyerɛ O
obu O
ama O
obi O
a O
wo O
ne O
no O
bɔ O
atipɛn O
- O
wo O
hokafo O

Nea O
edi O
kan O
no O
, O
nhwɛ O
kwan O
sɛ O
esiane O
sɛ O
moaware O
kɛkɛ O
nti O
, O
na O
wo O
ne O
wo O
hokafo O
no O
ahu O
sɛnea O
wɔware O
ara O
nen O
. O

Asraafoɔ O
panin O
paa O
, O
Vice O
Admiral B-PER
Seth I-PER
Amoama I-PER
se O
ɔsan O
mfidie O
a O
ɛboro O
ahanson O
a O
ɔyi O
firii O
fagutubea O
no O
nyinaa O
bɛsan O
akɔ O
nea O
ɛfiri O
. O

Sɛ O
wopa O
kyɛw O
a O
, O
ɛbɛyɛ O
mmerɛw O
ama O
wo O
yere O
anaa O
wo O
kunu O
sɛ O
ɔno O
nso O
bɛpa O
wo O
kyɛw O
. O

Wɔde O
sam O
nayɛ O
paanoo O
. O

Sɛdeɛ O
ɔka O
no O
, O
"""" O
NDK B-ORG
nam O
ɛkwan O
bi O
so O
kyekyɛ O
atemmuo O
ka O
no O
afaafa O
a O
ebi O
mu O
da O
hɔ O
na O
ebi O
nso O
yɛ O
nwonworann O
de O
yɛnnyinasoɔ O
sɛ O
wɔde O
bɛpɛ O
sika O
puduo O
afi O
ɔman O
no O
hɔ O
, O
nanso O
nteaseɛ O
biara O
nni O
emu O
. O

Sɛ O
wo O
hokafo O
rekasa O
a O
"""" O
yɛ O
ntɛm O
tie O
, O
na O
yɛ O
nyaa O
kasa O
, O
na O
yɛ O
nyaa O
fa O
abufuw O
. O

Wei O
, O
aboa O
ama O
ɔman O
no O
anya O
sika O
kɛseɛ O
pa O
ara O
. O

Sɛ O
anka O
wobɛhyɛ O
akwan O
a O
wote O
nka O
sɛ O
ɛsɛ O
sɛ O
wo O
hokafo O
fa O
so O
sakra O
no O
nsow O
no O
, O
kyerɛw O
nsakrae O
ahorow O
a O
ɛsɛ O
sɛ O
w'ankasa O
woyɛ O
no O
to O
hɔ O
. O

Sɛ O
wode O
apataa O
gu O
apataa O
toa O
mu O
a O
, O
anyɛ O
yiye O
koraa O
no O
, O
ɛsɛ O
sɛ O
woyɛ O
nsakrae O
wɔ O
nsu O
no O
mu O
pɛnkoro O
dapɛn O
biara O
. O

Awofo O
bi O
de O
nkamfoɔ O
a O
ɛmfata O
ma O
wɔn O
mma O
. O
Wɔn O
asɛm O
ara O
ne O
sɛ O
wɔpɛ O
sɛ O
mmofra O
no O
nya O
obu O
ma O
wɔn O
ho O
. O

Wo O
hokafo O
wɔ O
biribi O
a O
ɛho O
hia O
paa O
a O
ɔpɛ O
sɛ O
ɔka O
kyerɛ O
wo O
, O
nanso O
woayɛ O
krado O
sɛ O
wubetie O
no O
? O
Ebia O
wonyɛɛ O
krado O
. O

ayɛ O
no O
saa O
. O
"""" O

Nwomasua O
Soafoɔ O
a O
watwam O
, O
Prof O
. O
Opoku B-PER
Agyemang I-PER
ne O
nsɛmtwerɛfoɔ O
redi O
nkitaho O
no O
, O
ɔtwee O
WASSCE B-ORG
sɔhwɛ O
ho O
mmuaeɛ O
a O
aba O
aban O
yi O
berɛ O
so O
a O
ɛso O
bi O
maa O
da O
ɛfirii O
sɛ O
Free O
SHS O
dwumadie O
yi O
baeɛ O
. O

Sɛ́ O
anka O
mobɛkɔ O
akodidi O
abɔnten O
no O
, O
mubetumi O
anoa O
aduan O
wɔ O
fie O
adi O

Yei O
yɛ O
dwumadie O
a O
GRA B-ORG
ahyɛ O
aseɛ O
reyɛ O
de O
abra O
fango O
nnwuma O
a O
ɛwɔ O
ɔman O
yi O
mu O
a O
wɔnni O
mmara O
ne O
ahiadeɛ O
a O
ɛma O
wɔn O
ho O
kwan O
sɛ O
wɔnyɛ O
adwuma O
. O

Wɔbɔɔ O
hu O
bere O
a O
wohui O
sɛ O
atamfo O
no O
reba O
no O
. O

Enti O
nsɛmmisa O
mmiɛnsa O
no O
nyinaa O
mmuae O
yɛ O
aane O
. O

Ahomaso O
tumi O
ma O
obi O
bu O
nkurɔfo O
animtiaa O
. O
Obi O
a O
ɔyɛ O
ahomaso O
no O
bu O
ne O
ho O
tra O
so O
. O

So O
wubetumi O
asusuw O
nsɛm O
bi O
a O
ɛyɛ O
dɛ O
a O
anka O
wubetumi O
de O
asi O
anoɔyaw O
no O
ananmu O
? O

Obi O
asɛm O
yɛ O
den O
a O
, O
n'asetena O
yɛ O
ya O
paa O
; O
obiara O
mpɛ O
ɔhokafoɔ O
a O
ɔte O
saa O
. O

Ɔyere O
nso O
betumi O
akyerɛw O
sɛ O
, O
"""" O
Wo O
bo O
fuwii O
esiane O
sɛ O
mekɔhyɛɛ O
me O
nnamfo O
nkyɛn O
nti O
. O

ɛ O
wogyae O
kasa O
saa O
a O
, O
ebetumi O
aboa O
. O

Yɛn O
mmaranimfoɔ O
bɛka O
sɛ O
yato O
yɛn O
nsa O
afrɛ O
wɔn O
wɔ O
pono O
so O
. O

Gye O
tom O
sɛ O
ɛsono O
wo O
hokafo O
no O
ɛnna O
ɛsono O
wo O
nso O
, O
enti O
sɛnea O
wo O
hokafo O
te O
biara O
no O
, O
kyerɛ O
obu O
ma O
no O
. O
Mfatoho O
bi O
ni O
: O
Ɛsono O
w'ani O
na O
ɛsono O
w'aso O
; O
nanso O
wɔbom O
yɛ O
adwuma O
na O
ama O
watumi O
atwa O
kar O
kwan O
mu O
a O
asiane O
biara O
nto O
wo O
. O

Bere O
a O
yefii O
ase O
ne O
aborɔfo O
bɔe O
no O
, O
yebehui O
sɛ O
nsonsonoe O
kɛse O
biara O
nhyɛ O
da O
nni O
yɛne O
wɔn O
ntam O
. O
Nea O
wɔrefa O
mu O
wɔ O
asetenam O
no O
, O
ɛno O
ara O
bi O
na O
yɛn O
nso O
yɛrefa O
mu O
. O

Worentumi O
nka O
sɛ O
wopɛ O
sɛ O
wode O
adwuma O
bɔ O
afɔdeɛ O
wɔ O
w'adwuma O
so O
ma O
ɛtia O
w'abusua O
anaa O
sɛ O
w'abusua O
bɔ O
afɔdeɛ O
wɔ O
w'adwuma O
so O
. O

Ɛnyɛ O
dɛn O
ara O
a O
anomaa O
no O
betumi O
aguan O
afiri O
no O
mu O
. O

Afoforo O
nso O
, O
ɛyɛ O
den O
nso O
sɛ O
wɔbɛsɔ O
wɔn O
ani O
, O
na O
adwuma O
a O
wɔn O
ani O
gye O
ho O
nkutoo O
na O
wɔpɛ O
sɛ O
wɔyɛ O
. O

Nneɛma O
nketenkete O
bebree O
wɔ O
dɛnkyɛm O
apantan O
mu O
a O
ɛma O
ɔte O
biribi O
nka O
. O

Dodow O
a O
wobɔ O
mmɔden O
sɛ O
wobɛka O
no O
ahyɛ O
no O
, O
dodow O
no O
ara O
na O
obegye O
nsam O
. O

Egye O
bere O
tenten O
bɛn O
na O
wɔde O
akɔ O
Madrid B-LOC
? O

Ɔde O
kanea O
bi O
sɛn O
mpomma O
no O
mu O
. O

Obiara O
mfa O
nea O
wakyerɛw O
mma O
ne O
yɔnko O
, O
na O
monkenkan O
. O
Dɛn O
na O
na O
ɛhaw O
wo O
hokafo O
paa O
bere O
a O
akasakasa O
no O
rekɔ O
so O
no O
? O

Ne O
nyinaa O
mu O
no O
, O
babunbere O
yɛ O
bere O
titiriw O
ma O
abofra O
biara O
. O
Ɔkwan O
bɛn O
so O
na O
ɛte O
saa O
? O

Ɛsɛ O
sɛ O
mekɔtotɔ O
nneɛma O
. O

Sɛ O
wuhu O
sɛ O
nkurɔfo O
di O
nea O
wɔpɛ O
biara O
nanso O
ennya O
wɔn O
so O
nsunsuanso O
bɔne O
biara O
a O
, O
ebetumi O
ama O
wo O
abam O
abu O
. O
Enti O
mfa O
wo O
ho O
ntoto O
nkurɔfo O
ho O
. O
Hu O
nnuan O
a O
ɛbɛboa O
wo O
na O
di O
ɛno O
mmom O

Wote O
nka O
sɛ O
woyɛ O
ankonam O
, O
ɛnte O
saa O
? O

Ná O
minnya O
bere O
pii O
mfa O
nwie O
me O
kasa O
no O
. O

Kofi B-PER
tɔɔ O
saa O
mfoninitwa O
afiri O
no O
efisɛ O
na O
Abena B-PER
susuw O
sɛ O
ɔno O
na O
ɛsɛ O
sɛ O
ɔtɔ O
. O

Yareɛ O
prɛkopɛ O
bi O
amma O
mantumi O
ankɔ O
keteke O
gyinabea O
hɔ O
ankohyia O
no O
. O

Ɛma O
ɔhu O
sɛ O
akyea O
koraa O
a O
ɛmmuiɛ O
, O
enti O
ɛnsɛ O
sɛ O
ɔma O
n'abam O
bu O
ntɛm O
. O

Mpɛn O
pii O
no O
, O
nea O
yedwen O
ho O
na O
ɛde O
atenka O
no O
ba O
. O
Nea O
yedwen O
ho O
nso O
de O
, O
yebetumi O
ayɛ O
ho O
biribi O

Me O
fie O
da O
kurotia O
. O

Sɛ O
wowɔ O
mmanoma O
a O
, O
abusuafo O
a O
wɔnte O
fie O
hɔ O
no O
betumi O
ama O
ɔhaw O
aba O
abusua O
no O
mu O
. O

Wɔkyeree O
Kwabena B-PER
esiane O
sɛ O
na O
osuro O
sɛ O
ɔbɛka O
kar O
ma O
aboro O
so O
nti O
. O

Ɛrentumi O
mma O
sɛ O
biribi O
a O
anibere O
wom O
besi O
. O

Jow O
susuwii O
sɛ O
Abena B-PER
bɛpɛ O
sɛ O
ɔkɔ O
Boston B-LOC
kɔhwɛ O
John B-PER
. O

Yɛwɔ O
sika O
a O
yebetumi O
de O
atɔ O
saa O
afiri O
no O
bi O
ama O
no O
anaa O
? O

Wɔ O
ntetee O
no O
mu O
no O
, O
misuaa O
nneɛma O
foforo O
, O
na O
mede O
dii O
dwuma O
. O

Abeawa O
no O
maa O
nneɛma O
twetwee O
n'adwene O
, O
na O
n'ani O
fii O
n'awofo O
so O
. O

Megye O
di O
sɛ O
nnipa O
a O
yɛne O
wɔn O
di O
ɛdwa O
no O
anya O
no O
nhunuiɛ O
sɛ O
mfeɛ O
kakra O
a O
atwa O
mu O
no O
, O
ɛwɔ O
mfidie O
adwumayɛ O
mu O
no O
, O
GCB B-ORG
Sikakorabea I-ORG
no O
resakra O
nneɛma O
mu O
sɛ O
wɔbɛduru O
abɛɛfo O
kwantenpɔn O
no O
so O
, O
GCB B-ORG
retwe O
ne O
ho O
afiri O
ɛkwan O
dada O
a O
wɔfa O
yɛ O
sikakorabea O
adwuma O
no O
abɛhyɛ O
abɛɛfo O
kwantenpɔno O
no O

mu O
"""" O

Nigeria B-LOC
Wiem O
Asraafoɔ O
se O
nkwanhyia O
yi O
sii O
aberɛ O
a O
na O
wiemhyɛn O
no O
resi O
fam O
wɔ O
Kaduna B-LOC
Wiemhyɛngyinabea I-LOC
. O

Nnuan O
a O
ɛwɔ O
wiase O
nyinaa O
gu O
ahorow O
anum O
. O
Ɛne O
: O
Nnuan O
a O
milk O
wom O
, O
nnuan O
a O
protein O
wom O
, O
nnuaba O
, O
atosode O
anaa O
nhabamma O
, O
ne O
nnuan O
a O
ntɛtɛw O
wom O
te O
sɛ O
aburow O
, O
ɔmo O
, O
hwiit O
, O
ne O
nea O
ɛkeka O
ho O
. O

Me O
kraman O
wɔ O
asetra O
a O
ɛyɛ O
anigye O
. O

Ɛwom O
sɛ O
ne O
nyinaa O
yɛ O
nkamfoɔ O
deɛ O
, O
nanso O
woka O
sɛ O
"""" O
ɔnim O
adrɔdrɔ O
"""" O
a O
, O
nea O
woreka O
akyerɛ O
no O
ara O
ne O
sɛ O
sɛ O
ɔntumi O
nyɛ O
biribi O
yie O
a O
, O
ɛnsɛ O
sɛ O
ɔbrɛ O
ne O
ho O
. O

Ɔsoafoɔ O
a O
wɔabɔ O
no O
din O
yi O
, O
a O
na O
sɛ O
ɔsom O
Sikasɛm O
Soafoɔ O
abadiakyire O
wɔ O
Ɔmanpanin O
Akuffo B-PER
Addo I-PER
amammuo O
a O
ɛdi O
kan O
no O
mu O
daa O
saa O
nsɛm O
yi O
adi O
berɛ O
a O
ɔkɔpuee O
Mmarahyɛ O
Badwam O
kuo O
a O
wɔhwɛ O
toto O
Asoafoɔa O
aban O
ama O
wɔn O
diberɛ O
ano O
nnɛ O
Wukuo B-DATE
Ayɛwohomumɔ I-DATE
2 I-DATE
, I-DATE
2021 I-DATE
. O

Ɛsɛ O
sɛ O
yeyi O
afiri O
bi O
. O

Ɔwɔ O
gu O
ahorow O
, O
na O
wɔn O
wedeɛ O
nso O
gu O
ahorow O
. O

Wobɛyɛ O
nsakrae O
bi O
wɔ O
fie O
hɔ O
mpo O
a O
, O
ma O
ɛnyɛ O
kakraa O
bi O
, O
titiriw O
mmofra O
no O
dan O
mu O
. O

Abena B-PER
twee O
ne O
ho O
fii O
abatoɔ O
no O
ho O
. O

Enti O
sɛ O
wo O
hokafo O
de O
abufuw O
keka O
nsɛm O
bi O
te O
sɛ O
"""" O
Wɔka O
biribiara O
kyerɛ O
wo O
a O
wonte O
, O
"""" O
anaa O
"""" O
Wo O
de O
, O
daa O
woka O
akyi O
"""" O
a O
, O
mma O
wo O
bo O
mfuw O
. O

Enti O
sɛ O
ɔwarefo O
bi O
de O
yɛ O
adwuma O
, O
na O
wamma O
n'ani O
anna O
hɔ O
a O
, O
ebetumi O
ama O
wafa O
ne O
kunu O
anaa O
ne O
yere O
akyi O
. O
Alɔyafo O
a O
wɔne O
awarefo O
a O
wɔpɛ O
sɛ O
wogyae O
aware O
di O
nsawɔso O
no O
taa O
ka O
sɛ O
, O
ɛnnɛ O
, O
nneɛma O
a O
etumi O
gu O
aware O
paa O
no O
, O
sohyial O
media O
ka O
ho O
. O

Yɛn O
nneɛma O
no O
boɔ O
da O
fam O
koraa O
. O

Ɔman O
no O
de O
n'ani O
akyerɛ O
nifa O
so O
. O

Wokae O
nea O
esii O
bere O
a O
etwa O
to O
no O
, O
so O
ɛnte O
saa O
? O

Enti O
dɛnkyɛm O
tumi O
hu O
nsonsonoe O
a O
ɛwɔ O
aduane O
ne O
nwura O
ne O
nneɛma O
foforo O
mu O

"""" O
Ahiadeɛ O
a O
ɔreka O
ho O
asɛm O
yi O
kyerɛ O
sɛ O
nneyɛɛ O
bi O
boa O
ma O
yɛnya O
biribi O
ho O
mfasoɔ O
kyɛn O
mfasoɔ O
a O
yɛnya O
firi O
asodie O
a O
yɛde O
ma O
mmara O
"""" O

Wukuada B-DATE
no O
akuo O
mmienu O
yi O
hyiaeɛ O
wɔ O
La B-ORG
Palm I-ORG
Royal I-ORG
Beach I-ORG
Hotel I-ORG
de O
wɔn O
nsa O
hyɛ O
Nteaseɛ O
Apam O
ase O
sɛdeɛ O
ɛbɛkanyan O
Ghana B-ORG
digital I-ORG
transformation I-ORG
dwumadie O
no O
. O

Deɛ O
ɔdwenee O
sɛ O
ɛrekɔyɛ O
mpenatweɛ O
ne O
anigyeberɛ O
no O
kɔdanee O
atantanneɛ O
, O
"""" O
DCI O
foɔ O
no O
kaeɛ O
, O
berɛ O
a O
wɔde O
mfoni O
ahodoɔ O
bi O
a O
wɔkɔhunuu O
wɔ O
Owura O
Anane B-PER
fie O
berɛ O
a O
wɔbɔ O
wuraa O
hɔ O
too O
Twitter B-ORG
so O
. O

Mekɔɔ O
Boston B-LOC
. O

Wɔka O
sɛ O
, O
obi O
a O
ɔbɔɔ O
bra O
pa O
ansa O
na O
ɔrewu O
no O
, O
sɛ O
wɔsan O
wo O
no O
ba O
a O
, O
nneɛma O
kɔ O
yiye O
ma O
no O
. O
Nanso O
sɛ O
obi O
ammɔ O
bra O
pa O
na O
wɔsan O
wo O
no O
ba O
a O
, O
ɛnde O
amanehunu O
nko O
ara O
. O

Mansusuw O
da O
sɛ O
metumi O
ahyia O
nnipa O
pii O
a O
wɔagye O
din O
saa O
. O

Esiane O
sɛ O
wɔn O
nyinaa O
yɛ O
atitiriw O
wɔ O
ahyehyɛde O
yi O
mu O
na O
wɔnyɛ O
Indiafo O
nti O
, O
ɛyɛ O
nwonwa O
sɛ O
wobesi O
gyinae O
ahorow O
. O

Kwanyɛni O
no O
dii O
yaw O
faa O
akwanyɛfoɔ O
a O
wɔyɛ O
amanyɛsɛm O
wɔ O
akwanyɛ O
adwuma O
no O
mu O
. O

Berɛ O
a O
COVD O
- O
19 O
aba O
, O
Nana B-PER
Addo I-PER
Dankwa I-PER
Akuffo I-PER
- I-PER
Addo I-PER
pɛn O
so O
, O
adesuafoɔ O
yi O
de O
akokoduro O
ayɛsɔhwɛ O
yi O
anya O
66 O
. O
05 O
% O

Saa O
ara O
na O
sɛ O
obi O
repɛ O
adamfo O
denneennen O
a O
, O
anhwɛ O
a O
ɔbɛpaw O
obiara O
kɛkɛ O
sɛ O
n'adamfo O
. O

Mpɛn O
pii O
no O
, O
akasakasa O
denneennen O
a O
ɛkɔ O
so O
no O
ntaa O
mfa O
asɛm O
pɔtẽẽ O
a O
asi O
no O
ankasa O
ho O
. O

Awofo O
binom O
mpo O
tumi O
de O
pɛsɛmenkominya O
su O
dua O
wɔn O
mma O
mu O
a O
wonhu O
. O

Dɛn O
na O
wubetumi O
ayɛ O
wo O
mma O
mpanyimfo O
no O
na O
amma O
w'aware O
anyɛ O
basaa O
? O

woho O
yɛ O
anika O

Eye O
sɛ O
mobɛbom O
asusuw O
asɛm O
no O
ho O
obu O
so O
. O

Egye O
bere O
tenten O
ansa O
na O
ɛyaw O
a O
obi O
di O
wɔ O
biribi O
ho O
no O
afi O
ne O
mu O
. O

So O
eyi O
yɛ O
hyew O
da O
biara O
? O

2024 B-DATE
) O
mu O
. O

Ɔyɛ O
n'ankasa O
ntade O
nyinaa O
. O

Wɔ O
saa O
kwan O
yi O
so O
no O
, O
nea O
ɔbea O
no O
reka O
ne O
sɛ O
, O
"""" O
Woayɛ O
ade O
ma O
ayɛ O
me O
yaw O
, O
enti O
me O
nso O
mɛyɛ O
wo O
bi O
atua O
ka O
. O
"""" O

Wɔayɛ O
biribi O
te O
sɛ O
ntini O
ahyehyɛ O
rɔba O
no O
mu O
a O
sɛ O
ɛpae O
a O
nnuro O
a O
ɛwom O
no O
sɔne O
. O
Ɛyɛ O
nnuro O
ahorow O
mmienu O
, O
enti O
rɔba O
no O
pae O
a O
, O
nnuro O
no O
nwunu O
fra O
, O
na O
sɛ O
ɛwo O
a O
na O
asɔ O
baabi O
a O
apae O
no O
. O

Kwabena B-PER
ka O
kyerɛɛ O
Abena B-PER
sɛ O
ɔmmoa O
John B-PER
. O

Ɔhokafo O
bi O
betumi O
aka O
sɛ O
"""" O
Me O
de O
akyɛ O
wo O
, O
"""" O
nanso O
na O
asɛm O
no O
da O
so O
ara O
hyɛ O
ne O
mu O
- O
a O
ebia O
adwene O
a O
ɛwɔ O
akyi O
ara O
ne O
sɛ O
onya O
no O
a O
, O
ɔno O
nso O
bɛyɛ O
no O
bi O
atua O
ka O
. O

Ɛnnɛ O
intanɛt O
nti O
, O
nna O
ho O
nsɛm O
a O
ɛyɛ O
aniwu O
, O
na O
ɛyɛ O
abofono O
abu O
so O
, O
na O
ɛnyɛ O
den O
sɛ O
obi O
benya O
bi O
ahwɛ O
. O

So O
wunim O
sɛnea O
w'adwene O
atu O
afra O
? O

Nanso O
Massachusetts B-LOC
sukuu O
a O
ɛhwɛ O
ɔdomankoma O
agyapade O
so O
yɛ O
bi O
no O
, O
wɔka O
sɛ O
, O
wɔhwɛ O
sɛnea O
pɔnkɔ O
nan O
te O
a O
, O
wɔhu O
sɛ O
wɔnni O
nneɛma O
a O
wɔbɛtumi O
de O
ayɛ O
bi O
, O
na O
wɔn O
nimdeɛ O
nnu O
ho O
fã O
mpo O
. O

Apolisifoɔ O
de O
wɔn O
aso O
atoto O
fam O
apɛ O
akwankyerɛ O
nhwehwɛmu O
a O
ɛbɛma O
wɔatumi O
de O
nsa O
asɔ O
amumuyɛfoɔ O
a O
wɔdii O
sa O
abɔnefosɛm O
yi O
. O

Kwabena B-PER
nte O
nea O
woreka O
no O
ase O
. O

Na O
wɔboaboa O
obiara O
ano O
wɔ O
asa O
no O
so O
. O

Sɛ O
yɛannya O
polisi O
banbɔ O
a O
, O
yɛn O
ho O
rentɔ O
yɛn O
da O
. O
"""" O

Ɛnam O
yei O
nti O
, O
akyerɛkyerɛfoɔ O
a O
ɛwɔ O
sukuu O
mu O
hɔ O
bi O
ne O
ɔbaa O
a O
ɔda O
sukuu O
no O
ano O
akɔ O
han O
dan O
na O
wadane O
no O
de O
ayɛ O
sukuufoɔ O
daberɛ O
. O

Owura O
Amoako B-PER
- I-PER
Attah I-PER
kyerɛɛ O
sɛ O
aban O
de O
anibrɛ O
reyɛ O
akwan O
asɛe O
nyinaa O
ara O
wɔ O
ɔman O
no O
mu O
. O

Maame O
Akanji B-PER
ne O
Owura O
Dadzie B-PER
baanu O
no O
daa O
yei O
adi O
berɛ O
a O
wɔreda O
"""" O
Huawei B-ORG
Day O
with O
Media O
"""" O
a O
ɛkɔɔ O
sp O
wɔ O
Nkran B-LOC
no O
. O

Seesei O
ambulance O
no O
te O
apɔ O
. O

Enti O
ansa O
na O
wo O
ne O
obi O
befi O
ase O
anantew O
no O
, O
ehia O
sɛ O
wugye O
bere O
sua O
ade O
bi O
a O
ehia O
paa O
. O

Ɛno O
ne O
sɛnea O
yɛfa O
adamfo O
. O

Ɔbea O
no O
de O
abufuw O
fii O
adi O
, O
na O
ɛno O
akyi O
no O
, O
wankasa O
ne O
ho O
bio O
. O

Hubtel B-ORG
deɛ O
, O
yɛbue O
akwan O
bebree O
ma O
nneɛma O
no O
kɔ O
bebree O
, O
na O
ama O
ɛboɔ O
no O
aba O
fam O
. O

Ekuo O
a O
ɛhwɛ O
apaadie O
so O
- O
National B-ORG
Labour I-ORG
Commission I-ORG
( O
NLC B-ORG
) O
Akɔgye O
taabono O
de O
ato O
adwumayɔ O
atauteɛ O
a O
Apomuden O
ne O
Ayaresa O
kuo O
a O
wɔyɛ O
nnipadua O
nhwehwɛmu O
no O
( O
GALMS B-ORG
) O
ateɛ O
wɔ O
Kɔmfo B-ORG
Anɔkye I-ORG
Ayaresabea I-ORG
wɔ O
Asante B-LOC
Mantam I-LOC
mu O
. O

Sɛ O
obi O
wɔ O
tema O
a O
, O
ɛkyerɛ O
sɛ O
odwen O
afoforo O
ho O
, O
na O
ɔwɔ O
wɔn O
ho O
adagyew O
. O
Nanso O
sɛ O
ɛkɔba O
sɛ O
, O
da O
biara O
w'ani O
abere O
rekenkan O
text O
message O
anaa O
worehwɛ O
nneɛma O
wɔ O
sohyial O
media O
so O
a O
, O
ɛbɛyɛ O
den O
sɛ O
wubenya O
nkurɔfo O
ho O
adagyew O
na O
kampɛsɛ O
woanya O
tema O
ama O
wɔn O
. O

Me O
kunu O
yere O
dedaw O
no O
ka O
kyerɛɛ O
mmofra O
no O
sɛ O
meka O
asɛm O
biara O
a O
, O
mma O
wonntie O
; O
sɛ O
meka O
kyerɛ O
wɔn O
sɛ O
wonkotwitwi O
wɔn O
se O
mpo O
a O
, O
mma O
wonntie O
. O

Wubetumi O
atwɛn O
wɔ O
dan O
yi O
mu O
. O

Kwaku B-PER
bɔɔ O
mmɔden O
sɛ O
ɔbɛma O
Abena B-PER
aka O
kar O
anadwo O
mũ O
nyinaa O
. O

Asɛmmisa O
a O
edi O
kan O
no O
deɛ O
, O
ebia O
wuyii O
ano O
ntɛm O
sɛ O
aane O
. O

Obiara O
nim O
obiara O
. O

Ƹka O
a O
yɛde O
atoto O
GDP O
ho O
a O
akɔ O
fam O
, O
a O
ɛwom O
sɛ O
ɛka O
no O
nyinaa O
akɔ O
soro O
no O
, O
bɛgyina O
nsusuiɛ O
a O
na O
yɛdwene O
sɛ O
GDP O
sika O
boten O
a O
ɛyɛ O
GHS O
4333 O
. O
6 O
Billion O
a O
yɛbɛnya O
afe O
2021 B-DATE
mu O
no O
. O

kɔlege O
adesuafo O
no O
dodow O
renya O
nkɔanim O
. O

"""" O
Dr O
. O
Bawumia B-PER
kaa O
sɛ O
Nana B-PER
nneyɔ O
sɛ O
n'awofoɔ O
ampa O
. O
Ɔsan O
kaee O
Essikado B-LOC
manfoɔ O
sɛ O
wɔn O
ntena O
wɔ O

Woagyae O
akyiri O
di O
, O
nanso O
asɛm O
no O
konkɔn O
hɔ O
. O
Wohu O
sɛ O
ɛsɛ O
sɛ O
wopa O
kyɛw O
, O
nanso O
ɛyɛ O
den O
sɛ O
ɛbɛpue O
afi O
w'ano O
. O

Ebinom O
wɔ O
hɔ O
a O
, O
sɛ O
ɛka O
wɔn O
nko O
ara O
wɔ O
baabi O
, O
na O
ɛhɔ O
yɛ O
dinn O
a O
, O
ɛyɛ O
a O
wɔn O
ani O
nka O
. O
Ɛba O
saa O
a O
, O
ɛnde O
na O
wɔn O
fon O
ne O
wɔn O
tablɛt O
na O
ahu O
amane O
. O
Sɛ O
metena O
ase O
simma O
15 O
, O
na O
manhwɛ O
me O
fon O
anaa O
me O
tablɛt O
so O
anaa O
mansɔ O
TV O
a O
, O
ɛyɛ O
a O
me O
ho O
ntɔ O
me O
. O

Wɔ O
a O
Barnieh B-PER
wɔɔ O
bɔɔlo O
no O
so O
de O
Samuel B-PER
Boadu I-PER
mmeranteɛ O
no O
kɔɔ O
ɛka O
mmiɛnsa O
a O
ama O
wɔadi O
nkunim O
a O
obiara O
ne O
no O
mpere O
. O

Yɛne O
wɔn O
ka O
kosii O
sɛ O
, O
yɛwɔ O
fie O
de O
a O
, O
wobetumi O
afrɛ O
me O
Mama O
, O
na O
sɛ O
wɔn O
maame O
Jane B-PER
anaa O
n'abusuafo O
no O
bi O
wɔ O
hɔ O
a O
, O
ɛnde O
wɔmmfrɛ O
me O
saa O
. O

Nkabomkuo O
no O
bɛfa O
saa O
akwannya O
yi O
so O
de O
ato O
aban O
nkra O
foforɔ O
sɛ O
ɔmma O
International B-ORG
Labour I-ORG
Organization I-ORG
COnvention I-ORG
176 O
nkrata O
san O
no O
ho O
nhia O
no O
. O
( O
Banbɔ O
ne O
Apɔmuden O
wɔ O
Fagudeɛtubea O
Nteaseɛ O
) O
sɛnea O
ɛbɛyɛ O
a O
ɔbɛmia O
banbɔ O
ne O
apɔmuden O
nhyehyɛeɛ O
a O
yagye O
ato O
mu O
waisea O
afanaa O
nyinaa O
ara O
"""" O
