ቀዳሚው O
የሶማሌ B-LOC
ክልል I-LOC
በአወዳይ I-LOC
ከተማ I-LOC
ለተገደሉ O
የክልሉ O
ተወላጆች O
ያከናወነው O
የቀብር O
ስነ O
ስርዓትን O
የተመለከተ O
ዘገባ O
ነው O
፡፡ O

ሰማያዊ B-ORG
ፓርቲ I-ORG
ዛሬ B-DATE
በወቅታዊ O
የሀገሪቱ O
የፖለቲካ O
ጉዳዮች O
ላይ O
በመኢአድ B-ORG
ጽህፈት I-ORG
ቤት I-ORG
የሰጠው O
ጋዜጣዊ O
መግለጫ O
ይከተላል O
፡፡ O

በመጪው B-DATE
እሁድ I-DATE
ስለሚካሄደው O
ስለቅማንት O
ህዝበ O
ውሳኔ O
የተጠናቀረ O
ዘገባ O
አለን O
፡፡ O

የጀርመን B-LOC
የምርጫ O
ዘመቻን O
አስመልክቶ O
ከባልደረባችን O
ማንተጋፍቶት B-PER
ስለሺ I-PER
ጋር O
ቃለ O
ምልልስ O
አድርገናል O
፡፡ O

በስተመጨረሻም O
የምያንማር O
ሮሒንጃዎች O
ላይ O
እየደረሰ O
ባለው O
የሰብዓዊ O
መብት O
ጥሰት O
ዙሪያ O
የተባበሩት B-ORG
መንግስታት I-ORG
የጸጥታው I-ORG
ምክር I-ORG
ቤት I-ORG
ያሳለፈውን O
ውሳኔ O
እንመለከታለን O
፡፡ O

ነው O
የሱዳን B-LOC
ውጭ O
ጉዳይ O
ሚንስትር O
አሊ B-PER
አህመድ I-PER
ካርቲ I-PER
ያሉት O
። O

ጥፋቷ O
አንድ O
የክርስትና O
እምነት O
ተከታይ O
የሆነ O
ግለሰብ O
ማግባቷ O
ነው O
። O

በሸሪዓ O
በምትተዳደረው O
ሱዳን B-LOC
ውስጥ O
ይህ O
በሕግ O
የሚያስቀጣ O
ጥፋት O
ነው O
። O

ማርያም B-PER
ያደገችው O
ከኢትዮጵያዊ O
ኦርቶዶክስ O
ክርስቲያን O
እናቷ O
ጋ O
ሲሆን O
የምትከተለው O
የክርስትናን O
እምነት O
ነው O
። O

በዚህ O
እና O
ክርስትያን O
በማግባቷ O
የተነሳ O
ፍርድ O
ቤቱ O
መጀመሪያ O
ላይ O
ጊዜ O
በጅራፍ O
እንድትገረፍ O
በይነ O
። O

ብይኑን O
ያስተላለፉት O
የአል B-LOC
ሀጅ I-LOC
ዩሱፍ I-LOC
ፍርድ O
ቤት O
ዳኛ O
ማርያም B-PER
ሀይማኖትዋን O
በመቀየር O
ሙሥሊም O
ከሆነች O
የግርፋቱ O
እና O
የሞቱ O
ቅጣት O
ሊሻርላት O
እንደሚችል O
አስታውቃለች O
። O

ማርያም B-PER
ጥፋተኛ O
አለመሆንዋን O
በተደጋጋሚ O
በጠበቃዋ O
ኤሊ B-PER
ሻሪፍ I-PER
አማካኝነት O
ለፍርድ O
ቤቱ O
በማስታወቅ O
ይህንን O
ለመቀበል O
ፈቃደኛ O
አልሆነችም O
። O

በሸሪዓ O
ሕግ O
መሠረት O
ማርያም B-PER
ሕፃኑን O
ልጇን O
ለማሳደግ O
የሁለት B-DATE
ዓመት I-DATE
ጊዜ I-DATE
ከተሰጣት O
በኋላ O
ነው O
የሞቱ O
ቅጣት O
ተፈፃሚ O
የሚሆነው O
። O

አምነስቲ B-ORG
ኢንተርናሽናል I-ORG
ብይኑን O
በሴቶች O
ላይ O
የተፈፀመ O
የአድልዎ O
አሰራር O
በሚል O
ነቅፎታል O
። O

የጀርመን B-LOC
ሕዝብ O
የሚርያም B-PER
ጉዳይ O
ዘግናኝ O
እንደሆነበት O
እና O
ይኸው O
ብይን O
በሱዳን B-LOC
አኳያ O
በጀርመን B-LOC
ባለው O
አመለካከት O
ላይ O
ጥላ O
ማሳረፉ O
እንደማይቀር O
ግልጽ O
አድርጌአለሁ O
። O

ይኸው O
በሚርያም B-PER
ኢብራሂም I-PER
ላይ O
የተበየነው O
ኢሰብዓዊ O
የሞት O
ቅጣት O
እንዲሻር O
የምንጠብቅ O
መሆናችንን O
ግልጽ O
እንዳደረግሁ O
ተስፋ O
አለኝ O
። O

ወጣቷ O
ከባለቤቷ O
እና O
ከሁለት O
ልጆችዋ O
ጋ O
መደበኛ O
ኑሮ O
መምራት O
የምትችልበት O
ሁኔታ O
እንደሚፈጠርላትም O
ተስፋ O
አደርጋለሁ O
። O

የወጣቷ O
ወይዘሮ O
ጉዳይ O
ከሱዳን B-LOC
መንግሥት O
ጋ O
የሚያገናኘው O
ነገር O
የለም O
። O

በወይዘሮዋ O
ቤተሰብ O
ውስጥ O
ጥል O
ከተፈጠረ O
በኋላ O
የባል O
ቤተዘመዶች O
ጉዳዩን O
ለፍርድ O
ቤት O
አቅረቡት O
እዚህ O
ላይ O
መዳረሳቸው O
ያሳዝናል O
። O

የወጣቷ O
ወይዘሮ O
ጠበቆችን O
በብይኑ O
አንፃር O
የሱዳን B-LOC
ሕግ O
ስለሚፈቅድ O
የይግባኝ O
ማመልከቻ O
እንዲያስገቡ O
የሀገሬ O
መንግሥት O
ምክር O
ሰጥቶዋል O
። O

እና O
ሕግ O
አስፈፃሚው O
አካል O
በፍትሑ O
ሥርዓት O
ላይ O
ጣልቃ O
ሊገባ O
አይችልም O
። O

የፍትሑ O
አውታር O
ለዚህ O
ጉዳይ O
የሚመለከታቸውን O
ወገኖች O
ሁሉ O
የሚያረካ O
መፍትሔ O
ራሱ O
እንደሚያስገኝለት O
እናምናለን O
። O

በሱዳን B-LOC
የሚሰራበት O
ሕገ O
መንግሥት O
የሀይማኖት O
ነፃነትን O
እንደሚፈቅድ O
ላረጋግጥ O
እፈልጋለሁ O
። O

ይህ O
ገሀድ O
ደግሞ O
የሞት O
ቅጣት O
ለተፈረደባት O
ወጣት O
ወይዘሮ O
ጠቃሚ O
ሊሆን O
ይችላል O
። O

ማየት O
የምንፈልገው O
ማርያም B-PER
ከእስር O
ቤት O
ተፈታለች O
የሚል O
የፍርድ O
ቤት O
ትዕዛዝ O
ነው O
። O

ምክንያቱም O
አንድም O
ጥፋት O
አልፈፀመችም O
በትዳሯ O
ላይ O
አልማገጠችም O
ሀይማኖትዋንም O
አልካደችም O
። O

እና O
የሱዳን B-LOC
መንግሥት O
በፈረመችው O
አንድ O
ዓለም O
አቀፍ O
ስምምነት O
መሠረትም O
በዚች O
ሀገር O
ውስጥ O
ማንም O
በሚከተለው O
ሀይማኖት O
የተነሳ O
ክትትል O
ሊያርፍበት O
አይገባም O
። O

በሊቢያ B-LOC
እየታየ O
ያለው O
ቀውስ O
ዘላቂ O
መፍትሔ O
እንዲያገኝም O
ሕብረቱ O
ተፋላሚ O
ኃይላትን O
በማቀራረብ O
ለማወያየት O
እና O
ወደ O
ሰላም O
ለማምጣት O
ጥረቱን O
እንደሚያጠናክር O
ሚሸል B-PER
ገልጸዋል O
። O

ኢትዮጵያ B-LOC
ሥጋትና O
ሐዘን O
የጫረው O
የምዕራብ B-LOC
ሐረርጌ I-LOC
ኹከት O
በኦሮሚያ B-LOC
ብሔራዊ O
ክልላዊ O
መንግሥት O
የምዕራብ B-LOC
ሐረርጌ I-LOC
ነዋሪዎች O
ቁጣ O
እና O
ሐዘን O
ተደበላልቆ O
ተጭኗቸዋል O
። O

አካባቢው O
ላይ O
ያለው O
የሕዝቡ O
ስሜት O
መጥፎ O
ነው O
ይላሉ O
አስተያየታቸው O
የሰጡ O
የዞኑ O
ነዋሪ O
። O

የሚሉት O
ስማቸው O
እንዳይገለጥ O
የፈለጉ O
ግለሰብ O
የደኅንነት O
ዋስትና O
ጠፍቷል O
ሲሉ O
ያክላሉ O
። O

የወረዳዋ O
ነዋሪዎች O
እና O
የዞኑ O
አስተዳደር O
ሰራተኞች O
እንደሚሉት O
ወረዳዎቹ O
እሁድ B-DATE
ታኅሳስ I-DATE
እና O
ሰኞ B-DATE
ታኅሳስ I-DATE
ዘጠኝን I-DATE
በሰላም O
ውለዋል O
። O

በሐዊ B-LOC
ጉዲና I-LOC
ወረዳ I-LOC
የሚገኙት O
ታዖ B-LOC
እና O
ኢብሳ B-LOC
ቀበሌዎች I-LOC
እንዲሁም O
የዳሮ B-LOC
ለቡዎቹ I-LOC
የቲ I-LOC
እና O
ዱረቲ B-LOC
ቀበሌዎች I-LOC
የኹከት O
ወላፈኑ O
ቀድሞ O
የደረሳቸው O
ናቸው O
። O

ባልታወቀ O
ሁኔታ O
በሶማሌ B-LOC
በታጠቀ O
ኃይል O
ታኅሳስ B-DATE
ላይ I-DATE
በጠዋት I-DATE
ተኩስ O
ይከፈታል O
። O

ሲሰደድ O
የታጠቀው O
የሶማሌ B-LOC
ኃይል O
ብዙ O
ቤቶችን O
ያቃጥላል O
ማለት O
ነው O
። O

አርብ B-DATE
እና O
ቅዳሜ B-DATE
ታኅሳስ I-DATE
ስድስት I-DATE
እና I-DATE
ሰባት I-DATE
በሁለቱ O
ቀን O
የሰው O
ሕይወት O
በተለይ O
በኦሮሞ B-LOC
ወደ O
የሚሆን O
የሰው O
ሕይወት O
ጠፍቷል O
። O

ይኼ O
ከጦርነቱ O
ጋ O
ወይም O
ከችግሩ O
ጋ O
የማይገናኝ O
ቀበሌ O
ነው O
። O

በጉዳዩ O
ላይ O
የፌድራል B-ORG
መንግሥት I-ORG
እና O
የሶማሌ B-ORG
ብሔራዊ I-ORG
ክልላዊ I-ORG
መንግሥት I-ORG
ባለሥልጣናትን O
ለማነጋገር O
ያደረግንው O
ጥረት O
አልተሳካም O
። O

ጠቅላይ O
ምኒሥትር O
ሐይለማርያም B-PER
ደሳለኝ I-PER
ጉዳዩን O
የሚያጣራ O
ግብረ O
ኃይል O
መቋቋሙን O
ገልጠዋል O
። O

የሐዊ B-LOC
ጉዲና I-LOC
ወረዳ I-LOC
ከአዲስ I-LOC
አበባ I-LOC
ኪ O
ሜ O
ከምዕራብ B-LOC
ሐረርጌ I-LOC
ዞን I-LOC
አስተዳደር O
መቀመጫ O
ጭሮ B-LOC
አሰበ I-LOC
ተፈሪ I-LOC
ደግሞ O
ኪ O
ሜ O
ትርቃለች O
። O

በኢትዮጵያ B-LOC
ሶማሌ I-LOC
እና O
የኦሮሚያ B-LOC
ክልሎች I-LOC
መካከል O
የድንበር O
ይገባኛል O
ውዝግብ O
ከቀሰቀሰው O
ኹከት O
በኋላ O
ግን O
እንደ O
ቀድሞዋ O
አይደለችም O
። O

ስማቸው O
እንዳይገለጥ O
የፈለጉ O
የወረዳዋ O
ነዋሪ O
ምንም O
የተረጋጋ O
ነገር O
የለውም O
። O

አቶ O
አብዱረዛቅ B-PER
በወረዳዎቹ O
የሚስተዋለውን O
አለመረጋጋት O
ከቀደመው O
የድንበር O
ይገባኛል O
ውዝግብ O
ጋር O
ያገናኙታል O
። O

ኃላፊው O
ወረዳዎቹ O
ከሶማሌ B-LOC
ክልል I-LOC
ጋር O
ባይዋሰኑም O
እንኳ O
ድንበር O
የሚሻገሩ O
ታጣቂዎች O
ጥቃት O
ሲፈፅሙ O
ቆይተዋል O
ሲሉ O
ይከሳሉ O
። O

በሁለቱ O
ክልሎች O
መካከል O
በተቀሰቀሰው O
ውዝግብ O
በርካቶች O
ሞተዋል O
በሺዎች O
የሚቆጠሩም O
ተፈናቅለዋል O
። O

ችግሩ O
መቼ O
መፍትሔ O
ሊያገኝ O
እንደሚችል O
እስካሁን O
በግልፅ O
የሚታወቅ O
ነገር O
የለም O
። O

አቶ O
አብዱረዛቅ B-PER
እንደሚሉት O
ለሕግ O
የሚያቀርብ O
እና O
የተፈናቀሉትን O
ወደ O
ቀያቸው O
የሚመልስ O
እና O
የሚግዙ O
ኮሚቴዎች O
ተቋቁመዋል O
። O

የስደተኞች O
እልቂትና O
ዓለም O
አቀፉ O
ማሕበረሰብ O
በሺህዎች O
የሚቆጠሩ O
ስደተኞች O
በየጊዜው O
ከሊቢያ B-LOC
ተነስተው O
በሜዲቴራንያን B-LOC
ባህር I-LOC
በኩል O
ወደ O
ኢጣልያዋ B-LOC
ደሴት I-LOC
ላምፔዱዛ I-LOC
ያቀናሉ O
። O

ስደተኞቹን O
ጭነው O
ከሚጓዙት O
ጀልባዎች O
አብዛኛዎቹ O
ለባህር O
ጉዞ O
የማይመጥኑ O
ደካማ O
ጀልባዎች O
ናቸው O
ማለት O
ይቻላል O
። O

ሊቢያ B-LOC
የባህር I-LOC
ድንበር I-LOC
ላይ O
ግን O
ይህን O
የሚቆጣጠርም O
ሆነ O
የሚከለክል O
አንድም O
አካል O
የለም O
። O

የተሻለ O
ህይወት O
ፍለጋ O
በጀልባ O
ወደ O
አውሮፓ B-LOC
ከሚሰደዱት O
ከእነዚህ O
ሰዎች O
አብዛኛዎቹ O
በጉዞ O
ላይ O
የውሐ O
ሲሳይ O
ሆነው O
ይቀራሉ O
። O

በርካቶች O
መንገድ O
ላይ O
እንደሚሰጥሙ O
በተደጋጋሚ O
የሚነገር O
ቢሆንም O
የስደተኞቹ O
መነሻ O
ከሆነችው O
ከሊቢያ B-LOC
በኩል O
እንደሚጠበቀው O
ለአስቸኳይ O
እርዳታ O
የሚደርስ O
የለም O
። O

ዋና O
ከተማይቱ O
ትሪፖሊ B-LOC
የሚገኙ O
የሊቢያ B-LOC
የባህር I-LOC
ጠረፍ I-LOC
ጠባቂዎች O
ያልተለመደ O
ዝምታን O
መርጠዋል O
። O

በዚህ O
የተነሳም O
አንዳንዴ O
የግል O
ንብረታቸውን O
ለመጠቀም O
መገደዳቸውን O
ያስረዳሉ O
። O

ካለፈው B-DATE
ጥር I-DATE
አንስቶ I-DATE
የሊቢያ B-LOC
የባህር I-LOC
ጠረፍ I-LOC
ጠባቂ O
የድንበር O
ቁጥጥር O
ሥራ O
አቁሟል O
። O

ድንበር O
ተቆጣጣሪዎች O
የሚንቀሳቀሱት O
ስደተኞችን O
የጫነ O
ጀልባ O
ወደ O
ኢጣላያዋ B-LOC
ደሴት I-LOC
ላምፔዱዛ I-LOC
በማቅናት O
ላይ O
መሆኑን O
የሚጠቁም O
መረጃ O
ካገኙ O
ብቻ O
ነው O
። O

የሊቢያ B-LOC
የባህር I-LOC
ጠረፍ I-LOC
ርዝመት O
ኪሎሜትር O
እንደመሆኑ O
ከሊቢያ B-LOC
ወደ O
ኢጣላያዋ B-LOC
ደሴት I-LOC
ላምፔዱዛ I-LOC
የሚሄዱ O
ስደተኞችን O
ያሳፈሩ O
ጀልባዎችን O
ለይቶ O
ማግኘቱ O
አስቸጋሪ O
ነው O
። O

የአውሮፓ B-ORG
ህብረት I-ORG
ኮሚሽን I-ORG
እንደሚለው O
ሊቢያ B-LOC
ውስጥ O
ወደ O
አውሮፓ B-LOC
ለመሄድ O
የሚጠባበቁ O
ሚሊዮን O
ሰዎች O
አሉ O
። O

በሃገሪቱ O
ያለ O
ህጋዊ O
የመኖሪያ O
ፈቃድ O
የሚገኝ O
ማንኛውም O
ስደተኛ O
መጨረሻው O
የስደተኞች O
ማጎሪያ O
ነው O
የሚሆነው O
። O

ከቀድሞ O
የሊቢያ B-LOC
መሪ O
ሞአመር B-PER
ጋዳፊ I-PER
ሞትና O
ከመንግሥታቸው O
ውድቀት O
በኋላ O
አብዛኛው O
የሊቢያ B-LOC
ክፍል O
በተለያዩ O
ሚሊሽያዎች O
ቁጥጥር O
ስር O
ነው O
። O

ይህም O
ህገ O
ወጥ O
የሰዎች O
አሸጋጋሪዎች O
ከመላ O
ሃገሪቱ O
ስደተኞችን O
እየሰበሰቡ O
በጀልባዎች O
አጭቀው O
ወደ O
አውሮፓ B-LOC
እንዲልኩ O
ምቹ O
ሁኔታ O
ፈጥሮላቸዋል O
። O

ስደተኞቹን O
ይዘው O
የሚሄዱ O
ጀልባዎች O
ችግር O
ሲገጥማቸው O
የሚያሰሙት O
ጥሪ O
የሚደርሰው O
የባህር O
ጠባቂ O
በአካባቢው O
ከተገኘ O
ሊታደጋቸው O
ይችላል O
። O

የሊቢያ B-LOC
የባህር O
ጥበቃ O
ሃላፊ O
ሞሀመድ B-PER
ባይቲ I-PER
እንደሚሉት O
ከሚታደጓቸው O
ስደተኞች O
አብዛኛዎቹ O
ግን O
ሊቢያ B-LOC
መመለስ O
አይፈልጉም O
። O

አፍሪቃውያኑ O
ወደ O
ሊቢያ B-LOC
መመለስ O
አይፈልጉም O
አንዳንድ O
ትላልቅ O
መርከቦች O
ላይ O
ስናሳፍራቸው O
ያለቅሳሉ O
። O

ከትሪፖሊ B-LOC
በስተምዕራብ I-LOC
ኪሎሜትር O
ርቀት O
ላይ O
በሚገኘው O
ዛውያ B-LOC
በተባለው O
ስፍራ O
በሚገኝ O
የስደተኞች O
ማጎሪያ O
ውስጥ O
ከሚገኙት O
አንዱ O
ሴኔጋላዊው O
ላሚን B-PER
ኬቤ I-PER
ነው O
። O

የተሻለ O
ህይወት O
ተስፋ O
አድርጌ O
ነው O
ወደ O
ሊቢያ B-LOC
የመጣሁት O
። O

የሊቢያ B-LOC
የሃገር O
ውስጥ O
ጉዳይ O
ሚኒስትር O
ሊቢያ B-LOC
ውስጥ O
ሺህ O
የሴኔጋል B-LOC
ስደተኞች O
እንዳሉ O
ተናግረዋል O
። O

በማጎሪያ O
ስፍራ O
ህይወት O
አስቸጋሪ O
ቢሆንም O
ኬቤና B-PER
ሌሎች O
መሰሎቹ O
አሁንም O
ሊቢያ B-LOC
ሲመጡ O
ከያዙት O
ተስፋ O
ጋር O
ናቸው O
። O

ሌላው O
ሴኔጋላዊ O
ቡባከር B-PER
ጋሪ I-PER
እንደሚናገረው O
ሊቢያ B-LOC
ውስጥ O
የተያዙበት O
መንገድ O
አሳዛኝ O
ነው O
። O

እንደ O
ውሻ O
ነው O
የሚይዙን O
የዛዊያውን B-LOC
ካምፕ I-LOC
የሚጠብቁት O
መቶ O
አለቃ O
ካሌድ B-PER
አቱሚ I-PER
ስደተኞች O
አንዳንዴ O
ከሚሰጣቸው O
ዳቦ O
በስተቀር O
ምግብ O
እንደማያገኙ O
ነው O
የሚናገሩት O
። O

ጤናና O
አካባቢ O
የአየር O
ንብረት O
ለዉጥንና O
ለዉጡ O
የሚያስከትለዉን O
ጉዳት O
ለመቀነስ O
ይረዳሉ O
የሚባሉ O
ጉባኤዎች O
ዉይይቶች O
እና O
ያደባባይ O
ሰልፎች O
መደረገቸዉን O
በየጊዜዉ O
እየሰማን O
ነዉ O
። O

አፍሪቃ B-LOC
የከባቢ O
ዓየርን O
የሚበክሉ O
ኢንዱስትሪዎች O
ባይኖሯቱም O
የበለፀጉት O
ሐገራት O
የሚያደርሱትን O
ብክለት O
መካፈል O
ግድ O
ሆኖባታል O
። O

የዛሬዉ B-DATE
ጤናና O
አካባቢ O
ዝግጅት O
የአየር O
ንብረት O
ለዉጥንና O
የአፍሪቃን B-LOC
ጥረት O
ይቃኛል O
። O

ባለፉት B-DATE
እና I-DATE
ዓመታት I-DATE
ኤርትራ B-LOC
በፕሬስ O
ነፃነት O
ምንም O
መሻሻልአላሳየችም O
ይዘት O
ለርስዎ O
የምናቀርበውን O
አገልግሎታችንን O
ለማሻሻል O
በማሰብ O
ኩኪዎችን O
እንጠቀማለን O
። O

አፍሪቃ B-LOC
የአፍሪቃ I-LOC
ወጣት O
እድል O
በ B-DATE
ዓም I-DATE
በጎርጎሪዮሳዊው I-DATE
ዓም I-DATE
በዚምባብዌ B-LOC
ካሜሩን I-LOC
እና O
በጊኒ B-LOC
ምርጫዎች O
ይካሄዳሉ O
። O

ይህም O
ቢሆን O
ግን O
ምርጫዎቹ O
በስልጣን O
ደረጃ O
የትውልድ O
ለውጥ O
ያስገኛሉ O
ተብሎ O
የሚጠበቁ O
አይደለም O
። O

የካሜሩን B-LOC
ፕሬዚደንት O
ፖል B-PER
ቢያ I-PER
የጊኒ B-LOC
አቻቸው O
አልፋ B-PER
ኮንዴ I-PER
ደግሞ O
ዓመታቸው B-DATE
ነው O
። O

የ B-DATE
ዓመቱ I-DATE
አዲሱ O
የዚምባብዌ B-LOC
ፕሬዚደንት O
ኤመርሰን B-PER
ምናንጋግዋ I-PER
በሁለቱ O
ቻዎቻቸው O
አንፃር O
በዕድሜ O
ትንሹ O
ናቸው O
። O

ባጠቃላይ O
አፍሪቃውያት B-LOC
ሀገራት I-LOC
በመሪዎቻቸው O
እና O
በወጣቶቻቸው O
መካከል O
ትልቅ O
የዕድሜ O
ልዩነት O
ይታይባቸዋል O
። O

የአመራሩን O
ተግባር O
በቅርቡ O
ለወጣቱ O
ትውልድ O
ማስተላለፍ O
የሚያስችል O
ዓቢይ O
የተሀድሶ O
ለውጥ O
የማድረግ O
እቅድም O
በነዚህ O
ሀገራት O
ውስጥ O
ያለ O
አይመስለኝም O
። O

ዶይቸ B-ORG
ቬለ I-ORG
ያነጋገራቸው O
የመብት O
ተሟጋቿ O
ሊንዳ B-PER
ማዜሪሬ I-PER
በዕድሙ O
በተዳከሙ O
መሪዎች O
ነው O
የምንተዳደረው O
በማለት O
የርሳቸውን O
እና O
የአህጉሩን B-LOC
ወጣት O
ትውልድ O
ቅሬታ O
ገልጸዋል O
። O

የ B-DATE
ዓመቷ I-DATE
ማዚሪሬ B-PER
የቀድሞ O
ፕሬዚደንት O
ሮበርት B-PER
ሙጋቤ I-PER
አምባገነን O
መንግሥት O
አንፃር O
ታግለዋል O
። O

ሙጋቤን B-PER
የተኩት O
ምናንጋግዋም B-PER
ቢሆኑ O
ግን O
ለተሟጋቿ O
ከሙጋቤ B-PER
የተለዩ O
አይደሉም O
ነው O
የሚሉት O
። O

በዕድሜ O
የገፉትአዲሶቹ O
የዚምባብዌ B-LOC
ፖለቲከኞች O
የወጣት O
ዜጎቻቸውን O
ፍላጎት O
አገናዝበው O
ተገቢውን O
ርምጃ O
በመውሰድ O
ፈንታ O
ችላ O
እንዳሉት O
ማዚሪሬ B-PER
አስታውቀዋል O
። O

በሕይወታቸው O
አንድ O
ቀን O
እንኳን O
ስራ O
ሰርተው O
የማያውቁ O
ዕድሜአቸው O
ዓመት B-DATE
የሆናቸው O
ዜጎች O
አሉን O
። O

እነዚህ O
ሰዎች O
የደሞዝ O
ወረቀት O
ተቀብለውም O
ሆነ O
የማህበራዊ O
ኑሮ O
ድጎማ O
የማግኘት O
እድልም O
ኖሯቸው O
አያውቁም O
። O

በ B-DATE
እና I-DATE
በ I-DATE
ዓመት I-DATE
መካከል I-DATE
ካሉት O
ወጣቶች O
መካከል O
ብዙዎቹ O
የአደንዛዥ O
እጾች O
እና O
ንጥረ O
ነገሮች O
ሱሰኞች O
ሆነዋል O
። O

ምክንያቱም O
ተስፋ O
ቆርጠዋል O
የወደፊቱ O
እድላቸውም O
ፍሬ O
አልባ O
ሆኖ O
ነው O
የሚታያቸው O
። O

ለወጣቱ O
ትውልድ O
የወደፊቱ O
እድል O
ጨለማ O
የሆነበት O
ግን O
ዚምባብዌ B-LOC
ውስጥ O
ብቻ O
አይደለም O
። O

በአህጉሩ B-LOC
በ B-DATE
እና I-DATE
ዓመት I-DATE
መካከል I-DATE
የሚገኘው O
ወጣት O
ቁጥር O
ሚልዮን O
ነው O
። O

ስራ O
ካላቸውም O
መካከል O
ብዙዎቹ O
የሰራተኛ O
ድሀ O
እየተባለ O
የሚጠራው O
ቡድን O
ውስጥ O
ነው O
የሚመደቡት O
። O

ከአቻዎቻቸው O
ጋር O
በመሆን O
አንድ O
የወጣቶች O
ፓርቲ O
የማቋቋም O
እቅድ O
አላቸው O
። O

በአንፃራቸው O
ብዙዎቹ O
የዚምባብዌ B-LOC
ወጣቶች O
በፖለቲካው O
ተግባር O
መሳተፉን O
እንደሚፈሩት O
ማዚሪሬ B-PER
አስታውቀዋል O
። O

በዚምባብዌ B-LOC
በፖለቲካ O
ፓርቲዎቻችን O
ውስጥ O
በገዢው O
ፓርቲ O
ይሁን O
በተቃዋሚው O
ጎራ O
ብዙ O
ጥቃት O
እና O
የኃይል O
ርምጃ O
ይታያል O
። O

በተለይ O
ብዙዎቹ O
ወጣት O
ሴቶች O
ይህን O
ሁኔታ O
ማለትም O
የሚደርስባቸውን O
ብዙ O
ትንኮሳ O
እና O
መሰል O
ጥቃት O
መቋቋም O
አይችሉም O
። O

የናሚቢያ B-LOC
ዜጋ O
የሆነኑት O
ጆብ B-PER
ሺፑሉሎ I-PER
አሙፓንዳ I-PER
በዚሁ O
ረገድ O
ጥሩ O
ተሞክሮ O
የላቸውም O
። O

በዚህ O
የተነሳም O
ከገዚው O
ፓርቲ O
ብርቱ O
ተቃውሞ O
የገጠማቸው O
ሺፑሊሎ B-PER
አፑማንዳ I-PER
በፍርድ O
ቤት O
ብይን O
ባይሆን O
ኖሮ O
የፓርቲው O
አባል O
ሆነው O
መቀጠል O
ባልቻሉ O
ነበር O
። O

በስዋፖ B-LOC
ውስጥ O
ወጣቶች O
አዳዲስ O
ሀሳቦችን O
ይዘው O
የሚመጡበት O
እና O
ድምፃቸውን O
የሚያሰሙበት O
ድርጊት O
ብዙም O
እንደማይደገፍ O
ነው O
ሺፑሊሎ B-PER
አፑማንዳ I-PER
ያመለከቱት O
። O

ወጣቶች O
በፖለቲካው O
መድረክ O
ላይ O
ደፈር O
ብለው O
መናገር O
ሲጀምሩ O
የፓርቲ O
አባላቱ O
ብዙ O
ጊዜ O
እኛ O
ለነፃነት O
ስንታገል O
አንተ O
የት O
ነበርክ O

የትምህርት O
ደረጃህ O
ግልጽነትህ O
ወይም O
ለመስራት O
የምትፈልገውን O
ወደጎን O
በመተው O
በትግሉ O
ውስጥ O
የተጫወትከውን O
ሚና O
ይጠይቁኃል O
። O

በ B-DATE
እና I-DATE
ዓም I-DATE
በብዙ O
አፍሪቃውያት B-LOC
ሀገራት I-LOC
ውስጥ O
ተቃውሞ O
ተካሂዷል O
። O

በዚምባብዌ B-LOC
እና O
በዴሞክራቲክ B-LOC
ኮንጎ I-LOC
ሬፓብሊክ I-LOC
ወጣቶች O
በተጠሉት O
ፕሬዚደንቶቻቸው O
አንፃር O
በተደጋጋሚ O
ተቃውሞ O
አድርገዋል O
። O

በሴኔጋል B-LOC
እና O
በቡርኪና B-LOC
ፋሶም I-LOC
ተቃዋሚዎች O
አምባገነን O
መሪዎቻቸውን O
ከስልጣን O
አባረዋል O
። O

በሌሎች O
አፍሪቃውያትሀገራት B-LOC
ግን O
ተቃውሞዎቹ O
ያን O
ያህል O
አልተሳኩም O
ይላሉ O
ፕሮፌሰር O
ዛካሪያ B-PER
ማምፒሌ I-PER
። O

በዚህ O
ፈንታ O
ድምፃቸውን O
ለማሰማት O
ሌላ O
አማራጭ O
ያፈላልጋሉ O
ማለት O
ነው O
። O

ትልቁ O
አደጋ O
ግን O
ተቃውሞው O
እንዴት O
እንደሚካሄድ O
እና O
ምን O
እንደሚያስከትል O
መተንበይ O
አለመቻሉ O
ነው O
። O

እቅዱ O
በአፍሪቃ B-LOC
የወጣቶች O
ሰነድ O
የተቀመጡትን O
ዓላማዎች O
ከግብ O
የማድረስ O
እና O
የወጣቱንም O
አቅም O
በፖለቲካው O
እና O
በልማቱ O
ዘርፍ O
የማጎልበት O
ዓላማ O
ይዞ O
ተነስቷል O
። O

ይሁን O
እንጂ O
የዚምባብዌ B-LOC
ተወላጇ O
የመብት O
ተሟጋች O
ሊንዳ B-PER
ማዜሪሬ I-PER
በሰነዱ O
ስለተቀመጡት O
አማላይ O
ቃላት O
መስማት O
አትፈልግም O
። O

ኮሚሽነር O
ዘይኑ B-PER
ለጋዜጠኞች O
በሰጡት O
መግለጫ O
ፖሊስ O
ኢንጅንየሩ O
በሞቱበት O
ቦታ O
የነበሩ O
ማስረጃዎች O
እና O
መረጃዎችን O
የሚሰጡ O
ሰዎችን O
ይዞ O
እየመረመረ O
ነው O
ብለዋል O
። O

የአሟሟታቸውን O
ሁኔታ O
የሚያሳይ O
የምርመራ O
ውጤት O
ፈጥነን O
ለማቅረብ O
ርብርብ O
እያደረግን O
ነው O
። O

ዉይይቱ O
ሲያበቃ O
ዛሬ B-DATE
ከቀትር I-DATE
በኋላ I-DATE
የነበረዉን O
ጋዜጣዊ O
መግለጫ O
የተከታተለዉን O
የብራስልስ B-LOC
ወኪላችን O
ገበያዉ B-PER
ንጉሴን I-PER
በስልክ O
አነጋግሬዋለሁ O
። O

የገበያ O
ማዕከሉ O
አሁን O
በሚገኝበት O
መብራት B-LOC
ኃይል I-LOC
በተባለው O
ቦታ O
እንኳ O
ቃጠሎ O
ሲገጥመው O
ሁለተኛ O
ጊዜው O
ነው O
፡፡ O

የገበያ O
ማዕከሉ O
አሁን O
በሚገኝበት O
መብራት B-LOC
ኃይል I-LOC
በተባለው O
ቦታ O
እንኳ O
ቃጠሎ O
ሲገጥመው O
ሁለተኛ O
ጊዜው O
ነው O
፡፡ O

መልካም O
እንደልሆነ O
አጋጣሚ O
ደግሞ O
በሁለቱም O
የአደጋ O
ክስተት O
ንብረታቸው O
ተቃጥሎ O
የተጎዱ O
ወገኖች O
አሉ O
፡፡ O

በሌላ O
በኩል O
ነጋዴዎቹ O
መደበኛ O
ስራቸውን O
ለመጀመር O
የብድር O
ገንዘብ O
እየተመቻቸ O
ስለመሆኑ O
መስማታቸውን O
ገልፀዋል O
፡፡ O

ምንም O
እንኳን O
እስካሁን O
ተግባራዊ O
ባይደረግም O
ብድር O
ከችግሩ O
አገግሞ O
ወደ O
ስራ O
ለመግባት O
አያስችልም O
የሚሉት O
ነጋዴዎች O
መንግሥት O
የተለየ O
ድጋፍ O
ሊያደርግ O
ይገባል O
ብለዋል O
፡፡ O

ብድር O
ጫና O
ይፈጥራል O
የሚል O
ቅሬታ O
ስለመነሳቱ O
ያነሳሁላቸው O
ኃላፊው O
አብዛኞቹ O
ቀደም O
ሲል O
ከተቋሙ O
የወሰዱትን O
ብድር O
የመለሱ O
መሆናቸውን O
አረጋግጠናል O
ብለዋል O
፡፡ O

የገበያ O
ማዕከሉ O
መልሶ O
ግንባታ O
እየተካሄደ O
በሚገኝበት O
ቦታ O
ተገኝቼ O
እንደተመለከትኩት O
እንዳንዶቹ O
ሱቆች O
በር O
በመግጠም O
ሥራ O
ለመጀመር O
ጥረት O
እያደረጉ O
መሆናቸውን O
ተመልክቻለሁ O
፡፡ O

ባህል O
ሪታ B-PER
ፓንክኸርስት I-PER
የኢትዮጵያ B-LOC
ባለውለታ O
አዲስ B-LOC
አበባ I-LOC
ላይ O
ትዳር O
የመሰረቱት O
የኢትዮጵያ B-LOC
ታሪክ O
ተመራማሪዎች O
በትዳር O
ከ B-DATE
ዓመታት I-DATE
በላይ I-DATE
ዘልቀዋል O
። O

ወ O
ሮ O
ሪታ B-PER
ፓንክኸርስት I-PER
በቤተ O
መፅሕፍት O
ባለሙያነታቸው O
በብሔራዊ B-ORG
ቤተ I-ORG
መፅሕፍት I-ORG
አገልግለዋል O
። O

በኢትዮጵያዉያን O
ዘንድ O
ሕያዉ O
ሆነዉ O
ሲታወሱ O
ይኖራሉ O
ሀገራችን O
ሀገሯ O
ህዝባችን O
ህዝቧ O
ኑሯችን O
ኑሮዋ O
ሆኖ O
ስታገለግለን O
እድሜዋን O
ጨርሳ O
ከእኛው O
ዘንድ O
አረፈች O
። O

ደህና O
ሁኚ O
ይላል O
ጋዜጠኛ O
የትነበርክ B-PER
ታደለ I-PER
በፌስቡክ O
ድረገፁ O
ያስቀመጠዉ O
ጽሑፍ O
። O

ባለቤታቸዉ O
አጋፋዉ O
የኢትዮጵያ B-LOC
የታሪክ O
ተመራማሪ O
የፕሮፊሰር O
ሪቻርድ B-PER
ፓንክኸርስት I-PER
ከሁለት B-DATE
ዓመት I-DATE
በፊት I-DATE
ከዚህ O
ዓለም O
በሞት O
መለየታቸዉ O
ይታወሳል O
። O

በዚህ O
ዝግጅታችን O
የሪታ B-PER
ፓንክኸርስትን I-PER
የሕይወት O
ታሪክና O
በኢትዮጵያ B-LOC
ሳሉ O
ያበረከቱትን O
አስተዋፅኦ O
እንቃኛለን O
። O

በጎርጎረሳዉያኑ B-DATE
ዓ I-DATE
ም I-DATE
በሩሜንያ B-LOC
የተወለዱት O
ወ O
ሮ O
ሪታ B-PER
ፓንክኸርስት I-PER
በ B-DATE
ዓመታቸዉ I-DATE
ከወላጆቻቸዉ O
ጋር O
ወደ O
እንጊሊዝ B-LOC
ተሰደዱ O
። O

ታዳጊዋ O
ሪታ B-PER
በእንጊሊዝ B-LOC
ሃገር I-LOC
ካምብሪጅ I-LOC
ከተማ I-LOC
በሚገኝ O
የልጃገረዶች O
ት O
ቤት O
የአንደኛ O
እና O
የሁለተኛ O
ደረጃ O
ትምህርታቸዉን O
ተከታትለዋል O
። O

የከፍተኛ O
ትምህርታቸዉን O
በኦክስፎድ B-ORG
ዩንቨርስቲ I-ORG
ፈረንሳይኛና O
ሩስያንኛን O
በሚያካትተዉ O
የዘመናዊ O
ቋንቋች O
ጥናት O
በማስተርስ O
ዲግሪ O
ተመርቀዋል O
። O

ሪታ B-PER
የከፍተኛ O
ትምህርታቸዉን O
እንዳጠናቀቁ O
በመጀመርያ O
የተቀጠሩት O
ቻተም B-LOC
ሃዉስ I-LOC
በሚገኘዉ O
ፕሬስ B-ORG
ቤተ I-ORG
መፅሕፍት I-ORG
ዉስጥ O
ነዉ O
። O

ከዝያም O
ሪታ B-PER
የዝያን O
ግዜ O
የፍቅር O
ጓደኛቸዉ O
ሪቻርድን B-PER
እና O
የሪቻርድን B-PER
እናት O
ሲልቪያ B-PER
ፓንክኸርስትን I-PER
ተከትለዉ O
ወደ O
ኢትዮጵያ B-LOC
በጎርጎረሳዉያኑ B-DATE
ዓ I-DATE
ም I-DATE
ይመጣሉ O
። O

የሪታ B-PER
ፓንክኸርስት I-PER
ልጅ O
አሉላ B-PER
ፓንክኸርስት I-PER
ስለእናቱ O
ማንነት O
እንዲነግረን O
ቀጠሮ O
ልንይዝ O
የደወልነት O
በለቅሶ O
ላይ O
ሳለ O
ነበር O
። O

እንድያም O
ሆኖ O
ለነገ B-DATE
ቀጠረንና O
ግንቦት B-DATE
የእናቱ O
ግባዕተ O
መሬት O
ከተፈፀመ O
ከአንድ B-DATE
ቀን I-DATE
በኋላ I-DATE
በስልክ O
ስለናቱ O
አጫወተን O
። O

እናቱ O
ሪታ B-PER
በብሪታንያ B-LOC
የከፍተኛ O
ትምህርታቸዉን O
አጠናቀዉ O
በመፀሐፍ O
ትርጉም O
በቋንቋ O
አስተማሪነት O
እንዲሁም O
በቤተ O
መፅሐፍ O
ዉስጥ O
ሲሰሩ O
ሳለ O
ሪቻርድን B-PER
ይተዋወቃሉ O
። O

ሪታ B-PER
እናቴ O
አባቴን O
እንደ O
አጋጣሚ O
ለንደን B-LOC
ከተማ I-LOC
ላይ O
ተዋዉቃዉ O
ነበር O
። O

አባቴ O
ከእናቴጋር O
ወደ O
ኢትዮጵያ B-LOC
ለመሄድ O
መወሰኑን O
ነግሮ O
አብራ O
እንድትመጣ O
ጋበዛት O
እስዋም O
ወድያዉኑ O
ከሱ O
ጋር O
ወደ O
ኢትዮጵያ B-LOC
ለመሄድ O
ወሰነች O
። O

እናት O
እና O
አባትዋ O
ወደ O
ኢትዮጵያ B-LOC
ለመሄድ O
መወሰንዋን O
ሲሰሙ O
በጣም O
ሰግተዉ O
ነበር O
። O

በዚሁ B-DATE
ዓመት I-DATE
እናትና O
አባቴ O
እዚሁ O
አዲስ B-LOC
አበባ I-LOC
ጋብቻቸዉን O
ፈፀሙ O
። O

ሚዜዎቻቸዉ O
ሜትር O
አርቴስት O
አፈወርቅ B-PER
ተክሌ I-PER
እና O
መንግስቱ B-PER
ለማ I-PER
ነበሩ O
። O

አዲስ B-LOC
አበባ I-LOC
ላይ O
ትዳር O
የመሰረቱት O
የኢትዮጵያ B-LOC
ታሪክ O
ተመራማሪዎች O
በትዳር O
ከ B-DATE
ዓመታት I-DATE
በላይ I-DATE
ዘልቀዋል O
። O

በረጅም B-DATE
ዓመታት I-DATE
የስራ O
ዘመናቸው O
ወ O
ሮ O
ሪታ B-PER
የኢትዮጵያን O
ባሕል O
የኢትዮጵያውያን O
ሴቶች O
ታሪክን O
እንዲሁም O
በኢትዮጵያ B-LOC
የቤተ O
መፅሕፍት O
ታሪክና O
ዕድገትን O
መርምረዋል O
ዘክረዋል O
። O

ወደ O
ለንደን B-LOC
የተሰደዱት O
በወቅቱ O
በሃገሪቱ O
በነበረዉ O
አስከፊ O
ሁኔታ O
ልጆቻችንን O
ለማሳደግ O
ከባድነ O
ነበር O
የሚል O
ስጋት O
አድሮባቸዉ O
ስለነበረ O
ነዉ O
። O

እግረ O
መንገድዋን O
አባቴ O
ሪቻርድ B-PER
በሚያዘጋጀዉ O
ኢትዮጵያን B-LOC
ኦብዘርቬሽን O
በተባለዉ O
መጽሔት O
ላይ O
በጽሑፍ O
ታግዘዉ O
ነበር O
። O

በቤተ O
መጻሕፍት O
በተለይ O
የአጼ O
ቴድሮስ B-PER
በብራና O
ላይ O
የተፃፉ O
ደብዳቤዎችን O
እና O
ጽሑፎችን O
በተመለከተ O
የተለያዩ O
ጽሑፎችን O
በማቅረብ O
አስተዋዉቃለች O
። O

አቶ O
አሉላ B-PER
በቀይ B-DATE
ሽብር I-DATE
ጊዜ I-DATE
ወላጆቼ O
እኛን O
ይዘዉ O
ወደ O
ብሪታንያ B-LOC
ተሰደዉ O
ነበር O
ብለኸኛል O
እስቴ O
ስለ O
ስደት O
ታሪክ O
ንገረን O

ኑሮዋቸዉ O
ሙሉ O
በሙሉ O
እዚሁ O
ኢትዮጵያ B-LOC
አዲስ I-LOC
አበባ I-LOC
ዉስጥ O
ነበር O
። O

ደርግ B-ORG
ወደ O
ስልጣን O
በመጣ O
ጊዜ O
መጀመርያ O
ሁኔታዉ O
ተቀይሮ O
ብሩህ O
ተስፋ O
ይመስል O
ነበር O
። O

አማን B-PER
አብዶ I-PER
የአባቴ O
ተማሪ O
ነበር O
በጣም O
ጎበዝ O
ተማሪ O
በጣም O
የሚያደንቀዉ O
ተማሪ O
ነበር O
። O

አካባቢዉ O
ላይ O
ታንኮች O
ገብተዉ O
አማን B-PER
አብዶ I-PER
በተገደለ O
ጊዜ O
እና O
ሁኔታዉ O
አሳሳቢ O
እየሆነ O
ሄደ O
። O

አባቴ O
እንግሊዝ B-LOC
ለንደን I-LOC
እንደገባ O
ስራ O
አልነበረዉም O
ከዝያም O
ለንደን B-LOC
በሚገኝ O
ዩንቨርስቲ O
የአፍሪቃ B-LOC
ጥናት O
ተቋም O
ዉስጥ O
ለማስተማር O
የአንድ B-DATE
ዓመት I-DATE
ኮንትራት O
አገኘ O
። O

እናቴም O
በቤተ O
መፅሐፍት O
ጉዳይ O
ሞያ O
በለንደን B-LOC
በአንድ O
ዩንቨርስቲ O
ዉስጥ O
ስራን O
ጀመረች O
። O

እንድያም O
ሆኖ O
ወላጆቼ O
ለንደን B-LOC
ይኑሩ O
እንጂ O
ሃሳባቸዉ O
ወደ O
ኢትዮጵያ B-LOC
ነበር O
። O

በዝያዉ O
በለንደን B-LOC
ሲኖሩ O
የመጀመርያዉ O
የኢትዮጵያ B-LOC
ሥነ O
ጥበብ O
የዓለም O
አቀፍ O
ጉባኤ O
ለንደን B-LOC
ላይ O
እንዲጀመር O
አብረዉ O
ነበር O
ስራን O
የሰሩት O
። O

ከዝያም O
አባቴ O
ወደ O
ኢትዮጵያ B-LOC
የመመለስ O
እድልን O
ሲያገኝ O
ለመመለስ O
ፈለገ O
። O

ከዝያም O
አባቴ O
ተመልሶ O
በአዲስ B-ORG
አበባ I-ORG
ዩንቨርስቲ I-ORG
በኢትዮጵያ B-LOC
ጥናት O
ተቋም O
ማገልገል O
ጀመረ O
። O

እናቴም O
እንዲሁ O
የተለያዩ O
የጥናት O
ጽሑፎችን O
እንዲሁም O
የተማሪዎች O
የመመረቅያ O
ጽሑፎችን O
አርትዓይ O
በማድረግ O
ሥራን O
መስራት O
እገዛን O
ጀመረች O
። O

ለምሳሌ O
ለኢትዮጵያዉያን O
ወጣት O
ተማሪዎች O
በየዉጭ O
ትምህርት O
እድል O
እንዲያገኙ O
በአንድ O
ዓለም O
አቀፍ O
ተቋም O
ዉስጥ O
በመስራት O
ትልቅ O
እገዛን O
አድርጋለች O
። O

በተለይ O
ግቢዋ O
ዉስጥ O
የምትተክላቸዉን O
የተለያዩ O
ተክሎች O
አበቦች O
በጣም O
ትወድ O
ነበር O
። O

በዚህም O
ወጣት O
አታክልተኞችን O
ለማበረታታት O
በሚደረገዉ O
እንቅስቃሴ O
ከፍተኛ O
ስተዋጾን O
አበርክታለች O
። O

በሃገሪቱ O
በሚካሄድ O
የአትክልት O
ትርኢት O
ዉድድር O
ላይ O
በዳኝነት O
ወንበር O
ላይ O
ትቀመጥ O
ነበር O
። O

ወ O
ሮ O
ሪታ B-PER
ፓንክኸርስት I-PER
ባለፉት B-DATE
ስድስት I-DATE
አምስት I-DATE
ዓመታት I-DATE
ከባለቤታቸዉ O
ጋር O
በመሆን O
የኢትዮጵያ B-LOC
ታሪካቸዉን O
መፃፍ O
ጀምረዉ O
ነበር O
። O

ኢትዮጵያን B-LOC
ወዳጅዋ O
ሲቭሊያ B-PER
ፓንክኸርስት I-PER
ለኢትዮጵያ B-LOC
ሰርተዉ O
እዉቀት O
ፍቅርን O
አስተላልፈዉ O
አልፈዋል O
። O

የፓንክኸርስት B-PER
ቤተሰቦች O
ለኢትዮጵያዉያ O
ያበረከቱት O
ከፍተኛ O
አስተዋፅዖ O
ትዉልድ O
ሲማርበት O
እንዲሁም O
በስራቸዉ O
በኢትዮጵያዉያን O
ዘንድ O
ሕያዉ O
ሆነዉ O
ሲታወሱ O
ይኖራሉ O
። O

አዲሱ O
ጠቅላይ O
ሚኒስትር O
ከገዢው O
ፓርቲ O
የተለመደ O
ይትባህል O
ወጣ O
ባለ O
መልኩ O
ያቀረቡት O
ንግግር O
ብዙዎች O
ተስፋ O
እንዲሰንቁ O
አድርጓቸዋል O
፡፡ O

ከሀገር O
ውስጥም O
ሆነ O
ከውጭ O
ጠቅላይ O
ሚኒስትር O
አብይ B-PER
በቶሎ O
ማሻሻያዎችን O
እንዲተገብሩ O
የሚጠይቁ O
ደጋግመው O
የሚያነሱት O
አንድ O
ጉዳይ O
አለ O
የአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጅ O
፡፡ O

ባለፈው B-DATE
የካቲት I-DATE
ወር I-DATE
የታወጀው O
የአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጁ O
ድንጋጌ O
ለስድስት B-DATE
ወር I-DATE
እንደሚቆይ O
ቢቀመጥም O
ጠያቂዎቹ O
ግን O
አሁኑኑ O
ይነሳ O
ባይ O
ናቸው O
፡፡ O

ይህንን O
አቋማቸው O
በይፋ O
ካሳወቁት O
መካከል O
የኢትዮጵያ B-LOC
መንግስት O
ሁነኛ O
አጋር O
የሚባሉት O
አሜሪካ B-LOC
እና O
የአውሮፓ B-ORG
ህብረት I-ORG
ይገኙበታል O
፡፡ O

የአሜሪካንን B-LOC
ፈለግ O
የተከተለ O
የሚመስለው O
የአውሮፓ B-ORG
ህብረትም I-ORG
አዋጁ O
በቶሎ O
እንዲነሳ O
ፍላጎቱን O
ገልጿል O
፡፡ O

ጋዜጠኛ O
ተመስገን B-PER
ደሳለኝ I-PER
በአዲስ B-LOC
አበባ I-LOC
ንፋስ I-LOC
ስልክ I-LOC
ላፍቶ I-LOC
ክፍለ I-LOC
ከተማ I-LOC
ፖሊስ O
መምሪያ O
ለ B-DATE
ቀናት I-DATE
ያህል I-DATE
ታስሮ O
ባለፈው B-DATE
ሳምንት I-DATE
ተለቅቋል O
፡፡ O

በእስር O
በቆየበት O
የፖሊስ O
መምሪያ O
ውስጥ O
የአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጁን O
ጥሳችኋል O
በሚል O
ወደ O
ገደማ O
ተጠርጣሪዎች O
ታስረው O
መመልከቱን O
ይናገራል O
፡፡ O

አብዛኞቹ O
የተከሰሱበትን O
ጉዳይ O
ግን O
እንኳ O
በቅጡ O
እንደማያውቁ O
እና O
ሲያዙም O
ድብደባ O
እንደተፈጸመባቸው O
እንደነገሩት O
ይገልጻል O
፡፡ O

የፉሪ B-LOC
የወንጀል O
መከላከል O
ኃላፊ O
ኮማንደር O
አየለ B-PER
ደበላ I-PER
እና O
የፉሪ B-LOC
የትራፊክ O
ፖሊስ O
ኃላፊ O
አለ O
፡፡ O

አብዛኞቹ O
የመጡት O
ከአዲስ B-LOC
አበባ I-LOC
እና O
ከአዲስ B-LOC
አበባ I-LOC
ዙሪያ O
ነው O
፡፡ O

ለምሳሌ O
አንድ O
አማረ B-PER
የሚባል O
መካኒሳ B-LOC
ጋር O
የተያዘ O
ፌስ O
ቡኩን O
እያየ O
የኮሎኔል O
ደመቀን B-PER
ፎቶ O
አጋርተሃል O
ተብሎ O
ነው O
የመጣው O
፡፡ O

በሙሉ O
በአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጁ O
ተይዘው O
እኛ O
የነበርንበት O
ፖሊስ O
ጣቢያ O
ያሉ O
ከቤታቸው O
ከስራ O
ቦታቸው O
እና O
ከመንገድ O
ላይ O
የተያዙ O
ናቸው O
፡፡ O

እነርሱ O
አሁን O
ከእኛ O
የተለየ O
የሚያደርጋቸው O
ከፍተኛ O
ድብደባ O
ተፈጽሞባቸዋል O
በተያዙበት O
የመጀመሪያ B-DATE
እና I-DATE
ሁለተኛ I-DATE
ቀን I-DATE
ላይ O
፡፡ O

አሁን O
ሲያዩን O
አስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጁ O
ከመውጣቱ O
በፊት O
በአመጽ O
ወቅት O
ላይ O
ተሳትፎ O
ነበራችሁ O
ነው O
፡፡ O

ከአዲስ B-LOC
አበባ I-LOC
በስተሰሜን I-LOC
ኪሎ O
ሜትር O
ርቀት O
ላይ O
በምትገኘው O
ባህር B-LOC
ዳርም I-LOC
ተርጣሪዎች O
የተያዙበት O
ሁኔታ O
ተመሳሳይ O
እንደሆነ O
የዓይን O
እማኞች O
ይናገራሉ O
፡፡ O

የባህር B-ORG
ዳር I-ORG
ዩኒቨርስቲው I-ORG
መምህር O
እና O
ጓደኞቻቸው O
በቆዩበት O
ፖሊስ O
ጣቢያ O
በአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጁ O
የታሰሩ O
ቁጥራቸው O
ወደ O
የሚጠጉ O
ሰዎች O
እንዳጋጠሟቸው O
ይናገራሉ O
፡፡ O

ባህር B-ORG
ዳር I-ORG
ከነማ I-ORG
ከደሴ I-ORG
ከነማ I-ORG
ጋር O
በነበረው O
ጨዋታ B-DATE
ዕለት I-DATE
ረብሻ O
ፈጥራችኋል O
ተብለው O
ተይዘው O
የነበሩ O
ወደ O
ወይም O
ልጆች O
ነበሩ O
፡፡ O

እንዲዚህ O
አይነት O
በትንንሽ O
ጉዳዩች O
ጽሁፍ O
በኪሳችሁ O
ይዛችሁ O
ስቴድየም B-LOC
ተገኝታችኋል O
ተብሎ O
የታሰሩ O
ልጆች O
ነበሩ O
፡፡ O

እንደዚህ O
አይነት O
ልጆች O
ዘጠነኛ B-ORG
ፖሊስ I-ORG
ጣቢያ I-ORG
ብዙ O
እስረኛ O
ነው O
የነበረው O
፡፡ O

የአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጁ O
ማስፈጸሚያ O
መመሪያ O
በመላው O
ሀገሪቱ O
የሚተገብሩ O
ብሎ O
ክልከላዎችን O
የዘረዘረ O
ሲሆን O
ለተወሰኑ O
ቦታዎች O
ደግሞ O
አራት O
ክልከላዎችን O
አስቀምጧል O
፡፡ O

አዋጁን O
እና O
መመሪያውን O
የፈተሹ O
የሰብዓዊ O
መብት O
ተሟጋች O
ተቋማት O
ክልከላዎቹ O
አሻሚ O
ትርጉም O
ያላቸው O
እና O
ግልጽነት O
የሚጎድላቸው O
ናቸው O
ሲሉ O
ይተቻሉ O
፡፡ O

መመሪያ O
ተብሎ O
የወጣውን O
የኢትዮጵያ B-LOC
የአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጅ O
ማስፈጸሚያ O
ደንብ O
ስታየው O
ህግ O
በሚያረቅቁ O
ሰዎች O
ተጽፏል O
ብሎ O
ለመናገር O
በጣም O
ነው O
የሚያሳፍረው O
፡፡ O

ስለ O
አመክኖያዊ O
ትስስራቸው O
መሬት O
ላይ O
ሲተገበሩ O
ስለሚያመጡት O
ውጤት O
ምን O
ያህል O
ተጨባጭ O
ናቸው O

ምን O
ያህል O
ከሰው O
እና O
ከማህበረሰብ O
የቀን O
ተቀን O
መስተጋብር O
ጋር O
አብረው O
ይሄዳሉ O
ስለሚለው O
ጉዳይ O
ብዙም O
ትኩረት O
የተሰጠ O
አይመስለኝም O
፡፡ O

ለህግ O
ደንቦች O
አረቃቀቅ O
ምንም O
ክብር O
በሌለው O
ሁኔታ O
የተረቀቀ O
አይነት O
ነው O
፡፡ O

የአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጁ O
ላይ O
ያሉ O
ድንጋጌዎች O
በስፋት O
የተቀመጡ O
እና O
አሻሚዎች O
የሆኑ O
ናቸው O
፡፡ O

ምርመራ O
ለምን O
ያህል O
ጊዜ O
ያህል O
ይካሄዳል O
የሚሉት O
እንደዚሁ O
የሉም O
፡፡ O

ታሳሪዎቹ O
አላግባብ O
መታሰራቸውን O
የት O
አቤት O
ማለት O
እንደሚችሉ O
ለማወቅ O
ተቸግረዋል O
። O

በአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጁ O
ወቅት O
የሚወሰዱ O
እንደዚህ O
አይነት O
እርምጃዎችን O
የመከታተል O
እና O
የመቆጣጠር O
ተግባር O
ያለው O
መርማሪ O
ቦርድ O
ግን O
ስራየን O
እያከናወነንኩ O
ነው O
ይላል O
። O

መርማሪ O
ቦርዱ O
በአዋጁ O
የሚወሰዱ O
እርምጃዎች O
ኢ O
ሰብዓዊ O
መሆናቸውን O
ካመነ O
እርምጃውን O
እንዲያስተካክል O
ለኮማንድ O
ፖስቱ O
ሀሳብ O
እንደሚሰጥ O
ተደንግጓል O
፡፡ O

ቦርዱ O
ከተሰጠው O
ስልጣን O
እና O
ተግባር O
አንዱ O
በአዋጁ O
ምክንያት O
የታሰሩ O
ግለሰቦችን O
እና O
የታሰሩበትን O
ምክንያት O
በአንድ B-DATE
ወር I-DATE
ጊዜ I-DATE
ውስጥ I-DATE
ይፋ O
ማድረግ O
ነው O
፡፡ O

አራማጆች O
አክቲቪስቶች O
ግን O
በየአካባቢው O
የታሰሩ O
ሰዎች O
በቦርዱ O
ከተጠቀሰው O
በጣሙኑ O
እንደሚልቅ O
ይሟገታሉ O
። O

የቦርዱ O
ሰብሳቢ O
በባለፈው B-DATE
ሳምንት I-DATE
መግለጫቸው O
ከህብረተሰቡ O
ከሚደርሷቸው O
ጥቆማዎች O
ብዙዎቹ O
ሰዎች O
እየታሰሩ O
ያሉት O
በቂም O
በቀል O
ነው O
የሚል O
እንደሆነ O
አስረድተዋል O
፡፡ O

ገዢው O
ፓርቲ O
ኢህአዴግ B-ORG
በስልጣን O
ላይ O
በቆየባቸው B-DATE
ዓመታት I-DATE
የአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጅ O
ሲያውጅ O
የአሁኑ O
ለሁለተኛ O
ጊዜው O
ነው O
፡፡ O

ባለፈው B-DATE
ዓመት I-DATE
ታውጆ O
የነበረው O
ተመሳሳይ O
ድንጋጌ O
ለ B-DATE
ወር I-DATE
ከቆየ O
በኋላ O
እንዲነሳ O
ተደርጓል O
፡፡ O

በሚኒስትሮች B-ORG
ምክር I-ORG
ቤት I-ORG
አማካኝነት O
በየካቲት B-DATE
የታወጀው O
የአሁኑ O
ድንጋጌ O
ሕገ O
መንግስቱን O
እና O
ሕገ O
መንግስታዊ O
ስርዓቱን O
ከአደጋ O
ለመከላከል O
በሚል O
እንደነበር O
ይታወሳል O
፡፡ O

የአምቦው B-ORG
ዩኒቨርስቲ I-ORG
መምህር O
ኢትዮጵያ B-LOC
አሁን O
ባለችበት O
ነባራዊ O
ሁኔታ O
የአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጅ O
አስፈላጊ O
ነው O
ብዬ O
አላምንም O
ባይ O
ናቸው O
። O

መቀመጫቸውን O
ዋሽንግተን B-LOC
ዲሲ I-LOC
ያደረጉት O
የሰብዓዊ O
መብቶች O
ህግ O
ባለሙያው O
አቶ O
ዩሴፍ B-PER
ተመሳሳይ O
አስተያየት O
አላቸው O
፡፡ O

የሴት O
ልጅ O
ግርዛት O
አዉሮጳን B-LOC
ማስጋቱ O
የሴት O
ልጅ O
ግርዛት O
በተለያዩ O
ሃገራት O
ተግባራዊ O
እንደሚሆን O
ሲነገር O
የቆየ O
ጉዳይ O
ነዉ O
። O

አሁን O
አሁን O
ግን O
በሰዎች O
ከሀገር O
ወደሀገር O
መዟዟር O
ምክንያት O
ቀድሞ O
በማይታወቅበት O
አካባቢ O
ሁሉ O
እየተዳረሰ O
መሆኑ O
እየተነገረ O
ነዉ O
። O

አዉሮጳ B-LOC
ዉስጥ O
በልማድም O
ሆነ O
በባህል O
ያልነበረዉ O
ይህ O
ድርጊት O
ዛሬ B-DATE
የበርካቶች O
ስጋት O
ከሆነ O
ሰነባበተ O
። O

መረጃዎች O
እንደሚያመለክቱ O
አዉሮጳ B-LOC
ዉስጥ O
በየዓመቱ O
ታዳጊ O
ሴቶች O
ለግርዛት O
ይጋለጣሉ O
። O

ይህን O
ጎጂ O
ልማድ O
ለመግታት O
የሚንቀሳቀሱ O
ተቋማትም O
የአዉሮጳ B-ORG
ኅብረት I-ORG
የተጠናከረ O
ርምጃ O
እንዲወስድ O
ግፊት O
እያደረጉ O
ነዉ O
። O

አዉሮጳ B-LOC
ዉስጥ O
ስዊድን B-LOC
ናት O
በመጀመሪያ O
ሴት O
ልጆች O
ግርዛት O
እንዳይፈጸምባቸዉ O
በህግ O
የደነገገች O
አገር O
። O

በጎርጎሪዮሳዊዉ B-DATE
ዓ I-DATE
ም I-DATE
በመሠረቱት O
ጎበዝ B-ORG
በተሰኘዉ O
ተቋም O
አማካኝነትም O
የባህል O
ልዉዉጥና O
ማኅበራዊ O
እንዲሁም O
ጤና O
ነክ O
ጉዳዮችን O
የሚመለከቱ O
እንቅስቃሴዎችን O
ያደርጋሉ O
። O

ጎበዝ B-ORG
የተሰኘዉ O
ተቋም O
በተለይ O
የሴቶችን O
ጤንነት O
በሚመለከት O
የሴት O
ልጅ O
ግርዛት O
እንዲቆም O
የበኩሉን O
ጥረት O
እንደሚያደርግ O
ነዉ O
የተረዳነዉ O
። O

የኔዘርላንድ B-LOC
መንግስት O
ግን O
መረጃ O
ማዳረሱንና O
ለቤተሰቦችም O
ማስጠንቀቂያ O
መስጠቱን O
ገፍቶበታል O
በነገራችን O
ላይ O
በዚህ O
አገልግሎት O
ከሚሳተፉ O
ሶስቱ O
የኔዘርላንድ B-LOC
ዜጎች O
ናቸዉ O
። O

የሚያስከትለዉ O
ስቃይም O
በወቅቱ O
ሲፈጸም O
ብቻ O
ሳይሆን O
ለአንዳንዶች O
የእድሜ O
ልክ O
መሆኑንም O
የደረሰባቸዉን O
በእማኝነት O
የሚጠቅሱ O
መረጃዎች O
ሞልተዋል O
። O

ጠቅላይ O
ምኒስትር O
አብይ B-PER
አሕመድ I-PER
በሕዝብ B-ORG
ተወካዮች I-ORG
ምክር I-ORG
ቤት I-ORG
በሰጡት O
ማብራሪያ O
በተለያዩ O
እርከኖች O
በሚገኙ O
የመንግሥት O
መዋቅሮች O
ስቅየት O
ይፈጸም O
እንደነበር O
ተናግረዋል O
። O

ምንም O
ይሁን O
ማን O
ሕገ O
መንግሥትን O
ማክበር O
አለበት O
የሚል O
እሳቤ O
መያዝ O
ያስፈልጋል O
። O

ኃላፊነትን O
የሚሰማን O
መንግሥት O
ስንሆን O
ደግሞ O
የዚህ O
ጉዳይ O
መዛነፍ O
ኃላፊነት O
መውሰድ O
ያለብን O
እኛ O
ነን O
ብለዋል O
። O

ሕገ O
መንግሥቱ O
የደኅንነት O
ተቋማት O
መከላከያውን O
ጨምሮ O
ከፓርቲ O
ገለልተኛ O
ሆነው O
ሕግ O
እና O
አገር O
የሚጠብቁ O
መሆን O
አለባቸው O
ብሎ O
ያስገድዳል O
። O

ሲሉ O
የጠየቁት O
ጠቅላይ O
ምኒስትሩ O
እንደዛ O
ካላደራጀንው O
ኢ O
ሕገ O
መንግሥታዊ O
በሆነ O
መንገድ O
ተቋም O
ፈጥረናል O
ማለት O
ነው O
ሲሉ O
ተደምጠዋል O
። O

ሕገ O
መንግሥቱ O
በፍርድ O
ቤት O
የታሰረ O
ሰው O
ግረፉ O
ጭለማ O
ቤት O
አስቀምጡ O
ይላል O
እንዴ O

ይኼን O
ሕገመንግሥታዊ O
ያልሆነ O
ድርጊት O
በእያንዳንዱ O
ቀበሌ O
በእያንዳንዱ O
ወረዳ O
በእያንዳንዱ O
ዞን O
ሲፈጸም O
ቆይቷል O
። O

ጠቅላይ O
ምኒስትሩ O
ነፍጥ O
አንግበው O
መንግሥታቸውን O
ለመጣል O
ኤርትራ B-LOC
የገቡ O
ተቃዋሚዎች O
እንዲመለሱ O
ጥሪ O
አቅርበዋል O
። O

ጠቅላይ O
ምኒስትሩ O
በንግግራቸውም O
ሆነ O
ከሕዝብ B-ORG
ተወካዮች I-ORG
ምክር I-ORG
ቤት I-ORG
አባላት O
በቀረቡላቸው O
ጥያቄዎች O
ኢትዮጵያ B-LOC
የገጠሟትን O
አንገብጋቢ O
ጉዳዮች O
አንስተዋል O
። O

የአገራቸው O
ኤኮኖሚ O
የገጠመውን O
ፈተና O
የፖለቲካውን O
ውጥንቅጥ O
የፍትኅ O
ሥርዓቱን O
ችግሮች O
ስለ O
ሙስናና O
በተለያዩ O
አካባቢዎች O
ስለሚታዩ O
ግጭቶች O
ማብራሪያ O
አቅርበዋል O
። O

ጠቅላይ O
ምኒስትሩ O
እንዳሉት O
በ B-DATE
ዓ I-DATE
ም I-DATE
የመጀመሪያ I-DATE
ስድስት I-DATE
ወራት I-DATE
ብቻ O
ኢትዮጵያ B-LOC
ሚሊዮን O
ዶላር O
ለዕዳ O
ስትከፍል O
ቢሊዮን O
ዶላር O
ተበድራለች O
። O

አጠቃላይ O
የአገሪቱ O
የብድር O
መጠን O
ደግሞ O
ወደ O
ቢሊዮን O
ዶላር O
አሻቅቧል O
። O

የሁለቱ O
ሐገራት O
ባለሥልጣናት O
ግን O
የሥምምነቱ O
ይዘት O
በተደጋጋሚ O
ጋዜጣዊ O
መግለጫ O
መብራራቱ O
እና O
በዓምደ O
መረብ O
መሰራጨቱን O
ይናገራሉ O
። O

አፍሪቃ B-LOC
የአንጎላ I-LOC
ምርጫ O
ዘመቻ O
አንጎላ B-LOC
ከ B-DATE
ቀናት I-DATE
በኋላ I-DATE
አዲስ O
ምክር O
ቤት O
እና O
አዲስ O
ፕሬዚደንት O
ትመርጣለች O
። O

በጎርጎሮሳዊው B-DATE
ዓ I-DATE
ም I-DATE
ስልጣን O
ላይ O
ሲመጡ O
አንጎላ B-LOC
ከፖርቱጋል I-LOC
ቅኝ O
አገዛዝ O
ተላቃ O
ነፃነቷን O
ካገኘች O
ገና O
አራት B-DATE
ዓመቷ I-DATE
ነበር O
። O

በአንጎላ B-LOC
የርስበርሱ O
ጦርነት O
ከ B-DATE
ዓመታት I-DATE
በኋላ I-DATE
ምርጫው O
በ B-DATE
ዓም I-DATE
ተካሂዷል O
። O

የያኔው O
ምርጫ O
በሀገሪቱ O
ከዚያን O
ጊዜ O
በኋላ O
እንደተካሄዱት O
ምርጫዎች O
ሁሉ O
ፕሬዚደንት O
ዶሽ B-PER
ሳንቶሽን I-PER
እና O
ፓርቲያቸው O
አሸናፊዎች O
ሆነዋል O
። O

የተቃዋሚ O
ወገኖች O
ምርጫቹን O
እኩል O
እድል O
ያላገኙባቸው O
እና O
የመንግሥት O
የማጭበርበር O
ተግባር O
የታየባቸው O
ነው O
በሚል O
በጥብቅ O
ይነቅፋሉ O
። O

ይሁንና O
ምርጫውን O
የታዘቡ O
ዓለም O
አቀፍ O
ቡድኖች O
የምርጫውን O
ውጤት O
ሲቀበሉ O
ነው O
የታዩት O
። O

በዘንድሮው B-DATE
የአንጎላ B-LOC
ምርጫ O
በመዲናይቱ O
ሉዋንዳ B-LOC
ለሚገኙት O
የምክር O
ቤት O
መንበሮች O
ስድስት O
ፓርቲዎች O
በተፎካካሪነት O
ቀርበዋል O
። O

በምርጫው O
ውጤት O
የአብላጫውን O
ድምፅ O
በሚያገኘው O
ፓርቲ O
የእጩዎች O
ስም O
ዝርዝር O
ላይ O
ስሙ O
በአንደኛነት O
የሚቀርበው O
እጩ O
የሀገሪቱ O
ርዕሰ O
ብሔር O
ይሆናል O
። O

በዘንድሮው B-DATE
ምርጫ O
አንድ O
በግልጽ O
የሚታወቅ O
ጉዳይ O
ቢኖር O
ፕሬዚደንት O
ኤድዋርዶ B-PER
ዶሽ I-PER
ሳንቶሽ I-PER
የሀገሪቱ O
መሪ O
እንደማይሆኑ O
ነው O
። O

በምርጫው O
እንደማይወዳደሩ O
ቀደም O
ሲል O
ካስታወቁ O
በኋላ O
ፓርቲው O
በመጨረሻ O
ባካሄደው O
ጉባዔው O
ዦዋዎ B-PER
ሉሬንቾን I-PER
ቀዳሚው O
እጩ O
አድርጎ O
ሰይሟል O
። O

ከምርጫው O
በኋላ O
ሉሬንቾ B-PER
ቀጣዩ O
የአንጎላ B-LOC
ፕሬዚደንት O
መሆናቸው O
እንደማይቀር O
ማንም O
አልተጠራጠረም O
። O

የተቃዋሚ O
ወገን O
በአሁኑ O
ጊዜም O
ቢሆን O
በቂ O
የማሸነፍ O
እድል O
የለውም O
። O

እርግጥ O
በወቅቱ O
በሚታየው O
ከፍተኛ O
የህዝብ O
ብሶት O
የተነሳ O
የተቃዋሚ O
ወገን O
ከገዢው O
ፓርቲ O
የተወሰነ O
ድምፅ O
መንጠቁ O
አይቀርም O
። O

ይሁን O
እንጂ O
የተቃዋሚ O
ፓርቲዎች O
የተከፋፈሉ O
እና O
ጠንካራ O
መሪም O
የሌላቸው O
ናቸው O
። O

ምን O
ለመስራት O
እንደሚፈልጉም O
መልዕክታቸውን O
ለህዝብ O
በሚገባ O
መልኩ O
ማስተላለፍ O
አልቻሉም O
። O

እስካሁን O
እንደሚታየው O
በሀገሪቱ O
ያሉት O
ፓርቲዎች O
እኩል O
የመፎካከር O
እድል O
አላቸው O
ሊባል O
አይችልም O
። O

እርግጥ O
ሁሉም O
ፓርቲዎች O
በመንግሥት O
ራድዮ O
እና O
ቴሌቪዥን O
ማስታወቂያዎቻቸውን O
ማስተላለፍ O
ይችላሉ O
። O

ይህ O
ግን O
ብቸኛው O
ምሳሌ O
ነው O
ከዚህ O
በተረፈ O
ግን O
ፓርቲዎች O
በጠቅላላ O
በአንድ O
ዓይን O
ታይተው O
እኩል O
እድል O
ይሰጣቸዋል O
ብሎ O
ማሰቡ O
ስህተት O
ነው O
። O

ምክንያቱም O
ይላሉ O
የፓርቲው O
የውጭ O
ጉዳይ O
ተጠሪ O
ንቱ O
ሁሌም O
ሲደረግ O
እንደቆየው O
ገዢው O
ፓርቲ O
ከሌሎቹ O
በተለየ O
ለራሱ O
ሰፊ O
እድል O
ሰጥቶዋል O
። O

ቴካ B-PER
ንቱ I-PER
ካለፉት B-DATE
ዓመታት I-DATE
ወዲህ I-DATE
በጀርመን B-LOC
የኤሰን I-LOC
ከተማ I-LOC
ሲሆን O
የሚኖሩት O
ለምርጫው O
ዘመቻ O
እረፍት O
ወስደው O
ወደ O
አንጎላ B-LOC
ሄደዋል O
። O

ባለፉት O
ምርጫዎች O
የተቃዋሚው O
ወገን O
በጠቅላላ O
ከ O
የምክር O
ቤት O
መንበሮች O
መካከል O
ዎቹን O
እንኳን O
አለማግኘቱ O
በጣም O
የሚያሳዝን O
ነው O
። O

ብዙ O
የፖለቲካ O
ታዛቢዎች O
እንደሚገምቱት O
በምርጫ O
ዘመቻ O
ወቅት O
ብዙም O
የማይታዩት O
የአንጎላ B-LOC
ፕሬዚደንት O
ዶሽ B-PER
ሳንቶሽ I-PER
በጠና O
ሳይታመሙ O
አልቀሩም O
። O

የፖርቱጋል B-LOC
ሳምንታዊ B-DATE
መጽሄት O
ኤስፕሬሶ O
ታማኝ O
ምንጮችን O
ጠቅሶ O
እንደዘገበው O
እየተበላሸ O
የሄደው O
የፕሬዚደንቱ O
ጤንነት O
የአንጎላ B-LOC
አመራር O
አባላትን O
እጅግ O
አሳስቧል O
። O

ርዕሰ O
ብሔሩ O
ፕሬዚደንቱ O
አንድ O
ነገር O
ቢሆኑ O
ይህ O
ለ O
ኤምፒኤልኤ B-ORG
ድንገተኛ O
አይሆንበትም O
የዶሽ B-PER
ሳንቶሽን I-PER
ተተኪ O
በማዘጋጀት O
ዦአዎ B-PER
ሉሬንሶን I-PER
መርጧል O
። O

በመሆኑም O
ፕሬዚደንቱ O
ድንገት O
በምርጫ O
ዘመቻ O
ወቅት O
እንኳን O
ቢሞቱ O
ፓርቲው O
ችግር O
አያጋጥመውም O
። O

ከፍተኛ O
የመንግሥት O
ቦታዎችን O
ለመያዝ O
የስልጣን O
ሽኩቻ O
ሊነሳ O
ይችላል O
ባይ O
ናቸው O
። O

ምክንያቱም O
ኾዜ B-PER
ኤድዋርዶ I-PER
ዶሽ I-PER
ሳንቶሽ I-PER
ዋና O
ዋና O
የሚባሉትን O
የመንግሥት O
ስልጣን O
ቦታዎችን O
ለርሳቸው O
ታማኝ O
ለሆኑ O
ሰዎች O
ሰጥተዋል O
። O

ለምሳሌ O
ልጃቸው O
ኢዛቤል B-PER
ዶሽ I-PER
ሳንቶሽ I-PER
የሀገሪቱን O
የነዳጅ O
ዘይት O
ተቋም O
ሶናንጎልን B-ORG
ወንድ O
ልጃቸው O
የመንግሥቱን O
የነዳጅ O
ዘይት O
መስሪያ O
ቤትን O
በኃላፊነት O
ይመራሉ O
። O

የፖሊስ O
የጦር O
ኃይሉ O
እና O
የስለላ O
ድርጅቱም O
በዶሽ B-PER
ሳንቶሽ I-PER
ታማኞች O
ነው O
የተያዘው O
። O

እነዚህ O
ባለስልጣናት O
ዶሽ B-PER
ሳንቶሽ I-PER
ስልጣናቸውን O
በሚለቁበትም O
ጊዜ O
ይህንኑ O
ስልጣናቸውን O
እንደያዙ O
መቆየት O
ይችላሉ O
። O

የአንጎላ B-ORG
ምክር I-ORG
ቤት I-ORG
በመጨረሻው O
ጉባዔው O
ወቅት O
ተሰናባቹ O
ፕሬዚደንት O
የሾሟቸው O
ባለስልጣናት O
እንዳይነኩ O
የሚያዝ O
አንድ O
ህግ O
በከፍተኛ O
ድምፅ O
አፅድቋል O
። O

ህጉን O
በምክር O
ቤት O
የሚወከሉት O
ሁለቱ O
የተቃዋሚ O
ፓርቲዎች O
ዩኒታ B-ORG
እና O
ካዛ B-ORG
ሲኤ I-ORG
ቢቃወሙትም O
ከ O
የምክር O
ቤት O
መንበሮች O
ብቻ O
በመያዛቸው O
ሕጉ O
አልፏል O
። O

የሕጉ O
ማለፍ O
በጣም O
አነጋጋሪ O
እንደነበር O
ዜጠኛ O
ኾዜ B-PER
አዳልቤርቶ I-PER
አስታውሷል O
። O

ኤድዋርዶ B-PER
ዶሽ I-PER
ሳንቶሽ I-PER
ፕሬዚደንቱ O
ትተውልን O
የሚሄዱት O
ሕግ O
ብዙ O
ክርክር O
አስነስቶ O
ነበር O
። O

እና O
ለጦር O
ኃይሉ O
ለፖሊሱ O
እና O
ለስለላው O
ተቋም O
የሚፈልጓቸውን O
ሰዎች O
መሾም O
ይፈልጋሉ O
ብዬ O
ነው O
የማስበው O
። O

የአፍሪቃ B-LOC
ዋንጫ O
አስተናጋጅ O
ለሳምንታት B-DATE
የዘለቀ O
ደም O
አፋሳሽ O
አመፅ O
መካከለኛው B-LOC
አፍሪቃ I-LOC
የምትገኘው O
ሀገር O
ብሩንዲን B-LOC
አጨናንቋል O
። O

የሀገሪቱ O
ጦር O
ከአማፂያን O
ጋር O
እየተታኮሰ O
በርካታ O
ሰዎች O
መሞታቸውም O
ተረጋግጧል O
። O

ከዚህም O
በተጨማሪ O
ማንነታቸው O
ያልታወቁ O
እና O
የወታደር O
የደንብ O
ልብስ O
የለበሱ O
ሰዎች O
በርካታ O
የመንግሥት O
ፓርቲ O
አባሎችን O
መግደላቸው O
ተሰምቷል O
። O

በሚመጣው B-DATE
ግንቦት I-DATE
እና O
ሰኔ B-DATE
ወር I-DATE
ብሩንዲ B-LOC
ውስጥ O
ምክር O
ቤታዊ O
እና O
ፕሬዚዳንታዊ O
ምርጫ O
ይካሄዳል O
። O

የገዢው O
ፓርቲ O
መሪ O
ፒር B-PER
ንኩሩንዚዛ I-PER
ለሶስተኛ O
ዙር O
በፕሬዘደንትነት O
እቀርባለው O
ማለት O
ግጭቱን O
ይበልጥ O
አፋፍሞታል O
። O

የብሩንዲ B-LOC
ህገ O
መንግሥት O
ለአንድ O
መሪ O
የስልጣን O
ዘመን O
ቢበዛ O
የምርጫ O
ዙር O
ነው O
ያስቀመጠው O
። O

ጥቃቶች O
ሲፈፀሙ O
የሚታየው O
ልክ O
በገዢው O
ፓርቲ O
እና O
በተቃዋሚ O
ፓርቲዎች O
መካከል O
ግጭት O
ሲነሳ O
ነው O
። O

እንደ O
ቦኒምፓ B-PER
ተቃዋሚዎች O
ገዢው O
መንግሥት O
የምርጫ O
ምዝገባውን O
እያጭበረበረ O
ነው O
ብለው O
ያምናሉ O
ይላሉ O
። O

የሰብዓዊ O
መብት O
ተሟጋች O
ቦኒምፓ B-PER
ሲቪል O
ማሕበረሰቡም O
ቢሆን O
በምርጫው O
የምዝገባ O
አሠራር O
ደስተኛ O
እንዳልሆነ O
ነው O
የሚናገሩት O
። O

ሆን O
ተብሎ O
ተቃዋሚዎችን O
ለማስፈራራት O
እና O
ለማሸማቀቅ O
ሲባል O
ፍተሻ O
ይካሄድ O
ነበር O
። O

የመብት O
ተሟጋቹ O
ቦኒምፓ B-PER
መንግሥትን O
የሚቃወም O
አስተያየት O
በመስጠታቸው O
ታስረው O
እንደነበር O
ይናገራሉ O
። O

ጋዜጠኞችም O
ቢሆኑ O
ነፃነት O
እንደሌላቸው O
እና O
ለህይወታቸው O
እንደሚሰጉ O
ነው O
የሚናገሩት O
። O

የተባለው O
የተቃዋሚዎች O
የሬዲዮ O
ጣቢያ O
ባልደረባ O
የሆነ O
አንድ O
ጋዜጠኛ O
ለዶይቸ B-ORG
ቬለ I-ORG
እንደተናገረው O
በቅርቡ O
ከተጣለበት O
ጥቃት O
ለጥቂት O
ነው O
የተረፈው O
። O

የመካከለኛው B-LOC
አፍሪቃ I-LOC
የግንኙነት O
መረብ O
ባልደረባ O
ጌዚነ B-PER
አሜስ I-PER
ለተቃዋሚዎች O
እና O
የመብት O
ተሟጋቾች O
የመፈናፈኛው O
እድል O
እጅግ O
ውስን O
ነው O
። O

ይህም O
ማለት O
ሀሳብ O
የመስጠት O
እና O
የመሰብሰብ O
መብታቸው O
የቀነሰ O
ነው O
። O

መንግሥት O
ደግሞ O
በሲቪል O
ማህበረሰብ O
እና O
የመብት O
ተሟጋቾች O
ላይ O
ጭቆናውን O
ቀጥሏል O
። O

በዛ O
ላይ O
መንግሥት O
እና O
ተቃዋሚዎች O
አንድ O
ዓይነት O
ህግ O
የላቸውም O
ይላሉ O
። O

ይህም O
ግልፅ O
የሚሆነው O
ለምሳሌ O
ተቃዋሚዎች O
ልክ O
ከምርጫዎቹ O
ሁለት B-DATE
ሳምንታት I-DATE
አስቀድመው I-DATE
ብቻ O
ነው O
የመሰብሰብ O
እና O
የምርጫ O
ዘመቻ O
የማካሄድ O
መብት O
ያላቸው O
። O

ይልቁንስ O
ተቃዋሚዎች O
የምርጫ O
ሂደቱን O
ሊያበላሹ O
ብሎም O
መንግሥትን O
ሊገለብጡ O
ነው O
የተነሳሱት O
። O

ይህም O
በዚህ O
ላይ O
የሚደረገው O
አፀፋ O
አመፅ O
ማስነሳቱን O
ለማየት O
ነው O
። O

እንደ O
ጌዚነ B-PER
አሜስ I-PER
ብሩንዳዊያኑ O
ከጊዜ O
ወደ O
ጊዜ O
መንግሥት O
ቃል O
የሚገባውን O
እንደማይወጣው O
ተገንዝበዋል O
። O

አሜስ B-PER
ህዝቡ O
ምርጫ O
አድክሞታል O
ይህ O
ግን O
የግድ O
በመንግሥት O
ምክንያት O
ብቻ O
አይደለም O
ይላሉ O
። O

እና O
የአለም O
አቀፉ O
ማህበረሰብ O
የሀገሪቱን O
ከመቶ O
ማስተዳደሪያ O
እንደሚሸፍን O
ለማስታወስ O
እወዳለሁ O
። O

ጌዚነ B-PER
አሜስ I-PER
ደግሞ O
የአውሮፓ B-ORG
ሕብረት I-ORG
አንድ O
አይነት O
ርምጃ O
ያስፈልገዋል O
ባይ O
ናቸው O
። O

የብሩንዲን B-LOC
ወቅታዊ O
ልማት O
ወጥ O
ለማድረግ O
የአውሮፓ B-ORG
ህብረት I-ORG
አንድ O
አይነት O
ውሳኔ O
ያስፈልጋል O
በግልፅ O
የፕረስ O
ሀሳብን O
በነፃ O
የመግለፅ O
እና O
የመሰብሰብን O
ነፃነት O
የሚጠይቅ O
። O

በተለይ O
የሀገሪቱ O
መንግሥት O
ዝግጅቱን O
ከጥሩ O
ገፅታው O
ብቻ O
ለማሳያ O
እየተጠቀመበት O
እንደሆነ O
የመብት O
ተሟጋቾች O
ይናገራሉ O
። O

ተረኛ O
የነበረችው O
ሞሮኮ B-LOC
ባለፈው B-DATE
ህዳር I-DATE
ወር I-DATE
ነበር O
በምዕራብ B-LOC
አፍሪቃ I-LOC
የተዛመተውን O
ገዳዩን O
የኤቦላ O
ቫይረስ O
ፍራቻ O
ውድድርን O
እንደማታዘጋጅ O
ያስታወቀችው O
። O

በአለም O
አቀፍ O
ዘንድ O
ገፅታውን O
ለመቀየር O
ሲሞክር O
ይህ O
የመጀመሪያው O
ጊዜ O
አይደለም O
ይላሉ O
ከሰብአዊ O
መብት O
ተሟጋቹ O
ድርጅት O
አምንስቲ B-ORG
ኢንተርናሽናል I-ORG
ቪክቶር B-PER
ኖጉሪያ I-PER
። O

እንደ O
አምንስቲ B-ORG
ኢንተርናሽናል I-ORG
ያሉ O
መንግሥታዊ O
ያልሆኑ O
ድርጅቶች O
ለዓመታት B-DATE
የኤኳቶሪያል B-LOC
ጊኒን I-LOC
መንግሥት O
የሰብአዊ O
መብትን O
አያከብርም O
ሲሉ O
ተችተዋል O
። O

ልዩ O
ለግድያ O
የተዘጋጀ O
ቦታ O
አለ O
ከዚህም O
በተጨማሪ O
የፕረስም O
ሆነ O
ሀሳብን O
በነፃ O
የመግለፅ O
መብት O
የተጨቆነ O
ነው O
። O

አምንስቲ B-ORG
ኢንተርናሽናል I-ORG
ባለፉት B-DATE
አመታት I-DATE
የፖለቲካ O
ተቃዋሚዎች O
ክስ O
ሳይመሰረትባቸው O
በዘፍቃድ O
እየታሰሩ O
እና O
እየተገረፉ O
ነው O
ሲል O
ዘግቧል O
። O

እንደዚሁ O
ድርጅት O
ዘገባ O
ባለፈው B-DATE
ዓመት I-DATE
መጋቢት I-DATE
ወር I-DATE
ቢያንስ O
አራት O
እስረኞች O
ተገድለዋል O
። O

ኤኳቶሪያል B-LOC
ጊኒ I-LOC
ለሁለት B-DATE
ሳምንታት I-DATE
ያክል O
ብቻ O
ነው O
የሞት O
ብይኗን O
ያቋረጠችው O
። O

ይህም O
የፖርቹጋል B-LOC
ቋንቋ O
ተናጋሪ O
ሀገራት O
ማህበረሰን O
ለመቀላቀል O
መስፈርቶችን O
ማሟላት O
ስለነበረባት O
እንደሆነ O
ይነገራል O
። O

የተፈጥሮ O
ሀብትን O
በተመለከተ O
ኤኳቶሪያል B-LOC
ጊኒ I-LOC
በዘይት O
እና O
በጋዝ O
ከአፍሪቃ B-LOC
ሀብታም O
ከሆኑት O
ሀገራት O
ተርታ O
ትመደባለች O
። O

የሀገሪቱ O
ከፍተኛ O
ባለስልጣናት O
ከጥሬ O
ሀብት O
የውጭ O
ገበያ O
የሚገኘውን O
ገንዘብ O
ለራሳቸው O
በግል O
ባንካቸው O
እንደሚያስገቡ O
ይተቻሉ O
። O

ሀገሪቱ O
የዘይት O
ሀብት O
ስላላት O
የህዝቡ O
የነፍስ O
ወከፍ O
ገቢ O
ከሌሎች O
የአፍሪቃ B-LOC
ሀገራት O
ጋር O
ሲነፃጸር O
በአማከይ O
ከፍተኛ O
ነው O
። O

ይላሉ O
ከሰብአዊ O
መብት O
ተሟጋቹ O
ኖጉሪያ B-PER
እኢአ B-DATE
ከ I-DATE
ዓም I-DATE
ጀምሮ I-DATE
ፕሬዚዳንት O
ቴውድሮ B-PER
ኦቢያንግ I-PER
ንጉማ I-PER
ሀገሪቱን O
ይመራሉ O
። O

የመብት O
ተሟጋቹ O
እንደሚሉት O
ፕሬዚዳንቱ O
ይህንን O
አጋጣሚ O
ለጥሩ O
ስም O
እየተጠቀሙበት O
ነው O
። O

ነገር O
ግን O
በሌላ O
በኩል O
ስላለው O
የሀገሪቱም O
ገፅታ O
ትኩረት O
እንዲሰጥ O
ይጠቅማል O
። O

ነገር O
ግን O
ጋዜጠኞች O
በዚህ O
ጉዳይ O
ላይ O
ፍላጎቱ O
ካላቸው O
በሀገሪቱ O
ትኩረት O
ስላላገኘው O
ነገር O
ሊዘግቡ O
ይችላሉ O
። O

በርግጥ O
የዘንድሮው B-DATE
የአፍሪካ B-LOC
እግር O
ኳስ O
ዋንጫ O
ውድድር O
አዘጋጅ O
ሀገር O
ኤኳቶሪያል B-LOC
ጊኒ I-LOC
ከዚሁ O
ዝግጅት O
በምን O
እንደምትጠቀም O
በቀጣዩ B-DATE
ሳምንታት I-DATE
የሚታይ O
ይሆናል O
። O

ድዋሌ B-PER
ያሉትን O
ከማለታቸዉ O
ከብዙ B-DATE
ዓመታት I-DATE
በፊት O
የሶማሌዎችን O
መገዳዳያ O
ትልቅ O
እስር O
ቤት O
ጥሩ O
ሐገር O
ለማድረግ O
ብዙ O
ተሞክሮ O
ነበር O
። O

የጨረሻዉ O
ጉባኤ O
ቃል O
ዛቻ O
ከቀድሞዋ O
የሶማሊያ B-LOC
ቅኝ O
ገዢና O
የበላይ O
ጠባቂ O
ርዕሠ O
ከተማ O
ተሰማ O
። O

እንደ O
ወታደር O
ሱዳን B-LOC
ዘመተዉ O
ለሱዳን B-LOC
ነፃነት O
የሚፋለሙ O
አማፂያንን O
ወግተዋል O
። O

እንደ O
ሚንስትር O
ሶማሊያ B-LOC
ሲገቡም O
ፓኪስታንም B-LOC
ሱዳኑም I-LOC
የሐገራቸዉን O
ጦር O
ሲወጉ O
ያዩቸዉ O
ሙስሊሞች O
ቅኝ O
ገዢ O
ጦራቸዉን O
ሲወጉ O
አዩ O
። O

የብሪታንያ B-LOC
የኋላ O
ተወዳጅ O
ጠቅላይ O
ሚንስትር O
ለየቅኝ O
ተገዢዎቹ O
ሐገራት O
መዉደም O
ተጠያቂዎቹ O
ቅኝ O
ገዢዎች O
ሳይሆኑ O
እስልምና O
ነዉ O
ብለዉ O
አረፉ O
። O

ይህንን O
እምነታቸዉን O
ዘ O
ሪቨር O
ዎር O
ባሉት O
መፅሐፋቸዉ O
በሰፊዉ O
አተተቱት O
። O

ባለፈዉ B-DATE
ሳምንት I-DATE
ሐሙስ I-DATE
ለንደን B-LOC
ላይ O
የመከረዉን O
ዓለም O
አቀፍ O
ጉባኤ O
የመሩት O
ጠቅላይ O
ሚንስትር O
ቴሬሳ B-PER
ሜይ I-PER
የቸርችል B-ORG
ፓርቲ I-ORG
መሪ O
ናቸዉ O
። O

ምናልባት O
ፖለቲካዊ O
ሥብዕናቸዉንም O
አድናቂ O
ሊሆኑ O
ይችላሉም O
ለጉባኤተኞች O
የነገሩት O
ግን O
የሶማሊያ B-LOC
ቀዉስ O
በጣም O
እንዳሳሰባቸዉ O
ነዉ O
። O

ይሕን O
ያክል O
የዓለም O
ማሕበረሰብ O
ተወካዮች O
እዚሕ O
አዳራሽ O
መገኘታቸዉም O
ሶማሊያን B-LOC
ማረጋጋት O
አስፈላጊ O
እንደሆነ O
ሥላመኑበት O
ነዉ O
። O

ተገቢዉን O
እርምጃ O
እንደምንወስድ O
ማረጋገጥ O
ብቻ O
ሳይሆን O
ለወደፊቱ O
የምንገነባዉም O
የረጅም O
ጊዜም O
ትንሳኤ O
ተስፋ O
እንደሚሆን O
ማረጋገጥ O
አለብን O
። O

ሰኔ B-DATE
ጁቡቲ B-LOC
ላይ O
እንዲሕ O
እንዳሁኑ O
በሶማሊያ B-LOC
ጉዳይ O
ላይ O
የተነጋገረ O
ጉባኤ O
ነበር O
። O

ዓላማዉ O
ለሶማሊያን B-LOC
ማዕከላዊ O
መንግሥ O
መመሥረት O
ሐገሪቱን O
ማረጋጋት O
ሕዝቧን O
መርዳት O
የሚል O
ነበር O
። O

የፕሬዝደንት O
ዓሊ B-PER
መሕዲ I-PER
መሐመድ I-PER
የመልዕክተኞች O
ቡድን O
ሞቃዲሾ B-LOC
በገባ B-DATE
ማግሥት I-DATE
ጁቡቲ B-LOC
ላይ O
የተባለ O
የታቀደ O
ቃል O
የተገባዉ O
ሁሉ O
በነበር O
ቀረ O
። O

ከጅቡቲዉ B-LOC
እስከ B-DATE
ሐሙሱ I-DATE
ጉባኤ O
ድረስ O
ከጅቡቲ B-LOC
ሁለት O
እስከ O
ናይሮቢ B-LOC
ከካይሮ I-LOC
እስከ O
ብራስልስ B-LOC
ከአዲስ I-LOC
አበባ I-LOC
እስከ O
ለንደን B-LOC
ጉባኤዎች O
ተደርገዋል O
። O

ለንደን B-LOC
ዉስጥ O
ብቻ O
በ B-DATE
እና I-DATE
በ I-DATE
ሁለት O
ጉባኤዎች O
ተደርገዋል O
። O

ዉጤቱ O
አንዲቷን O
ሐገር O
የሶማሊያ B-LOC
ዴሞክራሲያዊት I-LOC
ሪፐብሊክ I-LOC
የሶማሊ I-LOC
ላንድ I-LOC
የፑንት I-LOC
ላንድ I-LOC
የጋልሙዱግ I-LOC
የአዛኒያ I-LOC
ወደሚባሉ O
ትናንሽ O
ሐገር O
ወይም O
መንግሥትነት O
መከፋፈል O
ነዉ O
። O

ከ B-DATE
ጀምሮ I-DATE
የተደረገዉ O
ጉባኤ O
ሥብሰባ O
የጦር O
ዘመቻ O
ርዳታ O
በጥፋት O
ዉጤት O
የተጣፋዉም O
ሶማሌዎች O
ሠላም O
ሥለማይፈልጉ O
አይደለም O
። O

ሶማሊ B-LOC
ላንድ I-LOC
ከቀድሞ O
ቅኝ O
ገዢዋ O
ዋና O
ከተማ O
ለንደን B-LOC
ዉስጥ O
ቆስላ O
ከፍታለች O
። O

አንድ O
ሰሞን O
የዩናይትድ B-LOC
ስቴትስ I-LOC
ጦር O
የሶማሊላንድ B-LOC
ወደብን I-LOC
በግልፅ O
ይጠቀም O
ነበር O
። O

የአረብ B-LOC
ሐገራት I-LOC
ከሶማሊላንድ I-LOC
ጋር O
ከጦር O
ሰፈር O
እስከ O
ንግድ O
የሚደርስ O
ግንኙነት O
አላቸዉ O
። O

ዩናይትድ B-LOC
ስቴትስ I-LOC
አረቦችም O
ሆኑ O
ኢትዮጵያ B-LOC
ሶማሊ I-LOC
ላንድን I-LOC
እንደ O
መንግሥት O
አያዉቁትም O
። O

አብረዋት O
ለሚሰሯት O
ሐገር O
የመንግስትነት O
እዉቀና O
ያልሰጡበት O
ምክንያት O
በርግጥ O
ያነጋግራል O
። O

ሶማሌን B-LOC
ሠላም O
ለማድረግ O
ከሶማሌዎች O
መሐል O
የመሐመድ B-PER
አብዱላሒ I-PER
መሐመድ I-PER
መንግሥትን O
መርጦ O
ወዳጅን O
ማስታጠቅ O
አሸባብን B-ORG
ነጥሎ O
በሞቃዲሾ B-LOC
መንግሥት O
ማስመታት O
ነዉ O
። O

ከዚሕ O
በፊት O
ከ B-DATE
ጀምሮ I-DATE
ተሞክሮ O
መክሸፉ O
እንደገና O
ተደግሞ O
እንደገና O
መጨናገፉ O
እንጂ O
ድቀቱ O
። O

የተባበሩት B-ORG
መንግሥታት I-ORG
ድርጅት I-ORG
ዋና O
ፀሐፊ O
አንቶኒዮ B-PER
ጉተረሽ I-PER
እንደሚሉት O
ዘንድሮም B-DATE
ረሐብ O
እያንዣበበ O
ነዉ O
። O

ከ O
ሺሕ O
የሚበልጡ O
ሕፃናት O
ደግሞ O
ለሕይወታቸዉ O
በሚያሰጋ O
ረሐብ O
እየተሰቃዩ O
ነዉ O
። O

የበለፀገዉ O
ዓለም O
ዘግይቶም O
ቢሆን O
ረሐብተኛዉን O
ሕዝብ O
እንደሚረዳ O
በለንደኑ B-LOC
ጉባኤ O
ላይ O
ቃል O
ገብቷል O
። O

ከሶማሌዎች O
መሐል O
ታማኝ O
ሶማሌዎች O
የተጋበዙበት O
ጉባኤ O
ያሳለፈዉ O
ዉሳኔ O
የጦርነት O
ረሐብ O
ዑደቱን O
ማስቀረት O
መቻሉ O
ግን O
ሲበዛ O
አጠራጣሪ O
ነዉ O
። O

የቀድሞዉ O
የሶማሊላንድ B-LOC
ዉጪ O
ጉዳይ O
ሚንስትር O
አብዱላሂ B-PER
መሐመድ I-PER
ዱዋሌ I-PER
እኛ O
ጨቅላ O
ዴሞክራሲን O
እየተንከባከብን O
ነበር O
ይላሉ O
ዓለም O
ግን O
ጀርባችንን O
ይዠልጠናል O
። O

የጀርመን B-LOC
መራሒተ O
መንግሥት O
አንጌላ B-PER
ሜርክል I-PER
እና O
የፈረንሳይ B-LOC
ፕሬዚደንት O
ኤማኑዌል B-PER
ማክሮ I-PER
አዲስ O
የጀርመን B-LOC
እና O
ፈረንሳይ B-LOC
ወዳጅነት O
ውል O
ተፈራረሙ O
። O

ሜርክል B-PER
እና O
ማክሮ B-PER
አገሮቻቸውን O
በሚያዋስነው O
ኪሎ O
ሜትር O
ርዝመት O
ባለው O
ድንበራቸው O
የሚካሄደውን O
የጋራ O
ትብብር O
ማሳደግ O
ፍላጎት O
አላቸው O
። O

ይህ O
በመሆኑም O
አንደኛ O
በአውሮጳ B-ORG
ህብረት I-ORG
ውስጥ O
ጀርመን B-LOC
እና O
ፈረንሳይ B-LOC
የያዙትን O
ኃላፊነት O
እንደአዲስ O
መመልከት O
አለብን O
። O

ሶስተኛ O
በዓለም O
አቀፍ O
ደረጃ O
በጋራ O
ርምጃ O
መውሰድ O
በሚያስችለን O
የጋራ O
ሚና O
ላይ O
መግባባት O
ላይ O
መድረስ O
ይኖርብናል O
። O

የቤልጂየም B-ORG
ፖሊስ I-ORG
በጂሃዲስትነት O
የጠረጠራቸዉን O
ሁለት O
ከሶሪያ B-LOC
የተመለሱ O
መሆናቸዉ O
የተገለጸ O
ጥቃት O
አድራሾች O
ሲገድል O
አንዱን O
በቁጥጥር O
ሥር O
ማዋሉ O
ተነግሯል O
። O

ፖሊስ O
የሽብር O
እቅዱን O
ያከሸፈዉ O
ከብራስልስ B-LOC
መቶ O
ኪሎሜትር O
ርቀት O
ላይ O
ከጀርመን B-LOC
ድንበር I-LOC
አቅራቢያ I-LOC
በምትገኘዉ O
የቨርቬርስ B-LOC
ከተማ I-LOC
ባካሄደዉ O
አሰሳ O
ነዉ O
። O

የቤልጂየም B-LOC
ጠቅላይ O
ሚኒስትር O
ፖሊስ O
የወሰደዉ O
ርምጃ O
መንግሥታቸዉ O
ሽብርን O
ማስፋፋት O
የሚሹትን O
ለመዋጋት O
መቁረጧን O
ያሳያል O
ብለዋል O
። O

ባለፈዉ B-DATE
ሳምንት I-DATE
ፓሪስ B-LOC
ላይ O
ከደረሰዉ O
የሽብር O
ጥቃት O
በኋላ O
ጀርመንን B-LOC
ጨምሮ O
አብዛኞቹ O
የአዉሮጳ B-LOC
ሃገራት I-LOC
ከፍተኛ O
ጥንቃቄና O
ቁጥጥራቸዉን O
አጠናክረዋል O
። O

የወታደሮቹ O
ተልዕኮ O
በመንግሥቱ O
ጦር O
እና O
በዓማፅያን O
መካከል O
የሚካሄደው O
ውጊያ O
ዒላማ O
ያደረገው O
የአካባቢው O
ሲቭል O
ሕዝብ O
ጉዳት O
እንዳይደርስበት O
መከላከል O
እንደሆነ O
አንሚስ O
አመልክቷል O
። O

ስለአሳሳቢው O
ሁኔታም O
ከተቃዋሚ O
ቡድኖች O
መሪዎች O
እና O
ከመንግሥት O
ተወካዮች O
እንዲሁም O
በወዝግቡ O
አብዝተው O
ከተጎዱት O
ተፈናቃዮች O
ጋር O
ተወያይተዋል O
። O

ሎውኮክ B-PER
በማዕከላይ B-LOC
ኢኳቶርያ I-LOC
ግዛት O
ያነጋገሯቸው O
የተቃዋሚው O
ኤስፒኤልኤ B-ORG
አይ I-ORG
ኦ I-ORG
ተጠባባቂ O
መሪ O
ፒተር B-PER
ሊዦ I-PER
ጆሴፍ I-PER
ለሕዝብ O
መቆሙን O
አረጋግጠውላቸዋል O
። O

ሕዝቡ O
የድርድሩ O
ማዕከል O
በሚሆንበትም O
ጊዜ O
በሀገሪቱ O
ሰላም O
እንደሚወርድ O
እርግጠኞች O
ነን O
። O

የነፍስ O
ግድያ O
እና O
ክብረ O
ንፅህና O
መድፈርን O
እንደ O
ጦር O
መሳሪያ O
የጠቀሙባቸዋል O
። O

እነዚህ O
ሁሉ O
ዓለም O
አቀፍ O
ሕጎችን O
የጣሱ O
ግዙፍ O
ወንጀሎች O
ናቸው O
። O

በአሁኑ O
ጊዜ O
ሰባት O
ሚልዮን O
ሕዝብ O
የሰብዓዊ O
ርዳታ O
ያስፈልገዋል O
ሁኔታዎችም O
እየከፉ O
በመሄድ O
ላይ O
ናቸው O
። O

በመሆኑም O
ውዝግቡ O
የሚመለከታቸው O
ሁሉ O
ሰላም O
ለማውረድ O
እንዲጥሩ O
ዓለሙ O
መንግሥታት O
ድርጅት O
ባለስልጣን O
ማርክ B-PER
ሎዎኮክ I-PER
ተማፅነዋል O
። O

በሀገሪቱ O
የሚታየውን O
ሰብዓዊ O
ስቃይ O
ለመቀነስ O
የኃይሉን O
ተግባር O
ማብቃት O
የመጀመሪያው O
እና O
ብቸኛው O
ዋነኛ O
ጉዳይ O
ይሆናል O
። O

ስለዚህ O
የሚያስፈልገን O
ወደ O
ርዳታ O
ፈላጊው O
ሕዝብ O
መድረስ O
የምንችልበት O
ፈጣን O
አስተማማኝ O
እና O
ገደብ O
ያላረፈበት O
መንገድ O
ነው O
። O

የአፍሪቃ B-ORG
ህብረት I-ORG
በየቀኑ O
ሲብሎችን O
የሚገድሉትን O
ወይም O
ሲብሎች O
ለሚገደሉበት O
ድርጊት O
ድርሻ O
የሚያበረክቱትን O
ለመቅጣት O
በሚወስደውን O
ርምጃ O
አንጻር O
መቆም O
ለማንም O
ቢሆን O
ትክክለኛ O
አይደለም O
። O

የአፍሪቃ B-ORG
ህብረት I-ORG
ከኢጋድእና I-ORG
ከሌሎች O
አጋሮች O
ጋር O
ባንድነት O
በመሆን O
ሰላም O
ለማውረድ O
የሚደረገውን O
ጥረት O
የሚያደናቅፉትን O
ለመቅጣት O
ሳያመነታ O
እና O
ሳያሰልስ O
መስራቱን O
ይቀጥላል O
። O

ድርድሩን O
በሸምጋይነት O
እየመራ O
ያለው O
ኢጋድ B-ORG
የደቡብ B-LOC
ሱዳን I-LOC
ተቀናቃኞች O
የፈረሟቸውን O
የሰላም O
ስምምነቶች O
እንዲያከብሩ O
ጥረት O
ቢያደርግም O
እስካሁን O
አልተሳካለትም O
። O

እንዲሁም O
ሌላው O
ደግሞ O
የስልጣን O
ክፍፍሉ O
ተመጣጣኝነት O
ብሎም O
የካቢኔው O
አደላደል O
ሶስተኛው O
በሀገሪቱ O
የሚኖሩት O
ግዛቶች O
ቁጥር O
ይጠቀሳሉ O
። O

ምን O
ያህል O
ግዛቶች O
ሊኖሩ O
ይገባል O
የሚለውን O
ጥያቄ O
በተመለከተ O
አንዳንዶች O
ሲሉ O
መንግሥት O
ብሏል O
ይህ O
ጉዳይ O
መፍትሔ O
ሊገኝለት O
ይገባል O
። O

ሌላው O
የደቡብ B-LOC
ሱዳን I-LOC
ተቀናቃኞችን O
እያወዛገበ O
የሚገኘው O
ጉዳይ O
የፀጥታውን O
ጥያቄ O
ይመለከታል O
። O

የሀገሪቱ O
መንግሥት O
ዓማፅያን O
ቡድኖች O
በብሔራዊው O
ጦር O
ውስጥ O
እንዲዋኃዱ O
ሲጠይቅ O
ተቃዋሚዎች O
የመንግሥቱ O
የኤስፒኤል B-ORG
ጦር I-ORG
ተበትኖ O
አዲስ O
ጦር O
እንዲቋቋም O
ነው O
የሚፈልጉት O
። O

በድርድሩ O
ላይ O
የተገኙት O
የደቡብ B-LOC
ሱዳን I-LOC
አንግሊካን B-ORG
ቤተ I-ORG
ክርስትያን I-ORG
ሊቀ O
ጳጳስ O
ጃስቲን B-PER
ባዲአራማ I-PER
ተቀናቃኞቹ O
ወገኖች O
ልዩነታቸውን O
በማስወገድ O
ውዝግቡን O
ባፋጣን O
እንዲያበቁ O
አሳስበዋል O
። O

እና O
ሕዝባቸውን O
የሚወዱ O
ከሆነ O
ሕዝቡ O
ከመጥፋቱ O
በፊት O
የሕዝቡን O
ፍላጎት O
በማድመጥ O
ሰላምን O
መቀበል O
አለባቸው O
። O

ይዘት O
ሼክ O
አንታ B-PER
ዲዮፕ I-PER
በርካታ O
የአፍሪካ B-LOC
ሃገራት O
ነጻነታቸውን O
በመቀዳጃቸው O
ዋዜማ O
በአህጉሪቱ O
በሚገኙ O
አብዛኞቹ O
ምሁራን O
ዘንድ O
አንድ O
መጽሐፍ O
ተወዳጅ O
ነበር O
። O

መጽሐፉ O
የኔግሮ O
ሃገራት O
እና O
ባህል O
በሚል O
ርዕስ O
በሴኔጋሊያዊው O
ሼክ O
አንታ B-PER
ዲዮፕ I-PER
የተከተበ O
ነው O
። O

በርካታ O
መጽሐፍትን O
ላሳተሙት O
ፕሮፌሰር O
አንታ B-PER
ዲዮፕ I-PER
ይህ O
የመጀመሪያ O
መጽሐፋቸው O
ነው O
። O

ፕሮፌሰሩ O
ከዘረኝነት O
ጭፍን O
ጥላቻ O
የተላቀቀ O
አጠቃላይ O
የአፍሪቃ B-LOC
ታሪክን O
የመጻፍን O
መንገድ O
የከፈቱ O
ናቸው O
ይባልላቸዋል O
። O

የምርጫ O
ቅስቀሳ O
በደቡብ B-LOC
ክልል I-LOC
የምርጫ O
ምልክቶችን O
የያዘዉ O
የናሙና O
ፖስተር O
በሁሉም O
የምርጫ O
ጣቢያዎች O
አለመለጠፉንም O
መድረክ O
አክሎ O
ገልጿል O
። O

የኤርትራ B-LOC
ኛ B-DATE
ዓመት I-DATE
የነፃነት I-DATE
ዕለት I-DATE
ኤርትራ B-LOC
ተቺዎች O
እንደሚሉት O
አሁን O
የአፍሪቃ B-LOC
ሰሜን I-LOC
ኮሪያ I-LOC
ናት O
። O

ድንበር B-ORG
የለሽ I-ORG
ዘጋቢዎች I-ORG
በቅርቡ O
ባወጣዉ O
የፕረስ O
ነፃነት O
ዝርዝር O
ከኤርትራ B-LOC
የባሰች O
ሐገር O
ብትኖር O
አንድ O
ናት O
። O

ኤርትራ B-LOC
ከኢትዮጵያ I-LOC
ተገንጥላ O
የራስዋን O
መንግሥት O
በይፋ O
ከመሠረተች O
ዛሬ B-DATE
ዓመት I-DATE
ደፈነች O
። O

የቀድሞዎቹ O
አማፂያን O
የመሠረቱት O
መንግሥት O
ትንሺቱን O
ምሥራቅ B-LOC
አፍሪቃዊት I-LOC
ሐገር I-LOC
የመላዉ O
አፍሪቃ B-LOC
የልማት O
ዕድገት O
አብነት O
እንደሚያደርጓት O
ተስፋ O
ሰጥተዉ O
ነበር O
። O

ተስፋዉ O
ግን O
የዶቸ B-ORG
ቬለ I-ORG
ዳንኤል B-PER
ፔልስ I-PER
እንደዘገበዉ O
ብዙ O
አልቆየም O
። O

ኤርትራ B-LOC
ዛሬ B-DATE
ብዙ O
ተንታኞች O
እንደሚተቹት O
የአፍሪቃ B-LOC
ሰሜን I-LOC
ኮሪያ I-LOC
ናት O
። O

ስዊድን B-LOC
የምትኖረዉ O
ኤርትራዊት O
ሜሮን B-PER
እስጢፋኖስ I-PER
ዛሬ B-DATE
ለዋለዉ O
የኤርትራ B-LOC
የነፃነት B-DATE
ቀን I-DATE
ደንታ O
የላትም O
። O

በትግሪኛ O
የሐገር O
ነፃነት O
ማለት O
የሰዎች O
ነፃነት O
ማለትም O
ነዉ O
ትላለች O
የ B-DATE
ዓመቷ I-DATE
የመብት O
ተሟጋች O
። O

በዚሕም O
ምክንያት O
ቀጠለች O
ሜሮን B-PER
ዳንኤል I-PER
ፔልስ I-PER
እንደጠቀሰዉ O
ብዙ O
ሰዎች O
ማንም O
ሰዉ O
ነፃ O
ሳይወጣ O
የነፃነት B-DATE
ቀን I-DATE
የምናከብረዉ O
ለምድነዉ O

የዛሬ B-DATE
ሃያ I-DATE
አምስት I-DATE
ዓመት I-DATE
የዛሬን I-DATE
ቀን I-DATE
የኤርትራ B-LOC
ነፃነት O
ሲታወጅ O
ርዕሠ O
ከተማ O
አስመራ B-LOC
በደስታ O
ፌስታ O
ፈንጠዝያ O
ተደበላልቃ O
ነበር O
። O

ፕሬዝደንት O
ኢሳያስ B-PER
አፈወርቂ I-PER
በደስታ O
ባሕር O
ይዋኝ O
ለነበረዉ O
ሕዝባቸዉ O
ባደረጉት O
ንግግር O
ዛሬ B-DATE
የኤርትራ B-LOC
ዳግማዊ O
ልደት O
ነዉ O
። O

አዲሲቱ O
ሐገር O
የመላዉ O
አፍሪቃ B-LOC
የልማት O
ዕድገት O
ተስፋ O
እንደምትሆንም O
የፕሬዝደንት O
ኢሳያስ B-PER
መንግሥት O
ቃል O
ገብቶ O
ነበር O
። O

ብሪታንያዊቱ O
የኤርትራ B-LOC
ጉዳይ O
አጥኚና O
ደራሲ O
ሚሼኤላ B-PER
ሮንግ I-PER
እንሚሉት O
ደግሞ O
በ O
አስመራን B-LOC
የጎበኙበት O
ወቅት O
ልዩ O
ጊዜ O
ነበር O
። O

ኤርትራ B-LOC
ከሙስና O
የፀዳች O
መንግሥቷ O
ለሁሉም O
ክፍት O
የፈለገዉ O
ሰዉ O
በፈለገ O
ጊዜ O
ሚንስትሩን O
ማናገር O
የሚችልባት O
ሐገር O
ነበረች O
። O

በ B-DATE
ዎቹ I-DATE
ተሰደዉ O
የነበሩ O
ኤርትራዉያን O
በብዛት O
ወደ O
ሐገራቸዉ O
እየተመለሱ O
መዋዕለ O
ንዋያቸዉን O
ሥራ O
ላይ O
እያዋሉ O
ነበር O
። O

ኢትዮጵያን B-LOC
ከኤርትራ I-LOC
ጋር O
የሚያዋስነዉ O
ድንበር O
በቅጡ O
ባለመካለሉ O
በ O
ሌላ O
ጦርነት O
ፈነዳ O
። O

ኢሳያስ B-PER
የቀድሞ O
ሚንስትሮች O
እና O
ታጋዮችን O
ሳይቀር O
የሚተቿቸዉን O
ሁሉ O
ባንድ O
ጊዜ O
እስር O
ቤት O
ወረወሯቸዉ O
ደራሲ O
ሮንጎ B-PER
እንዳሉት O
። O

ዲፕሎማቶች O
ሳይቀሩ O
ከአስመራ B-LOC
ዉጪ O
መንቀሳቀስ O
የሚችሉት O
መንግሥትን O
አስፈቅደዉ O
ነዉ O
። O

የተባበሩት B-ORG
መንግሥታት I-ORG
የሰብአዊ I-ORG
መብት I-ORG
ኮሚሽን I-ORG
የኤርትራ B-LOC
ጉዳይ O
ልዩ O
አጥኚ O
ሺይላ B-PER
ኬታሩት I-PER
የሰብአዊ O
መብት O
ጥሰቱ O
አሳሳቢ O
ነዉ O
። O

የተባበሩት B-ORG
መንግሥታት I-ORG
ድርጅት I-ORG
የሰብአዊ I-ORG
መብት I-ORG
ኮሚሽን I-ORG
የዛሬ B-DATE
ሁለት I-DATE
ዓመት I-DATE
የኤርትራ B-LOC
መንግሥትን O
ሰዎችን O
በባርነት O
በማሰቃየት O
በመድፈር O
እና O
ማንገላታት O
ተጠያቂ O
አድርጎታል O
። O

ሰብአዊ O
መብት O
ከሚጣስባቸዉ O
እና O
ወጣቶችን O
ለስደት O
ከሚዳርጉ O
ምክንያቶች O
አንዱ O
ብሔራዊ O
አገልግሎት O
ነዉ O
። O

በትወራ O
ደረጃ O
ዓመት B-DATE
የሞላዉ O
ኤርትራዊ O
ለተወሰነ O
ጊዜ O
ወታደራዊ O
እና O
ሌሎች O
አገልግሎቶች O
የሚሰጥበት O
ግዳጅ O
ነዉ O
። O

ብዙዎች O
ግን O
ለመንግሥት O
ገደብ O
የለሽ O
አገልግሎት O
የሚሰጥበት O
ነዉ O
ባዮች O
ናቸዉ O
። O

ኤርትራ B-LOC
ዉስጥ O
ምርጫ O
ላለመደረጉም O
ከኢትዮጵያ B-LOC
ጋር O
ያለዉ O
ግጭት O
መፍትሔ O
አለማግኘቱን O
ተጠያቂ O
ያደርጋሉ O
። O

የኤርትራ B-LOC
ስደተኞች O
ቁጥር O
እየተበራከተ O
ከመጣ O
ወዲሕ O
ጀርመንን B-LOC
ጨምሮ O
ጥቂት O
ምዕራባዉያን O
መንግሥታት O
ከአስመራ B-LOC
ጋር O
ያላቸዉን O
ግንኙነት O
ለማሻሻል O
አንዳድ O
እንቅስቃሴዎችን O
ጀምረዋል O
። O

በ O
የቀድሞዉ O
የጀርመን B-LOC
የልማት O
ሚንስትር O
ጌርድ B-PER
ሙለር I-PER
አስመራን B-LOC
ሲገበኙ O
ባመቱ B-DATE
አንድ O
የኤርትራ B-LOC
ከፍተኛ O
የባለሥልጣናት O
ቡድን O
በርሊንን B-LOC
ጎብኝቷል O
። O

ይላሉ O
አንዳድ O
መንግሥታት O
እና O
ዓለም O
አቀፍ O
ተዋኞች O
ከኤርትራ B-LOC
መንግሥት O
ጋር O
ለመገናኘት O
ጥሪት O
እያፈሰሱ O
ነዉ O
። O

ከኤርትራ B-LOC
ጋር O
ያላቸዉን O
ግንኙነት O
ወደነበረበት O
ለመመለስ O
ባለፉት B-DATE
ሰወስት I-DATE
ዓመታት I-DATE
እየጣሩ O
ነዉ O
። O

ከዚሕ O
ቀደም O
ያነሳሁት O
መሠረታዊዉ O
የሰብአዊ O
መብት O
ይዞታ O
በተጨባጭ O
ምን O
መሻሻል O
ተገኝቷል O

ከቅርብ O
ዓመታት O
ወዲሕ O
ሥለ O
ፕሬዝደንት O
ኢሳያስ B-PER
ጤና O
ማጣት O
የሚናፈሰዉ O
አሉባልታ O
እየተደጋገመ O
ነዉ O
። O

ሰዉዬዉ O
አንድ O
ቀን O
አንድ O
ነገር O
ቢሆኑ O
ምናልባት O
ለዉጥ O
ሊመጣ O
ይቻላል O
ባዮች O
አሉ O
። O

ደራሲ O
ሮንግ B-PER
ግን O
ሥልጣኑ O
ከብዙዎቹ O
የኢሳያስ B-PER
ጄኔራሎች O
ካንዱ O
እጅ O
አያመልጥም O
ባይ O
ናቸዉ O
ደራሲዋ O
። O

ብሔራዊ B-ORG
ሸንጎዉ I-ORG
እና O
የፍትሕ B-ORG
ሥርዓቱን I-ORG
የመሳሰሉ O
ተቋማት O
ትክክለኛ O
ሥልጣን O
የላቸዉም O
። O

ሥለዚሕ O
ኢሳያስ B-PER
አፈወርቂ I-PER
ጡረታ O
ቢወጡ O
ወይም O
ቢሞቱ O
ብዙ O
ጄኔራሎች O
አሉ O
። O

ከነሱ O
በታች O
ደግሞ O
የወጣቱን O
ስሜት O
የሚጋሩ O
ወጣት O
የጦር O
መኮንኖች O
አሉ O
። O

ዴሞክራሲያዊ O
መንግሥት O
ለመመስረት O
የሚደረግ O
እንቅስቃሴ O
ይኖራል O
ብዩ O
ግን O
አላምንም O
። O

እንደ O
ሚመስለኝ O
አንዱ O
ጄኔራል O
ሥልጣኑን O
ከኢሳያስ B-PER
የመዉረስ O
እድሉ O
ሰፊ O
ነዉ O
። O

የመብት O
ተሟጋች O
ሜሮን B-PER
እስጢፋኖስ I-PER
በበኩሏ O
ኤርትራዉያን O
ለሐገር O
ነፃነት O
ታግለናል O
ትላለች O
። O

ይሁን O
እንጂ O
በእነኝህ B-DATE
ዓመታት I-DATE
አልፎ O
አልፎ O
በታጠቁ O
ቡድኖች O
ሲያጋጥማቸው O
ከነበረው O
የከብት O
ዘረፋ O
በስተቀር O
የግብርና O
ሥራቸውን O
በሰላም O
ሲያከናውኑ O
መቆየታቸውን O
ያስታውሳሉ O
፡፡ O

ሆኖም O
ካለፉት B-DATE
ሁለት I-DATE
ሳምንታት I-DATE
ወዲህ I-DATE
ባልተለመደ O
መልኩ O
በታጠቁ O
ቡድኖች O
የሚፈጸሙ O
የግድያና O
የዘረፋ O
ተግባራት O
እየተባባሱ O
በመምጣቸው O
አካባቢውን O
ጥለው O
መውጣታቸውን O
ገልጸዋል O
፡፡ O

አሁን O
የሚታየውን O
መፈናቀል O
ለማስቆምና O
በቀጣይ O
መደረግ O
ያለበትን O
ሁኔታ O
ለመገምገም O
ከተለያዩ O
አካላት O
የተውጣጣ O
ቡድንም O
ወደ O
አካባቢው O
መንቀሳቀሱን O
አመልክተዋል O
፡፡ O

በደቡብ B-LOC
ክልል I-LOC
የሰፈራ O
ፕሮግራም O
በተካሄደባቸው O
የቤንች B-LOC
ማጂና I-LOC
የከፋ I-LOC
ዞኖች I-LOC
በሠፋሪ O
አርሶአደሮች O
ላይ O
የመፈናቀል O
አደጋ O
ሲያጋጥም O
የአሁኑ O
መጀመሪያው O
አይደለም O
፡፡ O

ባለፈው B-DATE
ዓመት I-DATE
በነበረው O
ዝቅተኛ O
ዝናብ O
የተነሳ O
ከዞኑ O
ነዋሪዎች O
ገሚሱ O
አስቸኳይ O
ርዳታ O
የሚያሻው O
ነው O
ተብሏል O
። O

የችግሩን O
መነሻ O
ባለፈው B-DATE
ዓመት I-DATE
በአካባቢው O
በቂ O
ዝናብ O
በለመኖሩ O
ድርቅ O
በመከሰቱ O
እንደሆነ O
አቶ O
መልካሙ B-PER
አብራርተዋል O
፡፡ O

አንድ O
የዝቋላ B-LOC
ወረዳ I-LOC
አርሶአደር O
በበኩላቸው O
ችግሩ O
አሳሳቢና O
አፋጣኝ O
መፍትሔ O
የሚሻ O
ነው O
ነው O
ያሉት O
፡፡ O

የምግብ O
እርዳታው O
በፍጥነት O
ወደ O
አካባቢው O
ካልደረሰ O
ከፍተኛ O
ሰብዓዊ O
ቀውስ O
እንደሚፈጠር O
አቶ O
መልክሙ B-PER
ስጋታቸውን O
አስቀምተዋል O
፡፡ O

የዋግኽምራ B-LOC
ብሔረሰብ I-LOC
ዞን I-LOC
አስተዳደር O
ዝናብ O
አጠር O
ከሆኑ O
የአማራ B-LOC
ክልል I-LOC
አካባቢዎች O
አንዱ O
መሆኑ O
ይታወቃል O
፡፡ O

ኢትዮጵያ B-LOC
ጠ O
ሚ O
ዐቢይ B-PER
አህመድ I-PER
የዓለም O
የሰላም O
ኖቤል O
አሸነፉ O
የኢትዮጵያ B-LOC
ጠቅላይ O
ሚንስትር O
ዐቢይ B-PER
አህመድ I-PER
የዘንድሮውን B-DATE
የዓለም O
የሰላም O
ኖቤል O
አሸነፉ O
። O

ጠ O
ሚ O
ዐቢይ B-PER
ለዚህ O
የበቁት O
በዋናነት O
ሃያ B-DATE
ዓመታት I-DATE
በዘለቀው O
የኢትዮጵያና O
ኤርትራ B-LOC
የድንበር O
ውዝግብ O
ሰላም O
እንዲወርድ O
ላበረከቱት O
አስተዋጽኦ O
መኾኑ O
ተገልጿል O
። O

የኢትዮጵያ B-LOC
ጠቅላይ O
ሚንስትር O
ዐቢይ B-PER
አህመድ I-PER
የዘንድሮውን B-DATE
የዓለም O
የሰላም O
ኖቤል O
አሸነፉ O
። O

በሱዳን B-LOC
ወታደራዊ O
ኃይሉን O
ከተቃዋሚዎች O
ጋር O
ማስማማታቸውም O
ሽልማቱን O
እንዲያሸንፉ O
ረድቷቸዋል O
ነው O
የተባለው O
። O

አብይ B-PER
አህመድ I-PER
ኛው O
የዓለም O
የሰላም O
ኖቤል O
ተሸላሚ O
ሲሆኑ O
የአሜሪካን B-LOC
ዶላርም O
ይበረከትላቸዋል O
። O

አፍሪቃ B-LOC
ጀርመን I-LOC
በዘር O
ማጥፋት O
ተከሰሰች O
ሁለት O
የናሚቢያ B-LOC
ጎሳዎች O
የዘር O
ማጥፋት O
ወንጀል O
ፈጽማለች O
የሚሏት O
ጀርመን B-LOC
ላይ O
በኒው B-LOC
ዮርክ I-LOC
ክስ O
መስርተዋል O
። O

ጀርመን B-LOC
በዘር O
ማጥፋት O
ተከሰሰች O
የታሪክ O
ታዛቢዎች O
የ O
ኛው O
ክ O
ዘ O
የመጀመሪያው O
የዘር O
ማጥፋት O
ወንጀል O
ይሉታል O
። O

ወደ O
የሔሬሮ B-LOC
እና O
ናማ B-LOC
ጎሳ O
አባላት O
በዛሬዋ B-DATE
ናሚቢያ B-LOC
ከጎርጎሮሳዊው B-DATE
እስከ I-DATE
ዓ I-DATE
ም I-DATE
ባሉት I-DATE
ዓመታት I-DATE
በጀርመን B-LOC
ቅኝ O
ገዢዎች O
እጅ O
ማለቃቸው O
ይታመናል O
። O

በጊዜው O
የዛሬዋ B-DATE
ናሚቢያ B-LOC
የጀርመን I-LOC
ደቡብ I-LOC
ምዕራብ I-LOC
አፍሪቃ I-LOC
ተብላ O
የምትጠራ O
ቅኝ O
ግዛት O
ነበረች O
። O

በ B-DATE
ዓ I-DATE
ም I-DATE
በቅኝ O
ገዚዎቻቸው O
ላይ O
ለተቃውሞ O
የወጡት O
የሔሬሮ B-LOC
እና O
የናማ O
ጎሳዎች O
በጀርመን B-LOC
ወታደሮች O
ወደ O
በረሐ O
ተባረሩ O
። O

በቅኝ O
ገዢዎቹ O
እርምጃ O
በመቶ O
የሔሬሮ B-LOC
ጎሳ O
አባላት O
እንዲሁም O
ከናማ O
ጎሳ O
ግማሽ O
ያክሉ O
አለቁ O
። O

ይኸ O
ሁሉ O
ግን O
ለበርካታ B-DATE
አመታት I-DATE
ለአውሮጳም B-LOC
ሆነ O
ለአፍሪቃ B-LOC
ተዘንግቶ O
የቆየ O
የሰቆቃ O
ታሪክ O
ነው O
። O

ወንጀሉ O
የተፈፀመባቸዉ O
የሁለቱ O
የናሚቢያ B-LOC
ጎሳዎች O
ተወካዮች O
ካሳ O
ሊከፈለን O
ይገባል O
በማለት O
ሲሟገቱ O
አመታት O
አስቆጥረዋል O
። O

አሁን O
ክስ O
የመሰረቱት O
የፖለቲካዉ O
ሙግት O
ዉጤት O
አላመጣ O
ስላለ O
ይመስላል O
። O

የድርድሩን O
ሒደት O
አጥብቀው O
ከሚተቹት O
መካከል O
አንዷ O
የሆኑት O
የሔሬሮ B-LOC
ጎሳ O
ተወካይ O
ኤስተር B-PER
ሙይንጃንጉዌ I-PER
ለእኛ O
ሒደቱ O
በሕፀጽ O
የተሞላ O
ነው O
። O

በጉዳዩ O
ላይ O
የሚደራደሩት O
ወገኖች O
ሁለቱ O
ልዩ O
ልዑኮች O
እንዲሆኑ O
የወሰነው O
ማን O
ነው O

ከጎርጎሮሳዊው B-DATE
ዓ I-DATE
ም I-DATE
የተፈጸመውን O
ጭፍጨፋ O
ጀርመን B-LOC
ዘር O
ማጥፋት O
ተብሎ O
መጠራቱን O
ባትክድም O
ካሳ O
ለመክፈል O
ግን O
ስታንገራግር O
ቆይታለች O
። O

ፍርድ O
ቤቱ O
ለበርካታ B-DATE
ዓመታት I-DATE
ሲንከባለል O
የቆየውን O
ጉዳይ O
ለመዳኘት O
ሥልጣኑ O
እንዳለው O
ገና O
አልታወቀም O
። O

ማንኛውም O
ፍርድ O
ቤት O
የቀረበለትን O
ክስ O
የመዳኘት O
ሥልጣን O
እንዳለው O
ይመረምራል O
። O

መመርመር O
ብቻም O
ሳይሆን O
ጉዳዩ O
ላይ O
ውሳኔ O
ለመስጠት O
ሕጋዊ O
መሰረት O
መኖሩንም O
ያጤናል O
። O

አንድ O
የጀርመን B-LOC
ፖለቲከኞች O
በበኩላቸው O
አገራቸው O
ጉዳዩን O
የያዘችበት O
መንገድ O
ተገቢ O
አይደለም O
ሲሉ O
ይተቻሉ O
። O

ይፋዊ O
በሆነ O
መልኩ O
ዘር O
ማጥፋት O
ነው O
ብሎ O
መቀበሉ O
በርግጥም O
አንዳች O
እርምጃ O
ነው O
። O

ሆኖም O
ግን O
ሁልጊዜም O
ከሔሬሮ O
እና O
ከናማዎች O
ጋር O
የቀጥታ O
ድርድር O
ማድረግ O
እንደሚገባቸው O
ሲናገሩ O
አይደመጥም O
። O

ዛሬ B-DATE
ሥልጠናው O
ይፋ O
በተደረገበት O
መርሐ O
ግብር O
እንደተገለጸው O
በሚቀጥሉት B-DATE
ስድስት I-DATE
ወራት I-DATE
ስልጠናዎች O
በሁሉም O
የአገሪቱ O
ክፍሎች O
ይሰጣሉ O
። O

አዲስ B-LOC
አበባ I-LOC
የሚገኘው O
የአሜሪካ B-ORG
ኤምባሲ I-ORG
እና O
ጆን B-ORG
ሖፕኪንስ I-ORG
ዩኒቨርሲቲ I-ORG
በምርጫ O
ላይ O
ያተኮረ O
ሥልጠና O
መስጠት O
ጀመሩ O
። O

የኢትዮጵያ B-ORG
ብሔራዊ I-ORG
ምርጫ I-ORG
ቦርድ I-ORG
በአገሪቱ O
ፖለቲከኞች O
ዘንድ O
ዛሬም B-DATE
ድረስ O
የክርክር O
መነሾ O
የሆነው O
አገራዊ O
ምርጫ O
ነሐሴ B-DATE
ቀን I-DATE
ዓ I-DATE
ም I-DATE
እንዲካሔድ O
ወስኗል O
። O

ቦርዱ O
ይፋ O
ባደረገው O
የጊዜ O
ሰሌዳ O
መሰረት O
ከሚያዝያ B-DATE
እስከ I-DATE
ግንቦት I-DATE
ቀን I-DATE
ዓ I-DATE
ም I-DATE
ድረስ O
የመራጮች O
ምዝገባ O
ይከናወናል O
። O

ከግንቦት B-DATE
እስከ I-DATE
ግንቦት I-DATE
ባሉት O
ቀናት O
ደግሞ O
የእጩዎች O
ምዝገባ O
ይካሔዳል O
። O

ነሐሴ B-DATE
ቀን I-DATE
የሚካሔደው O
ምርጫ O
ውጤት O
ከነሐሴ B-DATE
እስከ I-DATE
ጳጉሜ I-DATE
ባሉት O
ቀናት O
ይፋ O
ይደረጋል O
። O

የዶይቼ B-ORG
ቬለው I-ORG
ጌታቸው B-PER
ተድላ I-PER
ሥልጠናው O
ምን O
ይፈይዳል O
ሲል O
መርሐ O
ግብሩ O
ይፋ O
ሲደረግ O
የተገኙ O
አንድ O
ተሳታፊ O
ጠይቋል O
። O

አባቶቻችን O
ጥለዉልን O
ያለፉትን O
የታሪክ O
አሻራ O
እኛ O
ልጆቻቸዉ O
ታሪኩን O
በሞያችን O
እናስተላፍ O
ብለን O
ነዉ O
። O

የሟቾች O
ቁጥር O
በኢጣልያ B-LOC
ከ O
ሺህ O
በላይ O
በስፓኝ B-LOC
አስር O
ሺህ O
ዘጠኝ O
መቶ O
ሰላሳ O
አምስት O
በአሜሪካን B-LOC
ሺህ O
በፈረንሳይ B-LOC
ደግሞ O
ሺህ O
ደርሶአል O
። O

በዓለማችን O
በኮሮና O
የተያዙ O
ሰዎች O
ቁጥር O
ዛሬ B-DATE
እኩለ I-DATE
ቀን I-DATE
ላይ O
በወጣ O
ዘገባ O
መሠረት O
አንድ O
ሚሊዮን O
ሺህ O
ሶስት O
መቶ O
ሰማንያ O
ስድስት O
ደርሷል O
። O

አንድ O
አራተኛው O
በአሜሪካን B-LOC
ሌሎቹ O
ደግሞ O
በተቀረው O
ዓለም O
ነው O
ያሉት O
። O

በኮሮና O
ምክንያት O
ከዓለም O
ህዝብ O
ግማሹ O
ማለትም O
ከ O
ቢሊዮን O
በላይ O
የሚሆነው O
በ O
ሃገራት O
ከቤቱ O
እንዲሰራ O
ተገዷል O
። O

ሜርክል B-PER
ሐኪማቸው O
ተህዋሲው O
እንዳለባቸው O
ከታወቀ O
በኋላ O
ሦስት O
ጊዜ O
ምርመራ O
ተደርጎላቸው O
በሦስቱም O
ምርመራ O
ከተህዋሲው O
ነጻ O
መሆናቸው O
ተረጋግጧል O
። O

ስደተኞቹና O
ለስደተኞቹ O
መብት O
እንከራከራለን O
የሚሉ O
ወገኖች O
እንደሚሉት O
ለስደተኞቹ O
ይሰጥ O
የነበረዉ O
የምግብ O
ርዳታዉ O
ከተቋረጠ O
ሁለት B-DATE
ወር I-DATE
አለፈዉ O
። O

ረዥም O
ጊዜ O
የፈጀው O
የሁለቱ O
ሲኖዶሶች O
ዕርቀ O
ሰላም O
ውይይት O
በመጨረሻ O
ለፍፃሜ O
በቃ O
። O

የኢትዮጵያ B-ORG
ኦርቶዶክስ I-ORG
ተዋሕዶ I-ORG
ቤተ I-ORG
ክርስቲያን I-ORG
ከእንግዲህ O
አንድ O
ሲኖድስ O
ብቻ O
እንዳላትም O
ተገለጸ O
። O

በእርቀ O
ሰላሙ O
መግለጫ O
ላይ O
የተገኙት O
ዶ O
ር O
ዐብይ B-PER
አህመድ I-PER
ዛሬ B-DATE
በኢትዮጵያውያን O
ላይ O
ተገንብቶ O
የቆየው O
የጥላቻ O
ግንብ O
ተናደ O
ብለዋል O
። O

የውጭ B-ORG
ጉዳይ I-ORG
ሚንሥቴር I-ORG
መሥሪያ I-ORG
ቤት I-ORG
በቃል O
አቀባዩ O
ነቢያት B-PER
ጌታቸው I-PER
አሰግድ I-PER
አማካኝነት O
ዛሬ B-DATE
በተለያዩ O
ርእሰ O
ጉዳዮች O
ዙሪያ O
ጋዜጣዊ O
መግለጫ O
ሰጠ O
። O

አውሮጳ B-LOC
ጀርመን I-LOC
የአውሮጳ B-ORG
ህብረት I-ORG
እና O
የስደተኞች O
ጉዳይ O
የእሁዱ B-DATE
ጉባኤ O
ለጀርመን B-LOC
መራሂተ O
መንግሥት O
አንጌላ B-PER
ሜርክል I-PER
እጅግ O
አስፈላጊ O
ነበር O
። O

የአውሮጳ B-ORG
ህብረት I-ORG
የስደተኞች O
መርህ O
የአውሮጳ B-ORG
ህብረት I-ORG
በስደተኞች O
ጉዳይ O
ላይ O
በአባል O
ሀገራት O
መካከል O
የተፈጠረውን O
ልዩነት O
ለማጥበብ O
እየጣረ O
ነው O
። O

በዚህ B-DATE
ሳምንት I-DATE
ሐሙስ I-DATE
ብራሰልስ B-LOC
ቤልጅየም I-LOC
የሚካሄደው O
የአባል O
ሀገራት O
መሪዎች O
ጉባኤ O
ከሚነጋገርባቸው O
ጉዳዮች O
አንዱ O
እና O
ዋነኛው O
ይኽው O
የስደተኞች O
ጉዳይ O
ነው O
። O

ከዚህ O
ጉባኤ O
አስቀድሞ O
አባል O
ሀገራት O
ባለፈው B-DATE
እሁድ I-DATE
አስቸኳይ O
ስብሰባ O
አካሂደዋል O
። O

የኮታ O
ስርዓቱን O
የተቃወሙት O
በተለይ O
ሀንጋሪ B-LOC
ፖላንድ I-LOC
ቼክ I-LOC
ሪፐብሊክ I-LOC
ስሎቫክያን I-LOC
የመሳሰሉ O
ሀገራት O
እስካሁንም O
በዚሁ O
አቋማቸው O
እንደጸኑ O
ነው O
። O

አሁን O
ደግሞ O
ኢጣልያ B-LOC
እና O
ማልታን B-LOC
የመሳሰሉ O
ሀገራት O
በፈንታቸው O
የጀልባ O
ስደተኞች O
አናስገባም O
ማለት O
ጀምረዋል O
። O

የአውሮጳ B-ORG
ህብረት I-ORG
በወቅቱ O
ሁለቱም O
ሀገራት O
የሰዎችን O
ህይወት O
ለመታደግ O
ቅድሚያ O
እንዲሰጡ O
ቢጠይቅም O
ጥሪው O
ሰሚ O
አላገኘም O
ነበር O
። O

ችግሩ O
ግን O
በስተመጨረሻ O
ስፓኝ B-LOC
ስደተኞቹን O
ለማስገባት O
ፈቃደኛ O
በመሆንዋ O
ተፈቷል O
። O

እነዚህ O
እና O
ሌሎችንም O
የህብረቱን O
አባል O
ሀገራት O
የማያስማሟቸው O
ጉዳዮች O
በመካከላቸው O
ያለውን O
ልዩነት O
እያሰፋ O
ሄዷል O
። O

ይህ O
መነሻ O
ሆኖም O
የፊታችን B-DATE
ሐሙስ I-DATE
እና I-DATE
አርብ I-DATE
ከሚካሄደው O
የአባል O
ሀገራት O
የመሪዎች O
ጉባኤ O
አስቀድሞ O
ባለፈው B-DATE
እሁድ I-DATE
አነስተኛ O
ጉባኤ O
ተካሂዷል O
። O

ሁላችንም O
ህገ O
ወጥ O
ስደትን O
ለመቀነስ O
ድንበሮቻችንን O
ለመጠበቅ O
እንደምንፈልግ O
ተስማምተናል O
። O

አንዳንዱ O
የመጀመሪያው O
የስደት O
ጉዳይ O
ተጋላጭ O
ሌሎች O
ደግሞ O
በሁለተኛ O
ደረጃ O
የችግሩ O
ተጋሪ O
መሆን O
የለባቸውም O
። O

በማይቻልበት O
ጊዜ O
ደግሞ O
ፈቃደኛ O
የሆኑትን O
በአንድ O
ላይ O
አሰባስበን O
የጋራ O
የድጋፍ O
ማዕቀፍ O
እንፈልጋለን O
። O

የእሁዱ B-DATE
ጉባኤ O
ለጀርመን B-LOC
መራሂተ O
መንግሥት O
አንጌላ B-PER
ሜርክል I-PER
እጅግ O
አስፈላጊ O
ነበር O
። O

ሜርክል B-PER
ችግሩ O
በአጠቃላይ O
በአውሮጳ B-LOC
አቀፍ O
ደረጃ O
መፈታት O
አለበት O
የሚል O
አቋም O
ነው O
ያላቸው O
። O

እንደ O
ሜርክል B-PER
አውሮጳ B-LOC
አቀፍ O
የስደተኞች O
ፖሊሲ O
ሲነደፍ O
ነው O
የጀርመንም O
ችግር O
የሚወገደው O
። O

እናም O
አባል O
ሀገራት O
በሙሉ O
የሚስማሙበትን O
የጋራ O
የስደተኞች O
መርህ O
ማምጣት O
እንዳልተቻለ O
በእሁዱ O
ጉባኤ O
ላይ O
መግባባት O
ላይ O
ተደርሷል O
። O

ከእሁዱ O
ጉባኤ O
አስቀድሞ O
ባለፈው B-DATE
ሳምንት I-DATE
መጀመሪያ O
ላይ O
ሜርክልና B-PER
የፈረንሳዩ B-LOC
ፕሬዝዳንት O
ኢማኑኤል B-PER
ማክሮም I-PER
በርሊን B-LOC
ውስጥ O
በጉዳዩ O
ላይ O
መክረው O
ነበር O
። O

ማክሮ B-PER
ሥልጣን O
እንደያዙ O
ያቀረቡትን O
የጋራ O
የስደተኞች O
ማዕከል O
የማቋቋም O
ሀሳብ O
በዚሁ O
ወቅት O
አንስተው O
ነበር O
። O

ሃይማኖት B-PER
እንደምትለው O
የአውሮጳ B-ORG
ህብረት I-ORG
አባል O
ሀገራት O
መንግሥታት O
ከሀገር O
ውስጥ O
የሚደርሱባቸው O
የተለያዩ O
ተጽእኖዎች O
አቋማቸውን O
እንዲቀያይሩ O
ምክንያት O
እየሆኑም O
ነው O
። O

የአውሮጳ B-ORG
ህብረትን I-ORG
ለሁለት O
የከፈለ O
የሚመስለው O
የህብረቱ O
የስደተኞች O
መርህ O
በወደፊቱ O
ጉዞው O
ላይ O
ተጽእኖ O
እያሳደረ O
መሆኑ O
በግልጽ O
እየታየ O
ነው O
። O

ያም O
ሆኖ O
በገበያው O
እምነት O
የህብረቱን O
አንድነት O
ያፈርሳል O
የሚል O
ስጋት O
የለም O
። O

ቁጥራቸው O
እና O
ዜግነታቸው O
በውል O
ያልታወቁት O
ቀሪ O
ስደተኞችም O
አስክሬን O
እንዲሁ O
ባለፈው B-DATE
ሳምንት I-DATE
መጨረሻ O
የ O
ያህሉ O
መሰብሰቡ O
ተዘግቦ O
ነበር O
። O

የሞሮኮ B-ORG
ባህር I-ORG
ኃይልም I-ORG
እንዲሁ O
ወደ O
ስፔን B-LOC
በጀልባ O
በጉዞ O
ላይ O
የነበሩ O
ስደተኞችን O
መታደጉን O
ገልጿል O
። O

እንደ O
የተባበሩት B-ORG
መንግስታት I-ORG
ድርጅት I-ORG
ከሆነ O
ባለፉት B-DATE
ሰባት I-DATE
ወራት I-DATE
የሚጠጉ O
ስደተኞችን O
በሜዲትራንያን B-LOC
ባህር I-LOC
በኩል O
አድርገው O
ወደ O
አውሮፓ B-LOC
ገብተዋል O
። O

ምናልባትም O
ስደተኞቹ O
ሌሎች O
የገጠማቸውን O
እጣ O
ፈንታ O
አገናዝበው O
ከጉዞ O
ተቆጥበው O
ይሆናል O
። O

ይህ O
በእንዲህ O
እንዳለ O
በአሁኗ B-DATE
ሰዓት I-DATE
በአሁኗ I-DATE
ደቂቃ I-DATE
እጃቸው O
በህገ O
ወጥ O
ሰው O
አዘዋዋሪዎች O
ስር O
ያሉ O
ስደተኞች O
አሉ O
። O

ታጋቾቹ O
እንደሚሉት O
ናስማህ B-LOC
በተባለው O
ቦታ O
ከአመት O
በላይ O
የታገቱ O
ሰዎች O
አሉ O
። O

ቢሳካላቸው O
ሁሉም O
ወደ O
አውሮፓ B-LOC
በባህር O
ለመሰደድ O
ነበር O
አላማቸው O
። O

በአንድ O
ሊቢያዊ O
ታግተናል O
ከሚሉት O
መካከል O
አንዷ O
የሆነችው O
ኢትዮጵያዊት O
ያለችበትን O
ሁኔታ O
እንዲህ O
ገልጻልናለች O
። O

ከዚህም O
ሌላ O
በዚህ B-DATE
ዓመት I-DATE
ብቻ O
ከ O
በላይ O
ሰዎችን O
ወደ O
አውሮፓ B-LOC
እና O
ሌሎች O
ደህንነት O
የሚያገኙበት O
ቦታ O
ከተለያዩ O
የስደተኞች O
ማቆያ O
ለማስወጣት O
ችለናል O
። O

የአለም O
አቀፉ O
ማህበረሰብ O
በህጋዊ O
መንገድ O
ስደተኞቹ O
ሊቢያን B-LOC
የሚለቁበትን O
መንገድ O
እንዲተባበረን O
እየጠየቅንም O
እንገኛለን O
። O

ያም O
ሆኖ O
ታሪክ B-PER
አርጋዝ I-PER
እንደሚሉት O
በአሁኑ B-DATE
ሰዓት I-DATE
የሚጠጉ O
ስደተኞች O
በሊቢያ B-LOC
የተለያዩ O
የስደተኛ O
ማቆያዎች O
ይገኛሉ O
። O

ይህ O
ቀደም O
ሲል O
ያነጋገርናቸውን O
በህገወጥ O
ሰው O
አዘዋዋሪዎች O
በየቤቱ O
ታግተው O
የሚገኙትን O
ሰዎች O
ሳይጨምር O
ነው O
። O

ታሪክ B-PER
አርጋዝ I-PER
እነዚህን O
ታግተው O
የሚገኙ O
ስደተኞች O
ለመርዳት O
ስልጣን O
የለውም O
ይላሉ O
። O

ይህ O
የሊቢያ B-LOC
ባለስልጣናት O
ኃላፊነት O
ነው O
ምክንያቱም O
ሰብዓዊ O
አገልግሎት O
የሚሰጥ O
ድርጅት O
ነው O
። O

የአንድ O
ሀገር O
ፀጥታ O
እና O
የህብረተሰቡ O
ደህንነት O
ማስጠበቅ O
የሀገሪቱ O
ባለስልጣናት O
ሀላፊነት O
ነው O
። O

የድርቁ O
መዘዝ O
በተለይ O
በአርብቶ O
አደሮች O
ኑሮ O
ላይ O
ጫና O
አሳርፏል O
። O

እንቦጭ O
የተሰኘው O
አረም O
በጣና B-LOC
ሐይቅ I-LOC
ላይ O
የደቀነው O
ስጋትም O
ሌላኛው O
ርእሳችን O
ነው O
። O

ጣና B-LOC
ሐይቅ I-LOC
እምቦጭ O
በተሰኘ O
መጤ O
አረም O
የመወረሩ O
ዜና O
በርካቶችን O
አሳስቧል O
። O

ከኢትዮጵያ B-LOC
ተከታታይ O
የቴሌቪዥን O
ድራማዎች O
መካከል O
አንዱ O
የኾነው O
ዘመን O
ድራማ O
ባልደረቦች O
በምሥራቅ B-LOC
ኢትዮጵያ I-LOC
ሶማሌ I-LOC
ለቀረጻ O
ወጥተው O
እንግልት O
እንደደረሰባቸው O
በዚሁ O
መድረክ O
ገልጸዋል O
። O

የድራማው O
ሠሪዎች O
የአካባቢው O
ፖሊስ O
በስህተት O
ላደረሰባቸው O
እንግልት O
ይቅርታ O
እንደጠየቃቸው O
በፌስቡክ O
ገጻቸዉ O
ተናግረዋል O
። O

የለም O
ሌላ O
ተልዕኮ O
ነበራቸው O
ሲል O
በዛው O
በፌስቡክ O
ላይ O
የጻፈም O
አለ O
። O

የድራማ O
ቀረጻው O
አባላት O
ስለ O
ስደተኞች O
ለመቅረጽ O
በሄዱበት O
ሥፍራ O
አጋጠመን O
ስላሉት O
እንግልት O
ሲገልጹ O
፥ O

አባላቱ O
ለተለየ O
ተልዕኮ O
በሥፍራው O
መከሰታቸውን O
በመግለጥ O
የሚከስ O
ጽሑፍም O
በዛው O
በማኅበራዊ O
መገናኛ O
አውታር O
ተነቧል O
። O

የ O
ዘመን O
ድራማ O
ቀረጻ O
ወብርሃን O
መሪ O
ታሪኩ B-PER
ደሳለኝ I-PER
በወቅቱ O
ስለገጠማቸው O
በፌስቡክ O
ገጹ O
በዝርዝር O
ጽፏል O
። O

የታሪኩ B-PER
ጽሑፍ O
ዘለግ O
ያለ O
ቢሆንም O
በአካባቢው O
ደረሰብን O
ያሉትን O
በዝርዝር O
በዐይነ O
ኅሊና O
የሚያሳይ O
ነው O
። O

ከዚያም O
አንድ O
ግቢ O
ውስጥ O
አስገቡን O
ያለው O
ታሪኩ B-PER
ኹኔታውን O
ያብራራል O
። O

ግቢ O
ውስጥ O
እንደገባን O
ከመኪናው O
ላይ O
እየጉተቱ O
ካወረዱን O
በኋላ O
የያዝነውን O
ዕቃ O
ፊት O
ለፊት O
እንድናስቀምጥ O
ካደረጉን O
በኋላ O
በየተራ O
እያስቆሙ O
እያመናጨቁ O
ፈተሹን O
። O

ወንዶችን O
ለብቻ O
ሴቶችንም O
ለብቻ O
ካደረጉን O
በኋላ O
የመጡት O
ወታደሮች O
ሁሉ O
ከ O
ጊዜ O
በላይ O
ቆጠሩን O
። O

ወደ O
ፊታችን O
ሁለት O
ሰዎች O
መተው O
ቆሙ O
አንደኛው O
የእጅ O
ሽጉጥ O
የያዘ O
ሲሆን O
ሁለተኛው O
ሽመል O
ይዟል O
። O

ባለመሣሪያው O
የአካባቢው O
የፀጥታ O
ክፍል O
ኃላፊ O
ሲሆን O
ባለሽመሉ O
የፖሊስ O
ኮሚሽን O
ነው O
። O

ሁለቱ O
ሰዎች O
ወደኛ O
እንደቀረቡ O
ወታደሮቹም O
ዙሪያችንን O
ከበው O
እጃቸውን O
የመሣሪያቸው O
መላጭ O
ላይ O
አደረጉ O
በማለት O
ይቀጥላል O
የታሪኩ B-PER
ጽሑፍ O
። O

ወደ O
አካባቢው O
ዘመን O
ድራማን O
ለመሥራት O
ሲሄዱም O
ለ O
ኛ O
ጊዜያቸው O
እንደነበር O
ጽፏል O
። O

ምክንያቱም O
ይላል O
ታሪኩ B-PER
ምክንያቱም O
ጠቅላይ O
ሚኒስቴር O
ኃ B-PER
ማሪያም I-PER
ደሳለኝ I-PER
ስለነበሩ O
ነው O
። O

እኛም O
ከጠቅላይ O
ሚኒስቴሩ O
ካሉበት O
ኬ O
ሜ O
እርቀት O
ላይ O
ነበርን O
። O

ዳሩ O
መንግሥት O
የመንግስት O
ብቻ O
እንደሆነ O
ህዝብም O
ህዝብ O
እንደሆነ O
በአንድ O
ሀገር O
ሳንተያይ O
መኖር O
ከጀምርን O
አመት B-DATE
አልፎናል I-DATE
ሲልም O
ጽሑፉን O
አጠቃሏል O
። O

የዳዊት B-PER
ጽሑፍ O
፦ O
የዘመን O
ድራማ O
ፕሮዲውሰሮች O
በኢትዮጵያ B-LOC
ሶማሌ I-LOC
ክልል I-LOC
ለምን O
ችግር O
ገጠማቸው O

የቡድኑ O
አባላት O
ወደ O
ክልሉ O
ለቀረጻ O
የገቡት O
ከክልሉ O
መንግሥት O
እውቅና O
ውጪ O
በድብቅ O
ነው O
ብሏል O
ዳዊት B-PER
። O

ዳዊት B-PER
ከአካባቢው O
የጸጥታ O
ኃላፊ O
አገኘሁት O
ባለው O
መረጃ O
የ O
ዘመን O
ድራማ O
ፕሮዲውሰሮች O
ውጭ O
ከሚገኝ O
ድርጅት O
ጋር O
ግንኙነት O
አድርገዋል O
ይላል O
። O

ዳዊት B-PER
በጽሑፉ O
ማጠቃለያ O
ላይ O
ባሰፈረው O
ዐረፍተ O
ነገር O
ግን O
ከላይ O
የገለጠውን O
የራሱን O
ክስ O
የሚቃረን O
ጽሑፍ O
ጽፏል O
። O

ሳያስፈቅዱ O
ለቀረጻ O
መግባታቸው O
ብቻውን O
ከጥርጣሬ O
በዘለለ O
የውጭ O
ኃይል O
ተባባሪ O
ናቸው O
ብሎ O
ለመደምደም O
አያበቃም O
በሚል O
። O

ድርቅ O
የሚያጠቃው O
የሽንሌ B-LOC
ዞን I-LOC
ከፊል O
ገጽታ O
የ O
ዘመን O
ድራማ O
ደራሲ O
መስፍን B-PER
ጌታቸው I-PER
ለዳዊት I-PER
አጭር O
መልእክት O
በፌስቡክ O
አስፍሯል O
። O

ስህተት O
በመሠራቱም O
በአግባቡ O
ይቅርታ O
ተጠይቀን O
ነው O
የተለቀቅነው O
ይላል O
መስፍን B-PER
አክሎም O
ከዛ O
በኋላም O
እስካሁን O
ድረስ O
ሥራችንን O
በስፍራው O
እየሠራን O
እንገኛለን O
ብሏል O
። O

ሽንሌ B-LOC
ከድሬዳዋ I-LOC
በ O
ኪ O
ሜ O
ሜትር O
ርቀት O
ላይ O
የምትገኝ O
ከተማ O
ነች O
። O

ሁሌም O
ቢሆን O
ለእውነት O
ዋጋ O
መስጠት O
ትልቅነት O
ነው O
ሲል O
አጠቃሏል O
። O

ይኽ O
በ O
ዘመን O
ድራማ O
ሠራተኞች O
ላይ O
ደረሰ O
የተባለውን O
እንግልት O
የሚገልጸዉን O
መረጃ O
በርካቶች O
በማኅበራዊ O
መገናኛ O
አውታሮች O
ተቀባብለውታል O
። O

ጣና B-LOC
ሐይቅ I-LOC
ካለፉት B-DATE
አራት I-DATE
እና I-DATE
አምስት I-DATE
ዓመታት I-DATE
አንስቶ I-DATE
በመጤ O
አረም O
የመወረሩ O
ዜና O
በርካቶችን O
አስደንግጧል O
። O

አረሙ O
በአፋጣኝ O
ካልተወገደ O
በዓባይ O
ምንጭነቱ O
የሚታወቀው O
የጣና B-LOC
ሐይቅን I-LOC
ሊያደርቀው O
ይችላል O
ተብሏል O
። O

ይህን O
ጉዳይ O
አስመልክቶ O
ዶይቸ B-ORG
ቬለ I-ORG
ከዘገበበት O
በኋላ O
የበለጠ O
ትኩረት O
ሊያገኝ O
እንደቻለ O
አንዳንድ O
አድማጮቻችን O
ገልጠውልናል O
። O

የሀገራችን O
ህዝብ O
ተቆርቋሪነቱን O
በተለያየ O
ማኅበራዊ O
ድረ O
ገፅ O
እየገለፀ O
ይገኛል O
በማለት O
ይጀምርና O
መፍትኄ O
የሚለውንም O
ሐሳብ O
አስፍሯል O
። O

ጣናን B-LOC
የወረረው O
እምቦጭ O
የተሰኘው O
መጤ O
አረም O
በኔ O
አስተሳሰብ O
ይህን O
አረም O
ለማጥፋት O
የክልሉ O
መንግሥት O
ከአቅሙ O
በላይ O
የሚሆን O
አይመስለኝም O
። O

አረሙን O
ለማጥፋት O
ይረዳል O
በሚል O
የመፍትኄ O
ሐሳብ O
የሰጠን O
ሌላው O
የፌስቡክ O
ተከታታያችን O
የዑራኤል O
ልጅ O
ነኝ O
የሚል O
የፌስቡክ O
መጠሪያ O
አለው O
። O

እንዲህ O
ይላል O
፦ O
ይህን O
አረም O
ለማጥፋት O
እንደ O
ሌሎች O
አገራዊ O
ጉዳዮች O
በቴሌ B-ORG
በኩል O
ገንዘብ O
የሚሠበሠብበት O
መንገድ O
ቢመቻች O
መልካም O
ነዉ O
። O

ይሄነው B-PER
ላቀው I-PER
በበኩሉ O
፦ O
ጣናን B-LOC
ሐይቅ I-LOC
ፌደራሉ B-ORG
መንግሥት I-ORG
አይመለከተውም O
እንዴ O

ሕዳሴ O
ግድብ O
መለመኛ O
ሆኗል O
በጣናም B-LOC
ይለመና O
ሲል O
ጣና B-LOC
ሐይቅ I-LOC
እንደ O
ሕዳሴው O
ግድብ O
በመንግሥት O
በኩል O
ትኩረት O
አልተሰጠዉም O
የሚል O
አስተያየቱን O
ሰጥቷል O
። O

ኧረ O
ያገሬ O
ሕዝብ O
እንነሳ O
እንነጋገርበት O
ሌላ O
ሀገር O
አለን O
ወይ O

ጣና B-LOC
ከሌለ O
ባሕር B-LOC
ዳር I-LOC
እሚባል O
ነገር O
ተረት O
ይሆናል O
ብሏል O
። O

ታደሰ B-PER
ወልደአብ I-PER
በአጭር O
አረፍተ O
ነገር O
ያሰፈረው O
መልእክቱ O
፦ O
ይህን O
ያኽል O
ጊዜ O
ለምን O
ዝም O
ተባለ O

ገበሬዎች O
በሐይቁ O
ዙሪያ O
እምቦጭ O
የተባለውን O
አረም O
ሲነቅሉ O
የሚያሳዩ O
ፎቶዎችም O
በማኅበራዊ O
መገናኛ O
አውታሮች O
ይገኛሉ O
። O

ከፎቶዉ O
ጋር O
አረሙን O
ለማጥፋት O
አስቸኳይ O
መፍትኄ O
እንደሚያሻው O
የሚጠቁሙ O
መልእክቶችም O
ይነበባሉ O
። O

ስፖርት O
ስፖርት O
መጋቢት B-DATE
ቀን I-DATE
ዓ I-DATE
ም I-DATE
የኢትዮጵያ B-ORG
ሴቶች I-ORG
ብሔራዊ I-ORG
የእግር I-ORG
ኳስ I-ORG
ቡድን I-ORG
ለጃፓኑ B-LOC
የኦሎምፒክ O
ውድድር O
ለመሳተፍ O
በድል O
ጎዳና O
እየገሰገሱ O
ነው O
። O

ዩጋንዳን B-LOC
በደርሶ O
መልስ O
ለ O
የረቱት O
ሉሲዎቹ B-ORG
ከምዕራብ B-LOC
አፍሪቃዊቷ I-LOC
ካሜሩን I-LOC
ጠንካራ O
ተፎካካሪዎች O
ጋር O
ይፋለማሉ O
። O

ሣምንታዊ B-DATE
የስፖርት O
ዘገባ O
የኢትዮጵያ B-ORG
ሴቶች I-ORG
ብሔራዊ I-ORG
የእግር I-ORG
ኳስ I-ORG
ቡድን I-ORG
ለጃፓኑ B-LOC
የኦሎምፒክ O
ውድድር O
ለመሳተፍ O
በድል O
ጎዳና O
እየገሰገሱ O
ነው O
። O

የእንግሊዙ B-LOC
ማንቸስተር B-ORG
ሲቲ I-ORG
በኤፍ O
ኤ O
ካፕ O
ድሉ O
ማግስት O
ለሻምፒዮንስ O
ሊግ O
ወሳኝ O
ፍልሚያ O
ራሱን O
እያዘጋጀ O
ነው O
። O

በፕሬሚየር O
ሊጉ O
ዋነኛ O
ተፎካካሪው O
ሊቨርፑልም B-ORG
ነገ B-DATE
ምሽት I-DATE
በተመሳሳይ O
ሰአት O
ለሻምፒዮንስ O
ሊግ O
ሩብ O
ፍጻሜ O
ወሳኝ O
ጨዋታውን O
ያከናውናል O
። O

በጁጂትሱ O
የትግል O
ስፖርት O
ኢትዮጵያውያን O
ተፋላሚዎች O
ለመጀመሪያ O
ጊዜ O
አራት O
ሜዳሊያዎችን O
አስገኝተዋል O
። O

በአፍሪቃ B-LOC
የመረብ O
ኳስ O
ጨዋታ O
ከኢትዮጵያ B-LOC
ሁለት O
ቡድኖች O
ተካፋይ O
ኾነውዋል O
። O

ሌላኛው O
የእንግሊዝ B-LOC
ቡድን O
ሊቨርፑል B-ORG
ከፖርቹጋሉ B-LOC
ፖርቶ B-ORG
ቡድን O
ጋር O
ነገ B-DATE
ምሽት I-DATE
በተመሳሳይ O
ሰአት O
ለሩብ O
ፍጻሜ O
ይጫወታል O
። O

በፕሬሚየር O
ሊጉ O
ሊቨርፑል B-ORG
አንድ O
ተስተካካይ O
ጨዋታ O
የሚቀረው O
ማንቸስተር B-ORG
ሲቲን I-ORG
በኹለት O
ነጥብ O
በልጦ O
ይገኛል O
ነጥብ O
ሰብስቧል O
። O

ባየር B-ORG
ሙይንሽን I-ORG
ዶርትሙንድን I-ORG
የጎል O
ጎተራ O
ባደረገበት O
ጨዋታ O
ያሸነፈው O
ለ O
ነበር O
። O

ባለፉት O
ተከታታይ O
አምስት O
ጨዋታዎች O
ኹለት O
ጊዜ O
ሽንፈት O
የገጠመው O
ቦሩስያ B-ORG
ዶርትሙንድ I-ORG
ነጥብ O
አለው O
። O

የኢትዮጵያ B-ORG
ሴቶች I-ORG
ብሔራዊ I-ORG
የእግር I-ORG
ኳስ I-ORG
ቡድን I-ORG
ከአንድ B-DATE
ዓመት I-DATE
በኋላ I-DATE
በጃፓን B-LOC
በሚካሄደው O
የበጋ B-DATE
ኦሎምፒክ O
ውድድር O
ተካፋይ O
ለመኾን O
የመጀመሪያ O
ደረጃ O
ማጣሪያውን O
አልፏል O
። O

ቡድኑ O
አሁን O
በኹለተኛው O
ዙር O
የማጣሪያ O
ውድድር O
የሚገጥመው O
የካሜሩንን B-LOC
ቡድን O
ነው O
። O

በካምፓላ B-LOC
ከተማ I-LOC
ፊሊፕ I-LOC
ኦሞንዲ I-LOC
ስታዲየም I-LOC
ውስጥ O
ብቸኛዋን O
ግብ O
ያስቆጠረችው O
ለብሔራዊ O
ቡድኑ O
በአጥቂ O
መስመር O
ተሰላፊዋ O
የኾነችው O
ሎዛ B-PER
አበራን I-PER
በስልክ O
አነጋግረናታል O
። O

ብሔራዊ O
ቡድኑ O
ለድል O
የበቃው O
ያጋጠሙትን O
ተግዳሮቶች O
በመላ O
ተቋቁሞ O
እንደኾነ O
ተናግራለች O
። O

ሌላው O
ባሳለፍነው B-DATE
ሳምንት I-DATE
ለኢትዮጵያውያን O
ስፖርተኞች O
ደማቅ O
ድል O
ኾኖ O
የተመዘገበው O
ኢትዮጵያውያን O
ተፋላሚዎች O
በአፍሪቃ B-LOC
የጁጂትሱ O
ትግል O
ስፖርት O
አራት O
ሜዳሊያዎችን O
ማስመዝገባቸው O
ነው O
። O

ያሬድ B-PER
ቪዬና B-LOC
ኦስትሪያ I-LOC
ፖላንድ I-LOC
እንዲሁም O
ዱስልዶርፍ B-LOC
ጀርመንን I-LOC
በመሳሰሉ O
የተለያዩ O
ዓለም O
አቀፍ O
ውድድሮች O
ላይ O
በመሳተፍ O
ልምድ O
ያካበተ O
አትሌት O
ነው O
። O

በሴት O
ተወዳዳሪዎች O
ዘርፍ O
ደግሞ O
መስከረም B-PER
ዓለማየሁ I-PER
ነጋሽ I-PER
በኹለት O
የውድድር O
ዘርፎች O
የብር O
እና O
የነሐስ O
ሜዳሊያዎች O
አስገኝታለች O
። O

የወርቁም O
ኾነ O
የብር O
ሜዳሊያው O
በኢትዮጵያ B-LOC
የጁጂትሱ O
ስፖርት O
ታሪክ O
ለመጀመሪያ O
ጊዜ O
የተገኘ O
መኾኑ O
ተገልጧል O
። O

የሞሮኮ B-ORG
ፌዴሬሽን I-ORG
እና O
ዓለም B-ORG
አቀፍ I-ORG
ፌዴሬሽን I-ORG
የኢትዮጵያውያኑን O
አትሌቶች O
የመጓጓዣ O
የመኝታ O
እና O
ሌሎች O
ወጪዎችን O
እንደሸፈኑ O
ተገልጧል O
። O

ላለፉት B-DATE
ሁለት I-DATE
ሳምንታት I-DATE
በመቐለ B-LOC
ሲካሄድ O
የሰነበተው O
ኛው O
የኢትዮጵያ B-LOC
ትምህርት O
ቤቶች O
የስፖርት O
ሻምፒዮና O
ባሳለፍነው B-DATE
ቅዳሜ I-DATE
ተጠናቋል O
። O

የውድድሩ O
አዘጋጆች O
እንደገለፁት O
በተለይም O
በኦሎምፒክና O
እግርኳስ O
ስፖርቶች O
በርካታ O
ተስፋ O
የሚጣልባቸው O
ተማሪ O
ስፖርተኞች O
በውድድሩ O
መታየታቸው O
ተገልጧል O
። O

በኦሎምፒክ O
ውድድሮች O
ኦሮምያ B-LOC
ክልል I-LOC
የወርቅ O
ሜዳልያዎች O
በማግኘት O
ውድድሩን O
በቀዳሚነት O
ሲያጠናቅቅ O
አማራ B-LOC
ክልል I-LOC
ትግራይ I-LOC
ወርቅ O
ሜዳልያዎች O
በማግኘት O
ተከታታይ O
ደረጃዎች O
ይዘዋል O
። O

በፓራ O
ኦሎምፒክ O
ስፖርቶች O
ኦሮምያ B-ORG
በአጠቃላይ O
ሜዳልያዎች O
በማግኘት O
የበላይ O
ሲሆን O
አማራ B-ORG
ትግራይ I-ORG
ሜዳልያዎች O
በማስመዝገብ O
ተከታትለው O
ውድድሩ O
ጨርሰዋል O
። O

ሌላው O
ስፖርተኛ O
ተማሪዎቹ O
የተሳተፉበት O
ውድድር O
የኢትዮጵያ B-LOC
ባህል O
ስፖርቶች O
ናቸው O
። O

በዚሁ O
ውድድር O
የአማራ B-LOC
ክልል I-LOC
ባህል O
ስፖርት O
ተወዳዳሪዎች O
ወርቅ O
ሜዳልያ O
በማስመዝገብ O
ቀዳሚ O
ሆነው O
ያጠናቀቁ O
ሲሆን O
ትግራይና B-ORG
አዲስ I-ORG
አበባ I-ORG
ተከታዮቹ O
ደረጃዎች O
ይዘዋል O
። O

በመዝግያው B-DATE
ዕለት I-DATE
በተካሄደው O
የወንዶች O
እግርኳስ O
ፍፃሜ O
ኦሮምያ B-ORG
ደቡብ I-ORG
ክልልን I-ORG
አንድ O
ለባዶ O
በመርታት O
አሸናፊ O
ኾኗል O
። O

በአጠቃላይ O
ኦሮምያ B-ORG
የውድድሩ O
አጠቃላይ O
አሸናፊ O
ሲሆን O
አማራ B-ORG
ሁለተኛ O
ትግራይ B-ORG
ሶስተኛ O
በመሆን O
ውድድራቸው O
አጠናቀዋል O
። O

በየሁለት B-DATE
ዓመቱ I-DATE
የሚካሄደው O
የኢትዮጵያ B-LOC
ትምህርት O
ቤቶች O
የስፖርት O
ሻምፒዮና O
በርካታ O
ተተኪ O
ስፖርተኞች O
የሚፈሩበት O
መኾኑን O
አዘጋጆቹ O
ለዶይቸ B-ORG
ቬለ I-ORG
ገልፀዋል O
። O

ትናንት B-DATE
ይፋ O
የሆነዉ O
ፕሮጄክት O
ከሁለቱ O
ዞኖች O
ተፈናቅለዉ O
ለነበሩ O
ከ O
ሺሕ O
የሚበልጡ O
ነዋሪዎችን O
ይረዳል O
። O

ታድያ O
የወጣትነት O
ጊዜ O
ሲደርስ O
ለዚህ O
መሰረት O
የሆነውን O
የትምህርት O
ዘርፍ O
ለመከታተል O
ወይም O
ጨርሶ O
በሌላ O
መስክ O
ለመሰማራት O
እንወስናለን O
። O

ወደሚፈልጉት O
የሙያ O
ዘርፍ O
ለመግባት O
የተለያዩ O
ነገሮች O
ቁልፍ O
ሚና O
ይጫወታሉ O
። O

አንዳንዶች O
የበፊቱ O
ምኞታቸው O
አሁን O
ካለው O
ጋር O
ፍፁም O
ተቃራኒ O
ሆኖ O
ሲያገኙ O
ሌሎች O
ደግሞ O
በዚሁ O
የሙያ O
መስክ O
ገፍተው O
የስራውን O
ዓለም O
ይቀላቀላሉ O
። O

የ B-DATE
አመቷ I-DATE
መክሊት B-PER
መርሻ I-PER
ከሁለት B-DATE
ዓመት I-DATE
በፊት I-DATE
በማህበራዊ O
ሳይንስ O
ወይም O
ሶሲዮሎጂ O
በከፍተኛ O
ደረጃ O
ትምህርት O
አጠናቃለች O
። O

መክሊት B-PER
ዛሬ B-DATE
ለሀገር O
ውስጥ O
እና O
በውጭ O
ሀገር O
መፅሄቶች O
ለማስተዋወቂያ O
የሚሆኑ O
ፎቶዎች O
እያነሳች O
ትሸጣለች O
። O

ወጣቷ O
መሆን O
የምትፈልገውን O
ወይንም O
አቅጣጫዋን O
አስቀድማ O
ብታውቅም O
በወቅቱ O
በምርጫዋ O
ብዙዎች O
እንደማይረኩ O
ታውቅ O
ነበር O
። O

የስራ O
ቦታ O
ሆኖ O
ስለ O
ዕረፍት O
ወይም O
ሌላ O
ስራ O
ማለም O
ሌላው O
ያነጋገርነው O
በንቲ B-PER
እጄታን I-PER
ነው O
። O

ይሁንና O
በንቲ B-PER
ዛሬ B-DATE
በኢትዮጵያ B-ORG
ቴሌቪዥን I-ORG
እና I-ORG
ሬዲዮ I-ORG
ድርጅት I-ORG
እየሰራ O
አይደለም O
መስሪያ O
ቤት O
ቀይሯል O
። O

በዚህም O
ፍላጎት O
ላይ O
ተመርኩዟ O
ይህንን O
ዕውን O
ለማድረግ O
እየሰራች O
ትገኛለች O
። O

እነዚህ O
ነገሮች O
ምርጫዬ O
ትክክል O
እንደነበርና O
ነኝ O
ያልኩትን O
ለመሆኔ O
ማሳያ O
ሆነውኛል O
ትላለች O
ምስራቅ B-PER
እዚህ O
እስክትደርስ O
የነበረውን O
ውጣ O
ውረድ O
እያስታወሰች O
። O

ወጣቶች O
በተመኙት O
የስራ O
መስክ O
ለመሰማራት O
ስለሚያደርጉት O
ትግል O
በዛሬው B-DATE
የወጣቶች O
ዓለም O
የቃኘነው O
ርዕስ O
ነው O
። O

ቢስማርክ B-PER
የጉባኤዉ O
መሐንዲስ O
ብዙ O
ጊዜ O
በታሪክ O
ለሚፈፀሙ O
በደሎች O
የገንዘብ O
ካሳ O
ይከፈላል O
። O

ዝክሩ O
መነሻ O
ጉባኤ O
ዉጤቱ O
ማጣቃሻ O
የዛሬ B-DATE
አስተጋብቶ O
መድረሻችን O
ነዉ O
ላፍታ B-DATE
አብራችሁኝ O
ቆዩ O
። O

አፄ O
ምኒሊክ B-PER
የመሩት O
ኢትዮጵያዊ O
ሐገር O
ነፃነቱን O
ለማስከበር O
የከፈለዉ O
መስዋዕትነት O
፥ O

በኢጣሊያ B-LOC
ቅኝ O
ገዢዎች O
ላይ O
የተቀዳጃዉ O
ድል O
ለኢትዮጵያዊዉ O
ክብር O
አኩሪ O
ታሪክነቱ O
፥ O

ለድፍን O
ጥቁር O
ሕዝብ O
የነፃነት O
እኩልነቱ O
አብነት O
አለኝታነቱ O
በርግጥ O
የዘመን O
ሒደት O
ሊሽረዉ O
አይችልም O
። O

ትግሉ O
ፀረ O
ቅኝ O
አገዛዝ O
አላማ O
ግቡ O
ነፃነት O
እኩልነት O
መሆኑ O
አያነጋግርም O
። O

አክራ B-LOC
ዳሬ I-LOC
ሰላም I-LOC
ወይም O
ሌላ O
ከመሆን O
ይልቅ O
በርሊን B-LOC
መሆኑ O
ነዉ O
የዛሬዉ B-DATE
ዚቅ O
። O

ከሕዳር B-DATE
አስራ I-DATE
አምስት I-DATE
እስከ I-DATE
እስከ I-DATE
የካቲት I-DATE
አጋማሽ I-DATE
የዘለቀዉ O
ጉባኤ O
ከተሰየመበት O
አዳራሽ O
አጠገብ O
አንዲት O
የመታሰቢያ O
ሰሌዳ O
ቆማለች O
። O

ሰሌዳዉን O
ያቆመዉ O
የቶጎዉ B-LOC
ተወላጅ O
ቪክቶር B-PER
ድሲድሶኑ I-PER
የያኔዉን O
ታሪክ O
አፍሪቃዉን O
የመዘንጋት O
የለባቸዉም O
ባይ O
ነዉ O
። O

ዛሬ B-DATE
እዚያ O
ያለዉን O
ችግር O
ያኔ O
ከተፈፀመዉ O
ጋር O
ማገናኘት O
ሥለምሻ O
ነዉ O
። O

ይሕ O
ሰሌዳ O
በቅኝ O
አገዛዝ O
ዘመን O
የተፈፀመዉ O
በደል O
እንዳይረሳ O
ማስታወሻ O
እንዲሆን O
እፈልጋለሁ O
። O

ለዚሕም O
ነዉ O
ያኔ O
አፍሪቃ B-LOC
በተቀራመቱባት O
ሥፍራ O
መቆም O
አለበት O
ብዬ O
ያሰብኩት O
። O

ኢጣሊያ B-LOC
ከኦስትሪያ I-LOC
ሐንጋሪ I-LOC
እና O
ከጀርመን B-LOC
ጋር O
የጦር O
ቃል O
ኪዳን O
ስትፈራረም O
፥ O

በተለይ O
ፈረንሳይ B-LOC
የሊዮፖልድን B-PER
እርምጃ O
ደግፋለች O
መባሉ O
በጣሙን O
የፖርቱጋልና B-LOC
የብሪታንያን I-LOC
ቁጣ O
ቀስቅሶ O
ነበር O
። O

ኮንጎ B-LOC
በሊዮፖልድ B-PER
ዳግማዊ O
እጅ O
መዉደቋና O
በዚያ O
በኩል O
የሚደረገዉ O
የሸቀጥ O
ዝዉዉር O
መታገዱ O
ለቢስማርክና B-PER
ለሌሎቹ O
አሳሳቢ O
ነበር O
። O

ሌሎች O
ሐያል O
መንግሥታትም O
ወደ O
ኮንጎ B-LOC
የመግባት O
መብታቸዉ O
መጠበቅ O
አለበት O
የሚል O
ነበር O
። O

የእርስበራሳቸዉ O
መፈራራት O
ምክንያት O
ከሁሉም O
በላይ O
አፍሪቃን B-LOC
የመቀራመቱ O
ፍላጎት O
መሠረት O
ሆኖ O
ቢስማርክ B-PER
ያን O
ጉባኤ O
ጠሩ O
። O

ሐያሉ O
የአፍሪቃን B-LOC
ካርታ O
ጠረጴዛ O
ላይ O
አስቀምጠዉ O
አፍሪቃን B-LOC
ሲቀራመቱ O
ሴለር O
እንደሚሉት O
አንድም O
አፍሪቃዊ O
አልተወከለም O
ነበር O
። O

በግልፅ O
መታወቅ O
ያለበት O
አንድም O
አፍሪቃዊ O
በዚያ O
ጉባኤ O
እንዲገኝ O
አልተጋበዘም O
ነበር O
። O

ያኔ O
አይደለም O
ዛሬም B-DATE
የዚያን O
ዘመኑን O
ታሪክ O
የሚያስብ O
አፍሪቃዊ O
መሪ O
የለም O
ካለም O
አይታወቅም O
። O

ዉሉ O
ኢትዮጵያ B-LOC
የምፅዋን I-LOC
የመሳሰሉ O
ወደቦች O
ጉባኤዉ O
ሪታንያ B-LOC
እዉቅና O
የሰጠችበት O
ነዉ O
። O

የሐይል O
ሚዛንን O
አሰላለፍ O
እልፍ O
ሲልም O
የዘር O
ወገን O
ቅርበት O
በሚዘዉረዉ O
የፖለቲካ O
ጨዋታ O
ሐቅ O
እዉነት O
፥ O

የበርሊኑ B-LOC
ጉባኤ O
ልዩነት O
ድብልቅልቁ O
ወጥቶ O
አንደኛና O
ሁለተኛ O
በሚባሉት O
ጦርነቶች O
አለም O
እስክትነድ O
ድረስ O
የድፍን O
አፍሪቃ B-LOC
ሕዝብ O
በቅኝ O
ገዢዎች O
ሐይላት O
ተጨፍጭፏል O
። O

ዉይይት O
ላይ O
ከሚካአሉት O
አፍሪቃዉያን O
አንዱ O
ስቬን B-PER
ሜካሪደስ I-PER
እንደሚለዉ O
በቅኝ O
አገዛዝ O
ዘመን O
በአፍሪቃዉያን O
ላይ O
ለተፈፀመዉ O
በደል O
ካሳ O
የማይከፈልበት O
ምክንያት O
አይገባዉም O
። O

ይሁንና O
እዉነተኛ O
የምጣኔ O
ሐብት O
ትብብር O
ወይም O
ደግሞ O
የትምሕርት O
ማድረግ O
የሚገድ O
አይመስለኝም O
። O

የያኔዎቹ O
ቅኝ O
ገዢዎች O
ለአፍሪቃዉያንን O
ለማስተማርና O
ለማሰልጠን O
ወጪ O
የሚሆን O
የሆነ O
የገንዘብ O
ተቋም O
መመሥረት O
ይላሉ O
። O

አዉሮጶች O
የጠብ O
ጦርነት O
ምክንያትን O
አስወግደዉ O
ዛሬ B-DATE
አንድም O
ብዙም O
ሆነዉ O
አለምን O
መምራታቸዉ O
ብዙ O
አይገርምም O
። O

በሽታ O
ጦርነት O
የሚያልቅ O
ሕዝባቸዉን O
ቁጥር O
ቀንሰዉ O
ፖለቲካዊ O
መብት O
እኩልነታቸዉን O
እያስከበሩ O
ነዉ O
። O

የሰሜን B-LOC
ኮሪያ I-LOC
የኑክሌር O
ዉዝግብ O
በድርድ O
ይፈታ O
ቢባል O
ከስድስቱ O
ተደራዳሪዎቹ O
አራቱ O
እስያዎች O
ናቸዉ O
። O

የሁንዱራስ B-LOC
ፖለቲከኞች O
ቢወዛገቡ O
ሽምጋዮች O
ግንባር O
ቀደም O
ሸምጋዮች O
እነ O
ብራዚል B-LOC
ናቸዉ O
። O

በየአመቱ B-DATE
በሃያ O
በሰላሳ O
ሚሊዮን O
የሚቆጠር O
ሕዝብ O
የሚራብባት O
አፍሪቃ B-LOC
የምግብ O
ምፅዋት O
ከመለመን O
አልፎ O
ላለፈ O
በደል O
፥ O

ሌላዉ O
ቀርቶ O
ነፃነትዋን O
አስከብራ O
በመኖርዋ O
የምትኮራዉ O
የኢትዮጵያ B-LOC
ፖለቲከኞች O
ደም O
አፋሳሽ O
ዉዝግብ O
ንትርካቸዉን O
መፍታት O
አቅቷቸዉ O
የለንደን B-LOC
፥ O

ብራስልስን B-LOC
ዉሳኔ O
እየጠበቁ O
አፍሪቃ B-LOC
በባሪያ O
ፈንጋይ O
ቅኝ O
ገዢዎች O
ተበድላለች O
የሚሉበት O
ልቡና O
ከየት O
ያመጣሉ O
ነዉ O
ጥያቄዉ O
። O

ኮሚሽነር O
አበረ B-PER
እንደሚሉት O
ቀደም O
ሲል O
በጥርጣሬ O
ተይዘየዉ O
የነበሩ O
ከ O
በላይ O
አርሶ O
አደሮች O
በነፃ O
መለቀቃቸዉን O
አስታዉቀዋል O
። O

የኢትዮጵያ B-LOC
መንግሥት O
የ O
መፈንቅለ O
መንግሥት O
ሙከራ O
ባለዉ O
ግድያና O
ግጭት O
ከባለሥልጣናቱ O
በተጨማሪ O
በርካታ O
የፀጥታ O
አስከባሪ O
ባልደረቦች O
መገደላቸዉ O
ይነገራል O
። O

የፖሊስ O
ኮሚሽነሩ O
ግን O
የተገደሉትን O
ሰዎችም O
ሆነ O
የተጠርጣሪዎችን O
ቁጥር O
በይፋ O
መናገር O
አልፈቀደሙም O
። O

ኛዉ O
የብሔረ B-ORG
አማራ I-ORG
ዴሞክራሲያዊ I-ORG
ንቅናቄ I-ORG
ጉባኤ O
ዛሬ B-DATE
ከቀትር I-DATE
በኃላ I-DATE
ባህርዳር B-LOC
ላይ O
ተጀምሮአል O
። O

ድርጅቱ O
እስካሁን O
ያገዳቸዉ O
አቶ O
በረከት B-PER
ስምኦን I-PER
እና O
ታደሰ B-PER
ካሳ I-PER
ን O
በተመለከተ O
ዉሳኔ O
ይሰጣልም O
ተብሎአል O
። O

በድርጅቱ O
የተጀመረውን O
የተሃድሶ O
ጉዞ O
ከግብ O
ለማድረስ O
የክልሉ O
ህዝብ O
ከጎኑ O
እንዲቆምም O
ጠይቀዋል O
። O

የህወሓት B-ORG
መስራች O
የነበሩት O
አቶ O
አስገደ B-PER
ገብረስላሴ I-PER
በበኩላቸዉ O
ፓርቲዉ O
ከጉባኤዉ O
በኃላ O
ፋይዳ O
ማምጣቱን O
ይጠራጠራሉ O
። O

በጉባኤ O
ብዙ O
ሴቶችን O
ያካተተ O
ወጣት O
አባላት O
በፓርቲዉ O
እንደሚያካት O
ፓርቲዉ O
ገልፆአል O
። O

አፍሪቃዉያን O
ተገን O
ጠያቂዎችና O
የመሰደዳቸዉ O
መንስዔ O
የስደተኞች O
ቀዉስን O
በተመለከተ O
የጀርመን B-LOC
ፖለቲካ O
አትኩሮቱ O
በአብዛኛዉ O
በሶርያ B-LOC
በኢራቅና I-LOC
በአፍጋኒስታን I-LOC
ላይ O
ነዉ O
። O

ባለፈዉ B-DATE
ዓመት I-DATE
ጀርመን B-LOC
የገቡት O
አብዛኞቹ O
ስደተኞች O
ከነዚህ O
ሦስት O
ሃገራት O
ቢሆንም O
የሜዲተራንያ B-LOC
ባሕርን I-LOC
አቋርጠዉ O
ወደ O
አዉሮጳ B-LOC
የገቡ O
አፍሪቃዉያን O
ስደተኞች O
ጥቂት O
አይደሉም O
። O

አፍሪቃዉያኑ O
ስደተኞች O
ሜዲተራንያንን B-LOC
አቋርጠዉ O
በተለይ O
ወደ O
ኢጣልያ B-LOC
በመግባት O
ወደ O
ሌሎች O
የአዉሮጳ B-LOC
ሃገራት I-LOC
ለመሻገር O
ይሞክራሉ O
። O

የአዉሮጳዉ B-ORG
ኅብረትና I-ORG
የጀርመን I-ORG
መንግሥት I-ORG
ስደተኞች O
ወደ O
ሃገራቱ O
እንዳይገቡ O
ርምጃዎችን O
እንደሚያካሂዱ O
ይገልፃሉ O
። O

ዝርዝር O
በማዕከላዊ B-LOC
ኒጀር I-LOC
የምትገኘዋ O
አቧራሟዋና O
በቆሻሻ O
የተሞላችዉ O
አጋዴዝ B-LOC
ከተማ I-LOC
ከፍተኛ O
የሥራ O
አጥነትና O
ድኅነት O
ይታያል O
። O

በዚች O
ከተማ O
በኩል O
በዓ B-DATE
መት I-DATE
ወደ O
ሺህ O
አፍሪቃዉያን O
ስደተኞች O
ወደ O
አዉሮጳ B-LOC
ለመሻገር O
ይነሳሉ O
ሲል O
የዓለም B-ORG
አቀፉ I-ORG
የስደተኞች I-ORG
ድርጅት I-ORG
ግምቱን O
አስቀምጦአል O
። O

ቤተሰቦቼን O
ለማስተዳደር O
ለትንንሽ O
እህቶቼ O
የትምህርት O
ቤት O
የወር O
ክፍያን O
የሚመገቡትን O
ሁሉ O
ለመክፈል O
ስል O
ትምህርቴን O
አቋርጬ O
ስሰራ O
ነበር O
። O

ከዚህ O
ሌላ O
ይላል O
ማሃማዱ B-PER
ወደ O
አዉሮጳ B-LOC
ለመሻገር O
እንድችል O
የሚያስፈልገኝን O
ገንዘብ O
ሁሉ O
ለማጠራቀም O
ሦስት B-DATE
ዓመታት I-DATE
ሌት I-DATE
ከቀን I-DATE
ሰርቼአለሁ O
። O

ይህን O
ገንዘብ O
ለማጠራቀም O
መሃማዱ B-PER
በቡርኪናፋሶ B-LOC
አለ O
የተባለ O
ሥራን O
ሁሉ O
ሳያማርጥ O
ነበር O
የሰራዉ O
። O

በቅድምያ O
ግን O
ስለጉዞዉ O
ከባድነትና O
ቀላልነት O
እናቃለን O
ከሚሉት O
ባልንጀሮቹ O
ሁሉ O
መረጃን O
ሰብስቦ O
ነበር O
። O

እሱና O
ሌሎች O
ስደተኞች O
ወደ O
አጋዴዝ O
የተጓዙበት O
አዉቶቡስ O
በየመንገዱ O
በተለያዩ O
ሰዎች O
ተገዶ O
ሲቆምና O
ሰዎች O
ገንዘብ O
ሲቀበሉም O
ነበር O
። O

የዓለም B-ORG
አቀፉ I-ORG
የስደተኞች I-ORG
ድርጅት I-ORG
ፖሊሶች O
ይህን O
ዓይነት O
ድርጊት O
ይፈጽማሉ O
መባሉን O
በተለያዩ O
ዘገባች O
አረጋግጦአል O
። O

ማሃማዱ B-PER
ኮንቴ I-PER
በኒጀርዋ B-LOC
አጋዴዝ I-LOC
ከተማ I-LOC
ሲደርስ O
በኪሱ O
ስባሪ O
ሳንቲም O
አልነበረዉም O
። O

በአጋዴዝ B-LOC
የሚኖሩ O
አፍሪቃዉያን O
ስደተኞች O
ሁሉ O
የመሃማዱን B-PER
ዓይነት O
ተሞክሮን O
እንዳላቸዉ O
ነዉ O
የሚተርኩት O
። O

የጀርመኑ B-LOC
የልማት O
ትብብር O
ሚኒስትር O
ጌርድ B-PER
ሙለር I-PER
በነሐሴ B-DATE
ዋር I-DATE
ላይ O
አጋዴዝን B-LOC
እንደጎበኙ O
የሰሙት O
ይህንኑ O
ዓይነት O
መሰል O
ታሪክ O
ነዉ O
። O

የአዉሮጳ B-ORG
ኅብረት I-ORG
አንድ O
በአጋዴዝ B-LOC
ከተማ O
ለሚገኝ O
የስደተኞች O
መቀበያ O
ማዕከል O
ድጋፍ O
በመስጠት O
ወደ O
ሃገራቸዉ O
ለመመለስ O
የሚፈልጉ O
ስደተኞች O
ይረዳል O
። O

ከነዚህ O
ሃገራት O
መካከል O
ኒጀር B-LOC
በተለይ O
ደግሞ O
የስደተኞች O
መሸጋገርያ O
የሆነችዉ O
የኒጀርዋ B-LOC
አጋዴዝ I-LOC
ከተማን I-LOC
ያካትታል O
። O

እንደ O
አዉሮጳዉ B-ORG
ኮሚሽን I-ORG
ግምት O
በአንድ B-DATE
ሳምንት I-DATE
ጊዜ I-DATE
ዉስጥ I-DATE
ብቻ O
በሽዎች O
የሚቆጠሩ O
ስደተኞች O
የኒጀርዋን B-LOC
አጋዴዝ I-LOC
ከተማን I-LOC
አቋርጠዉ O
ወደ O
ሰሜናዊ B-LOC
አፍሪቃ I-LOC
ይጓዛሉ O
። O

ስደተኞቹ O
በቀጣይ O
በሊቢያ B-LOC
የባህር I-LOC
ጠረፍ I-LOC
በኩል O
አድርገዉ O
ሜዲተራንያን B-LOC
አቋርጠዉ O
ወደ O
አዉሮጳ B-LOC
ለመግባት O
የሚሞክሩ O
ናቸዉ O
። O

አዉሮጳ B-LOC
አፍሪቃዉያኑ O
ስደተኞች O
በአፍሪቃ B-LOC
እዳሉ O
እንዲቆዩና O
በዝያዉ O
ተስፋን O
የሚያገኙበትን O
መንገድ O
ለማበጀት O
እንደሚፈልግ O
ተገልጾአል O
። O

የአዉሮጳ B-ORG
ኅብረትም I-ORG
ሆነ O
የጀርመን B-ORG
መንግስት I-ORG
ከአፍሪቃ B-LOC
የሚሰዱ O
ወጣቶችን O
የስደት O
መንስዔ O
ለመቅረፍ O
የመጀመርያዉ O
ርምጃ O
አንድ O
መሆኑን O
ይስማማሉ O
። O

ይህ O
መዋዕለ O
ንዋይ O
ትምህርት O
ቤቶችን O
የስልጠና O
ማዕከሎችን O
ለመዘርጋትና O
አስፈላጊ O
ለተባሉ O
መሰረተ O
ልማት O
ማሟያ O
የሚሚዉል O
ነዉ O
። O

በዚህም O
አዉሮጳ B-LOC
እስከ B-DATE
ጎርጎረሳዉያኑ I-DATE
ዓ I-DATE
ም I-DATE
ድረስ O
እስከ O
ቢሊዮን O
ይሮ O
ርዳታ O
እንደሚያደርግ O
ይጠበቃል O
። O

ለአፍሪቃ O
ሃገራት O
ከዓመታት B-DATE
ጀምሮ I-DATE
የልማት O
ርዳታን O
በመስጠት O
ያለዉን O
የአኗኗር O
ሁኔታ O
ለማማሻሻል O
ቢሞክርም O
ዉጤቱ O
ግን O
እንብዛም O
አመርቂ O
አለመሆኑ O
እዉን O
ነዉ O
የተመለከተዉ O
። O

እንድያም O
ሆኖ O
የጤና O
አጠባበቅ O
የትምህርት O
አሰጣጥ O
በመሳሰሉት O
መሻሻሎች O
መታየታቸዉ O
ተዘግቦአል O
። O

የኢትዮጵያ B-ORG
ውጭ I-ORG
ጉዳይ I-ORG
ሚኒስቴር I-ORG
ቃል O
አቀባይ O
አቶ O
መለስ B-PER
አለም I-PER
ባለፉት B-DATE
ቀናት I-DATE
ኢትዮጵያውያን O
ከሳዑዲ B-LOC
ሀገራቸው O
መግባታቸውን O
ለዶቼቬለ B-ORG
ተናግረዋል O
። O

ቃል O
አቀባዩን O
ያነጋገራቸው O
የአዲስ B-LOC
አበባው I-LOC
ዘጋቢያችን O
ጌታቸው B-PER
ተድላ I-PER
ኃይለ I-PER
ጊዮርጊስ I-PER
ተከታዩን O
ዘገባ O
ልኳል O
። O

ሶማሊያ B-LOC
የጉባኤ O
ጦርነት O
የርዳታ O
ረሐብ O
ምድር O
ጁቡቲ B-LOC
ላይ O
የተባለ O
የታቀደ O
ቃል O
የተገባዉ O
ሁሉ O
በነበር O
ቀረ O
። O

ተክሌ B-PER
የኋላ I-PER
ኢትዮጵያ B-LOC
ኬንያና I-LOC
ደቡብ I-LOC
ሱዳን I-LOC
በአያሌ O
የመሠረተ O
ልማት O
በተለይም O
የመጓጓዣ O
መስመሮች O
የሚያገናኙአቸውን O
ግዙፍ O
ፕሮጀክቶች O
ለማካሄድ O
ቆርጠው O
የተነሱ O
ይመስላሉ O
። O

እጅግ O
በዛ O
ያለ O
ገንዘብ O
የሚጠይቀው O
ፕሮዠ O
ተግባራዊ O
የሚሆንበት O
ዕድል O
እስከምን O
ድረስ O
ይሆን O

ኢትዮጵያም B-LOC
ተመሳሳይ O
ችግር O
ያለባት O
እንደመሆኗ O
መጠን O
ይህን O
ሰፊ O
ፕሮጀክት O
መዘርጋቱ O
ተገቢ O
ይሆናል O
። O

ይሁን O
እንጂ O
እንደኛ O
ግንዛቤ O
የኬንያ B-ORG
መንግሥት I-ORG
የተፈጥሮ O
አካባቢ O
ይዞታን O
መመርመሩ O
አልቀረም O
። O

ፕሮጀክቱ O
ከንግድና O
ልማት O
ባሻገር O
በፀጥታ O
ረገድ O
ምን O
ዓይነት O
ድርሻ O
ያበረክታል O

ኬንያ B-LOC
በአሁኑ B-DATE
ጊዜ I-DATE
ሶማልያ B-LOC
ውስጥ O
ጦር O
ጣልቃ O
ያስገባች O
በዚህ O
ጋር O
በተያያዘ O
ምክንያት O
ነው O
። O

ኬንያ B-LOC
ወደ O
ሶማልያ B-LOC
ጦር O
ያዘመተች O
የቱሪዝም O
ኢንዱስትሪዋ O
ሥጋት O
ላይ O
ስለወደቀ O
ነው O
የሚሉ O
አሉ O
። O

ነገር O
ግን O
እውነተኛው O
ምክንያት O
ታማኝ O
ዜና O
ምንጮች O
እንደሚጠቁሙት O
ከአዲሱ O
ወደብ O
ጋር O
የተያያዘ O
ነው O
። O

የነዳጅ O
ማስተላለፊያ O
ቧንቧ O
ባቡር O
ሐዲድና O
የመሳሰሉት O
ሊዘረጉ O
የታቀዱት O
ከሶማልያና B-LOC
ፀጥታው O
እምብዛም O
የተረጋጋ O
እንዳልሆነ O
ከሚነገርለት O
ከደቡባዊው B-LOC
ኢትዮጵያ I-LOC
የሚርቅ O
አይደለም O
። O

እንደታማኝ O
ዜና O
ምንጮች O
አገላለጽ O
ኬንያ B-LOC
ሶማልያ I-LOC
ውስጥ O
ጦር O
ያስገባችው O
ደቡባዊውን B-LOC
ሶማልያ I-LOC
በማረጋጋት O
ለራሷ O
የኤኮኖሚ O
ጥቅም O
በማሰላሰል O
ነው O
። O

ሮይተርስ B-ORG
በእለቱ O
ይፋ O
ባደረገዉ O
ዘገባ O
ጠቅላይ O
ሚኒስትር O
ዐብይ B-PER
አሕመድ I-PER
ከ O
የተቀናቃኝ O
የፖለቲካ O
ፓርቲ O
መሪዎችና O
ተወካዮች O
ጋር O
መወያየታቸዉን O
ነዉ O
የዘገበዉ O
። O

ጠቅላይ O
ሚኒስትር O
ዐቢይ B-PER
በመክፈቻ O
ንግግራቸዉ O
እንዳሉት O
ተቃዋሚ O
ፓርቲዎች O
ተቀራርበዉ O
አነስተኛ O
ቁጥር O
ያላቸዉ O
ጠንካራ O
ፓርቲዎችን O
መፍጠር O
ቢችሉ O
እንደሚጠቅማቸዉ O
መክረዋል O
። O

የዉይይቱ O
ዓላማም O
በመጪዉ B-DATE
ዓመት I-DATE
የሚደረገዉ O
ምርጫ O
ነፃ O
እና O
ፍትሐዊ O
የሚሆንበትን O
ሥልት O
መቀየስ O
ነዉ O
ተብሎአል O
። O

በዚህም O
የዉይይቱ O
ሒደት O
የመክፈቻ O
ዋና O
ዋና O
የምርጫ O
ሥራዎች O
እና O
የድሕረ O
ምርጫ O
ሥራዎች O
በሚባሉ O
ሦስት O
ደረጃዎች O
የተከፈለ O
መሆኑን O
ጠቅላይ O
ሚንስትሩ O
ገልፀዋል O
። O

ነጋሲ B-PER
ባራኪ I-PER
የተባሉ O
የማኅበራዊ O
መገናኛ O
ተጠቃሚ O
ይሄ O
ዛሬ B-DATE
የተባለ O
ሳይሆን O
በፊተም B-DATE
ሲባል O
የነበረ O
ነው O
። O

በጆሮአቸው O
ላጲስ O
ገብቶ O
እንደሆን O
እንጂ O
ለዲሞክራሲ O
መጎልበት O
የተቀናጀ O
አንድ O
ሁለት O
ተቀዋሚ O
ፓርቲ O
መኖር O
ጠቃሚ O
ነው O
። O

አስታውሳለው O
የቀድሞው O
ክቡር O
አቶ O
መለስ B-PER
ዜናዊ I-PER
ይህን O
ይመክሩ O
እንደነበር O
አስረግጬ O
መናገር O
እችላለው O
። O

መለያየት O
የተቃዋሚ O
ቁጥርን O
ማብዛት O
ግን O
የገዢዉ O
ፓርቲ O
የተንኮል O
ስራ O
ነው O
። O

ጠቅላይ O
ሚኒስትር O
ዐቢይ B-PER
የፓርቲዎች O
ውህደትን O
በተመለከተም O
ሆኖ O
ከመቅረብ O
ይልቅ O
እና O
ሆኖ O
መቅረብ O
የበለጠ O
እንደሚያጠናክር O
፥ O

ሁላችንም O
ለሃገራችን O
ሰላምና O
አንድነት O
ከዶ O
ር O
አብይ B-PER
አህመድ I-PER
ጎን O
መቆም O
አለብን O
። O

አሜሪካ B-LOC
ይሄንን O
ያክል O
አህጉር O
ይዛ O
ሁለት O
ተፎካካሪ O
ፓርቲወች O
ብቻ O
ነው O
ያላት O
። O

እኛ O
ሀገር O
ደግሞ O
በግል O
ጉዳይ O
ካልተስማሙ O
አዲስ O
ፓርቲ O
ይመሰርታሉ O
። O

የህዝቡን O
ድምጽ O
ከመከፋፈል O
በቀር O
አሁንም O
አንድ O
እንሁንም O
ቢሉ O
እንኳን O
ውስጣቸው O
ስለማይጸዳ O
ካሸነፉ O
ወዲያው O
ይለያያሉ O
። O

እውነት O
ጠቅላይ O
ሚንስትሩ O
ይሄንን O
መምከራቸው O
ራሱ O
በጣም O
ቅን O
እንደሆኑ O
ያሳያል O
። O

ይሁን O
ቢቻል O
ኣንደሌሎቹ O
ሀገሮች O
የዘር O
ፓርቲ O
ቢከለከል O
አገሪቱ O
ሰላም O
ታገኛለች O
። O

መለስ B-PER
ዜናዊ I-PER
እና O
ተከታዮቻቸዉ O
ኢህአዴግ B-ORG
እንዲያሸንፍ O
ብቻ O
የፓርቲውን O
ብዛት O
ይፈልጉት O
ነበረ O
። O

አሉ O
በርግጥ O
የጠቅላይ O
ሚኒስትሩንና O
የተቃዋሚ O
ፓርቲ O
መሪዎቹን O
ስብሰባ O
በፎቶ O
ካዩ O
በኋላ O
የሰጡት O
አስተያየት O
ነዉ O
። O

ዘብሔረ B-ORG
ኢትዮጵያ I-ORG
የተባሉ O
ተከታታይ O
ተከታዩን O
አስተያየት O
በ O
የ O
ገፅ O
ላይ O
አኑረዉ O
በርካታ O
ይሁንታን O
አግኝተዋል O
። O

አንጋፋው O
ፖለቲከኛ O
አቶ O
ሌንጮ B-PER
ለታ I-PER
በመጪው O
ምርጫ O
እንደማይሳተፉም O
አስታውቀዋል O
። O

ሁለቱ O
የኦሮሞ O
ፓርቲዎች O
ኦዴፓ B-ORG
እና O
ኦዴግ B-ORG
በዚሁ O
በሳምንት O
መጀመርያ O
ላይ O
አዲስ B-LOC
አበባ I-LOC
በተካሄደ O
ስምምነት O
ለመዋሃድ O
የሚያስችላቸውን O
ስምምነት O
ተፈራርመዋል O
። O

አቶ O
ሌንጮ B-PER
ኦዴግን B-ORG
በመወከል O
ስምምነቱን O
ሲፈርሙ O
በኦዴፓ B-ORG
በኩል O
ደግሞ O
ምክትል O
ሊቀመንበሩ O
አቶ O
ለማ B-PER
መገርሳ I-PER
በመግባቢያ O
የስምምነት O
ሰነዱ O
ላይ O
ፊርማቸውን O
አኑረዋል O
። O

ውህደቱን O
አስመልክቶ O
አቶ O
ሌንጮ B-PER
ሲናገሩ O
በሁለቱም O
በኩል O
ኮሚቴ O
ተመድቧል O
። O

ሂደቱ O
ከምርጫ O
በፊት O
ለመጠናቀቁ O
ሱ O
ምንም O
ጥያቄ O
የለውም O
ሲሉ O
ምላሽ O
ሰጥተዋል O
። O

እነ O
ለማ B-PER
ደግሞ O
ይህንን O
ተረክበው O
ከፍ O
ወዳ O
አለ O
ደረጃ O
ማድረስ O
አለባቸው O
። O

ብለዋል O
ነብዩ B-PER
ልዑል I-PER
ሙሉጌታ I-PER
በበኩላቸዉ O
ሀገራችን O
ከተስተካከለች O
ተቋማት O
ከተስተካከሉ O
ማን O
ይፈልጋል O

አለሙ B-PER
አብዲሳ I-PER
የተባሉ O
አድማጭ O
በእንጊሊዘኛ O
ባስቀመጡት O
አስተያየት O
ደግሞ O
በአሁኑ O
ወቅት O
ቅድምያ O
ሊሰጠዉ O
የሚገባዉ O
የንጹሐንን O
ሕይወት O
ማትረፍ O
ነዉ O
። O

ይህን O
ስል O
የሁለቱን O
ፓርቲዎች O
ጥምረት O
ወይም O
ትብብርን O
ከቁም O
ነገር O
ሳልቆጥር O
መቅረቴ O
አይደለም O
። O

በቅድምያ O
ትኩረት O
ል O
ጠዉ O
የሚገባዉ O
ግን O
የድሆችን O
የንፁሐንን O
ሕይወት O
መታደግና O
ሰላም O
ማስፈን O
ነዉ O
። O

በጣም O
ጥሩ O
ጅምር O
ስለሆነ O
ሌሎችም O
አርአያነታቸዉን O
ቢከተሉ O
ሲሉ O
በዚህ O
በማኅበራዊ O
መገናኛ O
ሃይሉ B-PER
ጎፍሪ I-PER
የተባሉ O
የ O
ተከታታይ O
የሰጡት O
ምክር O
ነዉ O
። O

ቦርዱ O
ቀደምሲል O
ባወጣው O
የጊዜ O
ሰሌዳ O
መሰረት O
መከናወን O
ያለባቸው O
ተግባራት O
ለጊዜው O
እንዲቆሙ O
መወሰኑንም O
አመልክቷል O
። O

ይህ O
የምርጫ B-ORG
ቦርድ I-ORG
መግለጫ O
የማኅበራዊ O
መገናኛ O
ዘዴዎች O
ተተቃሚዎችን O
ብዙ O
አነጋግሯል O
። O

የሃ B-PER
ሉሲ I-PER
የተባሉ O
የፌሰ O
ቡክ O
ተጠቃሚ O
ተመራጭ O
ሚኖረው O
መራጭ O
ሲኖር O
ነው O
። O

ሲሉ O
ሙለታ B-PER
ገመቹ I-PER
ደግሞ O
ትክክል O
መምረጥም O
መመረጥም O
ጤና O
ሲኖር O
ነዉ O
። O

ሰንቄ B-PER
አለማየሁ I-PER
ደገሞ O
የሆነዉስ O
ይሁን O
ዉሳኔውን O
የሚመለከታቸዉ O
አካላት O
መክረውብታል O

አድል B-PER
ኤርሚያስ I-PER
ዋናው O
ምርጫ O
መሆን O
ያለበት O
ሕዝቡን O
ተረባርቦ O
ከዚህ O
አስከፊ O
በሽታ O
ማውጣት O
ነው O
። O

አነ O
እንቶኔ B-PER
የኮረናን O
ውለታ O
መቼም O
እንዳትረሱት O
ሲሉ O
ይመር B-PER
ካሴ I-PER
በዚህ O
ወቅት O
ምርጫችን O
ጤናችን O
ነው O
። O

ሳቢሳው O
ነኝ O
በሚል O
የፌስ O
ቡክ O
ስም O
የሰፈረዉ O
አስተያየት O
ደግሞ O
የምርጫ O
ፈተናን O
የሚወድቁ O
አካላት O
በቦርዱ O
ውሳኔ O
ፈንጥዘዋል O
። O

አይሌ B-PER
አሊሾ I-PER
የተባሉ O
አስተያት O
ሰጪ O
ደግሞ O
የቦርዱ O
ውሳኔ O
ትክክለኛና O
በህግም O
በሞራልም O
ተቀባይነት O
ያለው O
ይመስለኛል O
። O

ሰዉ O
ከለሌ O
ስለምርጫ O
ማሰብ O
አይደለም O
እንደ O
ሀገርም O
መቀጠል O
አይቻልም O
። O

ሲሉ O
ፋራህ B-PER
ነቪል I-PER
ደግሞ O
ባለስልጣናት O
እንኳን O
ደስ O
አላችሁ O
ኮረና O
የሚባል O
የስልጣን O
ማራዘሚያ O
መድሃኒት O
ተገኘ O
ብለዋል O
። O

ነበዩ B-PER
ተመስገን I-PER
ደገሞ O
ወይ O
ሠውና O
አመሉ O
አሁን B-DATE
በዚህ I-DATE
ሰአት I-DATE
ስለ O
ምርጫ O
ስልጣንና O
ፓርላማ O
የምናስብበት O
ስዓት O
ነው O

ሲሉ O
አየር O
መንገዳችን O
ግን O
ብሄራዊ O
ኩራት O
ነዉ O
ወይስ O
ብሄራዊ O
ስጋት O

ህይወቴ B-PER
ሰላም I-PER
የተባሉ O
አስተያየት O
ሰጪ O
ደግሞ O
ማንም O
የቆመ O
ቢመስለው O
እንዳይወድቅ O
ይጠንቀቅ O
። O

የምርመራ O
ጣቢያዎች O
ቢበዙና O
ምርመራው O
ቢፋጠን O
ከብዙ O
ችግር O
ያድነናል O
። O

ገነት B-PER
የጅማዋ B-LOC
ደግሞ O
የመንግስት O
ሰራተኛና O
ተማሪን O
ብቻ O
ከቤት O
እንዳትወጣ O
ብሎ O
በሽታውን O
መቆጣጠር O
ይቻላል O

አንድ O
የታክሲ O
ረዳት O
በበሽታው O
ቢጠቃ O
ምልክቱ O
እስኪታይበት O
ድረስ O
ስንት O
ሰው O
እንደሚያሲዝ O
አስቡት O

ነገር O
ግን O
ህግ O
ጥሰው O
የሚውጡ O
እንዳሉ O
ውስጥ O
ውስጡን O
እየስማን O
ነው O
። O

እኔ O
ግን O
የሚገርመኝ O
ከማቆያው O
ወጥቶ O
ከቤተሰቡ O
ጋር O
የሚቀላቀለው O
ሰው O
ነው O
። O

ሲሉ O
አሌክስ B-PER
እራመዳለሁ O
በተስፋ O
በበኩላቸው O
ይህን O
እኩይ O
ተግባር O
በሚፈጸሙና O
በተባበሪ O
አካላት O
ላይ O
መንግስት O
እርምጃ O
ሊወስድ O
ይገባዋል O
። O

ወረርሽኙን O
ለመከላከል O
የተደረጉ O
ክልከላዎች O
የኮረና O
ቫይረስ O
በዓለም O
አቀፍ O
ደረጃ O
ከተከሰት O
ወዲህ O
ሀገሮች O
ወረረሽኙን O
ለመቆጣጠር O
ያስችላሉ O
ያሏቸውን O
ርምጃዎች O
በመዉሰድ O
ላይ O
ይገኛሉ O
። O

በኢትዮጵያም B-LOC
መንግስት O
ወረርሽኙን O
ለመከላከል O
የሰዎች O
ግንኙነትን O
መቀነስን O
ጨምሮ O
የቫይረሱን O
ስርጭት O
ለመግታት O
ያግዛሉ O
ያላቸውን O
የተለያዩ O
እርምጃዎችን O
እየወሰደ O
ነው O
። O

የክልል B-ORG
መስተዳድሮችም I-ORG
የአስቸኳይ O
ጊዜ O
አዋጅ O
የውስጥና O
የአገር O
አቋራጭ O
የትራንስፓርት O
አገልግሎቶች O
ስብሰባዎችና O
ሌሎች O
ማህበራዊና O
ክንውኖች O
ላይ O
ገደቦችና O
ጥብቅ O
ክልከላዎችን O
አድርገዋል O
። O

የተለያዩ O
የሀይማኖት O
አባቶችም O
ምዕመናን O
የአምልኮ O
ስርዓታቸዉን O
በቤታቸው O
እንዲከውኑ O
ውሳኔዎችን O
አስተላልፈዋል O
። O

ይህ O
ጉዳይ O
በማኅበራዊ O
መገናኛ O
ዘዴዎች O
ሌላዉ O
የመነጋገሪያ O
ርዕስ O
ሆኖ O
ነው O
የሰነበተዉ O
። O

አንዳንዶች O
ክልከላው O
በሚፈለገዉ O
ደረጃ O
እየተተገበረ O
አለመሆኑን O
ሲገለፁ O
አንዳንዶቹ O
ደግሞ O
ክልከላው O
የህዝቡን O
የኑሮ O
ሁኔታ O
ያላገናዘብ O
ነው O
ይላሉ O
። O

ሲሉ O
ቀለም B-PER
አበበ I-PER
በአብዛኛው O
በሽታው O
እየገባ O
ያለው O
ከውጭ O
ነው O
። O

እንቅስቃሴን O
ማገድ O
ግን O
ለኔ O
ከኮሮና O
እና O
ከረሀብ O
አንዱን O
የመምረጥ O
ያህል O
ነው O
። O

ክልከላዉም O
ሆነ O
ሰለ O
ወረረሽኙ O
የሚሰጠው O
መረጃ O
ከተማ O
ከተማዉን O
ሆነሳ O
ጎብዝ O
የገጠሩ O
ሰዉ O
ዜጋ O
አይደለም O

ያሉት O
ደግሞ O
ሀርቆ B-PER
ከይላ I-PER
የተባሉ O
የፌስ O
ቡክ O
ተከታታይ O
ናቸው O
። O

እፎይታ O
ኢትዮጵያ B-LOC
ከልከላዉ O
ጥሩ O
ቢሆንም O
ከቤታቸው O
ምግብ O
ማብሰል O
የማይችሉና O
ምግብ O
ገዝተው O
የሚጠቀሙ O
ሰዎች O
በጣም O
ተቸግረዋል O
። O

ነገ B-DATE
ከነገ I-DATE
ወዲያ I-DATE
ሠዉ O
በኮረና O
ተያዘ O
የሚለዉ O
ዜና O
ተቀይሮ O
በረሀብ O
ይህን O
ያህል O
ሰዉ O
ሞተ O
ወደሚለው O
ሳንሽጋገር O
የተያዘዉ O
መንገድ O
በደንብ O
ይጠና O
። O

ሲሉ O
ቴዲ B-PER
ማን O
የተባሉ O
አስተያየት O
ሰጪም O
ትክክል O
ቀን O
ሰርቶ O
ማታ O
ገዝቶ O
የሚበላ O
ሰው O
እንዳለ O
መታወቅ O
አለበት O
። O

ስለዚህ O
መንገድ O
ትራንስፖርት O
ጥንቃቄ O
በተሞላበት O
መልኩ O
ተሽከርካሪዎችን O
መድቦ O
ችግሩን O
ቢያቃልል O
መልካም O
ነው O
። O

አለማየሁ B-PER
ቢረሳ I-PER
በጎ O
አድራጊዎችም O
ህዘቡ O
ከመጎዳቱ O
በፊት O
ፈጥናቸሁ O
ብትደርሱለት O
ወረርሽኙን O
ቤቱ O
ተቀምጦ O
ሊያሳለፍ O
ይችላል O
። O

ብሩክ B-PER
ዳዲ O
የኢትዮዽያ B-LOC
ህዝብ O
ስለእዉነት O
ጥሩና O
ደግ O
ህዝብ O
ነው O
። O

ከፊት O
ሆኖ O
የሚያሰተባብረውና O
የሚመራዉ O
ካገኘ O
መረዳዳትና O
ተካፍሎ O
መብላት O
የሚችል O
ህዝብ O
ነው O
። O

ስለዚህ O
ሃላፊነት O
ተወስዶ O
በየ O
አካባቢው O
እርዳታ O
ቢሰባሰብ O
መልካም O
ነዉ O
ብለዋል O
። O

መጀመሪያ O
ይሄን O
እንቀበል O
ከዛም O
መቀመጫ O
ቤት O
የሌላቸውና O
ቤት O
ቢቀመጡ O
የሚበሉት O
የሌላቸውም O
መኖራቸውንም O
መገንዘብ O
ግድ O
ይላል O
። O

ጠቅላይ O
ሚኒስትሩ O
በማገሰቱ B-DATE
መጋቢት I-DATE
ቀን I-DATE
የለውጡን O
ሁለተኛ B-DATE
አመት I-DATE
በማስመልከት O
ባስተላለፉት O
መልዕክት O
ደግሞ O
ያልፋል O
አትጠራጠሩ O

በሚል O
ርዕስ O
ምንም O
እንኳ O
የገጠመን O
ችግር O
ከዚህ O
በፊት O
እንዳየናቸው O
አደጋዎች O
የማያልፍ O
ቢመስልም O
ማለፉ O
ግን O
አይቀርም O
፡፡ O

ስለተመኘን O
ሳይሆን O
በትብብር O
ስለምንሰራ O
ይህ O
ጊዜ O
ያልፋልና O
አትጠራጠሩ O
ሲሉ O
ገልፀዋል O
። O

እነዚህ O
የጠቅላይ O
ሚንስትሩ O
መገለጫዎችም O
በሳምንቱ B-DATE
በማኅበራዊ O
መገናኛ O
ዘዴዎች O
የድጋፍና O
የነቀፌታ O
አስተያየቶችን O
አስተናግደዋል O
። O

ፎን B-PER
ደር I-PER
ላየን I-PER
ለመጀመሪያ O
ጊዜ O
ባደረጉት O
የአፍሪካ B-LOC
ጉብኝት O
የአውሮፓ B-ORG
ኮሚሽን I-ORG
ለኢትዮጵያ B-LOC
ሚሊዮን O
ዩሮ O
ዕርዳታ O
ሊሰጥ O
ስምምነት O
ተፈርሟል O
። O

ጸጥታ O
እና O
ስደትን O
የመሳሰሉ O
ጉዳዮች O
በአፍሪካ B-LOC
እና O
በአውሮፓ B-LOC
መሪዎች O
የጋራ O
መፍትሔ O
ሊፈለግላቸው O
እንደሚገባ O
ተናግረዋል O
። O

በአፍሪካ B-ORG
ኅብረት I-ORG
መገኘቴ O
ጠንካራ O
ፖለቲካዊ O
መልዕክት O
ያስተላልፋል O
ብዬ O
ተስፋ O
አደርጋለሁ O
ብለዋል O
። O

በውይይታችን O
በአውሮፓ B-LOC
እና O
በአፍሪካ B-LOC
መካከል O
ባለው O
ግንኙነት O
መሻሻል O
የሚገባቸው O
ጉዳዮች O
እንዳሉ O
ተመልክተናል O
ሲሉ O
ተደምጠዋል O
። O

ነገር O
ግን O
በአንድነት O
መልሶች O
ማግኘት O
እንችላለን O
የሚል O
ዕምነት O
አለኝ O
። O

በጋራ O
ለአፍሪካም B-LOC
ሆነ O
ለአውሮፓ B-LOC
ችግሮች O
መፍትሔ O
ማበጀት O
እንችላለን O
ሲሉ O
የሁለቱ O
አኅጉሮች O
ፖለቲከኞች O
በጋራ O
መስራት O
እንደሚገባቸው O
ጠቁመዋል O
። O

ፎን B-PER
ደር I-PER
ላይን I-PER
በሥልጣን O
በሚቆዩባቸው O
አመታት B-DATE
ከሥልታዊ O
ትብብር O
በተጨማሪ O
ከአፍሪካ B-LOC
ወደ O
አውሮፓ B-LOC
ለሚደረገው O
ስደት O
መፍትሔ O
መፈለግ O
ዋንኛ O
ትኩረታቸው O
እንደሚሆን O
ይጠበቃል O
። O

በዛሬው B-DATE
ዕለት I-DATE
ኡርሱላ B-PER
ፎን I-PER
ደር I-PER
ላየን I-PER
ባሉበት O
ኢትዮጵያ B-LOC
እና O
የአውሮፓ B-ORG
ኮሚሽን I-ORG
የ O
ሚሊዮን O
ዩሮ O
የእርዳታ O
ስምምነት O
ተፈራርመዋል O
። O

ገንዘቡ O
የኢትዮጵያ B-ORG
ብሔራዊ I-ORG
ምርጫ I-ORG
ቦርድን I-ORG
ለማጠናከር O
እንዲሁም O
የጤና O
የሥራ O
ዕድል O
ፈጠራ O
እና O
የመዋዕለ O
ንዋይ O
ዘርፎችን O
ለመደገፍ O
ይውላል O
ተብሏል O
። O

ስምምነቱ O
የተፈረመው O
የአውሮፓ B-ORG
ኮሚሽን I-ORG
ፕሬዝዳንት O
ኡርሱላ B-PER
ፎን I-PER
ደር I-PER
ላይን I-PER
በዛሬው B-DATE
ዕለት I-DATE
የኢትዮጵያ B-LOC
ጉብኝታቸውን O
በጀመሩበት O
ወቅት O
ነው O
። O

ፎን B-PER
ደር I-PER
ላይን I-PER
የኮሚሽኑን O
ፕሬዝዳንትነት O
ከተረከቡ O
በኋላ O
ከአውሮፓ B-LOC
ውጪ O
ያደረጉት O
የመጀመሪያ O
ጉዞ O
ነው O
። O

ያም O
ሆኖ O
ይኸዉ O
ዘመናዊ O
ስልት O
እንከንም O
እንደማያጣ O
የሚታይና O
የሚነገርለት O
ጉዳይ O
ነዉ O
። O

አነሰም O
በዛም O
አመት O
በዓል O
መድረሱን O
ከግምት O
አስገብቶ O
የዕለቱ O
ጤናና O
አካባቢ O
ትኩረት O
ነዉ O
። O

የሞት O
ምክንያት O
የሚሆኑ O
ነገሮች O
ሲዘረዘሩ O
በተለይ O
በአፍሪቃ B-LOC
የሚጠቀሱት O
ጦርነትና O
ተላላፊ O
በሽታዎች O
እንደሆኑ O
ይነገራል O
። O

አሁን O
ግን O
አንድ O
ጥናት O
እንደሚያመለክተዉ O
አብዛኛዉ O
ሰዉ O
በተለይ O
ሴቶች O
ታመዉ O
ህይወታቸዉን O
የሚያጡበት O
ምክንያት O
በወሊድ O
ብቻ O
ሳይሆን O
በካንሰር O
ነዉ O
ተብሏል O
። O

የጀርመንና B-LOC
የፈረንሳይ I-LOC
መሪዎች O
በበኩላቸዉ O
አዲስ O
የነደፉትን O
የሠላም O
ዕቅድ O
ለዩክሬንና B-LOC
ለሩሲያ I-LOC
መሪዎች O
ለማስረዳት O
ዲፕሎማሲያዊ O
ዘመቻ O
ላይ O
ናቸዉ O
። O

አንዳድ O
የአሜሪካ B-LOC
ባለሥልጣናት O
ባንፃሩ O
በምሥራቃዊ B-LOC
ዩክሬኑ I-LOC
ጦርነት O
ሽንፈት O
የገጠመዉን O
የኪየቭን B-LOC
መንግሥት O
ከዉድቀት O
ለማዳን O
ማስታጠቅ O
አለብን O
ይላሉ O
። O

ባህል O
ሐረር B-LOC
የስልጣኔ O
ፈር O
ቀዳጅ O
ከተማ O
ባለ O
ታሪክ O
ጥንታዊት O
ከተማ O
የባህል O
ፈርጥ O
ናትም O
ይሏታል O
። O

ተፋቅረው O
የሚኖሩባት O
የአብሮነት O
ከተማ O
ሲሉም O
ይመሰክሩላታል O
ይህቺው O
ታሪካዊት O
ከተማ O
ከተቆረቆረች O
ዓመት B-DATE
የሆናት O
ቀደምት O
ስልጣኔን O
ያስገባች O
የኢትዮጵያ B-LOC
ባለውለታ O
ሀረር B-LOC
። O

የጁገል O
ግንብ O
አንዱ O
የሀረር B-LOC
ጥንታዊ O
ስልጣኔ O
መገለጫ O
ባለ O
ታሪክ O
ጥንታዊት O
ከተማ O
የባህል O
ፈርጥ O
ናትም O
ይሏታል O
። O

በምስራቅ B-LOC
የሀገሪቱ I-LOC
ክፍል I-LOC
የምትገኘው O
ሀረር B-LOC
ከአዲስ I-LOC
አበባ I-LOC
በ O
ኪሎ O
ሜትር O
ርቀት O
ላይ O
ትገኛለች O
። O

ሀረር B-LOC
ስኩየር O
ኪሎ O
ሜትር O
ስፋት O
ያላት O
ጥንታዊት O
ከተማ O
ናት O
። O

ሀረሪ B-LOC
ኦሮምኛ O
አማርኛ O
ትግርኛ O
ጉራጌኛ O
እና O
ሱማሌኛ O
ቋንቋዎች O
ይነገሩባታል O
። O

ሀረር B-LOC
ጥንታዊ O
ስልጣኔ O
መገለጫዋ O
ከሆኑት O
ባህላዊ O
ቤቶች O
እና O
የከተማዋ O
የውስጥ O
ለውጥ O
መንገዶችን O
ያቀፈው O
የጁገል O
ግንብ O
ነው O
። O

ይሄው O
የጁገል O
ግንብ O
ከሀረሪ B-LOC
ቋንቋ O
በተጨማሪም O
በአረብኛ O
በአማርኛና O
በኦሮምኛ O
ስያሜ O
መጠሪያዎች O
አሏቸው O
። O

የጁገል O
ግንብ O
በከተማዋ O
ይሰነዘሩባት O
የነበሩ O
ጥቃቶችን O
ለመከላከል O
በሚል O
መገንባቱን O
ታሪክን O
አጣቅሰው O
ብዙዎች O
ይናገራሉ O
። O

ሀረርን B-LOC
ከሌሎች O
የኢትዮጵያ B-LOC
ከተሞች I-LOC
ለየት O
የሚያደርጋት O
እድሜ O
ጠገብ O
መሆኗ O
ነው O
። O

በኪነ O
ህንጻ O
በአከባቢን O
መንከባከብ O
በውሃ O
አጠባበቅ O
ከሌሎች O
የሀገራችን O
ከተሞች O
ለየት O
ትላለች O
። O

በራስዋ O
አስተዳደር O
የነበራት O
አራት O
ስርወ O
መንግሥት O
ያሳለፈች O
ነገስታት O
የነገሱባት O
ለኢትዮጵያ B-LOC
ዘመናዊነት O
በር O
ከፋች O
የሆነች O
ከተማ O
ነች O
። O

የማህበረሰቡ O
የቤት O
አሰራር O
ጥበብ O
ጥንት O
ከነበረው O
ጋር O
ተመሳሳይነት O
እንዳለው O
አቶ O
አብዱልሰመድ B-PER
እድሪስ I-PER
ይገልጻሉ O
። O

ከብዙ O
የአፈር O
ዓይነት O
የተደባለቀበት O
ሆኖ O
ለሁለት B-DATE
ወር I-DATE
ጭቃው O
ይቦካል O
። O

የመስሪያ O
ጥሬ O
ዕቃ O
ነው O
እንጅ O
የማይመሳሰለው O
አሁን O
ያለውም O
የሀረሪ B-LOC
ቤት O
በስነ O
ህንጻ O
አሰራር O
አሁንም O
ተመሳሳይነት O
አለው O
። O

በየትኛውም O
የሀረሪ B-LOC
ብሄረሰብ O
ዘንድ O
የሚሰሩ O
ቤቶች O
ተመሳሳይ O
እንደሆነ O
የብሄረሰቡ O
ተወላጅ O
የሆነው O
ሙባረክ B-PER
ፈይሰል I-PER
አጫውቶናል O
። O

የሐረሪ B-LOC
ባህላዊ O
ቤት O
የሚገነባው O
በድንጋይ O
ሲሆን O
ጣሪያው O
በጥድ O
ወይም O
በዋንዛ O
እንጨት O
የሚሰራ O
ነው O
። O

በዚህም O
ከቤት O
ውጪ O
ከፍተኛ O
ሙቀት O
ሲኖር O
ቤቱ O
ውስጥ O
ካሉ O
ግን O
ሙቀቱ O
አይሰማዎትም O
። O

ቤቱ O
ውስጥ O
ምቾት O
የሚሰጥ O
ቅዝቃዜ O
ይኖረዋል O
ይላሉ O
የብሄረሰቡ O
ተወላጅ O
። O

የሐረሪ B-LOC
ቤት O
ከዚት O
ከሚታየው O
ክፍል O
በተጨማሪም O
ሌሎች O
ሁለት O
ክፍሎት O
አሉት O
። O

በቤቱ O
ውስጥ O
እንደሚሰጡት O
አገልግሎት O
ስያሜና O
ትርጉም O
ያሏቸው O
አምስት O
ለመቀመጫነት O
የሚያገለግሉ O
መደቦች O
ይገኛሉ O
። O

የንጉስ O
መደብ O
የቤቱ O
አባወራ O
የሚቀመጥበት O
ትልቁ O
መደብ O
የተማሩ O
ሰዎች O
የሚቀመጡበት O
ሆኖ O
በዚሁ O
ቦታ O
ላይ O
ትምህርት O
ያስተምሩበታል O
። O

ትንሿ O
መደብ O
ወጣት O
ወንዶች O
የሚቀመጡበት O
ሲሆን O
ከበሩ O
ጀርባ O
ያለው O
መደብ O
የእናቶች O
መቀመጫ O
ነው O
። O

በሀረሪ B-LOC
የቤት O
የውስጥ O
ገጽታን O
ለማስጌጥ O
የሚጠቀሙበት O
የተለያዩ O
የስፌት O
ስራዎች O
አሉ O
ይሉናል O
ወ O
ሮ O
ሩሚያ B-PER
ኡመር I-PER
። O

ሰሀኖች O
በእንጨት O
የተሰሩ O
ቆሪዎች O
ስፌቶች O
ሌማት O
ወስከንባ O
የተለያዩ O
ስፌቶች O
በግራና O
በቀኝ O
ይሰቀላሉ O
። O

በዚህም O
ታሪካዊ O
ከተማነቷ O
እየደበዘዘ O
እንዳይሄድ O
ትኩረት O
ሊሰጠው O
እንደሚገባ O
ይጠቅሳሉ O
። O

የዓለም B-DATE
የኤድስ I-DATE
ቀን I-DATE
በኢትዮጵያ B-LOC
የጋምቤላ I-LOC
ክልል I-LOC
ባለፈው B-DATE
እሁድ I-DATE
ከ O
በላይ O
ሰዎች O
በፈቃደኝነት O
የኤች O
አይ O
ቪ O
ምርመራ O
ማድረጋቸው O
ተሰምቷል O
። O

የተጎሳቆሉ O
ጎጆዎች O
በሸራ O
እና O
ፕላስቲክ O
የተወጠሩ O
ድንኳኖች O
እና O
በአይን O
ባይታዩም O
መጥፎ O
ጠረንን O
የሚያመላክቱ O
ቆሻሻዎች O
በምስል O
ዘገባዎች O
ተካተዋል O
። O

በዚህ O
የቁሻሻ O
መጣያ O
ዙሪያ O
ደግሞ O
በፊትም O
አሁንም O
ሰዎች O
ይኖራሉ O
። O

ዝቅተኛ O
ማህበረሰብ O
የሚኖርበት O
አካባቢ O
ነው O
ይላል O
ከልጅነቱ O
አንስቶ O
ቄሼ B-LOC
በሚባለው O
አካባቢ O
የሚኖረው O
ኤፍሬም B-PER
ሰፈሩን O
ሲገልፅ O
። O

ፒያሳ B-LOC
አካባቢ I-LOC
የተወለደው O
ኤፍሬም B-PER
ከ B-DATE
ዓመት I-DATE
በፊት I-DATE
በህፃንነቱ O
ነው O
ከእናቱ O
ጋር O
ወደዚህ O
ስፍራ O
የመጣው O
። O

ሌላው O
ወጣት O
ዳንኤል B-PER
ደግሞ O
ብዙም O
በማይርቀው O
መካኒሳ B-LOC
ነው O
ተወልዶ O
ያደገው O
። O

አሁን O
በሰፈራችን O
የሚታየውም O
የሚሰማውም O
ነገር O
ምንም O
የሚያስደስት O
አይደለም O
ትላለች O
። O

እንኳን O
ሀዘን O
ተጨምሮበት O
በፊትም O
እዛ O
አካባቢ O
በመኖሯ O
ሰው O
ይንቃት O
ነበር O
። O

ስለሆነም O
ኤፍሬም B-PER
እንደገለፀልን O
የአካባቢው O
ልጆች O
ሰፈራቸው O
የት O
እንደሆነ O
ለሌሎች O
ሰዎች O
መናገርም O
ይሁን O
ማሳየት O
አይፈልጉም O
። O

የወጣቷ O
አማካሪ O
ሆነው O
በተመደቡበት O
ሰዓትም O
ጥናቷ O
ከባድ O
እንደሚሆን O
ቢያምኑም O
የዛ O
ሰፈር O
ልጅ O
በመሆኗ O
ለጉዳዮ O
ቅርብ O
መሆኗን O
አሳምናቸው O
ጥናቷን O
እንዳካሄደች O
ገልፀውልናል O
። O

ሌላው O
ምንም O
እንኳን O
ወጣቶቹ O
የድህነት O
እጣ O
ፋንታቸውን O
ቢቀበሉም O
በሌላው O
ህብረተሰብ O
ዘንድ O
ተቀባይነት O
ማጣታቸው O
ከፍተኛ O
ችግር O
ነበር O
። O

ዶክተር O
የራስ B-PER
ወርቅ I-PER
እንደሚሉት O
የዚህ O
አካባቢ O
ሰዎች O
ችግር O
በራስ O
አለመተማመን O
ሳይሆን O
ድህነት O
ነው O
። O

ነዋሪዎቹ O
ብቻቸውን O
ሊፈቱት O
ያልቻሉትን O
ችግሮች O
ባለፈው B-DATE
ቅዳሜ I-DATE
የደረሰው O
አደጋ O
የመንግሥት O
ትኩረትን O
ፈጥሮ O
የአካባቢያቸው O
የወደፊትን O
ገጽታ O
ይቀይር O
ይሆን O

የ O
ቆሼ B-LOC
ልጆች O
የማህበረሰባዊ O
እና O
ስነ O
ልቦናዊ O
ችግሮችን O
የቃኘንበትን O
የወጣቶች O
ዓለም O
ዝግጅት O
በተጨማሪ O
በድምፅ O
ያገኙታል O
። O

በዚህም O
መሠረት O
ባለፈዉ B-DATE
ቅዳሜ I-DATE
በቤልጂየም B-LOC
እና O
በአካባቢዉ O
የሚኖሩ O
ኢትዮጵያዉያን O
የተሳተፉበት O
የኢትዮጵያ B-LOC
የለዉጥ O
ሂደትና O
ተግዳሮቶቹ O
በሚል O
ርዕስ O
የተዘጋጀ O
ሕዝባዊ O
ዉይይት O
ተካሂዷል O
። O

በዚሁ O
ስብሰባ O
ላይ O
ነባሩ O
ፖለቲከኛ O
አቶ O
አበራ B-PER
የማነ I-PER
አብና I-PER
እና O
የሰብዓዊ O
መብት O
አቀንቃኙ O
አቶ O
ያሬድ B-PER
ኃይለ I-PER
ማርያምም I-PER
ተገኝተዉ O
ነበር O
። O

የጊኒ B-LOC
የምርጫ O
ዉዝግብ O
የአዉሮጳ B-ORG
ኅብረት I-ORG
የምርጫ O
ታዛቢ O
ቡድን O
በጊኒ B-LOC
የተካሄደዉ O
ፕሬዝደንታዊ O
ምርጫ O
ተዓማኒ O
መሆኑ O
አስታወቀ O
። O

የሀገሪቱ O
የተቃዉሞ O
ፖለቲካ O
ፓርቲ O
እጩዎች O
በበኩላቸዉ O
ምርጫዉ O
ተጭበርብሯል O
ተቀባይነት O
የለዉም O
እያሉ O
ነዉ O
። O

በመገናኛ O
ብዙሃን O
ይፍ O
የሆነዉ O
የመጀመሪያ O
የምርጫ O
ዉጤት O
ፕሬዝደንት O
አልፋ B-PER
ኮንዴ I-PER
እየመሩ O
መሆናቸዉን O
ያመለክታል O
። O

የኅብረቱ O
ታዛቢ O
ቡድን O
ምርጫዉ O
ተዓማኒ O
ነዉ O
ቢልም O
በሂደቱ O
ላይ O
የታዩ O
ጉድለቶችንም O
ጠቁሟል O
። O

ያም O
ቢሆን O
ግን O
የእሁዱን B-DATE
ምርጫ O
አጠቃላይ O
ዉጤት O
ጥያቄ O
ላይ O
የሚጥል O
እንደማይሆን O
አመልክቷል O
። O

ጊኒ B-LOC
አመፅ O
በተቀላቀለዉ O
የፖለቲካ O
እንቅስቃሴ O
የምትታወቅ O
ምዕራብ B-LOC
አፍሪቃዊት I-LOC
ሃገር I-LOC
ናት O
። O

በፈረንሳይ O
ቅኝ O
በመገዛትዋም O
ቀደም O
ባሉት O
ጊዜያት O
የፈረንሳይ B-LOC
ጊኒ I-LOC
ስትባል O
ኖራለች O
። O

ከጊኒ B-LOC
ቢሳዎ I-LOC
እና O
ከኢኳቶሪያል B-LOC
ጊኒ I-LOC
እንድትለይ O
ደግሞ O
ጊኒ B-LOC
ኮናክሪ I-LOC
በመባል O
ትታወቃለች O
። O

ከፈረንሳይ B-LOC
የቅኝ O
ተገዢነት O
በጎርጎሪሳዊዉ B-DATE
ዓ I-DATE
ም I-DATE
ነፃ O
ከወጣች O
ወዲህ O
ጊኒ B-LOC
ኮናክሪ I-LOC
ዴሞክራሲያዊ O
ምርጫ O
ስታካሂደ O
ሁለተኛዋ O
መሆኑ O
ነዉ O
። O

ፈረንሳይኛን O
ለብሔራዊ O
ቋንቋነት O
የምትጠቀመዉ O
ይህች O
ሀገር O
የራሷ O
የሆኑ O
ቋንቋዎችም O
ይነገሩባታል O
። O

የኅብረቱ O
ታዛቢ O
ቡድን O
መሪ O
ፍራንክ B-PER
ኤንግልስ I-PER
ሁለት O
ሶስተኛዉ O
የምርጫ O
ጣቢያ O
በአስፈላጊ O
ቁሳቁሶች O
እጥረት O
ዘግይቶ O
መከፈቱን O
አንዳንዱም O
ጋየድምጽመክተቻሳጥንእንዳልነበርአመልክተዋል O
። O

ያ O
ማለት O
ግን O
የተካሄደዉ O
ፕሬዝደንታዊ O
ምርጫ O
ተጭበርብሯል O
በሚል O
ዉጤቱን O
ጥያቄ O
ላይ O
የሚጥል O
አይደለም O
እንደኤንግልስ O
። O

ምክንያቱ O
ደግሞ O
የፖለቲካ O
ፓርቲዎች O
ተወካዮች O
በአብዛኛዉ O
የምርጫ O
ጣቢያ O
ተገኝተዋል O
ድምፅ O
ቆጠራዉም O
በአመዛኙ O
ግልፅ O
ነበር O
ሲሉ O
እማኝነታቸዉን O
ሰጥተዋል O
። O

የአፍሪቃ B-ORG
ኅብረት I-ORG
የምርጫ O
ታዛቢ O
ቡድንም O
የአዉሮጳ B-ORG
ኅብረት I-ORG
ታዛቢ O
ቡድን O
የሰጠዉን O
አስተያየትና O
ትዝብት O
እንደሚጋራ O
አስታዉቋል O
። O

የሀገሪቱ O
የተቃዉሞ O
ፖለቲካ O
አባላትና O
ደጋፊዎች O
ግን O
ምርጫዉ O
ተጭበርብሯል O
ተቀባይነት O
የለዉም O
እያሉ O
ነዉ O
። O

የቻተም B-ORG
ሃዉሱ I-ORG
የፖለቲካ O
ተንታኝ O
ፖል B-PER
ሜሊ I-PER
ተቃዋሚዎቹ O
አጠቃላይ O
የምርጫዉ O
ዉጤት O
ከመነገሩ O
አስቀድመዉ O
ተጭበርብሯል O
በሚል O
ያወገዙበት O
ምክንያት O
ታሪካዊ O
ይዘት O
አለዉ O
ይላሉ O
። O

ስለዚህ O
በተቋማቱ O
ላይ O
እምነት O
ለማሳደር O
ሂደቱ O
በጣም O
አዝጋሚ O
ነዉ O
። O

ፕሬዝደንት O
አልፋ B-PER
ኮንዴ I-PER
በዚህም O
ላይ O
ይላሉ O
ሜሊ B-PER
ፕሬዝደንት O
ኮንዴ B-PER
ራሳቸዉ O
ነገሮችን O
አቻችሎ O
ለመስማማት O
ከመቅረብ O
ይልቅ O
ጫና O
የሚያደርጉም O
ይመስላል O
። O

የዛሬ B-DATE
አምስት I-DATE
ዓመት I-DATE
ከተመረጡ O
በኋላም O
መድበለ O
ፓርቲን O
የሚፈቅዱ O
ዓይነትም O
አልሆኑም O
። O

ምንም O
እንኳን O
የምርጫዉ O
ታዛቢዎች O
ሂደቱን O
ተከታትለዉ O
አስተያየታቸዉን O
ቢሰጡም O
እንደፖል B-PER
ሜሊ I-PER
አባባል O
ምርጫ O
ላይ O
የሚፈፀመዉ O
ጫና O
አስቀድሞ O
የሚከናወን O
ነዉ O
። O

የፖለቲካ O
ተሳታፊና O
እጩዎች O
ማግኘት O
የሚገባቸዉ O
መገናኛ O
ብዙሃንን O
መጠቀምን O
በተመለከተም O
ስልጣን O
ላይ O
የሚገኙት O
ፕሬዝደንት O
አልፋ B-PER
ኮንዴ I-PER
በጣም O
ሰፊና O
ጠንካራ O
ሽፋን O
ተሰጥቷቸዋል O
። O

የምርጫ O
ታዛቢዎችም O
ተቃዋሚዎች O
ምርጫዉ O
ተጭበርብሯል O
ሲሉ O
ያቀረቡትን O
አቤቱታ O
ወደጎን O
በማድረግ O
ተዓማኒ O
እንደሆነ O
ገልጸዋል O
። O

የተቃዉሞ O
ፖለቲከኛዉ O
ሴሉ O
ዳሊን B-PER
ዲያዮ I-PER
በሌላ O
በኩል O
ግን O
ምናልባት O
የመለያ O
ምርጫ O
ሊካሄድ O
ይችል O
ልሆናል O
የሚል O
ግምት O
አለ O
። O

አጠቃላይ O
ዉጤቱ O
ይፋ O
ከመሆኑ O
በፊት O
የቀረበዉ O
የታዛቢዎቹ O
አስተያየት O
ተፅዕኖ O
ማስከተሉ O
እንደማይቀር O
ሜሊ B-PER
ይናገራሉ O
። O

ድጋሚ O
ምርጫ O
ማካሄድ O
የሚያስፈልግ O
ከሆነ O
ዋነኛዉ O
ተቃዋሚ O
ፓርቲ O
እጩዎች O
አንሳተፍም O
ለማለት O
አስቸጋሪ O
ይሆንባቸዋል O
። O

አልፋ B-PER
ኮንዴን I-PER
ድጋሚ O
ለመፎካከር O
አንሳተፍም O
ካሉ O
የዓለም O
አቀፉ O
ኅብረተሰብ O
ድጋፍ O
እንደሌላቸዉ O
ያዉቃሉ O
። O

ሚሊዮን O
ሕዝብ O
እንዳላት O
የሚነርላት O
ጊኒ B-LOC
ከአንድ B-DATE
ዓመት I-DATE
በላይ I-DATE
በምዕራብ B-LOC
አፍሪቃ I-LOC
በኤቦላ O
ተሐዋሲ O
ክፉኛ O
ከተጎዱ O
ሃገራት O
አንዷ O
ናት O
። O

በዚሁ O
መርሃ O
ግብር O
ተጠቃሚ O
የሚሆኑ O
የመጀመሪያዎቹ O
ስደተኞችም O
እስከ B-DATE
ፊታችን I-DATE
ጥር I-DATE
አጋማሽ I-DATE
ኢጣልያ B-LOC
ይገባሉ O
ተብሎ O
ይጠበቃል O
። O

ግብረ O
ሰናይ O
ድርጅቶቹ O
ስደተኞችን O
ወደ O
ኢጣልያ B-LOC
መምጣት O
የሚያስችላቸው O
ሰብዓዊ O
ቪዛ O
የሚያገኙባቸውን O
ቢሮዎች O
በሞሮኮ B-LOC
በሊባኖስ I-LOC
እና O
በኢትዮጵያ B-LOC
ለመክፈት O
አቅደዋል O
። O

የስደተኞቹን O
የጉዞ O
የመስተንግዶ O
እና O
የቋንቋ O
ትምህርት O
ወጪ O
እንዲሁም O
ለተገን O
ጥያቄአቸው O
የሚያስፈልጋቸውን O
ህጋዊ O
ድጋፍ O
ድርጅቶቹ O
እንደሚሸፍኑም O
ተዘግቧል O
። O

የሮሙን B-LOC
ወኪላችንን O
ተክለ B-PER
እግዚ I-PER
ገብረ I-PER
እየሱስን I-PER
ስለ O
እቅዱ O
አተገባበር O
ስቱድዮ O
ከመግባቴ O
በፊት O
በስልክ O
ጠይቄዋለሁ O
። O

ኤኮኖሚ O
የፊናንሱ O
ቀውስ O
የመፍትሄው O
ጥረትና O
ታዳጊው O
ዓለም O
የዓለም O
ኤኮኖሚ O
ከመቼውም O
በላይ O
እየተሳሰረ O
መሄድ O
ከጀመረ O
ሰንበት O
ያለ O
ጉዳይ O
ነው O
። O

ለነገሩ O
የዓለምአቀፉ O
የፊናንስ O
ቀውስ O
ሰለባ O
ዛሬ B-DATE
የበለጸገው O
ዓለም O
ብቻ O
አይደለም O
። O

በተናጠል O
በብሄራዊ O
ደረጃ O
በሚራመድ O
ዕቅድ O
ዓለምአቀፍ O
የሆነ O
ችግርን O
ለመፍታት O
መቻሉም O
ሲበዛ O
ያጠያይቃል O
። O

ታዲያ O
በወቅቱ O
ሂደት O
ታዳጊ O
አገሮች O
እንደገና O
ተጎጂዎቹ O
እንዳይሆኑ O
የሚሰጉት O
የኤኮኖሚ O
ጥበብት O
ጥቂቶች O
አይደሉም O
። O

ዓለምአቀፉን O
የፊናንስ O
ቀውስ O
ለመታገል O
ካለፈው B-DATE
ሕዳር I-DATE
ወር I-DATE
ወዲህ I-DATE
እስካሁን I-DATE
በአውሮፓና B-LOC
በአሜሪካ I-LOC
የፈሰሰው O
ገንዘብ O
በብዙ O
ሚሊያርድ O
ዶላር O
የሚቆጠር O
ነው O
። O

የፊናንሱ O
ቀውስ O
አምራቹን O
ኤኮኖሚም O
ችግር O
ላይ O
መጣሉ O
ጎልቶ O
በተከሰተበት O
በአዲሱ B-DATE
ዓመትም I-DATE
መንገዳገድ O
የያዙ O
ባንኮችንና O
ኩባንያዎችን O
ለማዳን O
ሰፊ O
በጀት O
ማፍሰሱ O
ቀጥሏል O
። O

ማገገሚያው O
ዕቅድ O
የዓለምአቀፉን O
የፊናንስ O
ገበዮች O
ችግር O
ለማሸነፍ O
በሚበጅ O
መንገድ O
ተቀናጅቷል O
ለማለት O
አይቻልም O
። O

ይሁንና O
እያደር O
የአውሮፓ B-LOC
የፊናንስና O
የኢንዱስትሪ O
ዘርፎችም O
በወቅቱ O
የችግሩ O
ተጽዕኖ O
እየተሰማቸው O
መሄድ O
ይዟል O
። O

የአውቶሞቢል O
ኢንዱስትሪው O
በፊናንሱ O
ቀውስ O
የተነሣ O
በተከሰተው O
የፍላጎት O
መቀነስ O
ሳቢያ O
ምርቶቹን O
እንደቀድሞው O
ገበያ O
ላይ O
ሊያውል O
አልቻለም O
። O

ለዚሁ O
የኢንዱስትሪ O
ዘርፍ O
መለዋወጫ O
ዕቃ O
የሚያመርቱ O
በሺህ O
የሚቆጠሩ O
ኩባንያዎችም O
ሠራተኛ O
ወይም O
የምርት B-DATE
ሰዓት I-DATE
እስከመቀነስ O
ደርሰዋል O
። O

ይህም O
ከአገሪቱ O
አጠቃላይ O
ብሄራዊ O
ምርት O
አንጻር O
ከመቶው O
መሆኑ O
ነው O
። O

የሚቀጥለው B-DATE
ዓ I-DATE
ም I-DATE
የበጀት O
ኪሣራ O
እንዲያውም O
ወደ O
አራት O
ከመቶ O
ከፍ O
ያለ O
ሊሆን O
እንደሚችል O
ግምት O
አለ O
። O

ችግሩ O
ጠንከር O
ያለ O
ዕርምጃን O
የሚጠይቅ O
ለመሆኑ O
አንድና O
ሁለት O
የለውም O
። O

የአገሪቱ O
ጥምር O
መንግሥት O
ባለፈው B-DATE
ሰኞ I-DATE
የተስማማበትን O
ሰፊ O
የኤኮኖሚ O
ማነቃቂያ O
ዕቅዱን O
በፍጥነት O
ገቢር O
ለማስደረግ O
ሲጥር O
መሰንበቱም O
የጉዳዩን O
ክብደት O
የሚያሳይ O
ነው O
። O

የበርሊኑ B-ORG
ካቢኔ I-ORG
በዛሬው B-DATE
ዕለት I-DATE
በጉዳዩ O
ከመከረ O
በኋላ O
ቻንስለር O
እንጌላ B-PER
ሜርክልም I-PER
ዕቅዳቸውን O
ለም O
ቤት O
አብራርተዋል O
። O

ዕቅዱ O
በዚሁ O
በያዝነው B-DATE
ወር I-DATE
በሕግ O
ይጸናል O
ተብሎ O
የሚጠበቅ O
ነው O
። O

መንግሥት O
በውድቀት O
አፋፍ O
ላይ O
የሚገኙ O
ኩባንያዎችን O
ለማዳንም O
ማቀዱ O
አልቀረም O
። O

በአንዳንድ O
የኤኮኖሚ O
ጠበብት O
ግምት O
ይሁንና O
ዕቅዱ O
ገቢር O
ቢሆን O
ሁኔታውን O
የማሻሻል O
ተጽዕኖው O
ከሚቀጥለው B-DATE
ዓ I-DATE
ም I-DATE
ቀድሞ I-DATE
የሚከሰት O
አይደለም O
። O

በኢንዲስትሪ O
ልማት O
የበለጸጉት O
መንግሥታት O
አመለካከትና O
ፍላጎት O
በአውሮፓው B-ORG
ሕብረት I-ORG
ውስጥ O
እንደሚታየው O
ሁሉ O
በአሜሪካም B-LOC
የተለየ O
አይደለም O
። O

ተመራጩ O
ፕሬዚደንት O
ባራክ B-PER
ኦባማ I-PER
በሚቀጥለው B-DATE
ሣምንት I-DATE
ሥልጣናቸውን O
በይፋ O
ሲረከቡ O
ግዙፍ O
የኤኮኖሚ O
ማነቃቂያ O
ዕቅዳቸውን O
ገቢር O
ማድረግ O
ይጀምራሉ O
። O

ችግሩን O
ለመወጣት O
ከ O
ቢሊዮን O
ዶላር O
በላይ O
በጀት O
ለማፍሰስ O
ያቅዳሉ O
። O

ዕቅዳቸው O
ታዲያ O
ከሁሉም O
በላይ O
በአገራቸው O
የሥራ O
ቦታዎችን O
በመፍጠርና O
የሕዝቡን O
የፍጆት O
አቅም O
በማጠናከር O
የአሜሪካን B-LOC
ኤኮኖሚ O
ከገባበት O
አዘቅት O
ማውጣት O
ነው O
። O

ብርቱ O
ፈተና O
የተደቀነበትን O
ብሄራዊ O
ኤኮኖሚ O
መልሶ O
የማጠናከሩ O
ጥረት O
በመሠረቱ O
በአሜሪካም B-LOC
ሆነ O
በአውሮፓ B-LOC
ባልከፋ O

ችግሩ O
ይህን O
መሰሉ O
ዕቅድ O
የራስን O
ኤኮኖሚ O
በማደስ O
ብቻ O
ሣይወሰን O
የመራጭን O
ድምጽ O
ለማረጋገጥም O
የተሰላ O
እንደሆን O
ነው O
። O

ይህ O
ከሆነ O
ብሄራዊው O
የኤኮኖሚ O
ማነቃቂያ O
ዕቅድ O
እዚህም O
ሆነ O
እዚያ O
በታዳጊው O
ዓለም O
ሕዝብ O
ትከሻ O
የሚራመድ O
እንዳይሆን O
የሚሰጉት O
ታዛቢዎች O
ብዙዎች O
ናቸው O
። O

በመሆኑም O
ዕቅዱ O
ዓለምአቀፍ O
እንዲሆን O
የሚሹት O
የጀርመኑን B-LOC
ግብረ O
ሰናይ O
ድርጅት O
የቴር B-ORG
ዴስ I-ORG
ሆምስን I-ORG
ሥራ O
አስኪያጅ O
ፔተር B-PER
ሙከን I-PER
የመሳሰሉት O
ተቺዎች O
ጥቂቶች O
አይደሉም O
። O

እንደርሳቸው O
አባባል O
ዓለምአቀፉ O
የኤኮኖሚ O
ቀውስ O
ይበልጡን O
የሚጎዳው O
ታዳጊዎቹን O
አገሮች O
ነው O
። O

እና O
እነዚህ O
ሃገራት O
የውጭ O
ንግዳቸው O
በኢንዱስትሪው O
ዓለም O
ፍላጎት O
መቀነስ O
ስለሚነካ O
ችግር O
ላይ O
ይወድቃሉ O
። O

በመሆኑም O
ከሁሉም O
በኢንዱስትሪ O
ልማት O
የበለጸጉ O
አገሮች O
የሚፈለገው O
ሌላ O
ዕርምጃ O
ነው O
። O

የተሰኘው O
ዓለምአቀፍ O
ጸረ O
ድህነት O
የተግባር O
ዘመቻ O
አመራር O
ዓባል O
ሢልቪያ B-PER
ቦረንና I-PER
መሰሎቻቸው O
ሁኔታውን O
ሞራላዊነት O
የጎደለው O
አድርገው O
ነው O
የሚመለከቱት O
። O

በወቅቱ O
እስከ O
ሚሊያርድ O
የአሜሪካ B-LOC
ዶላር O
አራት O
ትሪሊዮን O
መሆኑ O
ነው O
ባንኮችንና O
የፊናንሱን O
ስርዓት O
ለማዳን O
እያፈሰስን O
መሆኑን O
ግልጽ O
ማድረግ O
ያስፈልጋል O
። O

የዚህ O
ግዙፍ O
ገንዘብ O
አንድ O
ወይም O
ሁለት O
በመቶዋ O
እንኳ O
የድሃ O
ድሃ O
በሆኑት O
አገሮች O
ቁጥር O
ስፍር O
የሌለውን O
ሕይወት O
ለማትረፍ O
በቻለች O
ነበር O
። O

እና O
የፊናንሱን O
ስርዓት O
ለማረጋጋት O
በአንዴ O
ሰፊ O
የግብር O
ገንዘብ O
ማውጣት O
እያቻልን O
ለድሆቹ O
መርጃ O
መጥፋቱ O
ሊያምኑት O
ያስቸግራል O
። O

የበለጸገው O
ዓለም O
የኤኮኖሚ O
ዕድገት O
ጥቅም O
ታች O
ላሉት O
እንዳልደረሰ O
ያለፉት B-DATE
ዓመታት I-DATE
ልምድ O
አሳይተዋል O
ባይ O
ናቸው O
። O

በወቅቱ O
የፊናንስ O
ቀውስ O
የተነሣ O
ዋነኞቹ O
የችግሩ O
ሰለቦች O
በአብዛኛው O
ቁዋሚ O
ሥራ O
የሌላቸው O
እዚህም O
እዚያም O
እያሉ O
ለመኖር O
የሚጥሩት O
የድሃ O
ድሃዎቹ O
ናቸው O
። O

እንደተለመደው O
የልማት O
ዕርዳታው O
ከሁሉም O
በላይ O
ለለጋሾቹ O
ሃገራት O
ኢንዱስትሪዎች O
ገበዮችን O
ከመክፈት O
ቅድመ O
ግዴታ O
ጋር O
የተሳሰረ O
እንደሚሆን O
ጥርጥር O
የለውም O
። O

ታዳጊዎቹ O
አገሮች O
በ O
ዓ B-DATE
ም I-DATE
ነዳጅ O
ዘይት O
ወደ O
አገር O
ለማስገባት O
ሚሊያርድ O
ዶላር O
መክፈል O
ነበረባቸው O
። O

ራሳቸው O
ዋና O
አምራች O
ካልሆኑ O
በስተቀር O
ምግብ O
ለማስገባትም O
ከፍተኛ O
ዋጋ O
ነው O
የሚከፍሉት O
። O

አሁን O
ደግሞ O
በአሜሪካና B-LOC
በሌሎች O
ቦታዎች O
በተከሰተው O
የኤኮኖሚ O
ቀውስ O
የተነሣ O
የውጩን O
ንግድ O
ሊገፉበት O
አልቻሉም O
። O

ስኬት O
እንዲገኝ O
ከተፈለገ O
ዓለም O
ከብሄራዊ O
ክልሉ O
ባሻገር O
አርቆ O
ማተኮር O
መቻል O
ይኖርበታል O
። O

የታፈነዉ O
የተቃዉሞና O
እንቅስቃሴዋ O
የተቋረጠዉ O
ጎንደር B-LOC
ባሳለፍነዉ B-DATE
ሳምንት I-DATE
መጨረሻ I-DATE
ላይ O
በአማራ B-LOC
ክልል I-LOC
በተለያዩ O
ቦታዎች O
ተቃዉሞ O
ሰልፍ O
መጠራቱን O
ማኅበራዊ O
መገናኛ O
ዘዴዎች O
ይጠቁማሉ O
። O

ይህ O
በእንዲህ O
እንዳለ O
በጎንደር B-LOC
ከተማ I-LOC
ከትናንት B-DATE
ጀምሮ I-DATE
እንቅስቃሴዉ O
እንደቀዘቀዘ O
ኅብረተሰቡ O
ከቤቱ O
እንደማይወጣ O
መጓጓዣም O
እንደሌለ O
እየተነገረ O
ነዉ O
። O

አባቶቻችን O
ጥለዉ O
ያለፉትን O
የታሪክ O
አሻራ O
እኛ O
ልጆቻቸዉ O
በሞያችን O
እናስተላፍ O
ብለን O
ነዉ O
። O

አንድ O
ስማቸው O
እንዳይጠቀስ O
የፈለጉ O
የአምቦ B-LOC
ከተማ I-LOC
ነዋሪ O
እንዳሉት O
የከተማዋን O
ወጣቶች O
በቁጣ O
ለተቃውሞ O
እንዲወጡ O
ያስገደዳቸው O
ከውይይቱ O
በመገፋታቸው O
ነው O
ይላሉ O
። O

ውይይቱ O
በወቅታዊ O
ጉዳዮች O
ላይ O
ያተኮረ O
መሆኑን O
የሃገር O
ውስጥ O
መገናኛ O
ብዙሀን O
ዘግበዋል O
። O

በዚህ O
ውይይት O
ላይ O
እንድንካፈል O
አልተደረገም O
ያሉት O
የከተማዋ O
ወጣቶች O
ደግሞ O
ዛሬ B-DATE
ተቃውሞአቸውን O
ማሰማታቸውን O
የዓይን O
እማኞች O
ለዶቼቬለ B-ORG
ተናግረዋል O
። O

ውይይቱ O
እየተካሄደ O
ባለበት O
ተመሳሳይ O
ወቅት O
ደግሞ O
በአምቦ B-LOC
ዋና O
አውራ O
ጎዳና O
ላይ O
የተሰባሰቡ O
ወጣቶች O
ተቃውሟቸውን O
በግልጽ O
ሲያሰሙ O
ተደምጠዋል O
። O

ቄሮ O
ለምን O
አልተሳተፈም O
የሚል O
ጥያቄ O
ነበር O
አስቀድመው O
ሲጠይቁ O
የነበረው O
። O

በዚህ O
ተቃውሞ O
ላይ O
ቁጥራቸው O
ከአስር O
ሺ O
በላይ O
የሚሆኑ O
ሰዎች O
ወጥተዋል O
ብዬ O
እገምታለሁ O
እኔ O
። O

ባንኮች O
ምግብ O
ቤቶች O
ሁሉ O
ዝግ O
ናቸው O
ባለው O
ሁኔታ O
ኣብይ B-PER
ሊያስተዳድረን O
አይችልም O
የኦሮሞ O
ልጆችን O
ጥያቄ O
መመለስ O
አይችልም O
። O

ያኔ O
ሀገር O
ቤት O
የለም O
ውጭ O
ይቀመጣል O
ዛሬ B-DATE
ደግሞ O
ምን O
ሊሆን O
ነው O
የመጣብን O
በማለት O
ነው O
የወጣነው O
። O

ሌላኛው O
በተቃውሞው O
ሰልፍ O
ላይ O
የነበረ O
እና O
ስሙ O
እንዳይገለጽ O
የፈለገው O
ወጣት O
እንዳለው O
ደግሞ O
ለተቃውሞ O
የወጣነው O
ነጻነታችንን O
ፍለጋ O
ነው O
። O

ኮሎኔል O
መንግስቱንና B-PER
ፍትህ I-PER
ኤሜርሶን I-PER
ማናንጋግዋ I-PER
አዲሱ O
መሪ O
ሆነው O
ስልጣን O
መያዛቸው O
በዚምባብዌ B-LOC
ዜጎች O
ብቻ O
ሳይሆን O
በሌሎች O
አፍሪቃውያንም O
ዘንድ O
ብሩሕ O
ተስፋ O
አሳድሯል O
። O

ምናንጋግዋ B-PER
የኤኮኖሚዉንና O
ማህበራዊ O
ችግር O
እንደሚያበቁና O
ወንጀለኞችንም O
ወደ O
ፍትህ O
እንደሚያቀርቡ O
ቃል O
መግባታቸው O
ይታወሳል O
። O

ከ B-DATE
ዓመት I-DATE
በፊት I-DATE
የቀድሞዉ O
የዝምባቡዌ B-LOC
ፕሪስዳንት O
ሮቤርት B-PER
ሙጋቤ I-PER
ለኮሎኔል O
መንግስቱ B-PER
ኃይለማርያም I-PER
የፖለቲካ O
ተገን O
መስጠታቸዉ O
ይታወሳል O
። O

የአምነስት B-ORG
ኢንቴርናሽናል I-ORG
ዘገባ O
እንደሚጠቁመው O
ኮሎኔል O
መንግስቱ B-PER
ዓመት B-DATE
ስልጣን O
በቆዩበት O
ወቅት O
በተለይም O
በቀይ B-DATE
ሽብር I-DATE
ዘመን I-DATE
ወደ O
ግማሽ O
ሚሊዮን O
ሰዎች O
ተገድለዋል O
። O

እንደ O
ጎርጎረሳዊያኑ B-DATE
በ I-DATE
ዓ I-DATE
ም I-DATE
የኢትዮጵያ B-ORG
ከፍተኛ I-ORG
ፍርድቤት I-ORG
ኮሎኔል O
መንግስቱ B-PER
በሌሉበት O
የሞት O
ቅጣት O
በይኖባቸዋል O
። O

የዚምባብዌ B-LOC
ባለሥልጣናት O
መንግስቱን B-PER
አሳልፈው O
ይሰጣሉ O
ብሎ O
መጠበቅ O
በጣም O
የማይመስል O
ነዉ O
። O

ሰዎች O
ፍርድ O
ቤት O
ቀርበው O
ራሳቸውን O
መከላከል O
አለባቸው O
ስሉም O
አክሎበታል O
። O

የኢትዮጵያ B-LOC
መንግስት O
ራሱ O
እንዳለፈዉ O
መንግስት O
አምባገነን O
እና O
ጨቋኝ O
እየሆነ O
መጥቷል O
። O

የዝምባቡዌ B-LOC
የመገናኛ O
ብዙሃን O
አዉታሮች O
የምናንጋግዋ O
መንግስት O
መንግስቱን B-PER
ወደ O
ኢትዮጵያ B-LOC
የመመለስ O
እቅድ O
እንደለለዉ O
ሰሙኑን O
ዘግበው O
ነበር O
። O

ሆኖም O
አንድ O
የጀርመን B-LOC
ዜና O
አገልግሎት O
ዛሬ B-DATE
እንደዘገበው O
አዲሱ O
መንግሥት O
ኮሎኔል O
መንግሥቱን B-PER
ለኢትዮጵያ B-LOC
አሳልፎ O
እንደማይሰጥ O
አስታውቋል O
። O

የአደጋውን O
ሰለባዎች O
የሚያዘክሩ O
የተለያዩ O
ዝግጅቶች O
ከትናንት B-DATE
በስተያ I-DATE
እሁድ I-DATE
ጀምሮ I-DATE
በተለያዩ O
ስፍራዎች O
እየተካሄዱ O
ነው O
። O

ዛሬም B-DATE
በአደጋው O
ሕይወታቸውን O
ያጡ O
ወገኖች O
ቤተሰቦች O
አውሮፕላኑ O
በተከሰከሰበት O
ስፍራ O
በመገኘት O
ሙት B-DATE
ዓመቱን I-DATE
አስበዋል O
። O

የኢትዮጵያ B-ORG
አየር I-ORG
መንገድ I-ORG
በበኩል O
በአብራሪዎች O
ክበብ O
ቅጥር O
ግቢ O
ውስጥ O
ማምሻውን O
የመታሰቢያ O
ሥርዓት O
እያካሄደ O
ነው O
። O

ዝግጅቱ O
ይጀመራል O
ከተባለው O
ሰዓት B-DATE
ዘግይቶ O
ሊጀመር O
አካባቢ O
በስፍራው O
የሚገኘውን O
ዘጋቢያችንን O
ሰሎሞን B-PER
ሙጬን I-PER
ስቱዲዮ O
ከመግባቴ O
በፊት O
አነጋግሬዋለሁ O
። O

ግን O
በተቃራኒዉ O
ከሁለተኛዉ B-DATE
የዓለም I-DATE
ጦርነት I-DATE
ፍፃሜ I-DATE
ጀምሮ I-DATE
የአሜሪካኖች O
ወዳጅ O
ሸሪክ O
አጋርነታቸዉ O
የደደረዉ O
የበርሊን B-LOC
ፓሪስ I-LOC
የሮም I-LOC
ስጳኝ I-LOC
ፖለቲከኞች O
በዋሽግተኖች B-LOC
መሰለላቸዉ O
ተጋለጠበት O
። O
