Ọkammụta O
Charles B-PER
Egolum I-PER
bụ O
onye O
nkuzi O
na O
mahadum B-ORG
Nnamdi I-ORG
Azikiwe I-ORG
dị O
n'Awka B-LOC
ma O
bụrụ O
otu O
n'ime O
ndị O
gụrụ O
akwụkwọ O
na O
C B-ORG
. I-ORG
K I-ORG
. I-ORG
C I-ORG
Onitsha B-LOC
( O
old O
boys O
) O
kwuru O
sị O
na O
emume O
ahụ O
dị O
nnukwu O
mkpa O
ọ O
kachasi O
na O
ndụ O
ndị O
nile O
gụrụ O
na O
ya O
bụ O
ụlọakwụkwọ O
. O

O O
kwuru O
na O
ha O
na O
- O
ezipụta O
Kraist O
dịka O
eze O
ụwa O
nile O
, O
eze O
udo O
. O

Ọkammụta O
Egolum B-PER
gara O
n'ihu O
kwuo O
na O
ha O
agaala O
mee O
emume O
nke O
bụ O
ome O
n'afọ O
na O
ndụ O
ha O
dịka O
ha O
si O
eme O
, O
na O
ha O
bịazịrị O
ụbọchị B-DATE
ụka I-DATE
ahụ O
ịtụrụ O
Chineke O
eze O
ndị O
eze O
mmamma O
. O

Dịka O
ụbọchị O
ahụ O
siri O
dị O
, O
mgbe O
parishi O
dị O
iche O
iche O
dị O
n'Awka B-LOC
zukọtara O
na O
"""" O
St B-LOC
Patrick I-LOC
Cathedral I-LOC
"""" O
ka O
ha O
nọzi O
ebe O
ahụ O
wee O
gbaa O
ya O
bụ O
ọfala O
n O
"""" O
ụzọ O
dị O
egwu O
. O

Bishop O
Ezeokafor B-PER
jikwa O
ohere O
ahụ O
hafee O
Nigeria B-LOC
n'aka O
Chineke O
ma O
dụọ O
ndị O
ụka O
ọdụ O
ka O
ha O
na O
- O
eme O
ihe O
ha O
kwesịrị O
ime O
dịka O
ndị O
otu O
Kristi O
. O

"""" O
Rev O
Fr O
. O
"""" O

Anthony B-PER
Ezeoke I-PER
bụ O
ụkọchukwu O
nọ O
na O
- O
anabata O
parishi O
dị O
iche O
iche O
ka O
ha O
na O
- O
abata O
rụtụkwara O
aka O
na O
ụbọchị O
ahụ O
bụ O
ụbọchị O
e O
ji O
echetakwa O
ahụ O
na O
ọbara O
Kristi O
"""" O
Corpus O
Kristi O
"""" O
nke O
e O
mere O
n O
"""" O
ọnwa B-DATE
Jun I-DATE
. O

Dịka O
o O
siri O
kwuo O
, O
ọ O
bụ O
ụbọchị O
ahụ O
ka O
e O
ji O
ezipụta O
na O
Kristi O
na O
- O
achị O
eze O
n'ime O
ahụ O
na O
ọbara O
ya O
. O

Otu O
nwaanyị O
so O
n'emume O
ofala O
ahụ O
bụ O
Oriaku O
Obiako B-PER
, O
n'okwu O
nke O
ya O
, O
kwuru O
na O
emume O
ahu O
na O
- O
egosi O
na O
ekeresimesi B-DATE
eruola O
. O

O O
kwuru O
na O
mgbe O
ha O
di O
n'umuaka O
, O
na O
ọ O
bụ O
ụbọchị O
e O
ji O
esi O
osikapa O
, O
ha O
richaa O
ha O
echerezie O
ekeresimesi B-DATE
. O

Ọ O
gara O
n'ihu O
kwuo O
na O
otu O
onye O
ọgọ O
mmụọ O
ekworola O
n'ihi O
emume O
ahụ O
bido O
gawa O
ụka O
, O
ma O
gbakwaa O
ama O
na O
o O
na O
- O
ebute O
ọgwụgwọ O
nsọ O
. O

Aka O
na O
- O
achị O
steeti O
ahụ O
bụ O
Gọvanọ O
Willie B-PER
Obianọ I-PER
kpọrọ O
oku O
a O
ọzọ O
oge O
ọ O
gara O
ileta O
ka O
ọlụ O
si O
aga O
n'okporo O
ụzọ O
Ezira B-LOC
- O
Ụm B-LOC
"""" I-LOC
ụọmakụ I-LOC
- O
Enugwu B-LOC
- I-LOC
Ụmụọnyịa I-LOC
- O
Achịna B-LOC
, O
bụ O
nke O
dị O
kilomita O
iri O
na O
abụọ O
. O

waa O
ọwà O
mmiri O
rugoro O
kilomita O
abụọ O
na O
ụma O
ise O
n'akụkụ O
ya O
, O
tinyere O
ihe O
ndị O
ọzọ O
pụtara O
ihè O
a O
rụpụtagoro O
na O
ya O
bụ O
ụzọ O
. O

Ha O
mekwara O
ka O
a O
mara O
na O
dịka O
otu O
ihe O
si O
aga O
, O
na O
a O
na O
- O
elegara O
anya O
na O
a O
gà O
- O
arụchapụ O
ya O
bụ O
okporo O
ụzọ O
n'oge O
ahụ O
e O
kwuru O
. O

N'okwu O
nkè O
ya O
, O
kọmishọna O
steeti O
ahụ O
na O
- O
ahụ O
maka O
ọchịchị O
ime O
- O
ime O
obodo O
na O
ihe O
gbasaara O
echichi O
ọdịnala O
, O
bụ O
Maazị O
Greg B-PER
Obi I-PER
tòrò O
ọchịchị O
steeti O
Anambra B-LOC
maka O
inye O
eze O
ọdịnala O
abụọ O
ahụ O
asambodo O
, O
bụ O
nke O
ọ O
kọwara O
na O
o O
mego O
ka O
echichi O
ha O
na O
ọnọdụ O
ha O
dịka O
ndị O
eze O
ọdịnala O
zuo O

òkè O
, O

ma O
kọwakwa O
nke O
ahụ O
dịka O
nke O
ga O
- O
enye O
aka O
n O
"""" O
ụzọ O
pụtara O
ìhè O
n O
"""" O
ịkwàlite O
udo O
na O
ọnọdụ O
mmepe O
bụ O
ịgbà O
n'obodo O
abụọ O
ahụ O
. O

N'okwu O
ha O
n'otu O
n'otu O
, O
eze O
ọdịnala O
abụọ O
ahụ O
, O
bụ O
Igwe O
Peter B-PER
Ilomụanya I-PER
nke O
Ụtụh B-LOC
na O
Igwe O
Godson B-PER
Onyedịrị I-PER
nke O
Lilu B-LOC
, O
bụ O
ndị O
ọñụ O
jupùtara O
n'obì O
kelere O
gọọmenti O
steeti O
Anambra B-LOC
maka O
inye O
ha O
ya O
bụ O
asambodo O
, O
bụ O
nke O
gosiri O
na O
ha O
abụrụgo O
ndị O
eze O
ọdịnala O
obodo O
ha O
dị O
iche O
iche O
. O

Ha O
kwekwazịrị O
nkwa O
na O
site O
n'enyemaka O
Chineke O
, O
na O
ha O
ga O
- O
eji O
oche O
eze O
ha O
wee O
kwàlite O
udo O
na O
ọnọdụ O
mmepe O
n'obodo O
ha O
dị O
iche O
iche O
na O
steeti O
ahụ O
n'izugbe O
. O

O O
kwuru O
na O
ọ O
bụghị O
naanị O
na O
nke O
ahụ O
ga O
- O
enye O
aka O
ịkwàlite O
ọdịmma O
ụmụafọ O
steeti O
ahụ O
, O
kama O
na O
ọ O
ga O
- O
enyekwa O
aka O
iwèta O
mmekọrịta O
obodo O
na O
ibe O
ya O
. O

ÒTÙ O
jikọtara O
ndị O
nta O
akụkọ O
n'ala O
Nigeria B-LOC
bụ O
"""" O
Nigeria B-ORG
Union I-ORG
of I-ORG
Journalists I-ORG
( O
NUJ B-ORG
) O
, O
"""" O
ngàlàba O
nke O
steeti O
Anambra B-LOC
, O
amalitela O
otu O
nnukwu O
mmemme O
omenafọ O
ha O
, O
bụ O
nke O
a O
kpọrọ O
izuụka O
ndị O
nta O
akụkọ O
. O

Ọ O
kpọkuru O
ndị O
nta O
akụkọ O
ka O
ha O
na O
- O
agbaso O
iwu O
na O
- O
achị O
ọlụ O
mgbasa O
ozi O
, O
kpachapụ O
anya O
n'otu O
ha O
si O
ebu O
akụkọ O
, O
ma O
zèéré O
ịgbasa O
ozi O
ụgha O
na O
ozi O
pụrụ O
iduhie O
ọha O
mmadụ O
, O
n'ihi O
ihe O
egwu O
dị O
iche O
iche O
nke O
ahụ O
pụrụ O
iwètà O
. O

Na O
mbụ O
n'ozi O
ha O
n'otu O
n'otu O
, O
onyeisi O
oche O
ndị O
otu O
ahụ O
na O
steeti O
ahụ O
, O
bụ O
Maazị O
Emmanuel B-PER
Ifesinachi I-PER
nakwa O
onyeisi O
oche O
ndị O
otu O
ahụ O
n'ala O
Nigeria B-LOC
, O
bụ O
Maazị O
Chris B-PER
Isiguzo I-PER
, O
nke O
onye O
nọchitere O
anya O
ya O
bụ O
osote O
onyeisi O
oche O
òtù O
ahụ O
na O
ngalaba O
ndịda O
ọwụwa O
anyanwụ O
ala O
Nigeria B-LOC
, O

Chidinma B-PER
gbara O
onye O
nke O
mbụ O
ma O
merie O
mmadụ O
iri O
na O
asaa O
ndị O
ọzọ O
. O

O O
ritere O
ihe O
onyinye O
gụnyere O
nde O
naira O
atọ O
, O
ọmaricha O
ụlọ O
na O
ụgbọala O
. O

Ndị O
sotere O
ya O
na O
ya O
bụ O
asompi O
bụ O
Chisom B-PER
Dunu I-PER
na O
Ameh B-PER
Munirah I-PER
. O

Mildred B-PER
Ehiguese I-PER
, O
bụ O
nwaada O
kacha O
mma O
n'ala O
anyị O
, O
onye O
nke O
na O
- O
ahafe O
ọlụ O
n'aka O
onye O
ọhụrụ O
dụrụ O
ya O
ọdụ O
ka O
ọ O
gbaa O
mbọ O
nkeọma O
. O

O O
gosipụtazịkwara O
ezi O
olile O
anya O
o O
nwere O
na O
otu O
ndọrọ O
ndọrọ O
ahụ O
ga O
- O
enweta O
mmeri O
dara O
ụdà O
na O
ya O
bụ O
nhọpụta O
n'ahọ B-DATE
2019 I-DATE
, O
ọ O
bụnadị O
dịka O
ọ O
rịọrọ O
ọhanaeze O
ka O
ha O
tụnyere O
ma O
nye O
APGA B-ORG
nkwàdo O
zuru O
òkè O
. O

Ihe O
pụtakarịchara O
ihè O
na O
mmemme O
ahụ O
bụ O
ukwe O
nkwàdo O
dị O
iche O
iche O
e O
kwèrè O
, O
na O
inye O
ndị O
dị O
iche O
iche O
otu O
ahụ O
họpụtara O
ọkọlọtọ O
APGA B-ORG
dịka O
ndị O
ga O
- O
eji O
aha O
ya O
wee O
zọọ O
ọkwa O
dị O
iche O
iche O
na O
ya O
bụ O
nhọpụta O
izugbe O
ala O
anyị O
n'ahọ B-DATE
na I-DATE
- I-DATE
abịa I-DATE
abịa I-DATE
. O

Ọ O
gakwazịrị O
n'ihu O
kpọkuo O
ha O
bụ O
ndị O
ritara O
uru O
na O
ya O
bụ O
amụmà O
ka O
ha O
were O
ya O
kpọrọ O
ihe O
, O
leruo O
ha O
anya O
nke O
ọma O
, O
ma O
wèrekwa O
ya O
baara O
onwe O
ha O
urù O
. O

Ọ O
sị O
na O
ndị O
ọlụsị O
ruru O
otu O
narị O
na O
iri O
atọ O
na O
asatọ O
n'ogige O
ahụ O
, O
ma O
nwekwa O
ndị O
agadi O
na O
ndị O
ara O
karịrị O
puku O
anọ O
n'ogige O
ebe O
ọzọ O
n O
"""" O
Ọzụbụlụ B-LOC
ahụ O
. O

N'okwu O
nke O
ya O
na O
mmemme O
ahụ O
, O
kọmishọna O
steeti O
ahụ O
na O
- O
ahụ O
maka O
ọdịmma O
na O
ihe O
metụtara O
ụmụntakịrị O
na O
ndị O
nne O
, O
bụ O
Oriakụ O
Ndidi B-PER
Mezue I-PER
, O
tòrò O
ogige O
ahụ O
maka O
ya O
bụ O
ọlụ O
ọma O
ha O
ji O
n'aka O
n'ime O
ka O
ndị O
olile O
anya O
ha O
gwụgoro O
nwee O
olile O
anya O
. O

Onye O
nlekọta O
ụlọakwụkwọ O
ahụ O
bụ O
Rev O
Fr O
. O
Fidelis B-PER
Chijioke I-PER
Izuakor I-PER
, O
nọkwazi O
ụbọchị O
ahụ O
cheta O
otu O
afọ O
o O
ji O
chie O
ụkọchukwu O
. O

"""" O
Rev O
Fr O
. O
Prof O
. O
"""" O
John B-PER
Oraemesi I-PER
, O
n'ekpere O
mmalite O
, O
kenere O
Chineke O
ma O
hafee O
ihe O
nile O
n'aka O
ya O
ebe O
ụkọchukwu O
parish O
bụ O
Rev O
. O
Fr O
. O
Anthony B-PER
Nwafor I-PER
, O
mgbe O
ọ O
na O
- O
agọ O
ọji O
gọtaara O
mmadụ O
nile O
ndụ O
makana O
oke O
dibịa O
chụọ O
aja O
, O
ọ O
dịka O
e O
were O
ya O
nye O
ndị O
mmụọ O
n'aka O
. O

N'okwu O
nke O
ya O
, O
onye O
nlekọta O
ụlọakwụkwọ O
ahụ O
bụ O
"""" O
Rev O
Fr O
. O
"""" O

Fidelis B-PER
Izuako I-PER
kelere O
Chineke O
maka O
ụbọchị O
ahụ O
tinyekwara O
na O
ọ O
bụ O
ụbọchị O
ahụ O
ka O
o O
mere O
otu O
afọ O
o O
jiri O
chie O
ụkọchukwu O
. O

Dịka O
o O
kelere O
Chineke O
ka O
ọ O
rịọkwara O
ya O
amara O
ya O
maka O
njem O
ụkọchukwu O
ya O
. O

N'adreesị O
nke O
ọ O
gụpụtara O
, O
onye O
isi O
ụlọakwụkwọ O
ahụ O
bụ O
Oriaku O
Mary B-PER
Attah I-PER
kelere O
ndị O
zara O
ha O
oku O
ma O
rụtụkwara O
ha O
aka O
n'ihe O
olemole O
makana O
a O
nyụkọọ O
mamịrị O
ọnụ O
ọ O
gbaa O
ụfụfụ O
. O

Otu O
onye O
nkuzi O
aha O
ya O
bụ O
Oriaku O
Victoria B-PER
gosiri O
afọ O
ojuju O
o O
nwere O
maka O
emume O
nturu O
ugo O
ahụ O
ma O
kọwakwaa O
na O
ụmụakwụkwọ O
ha O
bụ O
ndị O
tuuru O
ugo O
na O
nta O
akara O
tinyekwara O
ndị O
ga O
- O
abazi O
kọleji O
nwere O
ezigbo O
añụrị O
. O

Elizabeth B-PER
Ilonwa I-PER
, O
bụ O
onye O
na O
- O
aga O
ụka O
na O
St B-ORG
"""" I-ORG
Gabriel I-ORG
Parish I-ORG
"""" O
ma O
sorokwa O
n'otu O
jikọtara O
ndị O
nne O
, O
nna O
na O
ndị O
nkuzi O
( O
P B-ORG
. I-ORG
T I-ORG
. I-ORG
A I-ORG
) O
, O
jara O
ụmụaka O
ahụ O
ike O
maka O
ime O
ka O
ụbọchị O
ahụ O
bụrụ O
ụbọchị O
pụrụ O
iche O
. O

O O
kwuru O
na O
ọ O
na O
- O
aghọ O
nkọ O
ka O
aguba O
. O

E O
mere O
ọtụtụ O
ihe O
ngosi O
na O
mmemme O
ahụ O
, O
nke O
gụnyere O
akụkọ O
ụwa O
, O
abụ O
, O
ịwa O
achịcha O
, O
egwu O
dị O
iche O
iche O
, O
wdg O
. O

E O
nyekwara O
ọtụtụ O
ndị O
mmadụ O
onyinye O
nkwanye O
ugwu O
"""" O
award O
. O
"""" O

ỤBỌCHỊ O
bụụrụ O
nnọọ O
otu O
nwoke O
e O
tie O
okwe O
e O
rie O
oke O
n'isi O
ngwụcha B-DATE
izu I-DATE
ụka I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
dịka O
ụmụ O
okorobịa O
iwe O
juru O
obi O
kere O
ya O
agbụ O
, O
wụọ O
ya O
agbara O
aka O
n'ahụ O
ma O
were O
ụtarị O
pịa O
ya O
tọọ O
tọọ O
maka O
ịkwaso O
nwata O
gbara O
naanị O
ahọ O
asaa O
. O

Nwa O
amadi O
ahụ O
, O
bụ O
Maazị O
Tenimu B-PER
, O
bụ O
onye O
a O
kọwara O
na O
ọ O
bụ O
onye O
a O
tụbụrụ O
nga O
na O
mgbe O
gara O
, O
ma O
bụrụkwa O
onye O
ji O
anya O
ya O
wee O
hụ O
ntị O
ya O
ụbọchị O
ahụ O
dịka O
a O
tụụrụ O
ya O
ụtụ O
aka O
n'obodo O
Odion B-LOC
nke O
Warri B-LOC
dị O
na O
steeti O
Delta B-LOC
. O

N'akụkọ O
dịkwa O
ka O
ibè O
ya O
, O
otu O
nwoke O
ọzọ O
gbara O
ahọ O
iri O
na O
iteghete O
emebiela O
nwata O
nwaanyị O
na O
steeti O
Mina B-LOC
site O
n O
"""" O
ịkwaso O
ya O
iko O
. O

Ha O
gbara O
iwe O
ma O
buruchaa O
mpempe O
akwụkwọ O
ha O
depụtachara O
ebumnuche O
ha O
na O
ya O
nọchie O
ọnụ O
ụzọ O
ụlọụka O
ahụ O
. O

Ha O
nọ O
na O
- O
ekwu O
na O
ọmasịghị O
ha O
otu O
ihe O
si O
aga O
n O
"""" O
ụlọụka O
ahụ O
. O

Ndị O
ụka O
ahụ O
na O
ngaghari O
iwe O
ahụ O
kwuru O
na O
o O
wutere O
ha O
otu O
o O
si O
wepu O
otu O
ụkọchukwu O
ha O
bụ O
"""" O
Rev O
"""" O
Jasper B-PER
Chikwe I-PER
n'ihi O
ebubo O
; O
ha O
kwukwara O
na O
bishọọpụ O
ahụ O
egeghị O
nti O
na O
mbọ O
ndị O
okenye O
ụka O
ahụ O
gbara O
iji O
lebaa O
okwu O
ahụ O
anya O
ka O
udo O
wee O
chịa O
. O

A O
nọrọ O
n O
"""" O
ịtụ O
akwụkwọ O
ahụ O
wee O
họpụta O
ndị O
ndu O
ọhụụ O
ga O
- O
eji O
ọkwa O
dị O
iche O
iche O
n O
"""" O
ọchịchị O
obodo O
ahụ O
, O
nke O
gụnyere O
Maazị O
Francisi B-PER
Enemụọ I-PER
( O
onyeisi O
) O
, O
Maazị O
Raphael B-PER
Agụ I-PER
( O
Ode O
akwụkwọ O
) O
, O
tinyere O
ọtụtụ O
ndị O
ọzọ O
a O
họpụtara O
n O
"""" O
ọkwa O
dị O

iche O
iche O
. O

Onye O
isi O
oche O
otu O
jikọtara O
ndị O
Nigeria B-LOC
bi O
South B-LOC
Africa I-LOC
"""" O
Nigeria B-ORG
Union I-ORG
in O
South B-LOC
Africa I-LOC
, O
"""" O
Adetola B-PER
Olubola I-PER
, O
kwuru O
na O
e O
gburu O
nwa O
amadị O
ahụ O
na O
Yeovilie B-LOC
Johannesburg I-LOC
n'ihe O
dịka O
elekere B-DATE
nke I-DATE
asaa I-DATE
na I-DATE
ọkara I-DATE
nke I-DATE
uhuru I-DATE
chi I-DATE
ka O
ọnwa B-DATE
Julai I-DATE
dị I-DATE
na I-DATE
mkpụrụ I-DATE
ụbọchị I-DATE
iri I-DATE
na I-DATE
abụọ I-DATE
. O

Mkpamkpa O
a O
kpara O
ka O
o O
mechara O
ihe O
dịka O
otu O
ụbọchị O
onye O
isi O
ala O
South B-LOC
Africa I-LOC
, O
"""" O
President O
"""" O
Cyril B-PER
Ramaphosa I-PER
bịachara O
njem O
n'ala O
Nigeria B-LOC
. O

Ramaphosa B-PER
na O
njem O
ahụ O
, O
nke O
o O
mere O
ka O
ọnwa B-DATE
Julai I-DATE
dị I-DATE
na I-DATE
mkpụrụ I-DATE
ụbọchị I-DATE
iri I-DATE
na I-DATE
otu I-DATE
, O
kwuru O
na O
ogbugbu O
a O
na O
- O
egbu O
ndị O
Nigeria B-LOC
na O
ndị O
mba O
ndị O
ọzọ O
na O
South B-LOC
Africa I-LOC
bụ O
nke O
ndị O
omekome O
na O
- O
eme O
nke O
n'abụghịkwanụ O
maka O
nanị O
ndị O
Nigeria B-LOC
. O

O O
kwuru O
si O
"""" O
ihe O
pkatara O
ogbugbu O
a O
bụ O
n'ihi O
ụkọ O
ọlụ O
nke O
dị O
n'etiti O
ndị O
ntorobịa O
, O
tinyekwara O
ọtụtụ O
ihe O
ndị O
ọzọ O
nke O
sitere O
n'ogologo O
ọchịchị O
mmegide O
nke O
ndị O
isi O
ojii O
. O

"""" O
Nigeria B-LOC
Council O
General O
"""" O
na O
mba O
Johannesburg B-LOC
, O
Maazị O
Godwin B-PER
Adama I-PER
, O
kwuru O
na O
ogbugbu O
nke O
a O
enweghị O
ihe O
jikọtara O
ya O
na O
mmegide O
a O
na O
- O
emegide O
ndị O
mba O
ọzọ O
. O

Adama B-PER
gakwara O
n'ihu O
kwuo O
na O
mpaghara O
ebe O
egburu O
onye O
nke O
a O
bụ O
akụkụ O
ndị O
omekome O
na O
- O
akpaba O
ike O
na O
mba O
ahụ O
. O

N'ihi O
nkea O
, O
anwuchikọrọ O
ụmụ O
Nigeria B-LOC
mmadụ O
iri O
na O
anọ O
ma O
tụkpuo O
ha O
n O
"""" O
ụlọ O
itiri O
n'ihi O
na O
e O
gburu O
ụmụnne O
ha O
. O

Onyeisi O
ọchịchị O
obodo O
ahụ O
, O
bụ O
Ọkammụta O
Anthony B-PER
Okechukwu I-PER
, O
kpọrọ O
oku O
a O
ụnyaahụ B-DATE
n'ajụjụ O
ọnụ O
a O
gbara O
ya O
banyere O
ajọ O
ọnọdụ O
mbize O
ahụ O
na O
otu O
o O
si O
agbasawanye O
n'ihi O
oke O
mmiri O
ozuzo O
ahụ O
kwọsịrị O
nso O
nso O
a O
. O

Ọkammụta O
Okechukwu B-PER
, O
kọwara O
ọnọdụ O
mbize O
ahụ O
dịka O
nke O
na O
- O
akawanye O
njọ O
kwa O
ụbọchị O
, O
ọ O
kachasị O
n'oge B-DATE
udummiri I-DATE
a O
a O
nọ O
n'ime O
ya O
, O
nke O
mezịrị O
na O
ụbọchị O
ọbụla O
mmiri O
zobere O
, O
ndị O
obodo O
ahụ O
achịrị O
uche O
n'aka O
maka O
na O
mbize O
ahụ O
ebibiela O
ma O
gakwa O
n'ihu O
na O
- O
ebibi O
ọtụtụ O

ihe O
dị O
iche O
iche O
. O

Nwata O
ahụ O
, O
bụ O
onye O
a O
sị O
na O
ọ O
nọ O
n'ogo O
nke O
ikpeazụ O
ya O
, O
ma O
bụrụkwa O
onye O
ọ O
fọdụụrụ O
naanị O
otu O
ule O
ka O
agụmakwụkwọ O
ya O
kụrụ O
ọnụ O
na O
mahadum O
ahụ O
, O
wee O
bụzụrie O
onye O
zutere O
ọnwụ O
mberede O
ya O
n'isi O
ngwụcha B-DATE
izu I-DATE
ụka I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
. O

Kedụkwa O
ihe O
mere O
ha O
bụ O
ndị O
ọrụ O
ahụ O
jiri O
kwuo O
ka O
e O
buru O
nwata O
ahụ O
gaba O
nnukwu O
ụlọ O
ọgwụ O
, O
karịa O
ikwu O
ka O
e O
buru O
ya O
gaba O
n O
"""" O
ụlọ O
nchekwa O
ozu O
( O
mortuary O
) O
, O
ebe O
ha O
kwuru O
na O
ọ O
nwụọla O
? O

N'ihi O
nghọtahie O
ahụ O
na O
ihe O
ndị O
ọzọ O
na O
- O
esochi O
ọnwụ O
nwata O
ahụ O
azụ O
, O
Maazị O
Emma B-PER
Ojukwu I-PER
gara O
n'ihu O
mee O
ka O
a O
mara O
na O
mahadum O
ahụ O
eguzobela O
otu O
nnyocha O
pụrụ O
iche O
maka O
ileba O
anya O
n O
"""" O
ọnọdụ O
, O
otu O
o O
siri O
nwụọ O
, O
na O
ihe O
gbasaara O
ọnwụ O
nwata O
ahụ O
. O

Onye O
na O
- O
ahụ O
maka O
ọdị O
mma O
ndị O
mmadụ O
na O
ndị O
uweoji O
"""" O
Police O
Public O
Relations O
Officer O
( O
PPRO O
) O
, O
"""" O
Andrew B-PER
Enwerem I-PER
, O
kwupụtara O
na O
nkea O
bụ O
eziokwu O
. O

Ezego B-PER
, O
onye O
gbara O
, O
afọ O
iri O
anọ O
na O
atọ O
ma O
bụrụkwa O
onye O
Ọkwụdọ B-LOC
, O
Mgbidi B-LOC
, O
nke O
dị O
n'okpuru O
ọchịchị O
Oru B-LOC
West I-LOC
na O
steeti O
ahụ O
, O
kwere O
ma O
kwupụta O
na O
ya O
bụ O
onye O
ndu O
otu O
ndị O
tọọrọ O
ma O
gbuo O
otu O
onye O
ndọrọndọrọ O
ọchịchị O
, O
Maazị O
Amos B-PER
Akano I-PER
, O
ka O
a O
kwụchara O
ha O
ụgwọ O
nde O

naira O
ise O
. O

Dịka O
Enwerem B-PER
bụ O
onye O
okwupụta O
okwu O
ndị O
uweojii O
si O
kọwaa O
, O
site O
na O
nnyocha O
ntọrọ O
na O
ogbugbu O
nke O
e O
gburu O
Amos B-PER
Akano I-PER
, O
onye O
Nkwere B-LOC
; O
ndị O
ọlụ O
"""" O
Federal B-ORG
SARS I-ORG
Imo I-ORG
Command I-ORG
"""" O
nwụchiri O
mmadụ O
ise O
, O
ha O
wee O
kwupụta O
otu O
ha O
si O
kpaa O
nkpankpa O
ahụ O
. O

Dịka O
Enwerem B-PER
si O
kwu O
; O
"""" O
ihe O
dịka O
ụlọ O
isii O
ka O
gọọmentị O
steeti O
a O
kwariri O
. O

Ndị O
Oru B-LOC
West I-LOC
nupụtara O
n'igwe O
n O
"""" O
ọñụ O
maka O
ihe O
gọọmentị O
steeti O
a O
mere O
. O

Ọtụtụ O
ndị O
mmadụ O
bịara O
mmemme O
a O
nke O
gụnyere O
Bishọọpụ O
Ayo B-PER
- I-PER
Maria I-PER
Atoyebi I-PER
, O
nke O
Dayọsis O
Ilorin B-LOC
, O
tinyekwara O
Bishọọpụ O
Manfred B-PER
Schever I-PER
na O
ndị O
na O
- O
agụ O
akwụkwọ O
maka O
ịbụ O
ụkọchukwu O
( O
seminarians O
) O
, O
bụ O
ndị O
si O
obodo O
oyibo O
; O
Dayọsis O
nke O
Linz B-LOC
, O
Austria B-LOC
wee O
wụchaa O
. O

Bishọọpụ O
Schever B-PER
a O
dịgorịị O
na O
mbụ O
, O
chie O
mmadụ O
abụọ O
ndị O
dayọsis O
Awka B-LOC
ụkọchukwu O
n O
"""" O
ụlọụka O
"""" O
Immaculate B-ORG
Conception I-ORG
Cathedral I-ORG
, O
Linz B-LOC
, O
Austria B-LOC
, O
"""" O
ka O
ọnwa B-DATE
June I-DATE
dị I-DATE
na I-DATE
mkpụrụụbọchị I-DATE
iri I-DATE
abụọ I-DATE
na I-DATE
iteghete I-DATE
. O

Aka O
na O
- O
achị O
Anambra B-LOC
Steeti O
bụ O
Chief O
Willie B-PER
Obianọ I-PER
( O
Akpokuedike O
) O
nọ O
ya O
tinyekwara O
ndị O
si O
n'obi O
gọọmentị O
na O
ọtụtụ O
ndị O
mmadụ O
e O
ji O
okwu O
ha O
agba O
izu O
. O

N'okwuchukwu O
, O
Bishọọpụ O
Ezeokafor B-PER
gwara O
ndị O
a O
e O
chiri O
ụkọchukwu O
na O
Chineke O
ga O
- O
edu O
ha O
, O
na O
sọ O
ihe O
ọ O
chọrọ O
n'aka O
ha O
bụ O
irube O
isi O
. O

"""" O
Ụtọ O
ndụ O
bụ O
uru O
ị O
baara O
onye O
ọzọ O
. O

Ma O
fada O
, O
ndị O
nkuzi O
, O
dibia O
oyibo O
ma O
gọvanọ O
, O
ụtọ O
ya O
bụ O
mmadụ O
ole O
ị O
nyeere O
aka O
. O
"""" O

Gọvanọ O
Obiano B-PER
kelere O
mmadụ O
nile O
ma O
ñụrikwaara O
ndị O
ụkọchukwu O
e O
chiri O
ọhụrụ O
na O
ndị O
ezinaụlọ O
ha O
. O

O O
kwuru O
si O
"""" O
ọ O
bụ O
mmọnwụ O
ka O
e O
tiri O
unu O
taa B-DATE
n'ihi O
na O
dịka O
bishọọpụ O
siri O
kwu O
, O
unu O
bụzị O
ọkara O
mmadụ O
ọkara O
mmụọ O
. O
"""" O

Otu O
n'ime O
ndị O
ụkọchukwu O
e O
chiri O
ọhụrụ O
bụ O
"""" O
Rev O
Fr O
. O
"""" O

Bona B-PER
Ofolete I-PER
, O
nke O
si O
"""" O
Holy B-ORG
Name I-ORG
Parish I-ORG
, O
Umuchu B-LOC
, O
"""" O
mgbe O
ọ O
na O
- O
agọzi O
Gọvanọ O
Obianọ B-PER
, O
hafere O
Anambra B-LOC
steeti O
n'aka O
Chineke O
. O

Ihe O
ndị O
pụtakarichara O
ihe O
e O
mere O
na O
echichi O
ụkọchukwu O
ahụ O
bụ O
; O
ikwe O
nkwa O
irube O
isi O
, O
ịkpọkụ O
ndị O
nsọ O
( O
mgbe O
ndị O
ụkọchukwu O
ahụ O
mara O
afọ O
n'ala O
) O
iyinye O
akwa O
ụkọchukwu O
, O
ite O
ude O
. O

Site O
na O
nkewapụta O
na O
nkwupụta O
onye O
na O
- O
achị O
n'oge O
ahụ O
bụ O
General O
Ibrahim B-PER
Badamosi I-PER
Babangida I-PER
, O
Joseph B-PER
Abulu I-PER
bụ O
onye O
"""" O
Nigeria B-ORG
Navy I-ORG
"""" O
bụ O
onye O
mbụ O
akpolitere O
ịbụ O
onye O
ndu O
nwa O
ọhụrụ O
a O
bụ O
Anambra B-LOC
. O

Onye O
ọzọ O
bụ O
"""" O
Group O
Captain O
"""" O
Rufia B-PER
Garba I-PER
malitere O
ka O
ọnwa B-DATE
nke I-DATE
asatọ I-DATE
dị I-DATE
n'abali I-DATE
iri I-DATE
abụọ I-DATE
na I-DATE
otu I-DATE
n'afọ I-DATE
1996 I-DATE
wee I-DATE
ruo I-DATE
ka I-DATE
ọnwa I-DATE
asatọ I-DATE
dị I-DATE
n'abali I-DATE
isii I-DATE
afọ I-DATE
1998 I-DATE
. O

"""" O
Wing O
Commander O
"""" O
Emmanuel B-PER
Ukaegbu I-PER
batara O
n O
"""" O
ọnwa B-DATE
asatọ I-DATE
n'afọ I-DATE
1998 I-DATE
wee I-DATE
ruo I-DATE
n'abali I-DATE
iri I-DATE
na I-DATE
asaa I-DATE
n I-DATE
"""" I-DATE
ọnwa I-DATE
ise I-DATE
n'afọ I-DATE
1999 I-DATE
. O

N'agbanyeghị O
na O
ụlọikpe O
nyere O
ya O
ọchịchị O
ahụ O
, O
ewepụrụ O
ya O
, O
mana O
nwepụ O
ahụ O
mere O
ka O
ihe O
dị O
iche O
wee O
mee O
. O

Nwepụ O
ahụ O
kpọbatara O
osote O
ya O
bụ O
"""" O
Dame'Virgy O
Etiaba B-PER
, O
ọ O
weghara O
ọchịchị O
dịka O
nwanyị O
izizi O
bụ O
gọvanọ O
n'ala O
anyị O
bụ O
Nigeria B-LOC
. O

Nkea O
ka O
ọ O
ọchịchaziri O
wee O
nyefezie O
ọchịchị O
n'aka O
Chief O
Willie B-PER
Maduabuchukwu I-PER
Obiano I-PER
, O
bụkwa O
onye O
ka O
nọ O
n O
"""" O
ọchịchị O
ahụ O
wee O
ruo O
taa B-DATE
. O

N'oge O
ahụ O
ihe O
banyere O
nnaukwu O
( O
godfather O
) O
tinyere O
Ngige B-PER
n O
"""" O
ọchịchị O
ya O
na O
ndị O
Anambra B-LOC
aka O
ọjọọ O
nke O
mere O
na O
ọtụtụ O
ọlụ O
malitere O
laba O
azụ O
. O

E O
mesia O
, O
ndị O
ụlọikpe O
wepụrụ O
Nwabueze B-PER
Ngige I-PER
ma O
nye O
Maazị O
Peter B-PER
Obi I-PER
bụ O
onye O
nwetara O
mmeri O
n'oge O
emere O
nhọpụta O
ọchịchị O
. O
Maazị O
Peter B-PER
Obi I-PER
malitekwara O
dozibe O
ihe O
nile O
, O
tụba O
atụmatụ O
ka O
obodo O
ga O
- O
esi O
dịkwa O
mma O
ọzọ O
. O

Ezi O
uche O
ya O
wetekwara O
ndị O
Anambra B-LOC
nile O
iru O
ọchị O
. O

O O
mere O
ka O
a O
mara O
na O
nsogbu O
na O
kata O
- O
kata O
ahụ O
na O
- O
ebigasị O
otu O
ndọrọ O
ndọrọ O
PDP B-ORG
na O
APC B-ORG
aka O
ọjọọ O
ugbu O
a O
, O
ga O
- O
eme O
ka O
ụmụafọ O
ala O
Nigeria B-LOC
chọọ O
otu O
ndọrọ O
ndọrọ O
ọzọ O
kacha O
mma O
, O
ma O
bụrụkwa O
nke O
nwere O
ezi O
mmetụta O
ụmụ O
mmadụ O
n'obi O
. O

Ndị O
gọvanọ O
a O
kwuru O
na O
ha O
dị O
na O
mbụ O
nwee O
mmasị O
maka O
usoro O
ọlụ O
2017 B-DATE
ahụ O
n'ihi O
na O
ọ O
gara O
n'usoro O
ọlụ O
na O
amụma O
nke O
ọchịchị O
ugbua O
site O
n'afọ B-DATE
2017 I-DATE
ruo I-DATE
2020 I-DATE
. O

Mana O
e O
mesia O
n'ikpeazụ O
, O
otu O
abụghị O
n'ezi O
. O

"""" O
Okporo O
ụzọ O
nile O
adịghị O
mma O
; O
ka O
Gọọmentị O
Etiti O
mee O
nke O
ka O
mma O
na O
2018 B-DATE
; O
anyị O
nwere O
olile O
anya O
na O
Gọọmentị O
Etiti O
ga O
- O
eme O
ya O
. O
"""" O

Dịka O
otu O
hụrụ O
maka O
nchọpụta O
siri O
kwu O
, O
ha O
nyochara O
ka O
atụmatụ O
ọlụ O
2017 B-DATE
si O
aga O
n'obodo O
dị O
iche O
iche O
na O
steeti O
Abia B-LOC
, O
Anambra B-LOC
, O
Ebonyi B-LOC
, O
Enugu B-LOC
na O
Imo B-LOC
site O
na O
nkwado O
ndị O
obodo O
. O

Na O
mmalite O
ya O
bụ O
emume O
, O
Gọvanọ O
steeti O
Ebonyi B-LOC
ma O
bụrụkwa O
onye O
isi O
oche O
ndị O
gọvanọ O
mpaghara O
ahụ O
( O
SEGF B-ORG
) O
, O
Chief O
David B-PER
Umahi I-PER
, O
kwuru O
( O
site O
n'aka O
onye O
nọchitere O
ya O
) O
na O
ndị O
ogbo O
ya O
( O
ndị O
gọvanọ O
) O
fooro O
ntutu O
ha O
taa O
maka O
mmepe O
okirikiri O
ha O
. O

Otu O
osila O
dị O
, O
Gọọmentị O
Etiti O
agbaghaana O
nke O
a O
site O
n'aka O
onye O
minista O
na O
- O
ahụ O
maka O
mgbasa O
ozi O
na O
omenala O
bụ O
Alhaji O
Lai B-PER
Mohammed I-PER
na O
minister O
Babatunde B-PER
Fashola I-PER
nke O
"""" O
Power O
, O
Works O
and O
Housing O
. O
"""" O

Ndị O
minista O
a O
kwuru O
n'aka O
nke O
ha O
na O
gọọmentị O
etiti O
na O
anwa O
oke O
ya O
na O
mpaghara O
ahụ O
. O

A O
bịa O
n O
"""" O
ọlụaka O
, O
nke O
bụ O
ihe O
e O
ji O
aka O
alụpụta O
, O
a O
ga O
akpọ O
Anambra B-LOC
"""" O
Japan B-LOC
"""" O
nke O
Afrika B-LOC
n'ihi O
na O
ha O
na O
- O
agbo O
ihe O
ewu O
na O
- O
eri O
. O

Akụrụngwa O
ụgbọala O
nke O
adịghịkwa O
n'ahịa O
, O
ị O
bịa O
n'Anambra B-LOC
, O
a O
ga O
- O
alụpụta O
ya O
, O
tinyere O
gị O
n O
"""" O
ụgbọala O
gị O
. O

Ndị O
steeti O
a O
na O
- O
alụ O
ọluaka O
n O
"""" O
ụzọ O
dị O
iche O
iche O
. O

Ụfọdụ O
ndị O
Anambra B-LOC
na O
- O
aga O
na O
steeti O
ndi O
mepechara O
emepe O
kemgbe O
na O
- O
alụnye O
ụlọ O
ọlụ O
na O
- O
emepụta O
ngwa O
ahịa O
. O

Nke O
a O
bụ O
mmadụ O
I O
kuru O
mmanụ O
ọkụ O
na O
- O
awụnye O
n O
"""" O
ọkụ O
na O
- O
ere O
ere O
. O

Onye O
ọbụna O
nwere O
ọgụgụ O
isi O
maara O
na O
akụ O
nke O
o O
weletara O
ụlọ O
bụ O
nke O
o O
ji O
n'ihi O
na O
ọ O
bụ O
nke O
ahụ O
dị O
na O
be O
ya O
. O

Gọvanọ O
Chukwuemeka B-PER
Ezeife I-PER
( O
Okwadike O
Igboukwu B-LOC
) O
wepụtara O
amuma O
"""" O
Think O
Home O
Philosopy O
, O
nke O
pụtara O
ka O
onye O
ọbụna O
mata O
na O
ọ O
nwere O
ebe O
o O
siri O
pụta O
. O

Ihe O
mmemme O
a O
dotara O
ọtụtụ O
igwe O
ndị O
ọzọ O
, O
ndị O
na O
- O
akwado O
omenala O
, O
ndị O
ọlụ O
gọọmentị O
, O
ndị O
isi O
ụlọ O
ọlụ O
dị O
iche O
iche O
, O
ndị O
ụka O
, O
ndị O
echichi O
na O
otụtụ O
mmadụ O
. O

Na O
mbụ O
n'okwuchukwu O
n O
"""" O
ụka O
e O
ji O
malite O
mmemme O
a O
, O
"""" O
Rev O
Fr O
. O
"""" O
Christian B-PER
Umeojilinnaka I-PER
bụ O
ụkọchukwu O
n'elekota O
ụlọụka O
"""" O
Saint B-ORG
Anthony's I-ORG
Catholic I-ORG
Church I-ORG
, O
"""" O
Nanka B-LOC
, O
kọwara O
mmemme O
iri O
ji O
ọhụụ O
dịka O
ohere O
ndị O
mmadụ O
ji O
e O
gosi O
chineke O
obi O
aṅụri O
maka O
nnukwu O
owuwe O
ihe O
ubi O
o O
nyere O
ha O
. O

Na O
okwu O
ha O
di O
iche O
iche O
, O
onye O
isi O
oche O
Ohaneze B-ORG
Ndigbo I-ORG
na O
steeti O
Anambra B-LOC
bụ O
Chiifu O
Damian B-PER
Okeke I-PER
Ogene I-PER
, O
Ọkammuta O
Emeka B-PER
Okoli I-PER
na O
Chiifu O
Osita B-PER
Ezechukwu I-PER
, O
chọpụtara O
na O
ndị O
Igbo O
bụ O
ndi O
hụrụ O
omenala O
na O
odinaala O
ha O
n'anya O
ma O
na O
- O
agbasi O
mbọ O
ike O
ichekwa O
omenala O
na O
ọdinala O
ha O
. O

Na O
okwu O
ha O
, O
Chiifu O
Aniazoka B-PER
Zokas I-PER
, O
Ngozi B-PER
Izuehie I-PER
na O
Godwin B-PER
Nwafor I-PER
, O
kwuru O
na O
ndị O
Igbo O
ga O
- O
agaghachi O
azụ O
n O
"""" O
ọlụ O
ugbo O
, O
nke O
so O
n'ihe O
na O
- O
egosi O
ndi O
ha O
bụ O
. O

N'ihe O
mmemme O
a O
, O
ka O
a O
kuzikwara O
otu O
mmadụ O
ga O
- O
esi O
gbanahị O
ndọkasị O
ahụ O
na O
ihe O
nwere O
ike O
ịpụta O
na O
ndọkasi O
ahụ O
, O
nke O
Ọkammụta O
Bernice B-PER
Ezeilo I-PER
kuziri O
. O

Ụlọikpe O
ndị O
ahụ O
bụ O
"""" O
Chief O
Magistrate O
Court O
1 O
"""" O
na O
"""" O
Senior O
Magistrate O
Court O
2 O
"""" O
ma O
bụrụkwa O
ụlọikpe O
e O
wunyere O
n'ogige O
ụlọikpe O
ukwu O
"""" O
Orlu B-ORG
High I-ORG
Court I-ORG
. O
"""" O

Onye O
ọgba O
ama O
a O
gara O
n'ihu O
kọwaa O
na O
ndị O
ọchọnganoko O
ahụ O
riri O
mbọmbọ O
nani O
mgbe O
ha O
hụrụ O
na O
akwụkwọ O
ahụ O
nile O
, O
tinyekwara O
ọtụtụ O
ngwa O
ọlụ O
ụlọikpe O
ahụ O
agbariena O
ọkụ O
pịata O
pịata O
ma O
ghọrọ O
ntụ O
. O

Dịka O
o O
siri O
kwuo O
, O
ndị O
nche O
ahụ O
bụ O
ndị O
nke O
mmiri O
juru O
ọnụ O
nọ O
ebe O
ahụ O
n'amaghị O
ihe O
ha O
ga O
- O
eme O
mgbe O
ndị O
ọjọọ O
ahụ O
jiri O
laa O
. O

O O
kwuru O
si O
, O
"""" O
ụlọikpe O
ndịa O
na O
- O
ekpe O
ikpe O
dịka O
ụlọikpe O
ndị O
ọzọ O
n O
"""" O
ụlọikpe B-ORG
ukwu I-ORG
Orlu I-ORG
si O
eme O
. O

O O
nweghị O
ihe O
mere O
n'oge O
gara O
aga O
nke O
a O
ga O
- O
asi O
na O
ọ O
bụ O
ya O
ka O
ihe O
dị O
otu O
a O
jiri O
mee O
. O

Nnyocha O
nke O
ndị O
uweoji O
ga O
- O
achọpụta O
ihe O
kpatara O
ọdachị O
a O
. O
"""" O

Oge O
a O
kpọtụrụ O
ya O
bụ O
onye O
na O
- O
ahụ O
maka O
ọdị O
mma O
ndị O
mmadụ O
na O
ndị O
uweojii O
na O
steeti O
ahụm O
, O
( O
Police O
Public O
Relations O
officer O
) O
, O
SP O
Andrew B-PER
Enwerem I-PER
, O
kwuru O
na O
ọ O
bụ O
ihe O
mere O
eme O
. O

Ya O
bụ O
okwuputa O
okwu O
ndị O
uweojii O
kọwara O
na O
kọmishọna O
ndị O
uweojii O
bụ O
Dasuki B-PER
Galadanchi I-PER
, O
agwala O
onye O
kọmanda O
nke O
mpaghara O
Orlu B-LOC
ka O
o O
bido O
nleba O
anya O
ozigbo O
maka O
ya O
bụ O
ihe O
. O

O O
mere O
ka O
a O
mara O
mkpa O
ọ O
dị O
icheta O
ndị O
nọ O
n'ime O
ime O
obodo O
na O
ndị O
ụwa O
na O
- O
atụ O
n O
"""" O
ọnụ O
nakwa O
inye O
ha O
nkwàdo O
oge O
niile O
, O
ma O
kpọkukwazie O
ndị O
aka O
ji O
akụ O
ka O
ha O
were O
akụ O
ha O
na O
- O
eleta O
ndị O
ụwa O
na O
- O
atụ O
n O
"""" O
ọnụ O
. O

N'okwu O
nke O
ya O
, O
onye O
nọ O
dịka O
onyeisi O
ndị O
ọrụ O
nyere O
Gọvanọ O
Willie B-PER
Obianọ I-PER
, O
bụ O
Maazị O
Primus B-PER
Ọdịlị I-PER
kwuru O
na O
ya O
bụ O
ọrụ O
bụ O
nke O
magburu O
onwe O
ya O
, O
ma O
mee O
ka O
a O
mara O
na O
Oriakụ O
Obianọ B-PER
na O
- O
esite O
na O
nke O
ahụ O
wee O
wulite O
mmụọ O
inye O
enye O
n'ebe O
ụmụ O
mmadụ O
nọ O
. O

Achọpụtara O
na O
nwaanyị O
na O
eledoro O
ya O
nwa O
anya O
bụ O
onye O
Agenebode B-LOC
na O
Etsako B-LOC
East I-LOC
dị O
n'okpuru O
ọchịchị O
Edo B-LOC
Steeti O
bụ O
onye O
kwụnyere O
ego O
ya O
ozigbo O
. O

Ekwuru O
na O
o O
ji O
ụfọdụ O
ego O
o O
nwetara O
n'ime O
nwa O
ahụ O
were O
zụta O
ekwenti O
. O

Mana O
Miracle B-PER
, O
bụ O
nne O
ụmụ O
abụọ O
, O
tara O
onwe O
ya O
ụta O
maka O
ihe O
omere O
n'ihi O
ngharipu O
di O
ya O
nakwa O
n'ihi O
na O
di O
ya O
enweghi O
ike O
ilekọta O
ya O
na O
ụmụ O
ya O
anya O
. O

Okwuru O
sị O
na O
ọ O
bụ O
Mama O
Joy B-PER
bụ O
onye O
kwagidere O
ya O
ka O
oree O
nwa O
ya O
were O
ego O
onwetara O
nye O
di O
ya O
ka O
o O
were O
bido O
ahia O
. O

"""" O
Elelem O
ya O
na O
ebe O
ụmụaka O
na O
enweghi O
nne O
na O
nna O
nọ O
n'Onitsha B-LOC
. O
Ha O
zụkwara O
ya O
puku O
naari O
na O
abụọ O
. O
Azụtara O
m O
naani O
ekwenti O
, O
achọghim O
ịzụta O
ya O
mana O
( O
Mama O
Joy B-PER
) O
kwanyere O
m O
ka O
m O
mee O
ya O
. O
"""" O

Mgbe O
omechaala O
kpọọ O
m O
na O
oge O
ehihie B-DATE
ka O
ogwara O
m O
na O
olego O
nwa O
, O
nwee O
baara O
ya O
mba O
ma O
gbanyukwaa O
ekwenti O
m O
, O
nwee O
nọdụ O
na O
ngbagwojuanya O
, O
onwekwaghi O
ihe O
m O
mere O
ụbọchi O
ahụ O
nile O
. O
"""" O

Komishọna O
ndị O
uwe O
ojii O
na O
steeti O
ahụ O
kwuru O
na O
ọ O
ga O
agbapụta O
nwa O
ahụ O
ma O
kpọrọkwa O
onye O
mere O
ihe O
a O
kpụga O
n O
"""" O
ụlọikpe O
. O

Kokumo O
kwuru O
na O
agwa O
a O
nwaanyi O
a O
kpara O
bụ O
ihe O
megidere O
iwu O
nke O
Nigeria B-LOC
. O
O O
kwukwara O
na O
ebe O
anyi O
ji O
nwaanyi O
a O
na O
- O
aka O
, O
anyi O
ga O
akpụgariri O
ya O
ụlọikpe O
. O

Aga O
azọpụtakwa O
nwa O
a O
. O
"""" O

Oku O
a O
bụ O
nke O
a O
kpọrọ O
site O
n O
"""" O
ọnụ O
ndị O
omebe O
iwu O
steeti O
Anambra B-LOC
n'isi O
ngwụcha B-DATE
izuụka I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
dịka O
ndị O
otu O
ahụ O
nwere O
ọgbakọ O
ha O
n'Awka B-LOC
. O

O O
kwuru O
sị O
"""" O
Ndị O
agha O
ala O
Nigeria B-LOC
kwesịrị O
ịnọ O
ugbua O
na O
- O
emepụta O
ngwa O
agha O
bụ O
nke O
Nigeria B-LOC
na O
- O
etinye O
nnukwu O
ego O
nke O
e O
kwesiri O
iji O
mepee O
obodo O
a O
karịa O
ma O
imepụta O
sọọsọọ O
nnu O
na O
ngwa O
agha O
ndị O
dị O
mfe O
na O
"""" O
DICON O
"""" O
ma O
were O
oge O
ndị O
ọzọ O
na O
- O
eyi O
ụmụ O
Nigeria B-LOC
na O
- O

achọghị O
nsogbu O
egwu O
. O

Nwoke O
a O
bụ O
Maazị O
Chidiebere B-PER
Onwumere I-PER
, O
bụ O
onye O
Umuagbaghagha B-LOC
n'okpuru O
ọchịchị O
Osisiọma B-LOC
nke O
Abia B-LOC
Steeti O
ka O
a O
kpọchiri O
ka O
ebochichara O
ya O
ọnụ O
na O
ọ O
bụ O
ya O
gburu O
agbata O
obi O
ya O
, O
bụ O
Uzochi B-PER
Chinyere I-PER
, O
bụ O
onye O
nke O
bikwa O
otu O
ebe O
ahụ O
nwoke O
a O
bi O
na O
ya O
. O

"""" O
Ka O
mkpụrụ O
ụbọchị O
ole O
gasịrị O
, O
Promise B-PER
nachitere O
n O
"""" O
ụlọ O
anyị O
wee O
kpọrọm O
gaa O
World B-LOC
Bank I-LOC
Police I-LOC
Station I-LOC
, O
Aba B-LOC
, O
ebe O
ọ O
kpọrọm O
nyefee O
na O
- O
aka O
ndị O
uwe O
ojii O
wee O
na O
ekwu O
na O
m O
tigidere O
nwanne O
ya O
ihe O
, O
o O
wee O
nwụọ O
. O
"""" O

Ọka O
ịkpe O
Uzosike B-PER
kwudosikwara O
ike O
na O
- O
ekwu O
na O
a O
ga O
- O
achọ O
usoro O
a O
ga O
e O
ji O
dozie O
ajọ O
ọnọdụ O
a O
ma O
weputakwa O
ụzọ O
kwesiri O
a O
ga O
e O
ji O
kwụghachi O
ndi O
udị O
ịhe O
a O
dakporo O
. O

O O
kwuru O
si O
na O
gọọmentị O
mere O
nkea O
n'ihi O
ama O
nke O
si O
n'aka O
ngalaba O
na O
- O
ahụ O
maka O
gburugburu O
"""" O
Ministry O
of O
Environment O
"""" O
nke O
kwuru O
na O
osikapa O
adigboroja O
na O
nsị O
dị O
n'osikapa O
a O
na O
- O
eresi O
ndị O
mmadụ O
. O

E O
ji O
aja O
maasị O
dị O
asọ O
wee O
malite O
mmemme O
a O
. O
Bishọpụ O
kelere O
ndị O
isi O
na O
ndị O
ọlụ O
nọ O
n O
"""" O
ụlọọgwụ O
ahụ O
, O
gozie O
ma O
gbapee O
ọtụtụ O
ihe O
n O
"""" O
ụlọọgwụ O
ahụ O
ndị O
gunyere O
mmiri O
ọñụñụ O
"""" O
borehole O
, O
"""" O
igwe O
na O
- O
enye O
ọkụ O
nke O
ọgbara O
ọhụrụ O

, O
nke O
ya O
bụ O
bishọọpụ O
nyere O
aka O
wee O
zụta O
. O

N'okwu O
nke O
ya O
, O
"""" O
Rev O
. O
Sr O
"""" O
Gilbert B-PER
Ekwommadu I-PER
, O
bụ O
onye O
"""" O
matron O
"""" O
ụlọọgwụ O
ahụ O
na O
ndị O
ọlụ O
niile O
, O
kelere O
Chineke O
maka O
ya O
bụ O
mmemme O
. O

E O
ji O
egwu O
na O
amụ O
, O
oriri O
na O
nkwari O
, O
tinyekwara O
egwu O
egedege O
, O
nke O
ndị O
"""" O
CYON B-ORG
, O
"""" O
"""" O
Holy B-ORG
Name I-ORG
Parish I-ORG
, O
"""" O
Umuchu B-LOC
, O
gbara O
wee O
weta O
emume O
a O
na O
njedebe O
. O

Nke O
a O
bụ O
nke O
e O
mere O
site O
n'aka O
ndị O
ụlọ O
omebe O
iwu O
steeti O
Anambra B-LOC
n O
"""" O
ọgbakọ O
ha O
nwere O
n'isi O
ụlọ O
ọrụ O
ha O
dị O
n'Awka B-LOC
, O
bụkwa O
nke O
ha O
nọrọ O
na O
ya O
wee O
tụlee O
ma O
lebaa O
anya O
n O
"""" O
ụfọdụ O
ihe O
ndị O
ọzọ O
chere O
ha O
n'ihu O
dịka O
ndị O
omebe O
iwu O
steeti O
ahụ O
. O

Madụ O
ise O
ndị O
ahụ O
a O
nabatara O
na O
okpuru O
ọchịchị O
ha O
gụnyere O
: O
Maazị O
Sylvester B-PER
Okafor I-PER
( O
Anambra B-LOC
West I-LOC
) O
; O
Maazị O
Pius B-PER
Ifeadị I-PER
( O
Anambra B-LOC
East I-LOC
) O
; O
Oriakụ O
Ify B-PER
Obinabọ I-PER
( O
Orumba B-LOC
North I-LOC
) O
; O
Ferdinand B-PER
Ọnwụje I-PER
( O
Awka B-LOC
North I-LOC
) O
, O
tinyere O
Patrick B-PER
Aghamba I-PER
( O
Onitsha B-LOC
North I-LOC
) O

O O
mere O
ka O
a O
mara O
na O
ihe O
ndị O
ahụ O
so O
n'ihe O
na O
- O
ebutere O
ọtụtụ O
ndị O
mmadụ O
ihe O
mberede O
okporo O
ụzọ O
ma O
na O
- O
ewetakwa O
ọnwụ O
erughị O
eru O
nye O
ọtụtụ O
mmadụ O
, O
n'ihi O
na O
mgbe O
ụzọ O
chiere O
, O
ebe O
onye O
ụgbọala O
hụzịrị O
, O
o O
sukanye O
isi O
ya O
, O
na O
- O
agbanyegị O
ihe O
ọ O
ga O
- O
ewe O
. O

Onye O
nkwupute O
okwu O
ndị O
uwe O
ojii O
n'Enugu B-LOC
Steeti I-LOC
, O
bụ O
Ebere B-PER
Amariazu I-PER
, O
kwupụtara O
nke O
a O
n O
"""" O
okwu O
ya O
n O
"""" O
ụbọchị B-DATE
monde I-DATE
n O
"""" O
Enugu B-LOC
. O
O O
kwuru O
na O
ihe O
mberede O
a O
mere O
na O
mkpụrụ B-DATE
ụbọchị I-DATE
iri I-DATE
abụọ I-DATE
na I-DATE
anọ I-DATE
nke I-DATE
onwa I-DATE
Ọgọọst I-DATE
na O
Ameke B-LOC
na O
Enu B-LOC
- I-LOC
oduma I-LOC
dị O
n O
"""" O
Enugu B-LOC
Steeti O

. O

Amariazu B-PER
kowaputara O
aha O
nwa O
nwoke O
a O
nwụrụ O
anwụ O
dịka O
Ebube B-PER
Chukwu I-PER
. O

O O
kwuru O
na O
Ebube B-PER
Chukwu I-PER
bụ O
onye O
ekwupụtara O
n O
"""" O
ọkwụgburu O
onwe O
ya O
ka O
ọṅụchara O
ihe O
ọ O
na O
añụribu O
na O
mbụ O
bụ O
anwụrụ O
ike O
, O
nke O
a O
maara O
dịka O
"""" O
Igbo O
. O
"""" O

Ozi O
e O
nwetere O
na O
- O
ekwu O
na O
onye O
ihe O
a O
mere O
amaghịkwa O
onwe O
ya O
, O
nke O
mere O
o O
jị O
kwụgbuo O
onwe O
ya O
n O
"""" O
elu O
osisi O
n'ime O
ọhia O
n O
"""" O
Obokolo B-LOC
, O
nke O
di O
n'etiti O
Amorji B-LOC
na O
Ameke B-LOC
Oduma I-LOC
. O

"""" O
President O
General O
"""" O
otu O
Iganihu B-ORG
Aguluezechukwu I-ORG
bụ O
Ifedi B-PER
Okoye I-PER
, O
ji O
ịhụnanya O
na O
obioma O
wee O
nabata O
ọha O
na O
eze O
, O
ndị O
gụnyere O
ndị O
obodo O
ahụ O
na O
ndị O
si O
mba O
ndị O
ọzọ O
dị O
iche O
iche O
wee O
bịa O
. O

Ndị O
mmadụ O
bupụtachara O
ji O
ha O
kọrọ O
bụ O
ndị O
buru O
nnukwu O
ibu O
ka O
e O
wee O
mara O
mbe O
naabo O
nke O
bụ O
oke O
. O

Emume O
iri O
ji O
ahụ O
bụ O
nke O
a O
ga O
- O
akpo O
ọha O
zuru O
mee O
n'ihi O
na O
ma O
ndị O
ichie O
, O
ndị O
nze O
na O
ọzọ O
, O
ụmụada O
, O
inyom O
ọna O
, O
ndị O
ntorobia O
na O
ụmụaka O
nọ O
ya O
. O

Ndị O
egwu O
ọdinala O
dị O
iche O
iche O
ma O
ndị O
Aguluezechukwu B-LOC
, O
ma O
nke O
ndị O
agbataobi O
ha O
juru O
ọgbọ O
nke O
mere O
ka O
ebe O
nile O
na O
- O
ekpo O
ọkụ O
. O

Nke O
a O
ga O
- O
abịa O
site O
n'ihe O
omume O
onyoonyo O
"""" O
television O
series O
"""" O
nke O
isiokwu O
ya O
ga O
- O
abụ O
"""" O
Nduka O
, O
"""" O
nke O
a O
ga O
- O
eji O
asụsụ O
Igbo O
wee O
na O
- O
eme O
n O
"""" O
ụlọ O
mgbasa O
ozi O
nke O
steeti O
ahụ O
. O

Ihe O
omume O
a O
ga O
- O
eleba O
anya O
n'okwu O
a O
kpụ O
n O
"""" O
ọnụ O
na O
asụsụ O
Igbo O
na O
- O
anwụ O
anwụ O
nke O
a O
na O
- O
akụ O
n'ekwe O
eri O
oge O
. O

Onye O
isi O
ụlọ O
ọlụ O
ABS B-ORG
bụ O
Maazị O
Uche B-PER
Nworah I-PER
, O
gwara O
ndị O
nta O
akụkọ O
na O
nke O
a O
ga O
- O
agba O
ọtụtụ O
omenala O
ndị O
Igbo O
nke O
ụmụ O
na O
- O
eto O
eto O
amaghị O
n'anwụ O
. O

O O
kwuru O
na O
ya O
bụ O
ihe O
omume O
bụ O
nke O
ezinaụlọ O
nile O
ga O
- O
anabata O
n'agbanyeghị O
afọ O
ole O
onye O
dị O
. O

O O
kwuru O
sị O
; O
"""" O
a O
ga O
na O
- O
eme O
ya O
n'Igbo O
, O
ọ O
ga O
- O
adabakwara O
onye O
ọbụna O
n'agbata O
afọ O
ọbụna O
ọ O
dị O
. O
"""" O

Dịka O
ọ O
na O
- O
agwa O
ndị O
nta O
akụkọ O
okwu O
, O
onye O
nnọchite O
anya O
"""" O
Fidelity B-ORG
Bank I-ORG
, O
"""" O
Maazị O
Charles B-PER
Aigbe I-PER
, O
kwuru O
sị O
na O
ọ O
dị O
ọtụtụ O
ihe O
ha O
ji O
bagide O
amụma O
a O
. O

"""" O
Anyị O
ji O
obi O
añụrị O
wee O
na O
- O
esonyere O
ụnụ O
. O

Ihe O
gbasara O
onyoonyo O
"""" O
movie O
industry O
"""" O
bụ O
otu O
n'ihe O
na O
- O
akwalite O
akụnụba O
taa O
, O
anyị O
nwere O
obi O
añụrị O
inye O
aka O
na O
ya O
. O
"""" O

Ọ O
dịghị O
mfe O
mana O
site O
n'amara O
Chineke O
, O
a O
na O
m O
alụ O
ya O
site O
n'enyemaka O
ndị O
otu O
m O
na O
ndị O
ọlụ O
nke O
ụlọakwụkwọ O
anyị O
. O

E O
nweziri O
ezi O
mmekọrịta O
n'etiti O
ndị O
ochịchị O
ụmụakwụkwọ O
( O
SUG B-ORG
) O
na O
ndị O
ọchịchị O
/ O
ndị O
isi O
ụlọakwụkwọ O
. O

Anyị O
na O
- O
ahazi O
ihe O
mmemme O
dị O
iche O
iche O
dịka O
aka O
ọlụ O
, O
nkuzi O
semina O
, O
iso O
mpi O
, O
w O
. O
d O
. O
g O
. O

Onye O
turu O
ugo O
n'asumpi O
a O
, O
na O
- O
enye O
ya O
ego O
iji O
malite O
ihe O
ọ O
ga O
- O
eme O
. O

Anyị O
na O
kọmishọna O
na O
- O
ahụ O
maka O
gburugburu O
na O
- O
alụkọkwa O
. O

Mmemme O
ahụ O
bụ O
nke O
were O
otu B-DATE
izuụka I-DATE
. O

E O
mere O
ya O
n'izuụka O
ụmụakwụkwọ O
( O
student's O
week O
) O
. O

Nkuzi O
maka O
ncheta O
ogbugba O
afọ O
"""" O
Anniversary O
lecture O
"""" O
bụ O
nke O
e O
mere O
na O
Tuzdee B-DATE
, O
ọnwa B-DATE
Junu I-DATE
dị I-DATE
n I-DATE
"""" I-DATE
ụbọchị I-DATE
nke I-DATE
iri I-DATE
na I-DATE
abụọ I-DATE
. O

Ụbọchị O
ahụ O
ka O
anyị O
kwanyere O
ọtụtụ O
ndị O
mmadụ O
ugwu O
. O

Ọ O
bụ O
Eze O
Ikechukwu B-PER
Chiavoghilefu I-PER
, O
onye O
isi O
oche O
ndị O
eze O
ọdinala O
n'okpuru O
ọchịchị O
Osisioma B-LOC
, O
ebe O
ya O
bụ O
ọkụ O
ọgbụgba O
"""" O
pipeline O
explosion O
"""" O
dapụtara O
kwuru O
nke O
a O
. O

Dịka O
Eze O
Chiavoghilefi B-PER
siri O
kwu O
, O
imirikiti O
ndị O
mmadụ O
, O
ndị O
meruru O
ahụ O
n'ihi O
ọkụ O
ọgbụgba O
ahụ O
na O
- O
anwụ O
n'ike O
n'ike O
. O

Ọ O
rụtụrụ O
aka O
na O
n'ime O
otu O
ụlọ O
ahụ O
ike O
e O
bugara O
mmadụ O
ruru O
iri O
asaa O
, O
mana O
n'ime O
awa B-DATE
iri I-DATE
abụọ I-DATE
na I-DATE
anọ I-DATE
( O
otu B-DATE
ụbọchị I-DATE
) O
mmadụ O
karịrị O
iri O
atọ O
n'ime O
ha O
nwụrụ O
. O

Onye O
eze O
a O
kwuru O
nke O
a O
oge O
onye O
na O
- O
anọchite O
ha O
n O
"""" O
ụlọ O
nzukọ O
sineti O
bụ O
Theodore B-PER
Orji I-PER
wụchara O
n'ebe O
ahụ O
iji O
kasie O
ndị O
nke O
a O
metụtara O
obi O
. O

Eze O
ahụ O
kwuru O
si O
, O
"""" O
ihe O
dịka O
mmadụ O
iri O
asaa O
bụ O
ndị O
ọkụ O
gbara O
ka O
e O
bụgara O
n O
"""" O
ụlọ O
ahụike O
dị O
n'akụkụ O
ụlọ O
m O
n O
"""" O
ụbọchị O
mbụ O
ya O
bụ O
ihe O
mere O
mana O
ugbua O
, O
ha O
nile O
a O
bụrụla O
ndị O
nwụrụ O
anwụ O
. O

Ihe O
ruru O
otu O
narị O
mmadụ O
na O
iri O
ise O
anwụọla O
ka O
ọ O
dị O
ugbua O
. O
"""" O

Ọ O
gara O
n'ihu O
kwuo O
na O
ha O
nọ O
n O
"""" O
ọgba O
aghara O
n'ihi O
ọnwụ O
ahụ O
nke O
ka O
na O
- O
agarịrị O
n'ihu O
n'ihi O
oke O
mmeru O
ahụ O
ndị O
mmadụ O
nwetere O
site O
na O
ya O
bụ O
ọkụ O
ọgbụgba O
. O

N'aka O
nke O
ya O
, O
Eze O
Godswill B-PER
Mgbarime I-PER
nke O
Umueze B-LOC
, O
bụ O
ndị O
obodo O
nke O
a O
metutakwara O
na O
- O
akọwa O
na O
ọtụtụ O
ndị O
nke O
ya O
anwụọla O
n'ihi O
mmeru O
ahụ O
ha O
nwetara O
. O

Eze O
Mgbarime B-PER
tara O
ndị O
ọlụ O
nchekwa O
ụta O
n'ihi O
na O
dịka O
o O
siri O
kwu O
, O
na O
ha O
nọ O
na O
- O
anara O
ndị O
mmadụ O
ego O
ma O
hapụ O
ha O
ka O
ha O
na O
- O
eku O
mmanụ O
site O
n'ebe O
okporo O
paipụ O
si O
gbawa O
kama O
ha O
ga O
- O
egbochi O
ha O
ịbata O
n'ebe O
ahụ O
. O

N'okwu O
ya O
na O
njem O
ahụ O
, O
Senator O
Orji B-PER
kpọkuru O
gọọmentị O
etiti O
ka O
ha O
mee O
ngwa O
ngwa O
zite O
ndị O
ọ O
dị O
n'aka O
"""" O
National B-ORG
Emergency I-ORG
Management I-ORG
Agency I-ORG
( O
NEMA B-ORG
) O
"""" O
ka O
ha O
zite O
ihe O
enyemaka O
na O
ọgwụ O
n'ebe O
obodo O
ndị O
o O
metụtara O
nọ O
. O

O O
tiri O
mkpu O
maka O
ya O
bụ O
mkpamkpa O
kparanụ O
. O

O O
kwuru O
si O
, O
"""" O
Abịara O
m O
ma O
hụkwa O
ọtụtụ O
ihe O
mebirinu O
. O

E O
tufuru O
ọtụtụ O
ndụ O
, O
ụlọ O
na O
ala O
ubị O
. O
"""" O

Ụfọdụ O
ezinaụlọ O
na O
mba O
Africa B-LOC
, O
ọ O
bụ O
nwanyị O
n'ebu O
ọtụtụ O
ibu O
dị O
na O
ya O
na O
agbanyeghị O
ihe O
nile O
ha O
n'alụ O
n'ezinaụlọ O
na O
obodo O
. O

Ụmụnwoke O
ka O
na O
- O
eleda O
ụmụnwanyị O
anya O
na O
egosi O
ha O
na O
ha O
esoghi O
n'ihe O
a O
na O
- O
eme O
. O

Nke O
ọzọ O
bụ O
na O
mba O
Africa B-LOC
ọdị O
ọtụtụ O
omenala O
kana O
emegide O
ụmụnwanyị O
. O

Ụlọelu O
ahụ O
, O
nke O
onye O
nwe O
ya O
bụ O
Maazi O
Avoji B-PER
Collins I-PER
, O
bụ O
nke O
e O
kwuru O
na O
ọ O
dara O
mgbe O
enweghị O
onye O
lebere O
anya O
n'ihi O
na O
o O
nweghị O
ka O
o O
siri O
gosi O
na O
o O
nwere O
nsogbu O
n O
"""" O
ụzọ O
ọbụla O
. O

Onye O
na O
- O
ahụ O
maka O
ọdị O
mma O
ndị O
mmadụ O
na O
ndị O
uweojii O
na O
steeti O
Anambra B-LOC
bụ O
SP O
Haruna B-PER
Mohammed I-PER
, O
bụ O
onye O
kwetara O
na O
nke O
e O
mere O
eme O
, O
kọwara O
na O
ndị O
uweojii O
gbatara O
ọsọ O
enyemaka O
na O
ya O
bụ O
ọdachi O
. O

Dịka O
o O
siri O
kwu O
, O
igwe O
ndị O
uweojii O
"""" O
Police O
Patrol O
team O
"""" O
nke O
onye O
ndu O
ha O
bụ O
onye O
kọmanda O
n'ebe O
ahụ O
"""" O
Nnewi B-LOC
Police O
Area O
Commader O
, O
"""" O
ACP O
Nnaama B-PER
Amah I-PER
na O
ọtụtụ O
ndị O
enyemaka O
ndị O
ọzọ O
wụchara O
ebe O
ahụ O
ma O
zọpụta O
mmadụ O
iteghete O
n'ime O
ndị O
ọlụ O
iri O
na O
otu O

bụ O
ndị O
ụlọ O
ahụ O
dagidere O
. O

Otu O
n'ime O
mmadụ O
iteghete O
ahụ O
ka O
e O
kwuru O
na O
o O
mechaara O
nwụọ O
n O
"""" O
ụlọọgwụ O
, O
nke O
mere O
ka O
ọnụọgụ O
ndị O
nwụrụ O
anwụ O
dịzịa O
atọ O
. O

Ndị O
ahụ O
ụlọ O
dagidere O
ka O
e O
kwuru O
na O
ha O
tọrọ O
n'ebe O
ahụ O
ruo O
ihe O
dịka O
awa B-DATE
iri I-DATE
na I-DATE
abụọ I-DATE
tupu O
ha O
enweta O
enyemaka O
. O

Ọ O
gakwara O
n'ihu O
kwuo O
na O
ya O
bụ O
ihe O
merenụ O
bụ O
ihe O
ịdọ O
aka O
na O
ntị O
. O

Ọ O
dụrụ O
ọdụ O
ka O
ndị O
ọ O
dị O
n'aka O
leruo O
anya O
iji O
wee O
hụ O
na O
e O
ji O
ihe O
kwesịrị O
ekwesị O
alụ O
ụlọ O
. O

Ka O
ihe O
siri O
gbata O
kwụrụ O
ugbua O
, O
ndị O
uweojii O
nọzi O
n'okirikiri O
ahụ O
iji O
gbochie O
ndị O
mmadụ O
ibukọrọ O
ngwongwo O
e O
ji O
alụ O
ọlụ O
ebe O
ndị O
meruru O
ahụ O
na O
- O
anara O
ọgwụgwọ O
n O
"""" O
ụlọọgwụ O
. O

Ọkammụta O
Ahaneku B-PER
gara O
n'ihu O
ikele O
ndị O
Agulu B-LOC
maka O
iwepụta O
obosara O
ala O
ahụ O
, O
ọkachasi O
Dọkịnta O
Eric B-PER
Okoye I-PER
( O
JUHEL B-ORG
) O
; O
ndị O
zụpụtara O
ụmụakwụkwọ O
ahụ O
na O
ndị O
nile O
nyere O
aka O
maka O
ọdị O
mma O
ụlọakwụkwọ O
. O

Ihe O
pụtakarịchara O
ihe O
e O
mere O
na O
mmemme O
ahụ O
gụnyere O
idu O
n'iyi O
, O
nke O
e O
meere O
ha O
mmadụ O
iri O
asaa O
na O
ise O
, O
ebe O
mmadụ O
asaa O
n'ime O
ha O
jiri O
nzere O
"""" O
first O
class O
"""" O
wee O
pụta O
. O

Ndị O
bịara O
mmemme O
ahụ O
gụnyere O
Dọkịnta O
Eric B-PER
Ifeanyi I-PER
Okoye I-PER
( O
JUHEL B-ORG
) O
; O
onye O
Registra O
otu O
"""" O
Pharmaceutical B-ORG
Council I-ORG
of I-ORG
Nigeria I-ORG
"""" O
; O
Elijah B-PER
Muhammed I-PER
, O
Ndị O
nnukwu O
ọlụ O
UNIZIK B-ORG
; O
Rt O
Rev O
E B-PER
. I-PER
O I-PER
Ikeako I-PER
onye O
so O
zụpụta O
nwa O
akwụkwọ O
; O
HRH O
Igwe O
F B-PER
Ebelendu I-PER
( O
Igwe O
Nnayelugo O
Aguluezechukwu B-LOC
) O
w O
. O
d O
. O
g O
. O

Ozi O
e O
nwetara O
na O
- O
akọwa O
na O
n'ihi O
asịrị O
ahụ O
, O
na O
isi O
ọchịchị O
steeti O
ahụ O
akpọtụrụla O
isi O
ụlọ O
otu O
jikọtara O
ndị O
mgbasa O
ozi O
bụ O
N B-ORG
. I-ORG
U I-ORG
. I-ORG
J I-ORG
. O

iji O
gwa O
ha O
na O
nwa O
amadi O
ahụ O
dị O
ndụ O
, O
na O
ọ O
nwụghị O
anwụ O
ọbụla O
dịka O
ndị O
ahụ O
eziokwu O
gwụgoro O
n O
"""" O
ọnụ O
si O
akọsasị O

Gbasara O
ogbugbu O
e O
gburu O
onye O
ọlụ O
enyemaka O
ọzọ O
nke O
ICRC B-ORG
site O
n'aka O
otu O
ọjọọ O
ahụ O
bụ O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
, O
ya O
bụ O
Achịbịshọọpụ O
nke O
dayọsis O
Jos B-LOC
kwuru O
na O
ọ O
gbagwojuru O
anya O
ihe O
otu O
ahụ O
ji O
aga O
n'ihu O
ịla O
ndị O
mmadụ O
n'iyi O
. O

O O
kwuru O
na O
ọ O
bụ O
nnukwu O
mmegide O
n'ebe O
mmadụ O
nọ O
. O

O O
kwukwara O
na O
mmeri O
ga O
- O
adị O
n'ihi O
na O
ndị O
nile O
e O
ji O
ga O
- O
alakwuru O
ezinaụlọ O
ha O
otu B-DATE
ụbọchị I-DATE
. O

Ezeme B-PER
sitere O
n'akwa O
ụlọọgwụ O
kwuo O
okwu O
wee O
sị O
na O
ya O
emeghị O
mgbagha O
ọbụna O
n'ebe O
ndị O
uweojii O
nọ O
nke O
ga O
- O
ebute O
ịgba O
ya O
egbe O
. O

Ọ O
gakwara O
n'ihu O
kwuo O
na O
kọmishọna O
bụ O
Garba B-PER
Umar I-PER
, O
enyela O
iwu O
maka O
ezigbo O
nnyocha O
na O
ya O
bụ O
okwu O
iji O
mata O
otu O
o O
si O
mee O
. O

- O
echere O
ha O
ezi O
echiche O
. O

ike O
ya O
ka O
ọ O
bụrụ O
ịgbà O
, O
ma O
sịkwazie O
na O
akụrụngwa O
ndị O
ahụ O
ga O
- O
enyekwazị O
aka O
n O
"""" O
ụzọ O
dị O
oke O
mkpà O
iji O
mee O
ka O
ya O
bụ O
ụlọ O
ahụ O
ike O
bụrụ O
eji O
ama O
àtụ O
. O

Onye O
okwupụta O
okwu O
otu O
ndị O
ọlụ O
nchekwa O
nnọọrọ O
onwe O
"""" O
Reaction B-ORG
Unit I-ORG
South I-ORG
Africa I-ORG
"""" O
bụ O
Prem B-PER
Balram I-PER
, O
onye O
ndị O
ọlụ O
ha O
zara O
ya O
bụ O
oku O
kwuru O
na O
nwoke O
ahụ O
na O
- O
agba O
mbọ O
iyinye O
akwa O
ya O
oge O
ndị O
ọlụ O
ha O
bịara O
. O

O O
kwuru O
si O
"""" O
Ndị O
ọlụ O
nchekwa O
batara O
n O
"""" O
ụlọ O
ahụ O
ma O
jide O
nwoke O
ahụ O
ka O
ọ O
na O
- O
eyinye O
akwa O
ya O
, O
ebe O
ajị O
nwamba O
jupụtara O
n O
"""" O
ọbante O
( O
pant O
) O
ya O
. O

A O
kpọpụrụ O
nwoke O
ahụ O
na O
ya O
bụ O
ebe O
n'ihi O
mkpesa O
ndị O
agbataobi O
nyere O
maka O
ọdị O
mma O
nke O
ụmụ O
ha O
. O
"""" O

Ọ O
gakwara O
n'ihu O
kwuo O
na O
adịla O
na O
mbụ O
jide O
nwoke O
ahụ O
ebe O
ọ O
na O
- O
akwasa O
nkịta O
na O
ụmụ O
nwamba O
iko O
n'oge O
gara O
aga O
mana O
e O
meghị O
mkpesa O
obala O
n'aka O
ndị O
ọ O
dị O
n'aka O
n'ihi O
arịrịọ O
enyi O
ya O
nwaanyị O
rịọrọ O
. O

Onye O
isi O
ụmụnwanyị O
ahụ O
bụ O
Oriaku O
Queen B-PER
Dieseruvwe I-PER
, O
kwuru O
sị O
, O
"""" O
Anyị O
na O
- O
eme O
ngagharị O
iwe O
megide O
ndị O
Fulani O
na O
- O
achi O
ehi O
bụ O
ndị O
na O
- O
adakpo O
umunwanyị O
anyị O
n'ike O
n'ubi O
, O
ma O
na O
- O
echebirikwa O
ndị O
na O
- O
aga O
ahịa O
na O
ndi O
na O
- O
aga O
mọọbụ O
na O
- O
alọta O
n'ubi O
. O

Ha O
na O
- O
adakpo O
ha O
, O
ndi O
nwara O
anwa O
jụ O
, O
ha O
na O
- O
egbu O
ha O
mma O
. O

Dịka O
Queen B-PER
si O
kwu O
, O
otu O
nwanyị O
nke O
ndị O
Fulani O
na O
- O
achi O
ehi O
dakporo O
n'ike O
nwụrụ O
n O
"""" O
ụtụtụ B-DATE
ahụ O
n'ihi O
ya O
bụ O
alụ O
ha O
jiri O
ya O
mee O
, O
ebe O
onye O
nke O
ọzọ O
ha O
merụrụ O
ahụ O
na O
- O
anata O
ọgwụgwọ O
n O
"""" O
ụlọọgwụ O
. O

Onye O
isi O
ekpemekpe O
ụka O
alakụba O
n'okpuru O
ọchịchị O
Ughelli B-LOC
, O
Imam O
Muhamadu B-PER
Yong I-PER
Okotie I-PER
, O
kwuru O
na O
ya O
bụ O
ihe O
dị O
njọ O
ma O
kwe O
nkwa O
ileba O
ya O
anya O
. O

Na O
nkuzi O
o O
nyere O
, O
otu O
nnukwu O
onye O
ahụike O
nyere O
nkuzi O
n'ebe O
ahụ O
, O
bụ O
Dọkịta O
Emmanuel B-PER
Azụbuike I-PER
kọwara O
ihe O
dị O
iche O
iche O
na O
- O
ebute O
ụdị O
ọrịa O
nrechasị O
ahụ O
dị O
iche O
iche O
e O
nwegasịrị O
, O
kọwaa O
njirimara O
ha O
, O
ihe O
ọ O
pụrụ O
iwètara O
mmadụ O
nakwa O
otu O
a O
pụrụ O
isi O
wee O
gbanarị O

ha O
. O

Onye O
enyemaka O
gọvanọ O
na O
ANPC B-ORG
bụ O
Oliakụ O
Fanny B-PER
Oguine I-PER
, O
n'okwu O
ya O
gwara O
ndị O
ọlụ O
na O
ihe O
onye O
isi O
chọpụtara O
dị O
mma O
nke O
ukwu O
ma O
burụ O
ka O
ọ O
diri O
onye O
ọbụla O
nwetara O
ọzụzụ O
nkuzi O
na O
Ulọ O
ọlụ O
ANPC B-ORG
mma O
na O
ọdịniru O
. O

Onye O
sotere O
ya O
bụ O
Okonkwo B-PER
Onyebuchi I-PER
, O
ebe O
onye O
nke O
atọ O
bụ O
Decency B-PER
Ifeanyi I-PER
Umeokoli I-PER
, O
onye O
Igboukwu B-LOC
, O
okpuro O
ọchịchị O
Aguata B-LOC
. O

Ifeanyi B-PER
bụ O
nwa O
akwụkwọ O
na O
- O
agụ O
maka O
ikpe O
na O
"""" O
National B-ORG
Open I-ORG
University I-ORG
. O
"""" O

Onye O
isi O
oche O
mmemme O
ahụ O
, O
onye O
jibu O
ọkwa O
dịka O
onye O
isi O
oche O
"""" O
Transition B-ORG
Committee I-ORG
Chairman O
, O
Orumba B-LOC
North I-LOC
, O
"""" O
Emeka B-PER
Aforka I-PER
, O
gosipụtara O
afọ O
ojuju O
o O
nwere O
n'ebe O
ndị O
ukwe O
ahụ O
nọ O
. O

O O
tokwara O
ndi O
tuuru O
ugo O
na O
mmemme O
ahụ O
n'afọ B-DATE
2016 I-DATE
na O
2017 B-DATE
bụ O
Chinenye B-PER
Amara I-PER
na O
Okey B-PER
Mehong I-PER
. O

Chiifu O
Aforka B-PER
tokwara O
onye O
hibere O
mmemme O
ahụ O
bụ O
Ven O
Chukwuebuka B-PER
Chukwuemeka I-PER
maka O
ntuzi O
aka O
ya O
na O
ịgba O
mbọ O
n'ebe O
ndị O
ntorobia O
nọ O
. O

N'ozi O
ekene O
ya O
, O
Ven O
Chukwuebuka B-PER
Chukwuemeka I-PER
kenere O
Rt O
Rev O
Ephriam B-PER
Ikeakor I-PER
, O
bụ O
bishọọpụ O
dayọsis O
Amichi B-LOC
"""" O
Anglican O
Communion O
"""" O
na O
"""" O
Mama O
"""" O
Amichi B-LOC
Dayọsis O
, O
Dame O
Nkem B-PER
Ikeakor I-PER
, O
maka O
nkwado O
ha O
iji O
hụ O
na O
ya O
bụ O
emume O
gara O
nke O
ọma O
. O

Mmemme O
igùzòbe O
ya O
bụ O
amụma O
ọlụ O
nchekwa O
bụ O
nke O
weere O
ọnọdụ O
ụbọchị B-DATE
Mọndè I-DATE
, O
ma O
bụrụkwa O
nke O
dọtara O
ọtụtụ O
ndị O
dị O
iche O
iche O
e O
ji O
okwu O
ha O
agba O
izu O
na O
ngalaba O
ọlụ O
nchekwa O
na O
steeti O
ahụ O
. O

Ọ O
kpọkuzịrị O
ụmụafọ O
steeti O
ahụ O
bi O
n'ebe O
dị O
iche O
ka O
ghara O
ịtụ O
egwu O
ọbụla O
n O
"""" O
ịbata O
ụlọ O
n'oge B-DATE
ekeresimeeri I-DATE
a O
, O
maka O
na O
egwù O
ọbụla O
adịghị O
. O

Nwoke O
ahụ O
, O
aha O
ya O
bụ O
Anayo B-PER
Igwendu I-PER
, O
ma O
bụrụ O
onye O
gbara O
afọ O
iri O
abụọ O
na O
isii O
bụ O
onye O
steetị O
Enugu B-LOC
. O

Ọ O
bụ O
n'elekere B-DATE
nke I-DATE
abụọ I-DATE
ụzọ I-DATE
ụtụtụ I-DATE
( O
2am B-DATE
) O
ka O
ọ O
gara O
n'ebe O
ụgbọala O
ahụ O
dị O
wee O
malite O
iku O
mmanụ O
ụgbọala O
. O

Otu O
onye O
ọnọ O
ka O
o O
mere O
kwuru O
na O
ọ O
bụ O
mgbe O
o O
kutechara O
mmanụ O
ma O
chọzia O
ka O
o O
were O
ihe O
"""" O
foam O
"""" O
hichatachaa O
mmanụ O
ahụ O
nke O
ọma O
ka O
aka O
ya O
ji O
tọkiri O
n'ime O
tankị O
ahụ O
. O

Mgbe O
ọ O
nwara O
oko O
ya O
ka O
o O
wepụta O
aka O
ya O
ma O
okweghị O
ya O
ka O
o O
jiri O
gbaa O
onwe O
ya O
ama O
site O
n'itiku O
ọha O
na O
eze O
ka O
ha O
bịa O
zọpụta O
ya O
. O

E O
mechaara O
kpọrọ O
onye O
ohi O
ahụ O
gaa O
n O
"""" O
ụlọ O
ezumezu O
obodo O
ahụ O
ebe O
ọha O
na O
eze O
nọ O
wee O
gbaa O
ya O
nkiri O
. O

N'okwu O
nke O
ya O
, O
onye O
nwe O
ụgbọala O
ahụ O
aha O
ya O
bụ O
Onyebuchi B-PER
kọwara O
ihe O
ahụ O
merenu O
dịka O
akaọlụ O
Chineke O
, O
ma O
kwuo O
na O
ọ O
bụ O
n'ihi O
ekpere O
na O
ebumonu O
o O
mere O
n O
"""" O
ụbọchị B-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
. O

O O
kwuru O
si O
na O
n'afọ B-DATE
2017 I-DATE
ndị O
Nigeria B-LOC
bugaara O
Mexico B-LOC
akpati O
kontena O
zobo O
dị O
1 O
, O
983 O
ma O
nweta O
nde O
dollar O
iri O
atọ O
na O
is O
( O
$ O
35million O
) O
n'ime O
ọnwa B-DATE
iteghete I-DATE
afọ I-DATE
ahụ I-DATE
. O

O O
kwuru O
si O
; O
"""" O
ka O
ọ O
dị O
ugbua O
, O
elebago O
ya O
bụ O
nsogbu O
anya O
. O

Ọ O
bụ O
ya O
ka O
anyị O
ji O
amalitekwa O
ibupu O
ya O
ọzọ O
. O
"""" O

Maazị O
Ụmar B-PER
jizịkwara O
ohere O
ahụ O
kpọkuo O
ndị O
bi O
na O
mpaghara O
ebe O
dị O
iche O
iche O
ide O
mmiri O
na O
- O
enyegasị O
nsògbu O
na O
steeti O
ahụ O
ka O
ha O
hàzigharịa O
ọnọdụ O
ha O
, O
iji O
wee O
gbanahị O
ihe O
egwù O
ma O
ọ O
bụ O
ihe O
ndapụta O
ọbụla O
. O

Otu O
ọ O
dị O
, O
nke O
nwaanyị O
n'ime O
mmadụ O
abụọ O
ahụ O
, O
bụ O
onye O
e O
mechaara O
kọwaa O
dịka O
Oriakụ O
Ọlụchi B-PER
Nwafọr I-PER
, O
bụ O
onye O
ọlụ O
n O
"""" O
ụlọ O
ọba O
ego O
"""" O
First B-ORG
Bank I-ORG
"""" O
dị O
na O
mpaghara O
Ọchanja B-LOC
nke O
Ọnịtsha B-LOC
. O

N'okwu O
ya O
, O
Gọvanọ O
Obianọ B-PER
kọwara O
na O
ọchịchị O
ya O
dị O
ma O
na O
- O
egosipute O
ezi O
njikere O
iji O
buso O
agha O
megide O
nsogbu O
ide O
mmiri O
, O
mbize O
na O
ihe O
ndị O
ọzọ O
na O
- O
echere O
obodo O
dị O
iche O
iche O
na O
steeti O
ahụ O
aka O
mgba O
, O
obodo O
ọbụla O
n'oge O
nke O
ya O
. O

O O
kwuru O
na O
a O
ga O
- O
eweputa O
atụmatụ O
ọrụ O
bụ O
ịgba O
n'iji O
tinye O
ya O
bụ O
amụma O
n O
"""" O
ọrụ O
site O
n O
"""" O
ịme O
nchọpụta O
banyere O
ebe O
e O
kwesiri O
ịrụnyesi O
ụmụ O
ihe O
dị O
iche O
iche O
, O
ihe O
e O
ji O
aghọkọ O
mmiri O
, O
ebe O
mmiri O
si O
aga O
, O
akụrụ O
ngwa O
e O
ji O
akwalite O
ọnọdụ O
obibi O
ndụ O
nakwa O

ọtụtụ O
ihe O
ndị O
ọzọ O
. O

Ọtụtụ O
ndị O
mmadụ O
ndị O
kwuru O
okwu O
ma O
tụpụtakwa O
atụmatụ O
dị O
iche O
iche O
n O
"""" O
ọgbakọ O
nkụzi O
ahụ O
nyere O
ntụzi O
aka O
ka O
e O
mezuputa O
iwu O
nile O
nke O
ụlọ O
ọrụ O
ASWAMA B-ORG
iji O
wee O
nwe O
ike O
ịbagide O
n O
"""" O
ọrụ O
ahụ O
ma O
rụkwa O
n'ozuzu O
oke O
na O
n'otu O
o O
kwesiri O
. O

bụ O
gọvanọ O
Willie B-PER
Obianọ I-PER
, O
ọtụtụ O
mmadụ O
, O
ndị O
òtù O
na O
ụlọ O
ọlụ O
dị O
iche O
iche O
gbàgòrò O
iji O
bèlata O
ihe O
nhịa O
ahụ O
ndị O
ahụ O
na O
- O
agabiga O
na O
ime O
ka O
ọnọdụ O
kawanyere O
ha O
mma O
, O
ma O
kpekwazie O
ekpere O
ka O
Chineke O
kwụghàchi O
ma O
gọzie O
ha O
niile O
n'otu O
n'otu O
. O

N'okwu O
ya O
dịka O
ọ O
na O
- O
anabàta O
ihe O
onyinye O
ahụ O
n'aha O
ndị O
ahụ O
, O
onyeisi O
oche O
kọmitii O
na O
- O
ahụ O
maka O
ndị O
iju O
mmiri O
chụpụrụ O
be O
ha O
na O
mpaghara O
Ọgbaru B-LOC
, O
bụ O
Maazị O
Ben B-PER
Nwasike I-PER
gosiputara O
obi O
ụtọ O
ya O
maka O
njem O
nleta O
ahụ O
, O
ma O
kelekwa O
ha O
bụ O
ndị O
bịara O
abịa O
. O

Ọ O
kọwara O
nke O
ahụ O
dịka O
enyemaka O
n O
"""" O
ụzọ O
pụtara O
ìhè O
n'igbo O
ọtụtụ O
mkpa O
dị O
iche O
iche O
ndị O
ahụ O
na O
- O
agabiga O
na O
ime O
ka O
ọnọdụ O
kawanyere O
ha O
mma O
. O

O O
kpekwazịrị O
ekpere O
ka O
Chineke O
gaa O
n'ihu O
ịkwụghàchi O
ha O
mmaji O
mmaji O
n'ebe O
ọbụla O
ha O
siri O
wepụta O
. O

Ochanya B-PER
Ogbanje I-PER
, O
onye O
e O
liri O
ozu O
ya O
abali O
ole O
na O
ole O
gara O
aga O
bụ O
nwata O
akwụkwọ O
na O
Federal B-ORG
Government I-ORG
Girl's I-ORG
College I-ORG
, O
Ugbokolo B-LOC
na O
Steeti O
Benue B-LOC
. O

Dịka O
ọrịa O
ọjọọ O
ahụ O
gburu O
ya O
malitere O
, O
ndi O
dibia O
bekee O
chọpụtara O
na O
e O
mebiele O
ihe O
n'ahụ O
nwaanyị O
ya O
, O
tinyekwara O
ike O
nsị O
nwata O
ahụ O
. O

Ka O
ihe O
siri O
gbata O
kwụrụ O
, O
otu O
dị O
iche O
iche O
na O
Nigeria B-LOC
na O
- O
agbasi O
mbọ O
ike O
ka O
e O
kpee O
ikpe O
mkwụmọtọ O
n'isi O
Ochanya B-PER
Ogbanje I-PER
. O

Otu O
ndị O
ahụ O
gụnyere O
: O
The B-ORG
National I-ORG
Council I-ORG
of I-ORG
Women I-ORG
Societies I-ORG
( O
NCWS B-ORG
) O
, O
The B-ORG
International I-ORG
Federation I-ORG
of I-ORG
Women I-ORG
Lawyers I-ORG
( O
FIDA B-ORG
) O
, O
Civil B-ORG
Society I-ORG
Organisation I-ORG
, O
w O
. O
d O
. O
g O
, O

N'okwu O
ya O
na O
nkenke O
ọgbakọ O
a O
chịkọbara O
iji O
gbapee O
amụmà O
inye O
ọzụzụ O
ahụ O
, O
onyeisi O
ụlọ O
ọlụ O
ahụ O
, O
bụ O
Maazị O
Chuka B-PER
Nnabụife I-PER
, O
kọwara O
nke O
ahụ O
dịka O
otu O
n'ime O
atụmatụ O
dị O
iche O
iche O
e O
ji O
n'aka O
ugbu O
a O
iji O
nwògharịa O
ya O
bụ O
ụlọ O
ọlụ O
ka O
ọ O
bụrụzie O
eji O
ama O
atụ O

. O

O O
mere O
ka O
a O
mara O
na O
ihe O
na O
- O
ewuzị O
ugbu O
a O
na O
ngalaba O
mgbasa O
ozi O
bụ O
usoro O
dijitaalụ O
, O
bụ O
ụzọ O
ọgbara O
ọhụụ O
e O
si O
agbasazị O
ozi O
ugbu O
a O
, O
ma O
kọwaa O
na O
ụlọ O
ọlụ O
ọbụla O
na O
- O
esonyeghị O
ma O
ọ O
bụ O
banye O
na O
nke O
ahụ O
ozigbo O
ozigbo O
, O
ị O
mara O
na O
ahịa O
èkpùdola O
ya O
, O

bụ O
ikuzi O
otu O
e O
si O
agbakọ O
ego O
maka O
ndị O
lagoro O
ezumike O
nka O
, O
tinyere O
ọzụzụ O
ndị O
ọzọ O
ha O
ga O
- O
achịkọbakwa O
n O
"""" O
ọdịnihu O
, O
bụ O
nke O
ọ O
kọwara O
dịka O
nke O
ga O
- O
enye O
aka O
n O
"""" O
ụzọ O
pụtara O
ìhè O
ime O
ka O
mba O
ụwa O
mara O
ụlọ O
ọlụ O
ahụ O
na O
ihe O
ndị O
ha O
na O
- O
emepụta O
. O

O O
tokwazịrị O
aka O
na O
- O
achị O
steeti O
Anambra B-LOC
, O

bụ O
Gọvanọ O
Willie B-PER
Obianọ I-PER
n'ihi O
mmasị O
ya O
na O
ezi O
agbam O
mbọ O
ya O
n O
"""" O
ịkwàdò O
, O
iwulite O
na O
inwòghàrị O
ụlọ O
ọlụ O
ahụ O
ka O
ọ O
nọrọ O
n'ogoogo O
mba O
ụwà O
. O

N'okwu O
ha O
n'otu O
n'otu O
, O
ndị O
na O
- O
enye O
ya O
bụ O
nkuzi O
, O
bụ O
Maazị O
Emeka B-PER
Iheonnnaekwu I-PER
na O
Maazị O
Paul B-PER
Nwankwọ I-PER
, O
na O
ògbò O
ha O
nke O
na O
- O
akụzi O
maka O
otu O
e O
si O
ágbàkọ O
ego O
maka O
ndị O
lagoro O
ezumike O
nka O
, O
bụ O
Maazị O
Jude B-PER
Aladị I-PER
kọwara O
atụmatụ O
inye O
ọzụzụ O
ahụ O
dịka O
nke O
magburu O
ònwé O
ya O
, O

Onye O
nhazi O
akwụkwọ O
akụkọ O
ndị O
ụlọ O
ọlụ O
a O
( O
Editor O
) O
bụ O
Rose B-PER
Oranye I-PER
kelere O
Chukwu O
maka O
mmemme O
ụbọchị O
ahụ O
ma O
kelekwa O
onye O
isi O
ụlọ O
ọlụ O
a O
bụ O
Chuka B-PER
Nnabuife I-PER
maka O
ezi O
echiche O
ya O
nakwa O
ime O
ka O
nkuzi O
a O
bia O
dịka O
ọ O
dị O
taa B-DATE
. O

O O
jikwa O
ohere O
a O
kwee O
nkwa O
n'aha O
ndị O
a O
ga O
- O
enye O
ọzụzụ O
ọmụmụ O
ihe O
a O
na O
ha O
ga O
- O
eme O
nke O
ọma O
iji O
kwalite O
ụlọ O
ọlụ O
a O
n O
"""" O
ịgbasa O
ozi O
. O

Inye O
ọzụzụ O
ahụ O
bụ O
nke O
ndị O
sitere O
ngalaba O
dị O
iche O
iche O
nke O
ụlọ O
ọlụ O
ahụ O
na O
- O
esonye O
na O
ya O
, O
ma O
bụrụkwa O
nke O
a O
nọ O
na O
ya O
wee O
na O
- O
elebà O
anya O
n'ihe O
ọmụmụ O
: O
"""" O
branding O
, O
online O
reporting O
, O
blogging O
, O
digital O
marketing O
, O
e O
- O
mail O
marketing O
"""" O
na O
ọtụtụ O
ihe O
ọmụmụ O
ndị O
ọzọ O
. O

N'akụkụ O
nke O
ya O
, O
onye O
nhazi O
ọrụ O
ahụ O
, O
bụ O
Mazị O
Michael B-PER
Ifensọ I-PER
kọwara O
na O
ihe O
kwụdosiri O
ike O
na O
mbọ O
ọchịchị O
Obianọ B-PER
na O
- O
agba O
bụ O
iji O
wee O
nwee O
gburugbuu O
bụ O
ịgbà O
, O
ma O
sịkwa O
na O
onye O
ji O
ọrụ O
ngo O
ahụ O
bụ O
onye O
ụlọ O
ọba O
ego O
mba O
ụwa O
hiri O
asaa O
n'anya O
wee O
họpụta O
. O

Ya O
bụ O
onye O
ji O
ọrụ O
ngo O
ahụ O
, O
bụ O
Mazị O
Frank B-PER
Nnaji I-PER
kwuru O
na O
ha O
ga O
- O
amalite O
ọrụ O
ozigbo O
ozigbo O
ma O
tinyesie O
ihe O
nile O
a O
ga O
- O
eji O
rụ O
mbize O
ahụ O
n O
"""" O
ọrụ O
, O
iji O
hụ O
na O
ha O
rụchara O
ma O
kapịa O
ya O
ọnụ O
n'oge O
kwesiri O
. O

Buharị B-PER
mere O
ka O
a O
mara O
nke O
a O
n'okwu O
ya O
na O
nzukọ O
ndị O
isi O
ọchịchị O
otu O
ndọrọndọrọ O
APC B-ORG
nwere O
ụbọchị B-DATE
Tuuzdee I-DATE
n'isi O
ụlọ O
ọrụ O
ha O
dị O
n'Abụja B-LOC
, O
ma O
kwuo O
na O
obi O
atọgbuola O
ya O
banyere O
otu O
ọchịchị O
ya O
siri O
weta O
ezi O
mgbanwe O
na O
mmepe O
dị O
ukwuu O
na O
ngalaba O
nile O
nke O
ala O
anyị O
. O

O O
kwuru O
na O
ahọ O
na O
- O
abịa O
abịa O
ga O
- O
abụ O
kpọọ O
kpọọ O
nyere O
otu O
ndọrọ O
ndọrọ O
ahụ O
, O
maka O
ihe O
chere O
ha O
n'ihu O
, O
tinyekwuoro O
nhọpụta O
a O
ga O
- O
eme O
na O
steeti O
Ekiti B-LOC
na O
Osun B-LOC
n O
"""" O
ọnwa B-DATE
Julayị I-DATE
na I-DATE
Septemba I-DATE
ahọ I-DATE
a I-DATE
, O
n'otu O
n'otu O
. O

Onye O
isi O
ala O
a O
kwuru O
nke O
a O
na O
Jalingo B-LOC
, O
Taraba B-LOC
Steeti O
, O
oge O
ọ O
gara O
njem O
iti O
aka O
n'obi O
n'ebe O
ndị O
mmadụ O
tufuru O
ndụ O
ha O
n O
"""" O
ọgbaghara O
ahụ O
dapụtara O
ebe O
ahụ O
na O
nwa O
mgbe O
gara O
aga O
. O

"""" O
Onye O
Fulani O
ọ O
bụna O
e O
jidere O
ka O
ọ O
ji O
egbe O
"""" O
AK O
- O
47 O
"""" O
a O
ga O
- O
akpụpụ O
ya O
ụlọikpe O
. O
"""" O

O O
kwuru O
nke O
a O
n'obi O
gọọmenti O
Jalingo B-LOC
ma O
kwaa O
arịrị O
maka O
adịghị O
n'otu O
na O
ka O
ndị O
ahụ O
e O
sighị O
nwee O
ike O
ibi O
n'udo O
dika O
umunne O
. O

O O
kwuru O
na O
ọ O
ga O
- O
azọlikwa O
njem O
di O
otu O
a O
na O
steeti O
Zamfara B-LOC
na O
Benue B-LOC
ka O
ọ O
kasikwa O
ma O
tie O
ndị O
ndị O
nke O
ha O
tụfuru O
ndụ O
ha O
aka O
n'obi O
. O

Onye O
isi O
ala O
kpọkuru O
ndị O
ọchịchị O
obodo O
( O
ndị O
eze O
) O
na O
steeti O
ahụ O
ka O
ha O
kwusaa O
udo O
n'etiti O
ndị O
ha O
na O
- O
achị O
ka O
ha O
wee O
nwee O
ike O
inwe O
ezi O
mmekọrita O
. O

"""" O
Onye O
Fulani O
ọ O
bụla O
e O
jidere O
ka O
o O
ji O
egbe O
"""" O
AK O
- O
47 O
"""" O
a O
ga O
- O
akpụpụ O
ya O
ụlọikpe O
. O

Ụnụ O
bụ O
ndị O
ọchịchị O
obodo O
ga O
- O
anọgide O
n'oche O
ọchịchị O
ụnụ O
ruo O
n O
"""" O
ọnwụ O
; O
eleghi O
anya O
ishiakụ B-PER
( O
gọvanọ O
) O
na O
mụ O
onwe O
m O
a O
gaghị O
anogide O
n'oche O
ọchịchị O
ogologo O
oge O
, O
mana O
ụnụ O
ga O
- O
anogide O
na O
ya O
ruo O
n O
"""" O
ọnwụ O
. O

Ndị O
nọchitere O
anya O
agbụru O
Yandan O
, O
Fulani O
na O
Mambila B-LOC
bụ O
ndị O
kwuru O
okwu O
n O
"""" O
ọgbakọ O
a O
kpọkuru O
onye O
isi O
ala O
ka O
o O
guzobe O
ikpemkwụmọtọ O
n'ala O
ahụ O
ka O
ndị O
mmadu O
wee O
bie O
n'udo O
. O
"""" O

N'okwu O
ya O
na O
mbụ O
, O
gọvanọ O
na O
- O
achị O
Taraba B-LOC
Steeti O
bụ O
Dairus B-PER
Ishiaku I-PER
gosịrị O
mmasị O
ya O
otu O
onye O
isi O
ala O
si O
wepụta O
oge O
bia O
na O
steeti O
ahụ O
maka O
iti O
aka O
n'obi O
. O

Ishiaku B-PER
gara O
n'ihu O
kwuo O
na O
nsogbu O
dị O
na O
steeti O
ahụ O
gbochiri O
mmepe O
na O
ọganihu O
na O
atụmatụ O
ọma O
di O
iche O
iche O
nke O
gọọmenti O
steeti O
ahụ O
malitere O
na O
mbụ O
. O

MINISTA O
na O
- O
ahụ O
maka O
njem O
ụgbọelu O
bụ O
Hadi B-PER
Sirika I-PER
e O
kwuola O
na O
gọọmenti O
etiti O
e O
nyela O
nkwado O
ya O
maka O
iwulite O
ọdụ O
ụgbọelu O
Enugu B-LOC
na O
Benin B-LOC
n'ogo O
njem O
mbe O
ofesi O
. O

Sirika B-PER
kwuru O
na O
nkwado O
a O
bụ O
maka O
ihi O
na O
ọdụ O
ụgbọelu O
elu O
Enugu B-LOC
na O
Benin B-LOC
so O
na O
ọdụ O
ụgbọelu O
ochie O
e O
nwere O
na O
ala O
Nigeria B-LOC
, O
tinyekwara O
na O
ogbe O
ahụ O
kwesịrị O
ịnwe O
ọdụ O
ụgbọelu O
bụ O
ịgba O
nke O
kwesịrị O
ọnọdụ O
akụ O
na O
ụba O
na O
- O
ewulite O
na O
ya O
. O

Njem O
ụgbọelu O
bụ O
a O
kwaa O
akwụrụ O
na O
- O
ejikọta O
azụmahịa O
, O
omenala O
, O
tinyere O
mba O
na O
mba O
. O

Ọdụ O
ụgbọelu O
bụ O
a O
kwaa O
akwụrụ O
na O
- O
ewete O
mmepe O
na O
ọganiru O
. O

O O
kwuru O
na O
ha O
na O
gọọmenti O
steeti O
ndị O
ahụ O
ga O
- O
agbakọ O
aka O
wee O
nyụọ O
ya O
bụ O
mamịrị O
ka O
o O
wee O
gbaa O
ụfụfụ O
ma O
chawapụ O
n'ime O
ọnwa B-DATE
iri I-DATE
na I-DATE
abụọ I-DATE
. O

O O
kwuru O
na O
ọdụ O
ụgbọelu O
Benin B-LOC
ga O
- O
abụ O
e O
ji O
ama O
atụ O
. O

Gọvanọ O
Obaseki B-PER
na O
mmemme O
a O
, O
gosiri O
mmasi O
ya O
n'ebe O
gọọmenti O
etiti O
nọ O
maka O
mbọ O
ha O
n O
"""" O
ịwulite O
ọdụ O
ụgbọelu O
Benin B-LOC
n'ogo O
dị O
elu O
. O

Ụkọchukwu O
Osuigwe B-PER
n'okwu O
chukwu O
ya O
n'ofufe O
nru O
ahụ O
, O
chetara O
na O
ọ O
bụrụ O
na O
chineke O
e O
mere O
ụmụ O
Isreal B-LOC
ihe O
ọma O
, O
na O
ha O
na O
- O
aga O
Jerusalem B-LOC
chụọ O
aja O
ekpere O
ma O
ugbua O
, O
n'ihi O
na O
Christi O
abịagwo O
chụọ O
aja O
, O
ọ O
bụzị O
ekele O
ka O
mmadụ O
nwe O
inye O
Chukwu O
mgbe O
o O
meere O
haị O
ihe O
ọma O
. O

Onye O
ụkọchukwu O
a O
siri O
n'ezie O
na O
onye O
isi O
ụlọ O
ọlụ O
a O
bụ O
Chuka B-PER
Nnabuife I-PER
malitere O
ọchịchị O
ya O
n'ime O
chukwu O
mana O
aga O
n'ihu O
n'ime O
chukwu O
. O

Onye O
isi O
ụlọ O
ọlụ O
a O
kelere O
Chukwu O
maka O
ụlọ O
ọlụ O
a O
ma O
sịi O
na O
afọ B-DATE
2017 I-DATE
siri O
ike O
mana O
ọ O
bụ O
afọ O
Chukwu O
jiri O
mere O
ANPC B-ORG
ihe O
nke O
ha O
na O
- O
ariọ O
kamgbe O
arọ B-DATE
iri I-DATE
abụọ I-DATE
na I-DATE
isii I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
. O

Nwada O
Chinenye B-PER
Offor I-PER
, O
otu O
onye O
ọlụ O
tugworo O
ugo O
ugboro O
abụọ O
dịka O
out O
n'ime O
ndị O
kacha O
alụ O
ọlụ O
n O
"""" O
ụlọ O
ọlụ O
ahụ O
kenere O
ndị O
ụkọchukwu O
na O
- O
kwa O
ndị O
ọzọ O
bịara O
sonye O
na O
mmemme O
ahụ O
. O

N'akụkọ O
dịkwa O
ka O
ibe O
ya O
, O
ọrụ O
amalitekwala O
n'uju O
n'okporo O
ụzọ O
Esther B-PER
Obiakọr I-PER
dị O
n'Ifite B-LOC
Awka I-LOC
n O
"""" O
isi O
obodo O
steeti O
ahụ O
, O
ma O
bụrụkwa O
nke O
a O
ga O
- O
akapịa O
ọnụ O
tupu O
ọnwa B-DATE
ekeresimeesi I-DATE
afọ I-DATE
a I-DATE
. O

Onye O
ọzọ O
, O
Mazị O
Kingsley B-PER
Afọ I-PER
, O
kọwara O
ọrụ O
ụzọ O
ahụ O
dịka O
nke O
bịara O
na O
mgbe O
a O
tụrụ O
anya O
ya O
, O
ma O
sị O
na O
nke O
ahụ O
ga O
- O
eme O
ka O
a O
kwụsị O
inwe O
oke O
npakọsị O
ụgbọala O
n'Ifite B-LOC
. O

E O
kwuru O
na O
Mazi O
Oguejiofo B-PER
bụ O
onye O
ji O
ego O
achụ O
nta O
ego O
n O
"""" O
Ọnitsha B-LOC
mana O
ọdachị O
a O
dapụtara O
oge O
ọ O
lọtara O
ụlọ O
ka O
ọ O
hụ O
ndị O
be O
ya O
, O
ma O
bụrụzie O
onye O
nwa O
ya O
nwoke O
dulara O
mmụọ O
n'ike O
. O

Ọnye O
kọwara O
ka O
o O
si O
mee O
kwuru O
na O
ọ O
sụrụ O
nna O
ya O
mma O
ọtụtụ O
ugboro O
oge O
nna O
ya O
gara O
n'ihu O
na O
- O
agwa O
ya O
na O
ya O
ejighi O
ego O
n'ihi O
na O
ya O
onwe O
ya O
na O
- O
achọ O
ego O
ọ O
ga O
- O
eji O
gbanwe O
njini O
ọgbatumtum O
nke O
ya O
. O

Ifeanyi B-PER
gakwara O
n'ihu O
ịsụ O
onwe O
ya O
mma O
, O
eleghị O
anya O
ka O
o O
gbuo O
onwe O
ya O
mgbe O
ọ O
chọpụtara O
na O
mmiri O
a O
ńaana O
garị O
. O

Ụfọdụ O
ndi O
obodo O
kwuru O
na O
mgbe O
Ifeanyi B-PER
gbuchara O
nna O
ya O
, O
ọ O
gara O
n O
"""" O
arụsi O
dị O
n'ihụ O
ụlọ O
nna O
ya O
wụsa O
ọbara O
nna O
ya O
. O

Ọde O
akwụkwo O
mgbasa O
ozi O
"""" O
Anambra B-LOC
State O
Police O
Public O
Relations O
Officer O
, O
"""" O
ASP O
Nkiruka B-PER
Nwode I-PER
, O
oge O
a O
kpotụụrụ O
ya O
kwetere O
na O
a O
nwụchịkọọla O
nwa O
amadị O
ahụ O
; O
na O
ka O
ọ O
di O
ugbu O
a O
, O
e O
bidola O
ime O
nnyocha O
gbasara O
okwu O
ahụ O
. O

Sir O
Chuka B-PER
Nnabuife I-PER
, O
"""" O
Managing O
Director O
"""" O
ụlọ O
ọrụ O
a O
na O
ndị O
ọrụ O
nile O
, O
ma O
ndị O
lagoro O
ezumike O
nka O
, O
tinyere O
ndị O
enyi O
na O
ndị O
na O
- O
echere O
ha O
ezi O
echiche O
nukọọrọ O
gaa O
n O
"""" O
ụlọ O
ụka O
"""" O
St B-ORG
Thomas I-ORG
Aquinas I-ORG
Catholic I-ORG
Church I-ORG
"""" O
Awka B-LOC
, O
gaa O
tụọrọ O
Chineke O
mma O
mma O
maka O
ọrụ O
ọma O

ya O
n'ebe O
ha O
nọ O
. O

Adịlarịị O
na O
mbụ O
malite O
nke O
a O
site O
n'ikpe O
ekpere O
n O
"""" O
ụlọ O
ọrụ O
a O
, O
ebe O
ndị O
ụkọchukwu O
bịara O
ma O
gọzie O
ebe O
nile O
. O

Ma O
ka O
ọ O
dị O
ugbua O
, O
aka O
na O
- O
achị O
Anambra B-LOC
Steeti O
bụ O
Chiefu O
Willie B-PER
Obianọ I-PER
e O
meerela O
ha O
ka O
ya O
bụ O
ihe O
di O
wọrọ O
ogori O
zụọ O
n'ahịa O
. O

Ọńụ O
wee O
jụpụta O
ha O
obi O
makana O
enye O
nwata O
ihe O
tụrụ O
ya O
n'anya O
, O
ọ O
sị O
ma O
e O
nyere O
ya O
nye O
onye O
. O

Mgbe O
a O
gbasara O
ụka O
, O
ọtụtụ O
ndị O
mmadu O
soro O
wee O
lota O
n O
"""" O
ụlọ O
ọrụ O
a O
, O
ebe O
a O
nọrọ O
mee O
oriri O
bịam O
bịam O
n O
"""" O
ọnụ O
site O
n'ikụ O
ngazị O
n'eze O
ma O
were O
olilo O
mmanya O
dị O
iche O
iche O
gbaara O
ya O
ụgbọ O
. O

Ọtụtụ O
ndị O
mmadu O
bịara O
ma O
nye O
ndụmọdụ O
na O
nkọwa O
dị O
iche O
iche O
tinyekwara O
ndị O
"""" O
National B-ORG
Light I-ORG
Art I-ORG
House I-ORG
"""" O
bụ O
ndị O
mere O
ihe O
emereme O
dị O
iche O
iche O
iji O
mee O
ndị O
mmadu O
obi O
ụtọ O
, O
tinyekwara O
onye O
ọgụ O
egwu O
aha O
ya O
bu O
Urch B-PER
, O
nke O
isi O
egwu O
ọ O
gụrụ O
bụ O
Amandianaeze O
. O

"""" O
Sir O
"""" O
Hyacinth B-PER
Nweke I-PER
, O
onye O
jibu O
ọkwa O
dịka O
Kọmishọna O
n'Anambra B-LOC
Steeti O
kwuputara O
obi O
ańụri O
ya O
n'ebe O
ndị O
ọrụ O
National B-ORG
Light I-ORG
lara O
ezumike O
nka O
nọ O
. O

"""" O
Sir O
"""" O
Tony B-PER
Otikpa I-PER
, O
onye O
isi O
otu O
ndị O
ọkwa O
nka O
na O
Nigeria B-LOC
"""" O
Society B-ORG
of I-ORG
Nigeria I-ORG
Artists I-ORG
"""" O
ngalaba O
Anambra B-LOC
Steeti I-LOC
, O
kụziri O
Sir O
Nnabuife B-PER
mgbe O
ọ O
nọ O
n O
"""" O
ụlọ O
akwụkwọ O
kelere O
ya O
maka O
mbọ O
ọ O
gbara O
iji O
hụ O
na O
e O
kpochara O
ụlọ O
ọrụ O
ha O
iji O
mee O
ka O
ebe O
nile O
dị O
ọcha O
. O

E O
ji O
ekpere O
were O
weta O
ọnọdụ O
a O
na O
njedebe O
. O

Chidi B-PER
Okoye I-PER
gwara O
ndị O
ọrụ O
ka O
ha O
makuo O
Chineke O
ma O
rụọ O
ọrụ O
ha O
nke O
ọma O
. O

Mazị O
Andy B-PER
Ụba I-PER
kpọkuzịrị O
onye O
ọbụla O
ka O
ọ O
mịnye O
mma O
ya O
n O
"""" O
ọbọ O
ma O
gbaso O
ọnọdụ O
udo O
iji O
wee O
hụ O
na O
ya O
bụ O
nsogbu O
abawanyeghị O
, O
ọbụnadị O
dịka O
nnyocha O
na O
- O
aga O
n'ihu O
banyere O
nke O
ahụ O
. O

Mmemme O
idu O
n'iyi O
ọrụ O
ahụ O
bụ O
nke O
weere O
ọnọdụ O
n'ama B-LOC
egwuregwu I-LOC
Alex I-LOC
Ekwueme I-LOC
ma O
bụrụkwa O
nke O
e O
mere O
kpọmkwem O
n'elekere B-DATE
mbụ I-DATE
nke I-DATE
ehihe I-DATE
ụbọchị I-DATE
Satụdee I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
, O
site O
n'aka O
ọka O
ikpe O
steeti O
ahụ O
bụ O
ọka O
- O
ikpe O
nkwụmọtọ O
Peter B-PER
Umeadị I-PER
. O

O O
kwere O
nkwa O
ma O
kwesie O
ya O
ike O
na O
ọchịchị O
ya O
nke O
abụọ O
ga O
- O
amagbu O
onwe O
ya O
, O
ebe O
ọ O
ga O
- O
arụpụtasịkwa O
ọtụtụ O
ezi O
ọrụ O
pụrụ O
iche O
ma O
mepụtakwa O
ọtụtụ O
ihe O
a O
hụrụ O
anya O
karịa O
ka O
o O
mepụtara O
n O
"""" O
ọchịchị O
ya O
nke O
mbụ O
. O

Ụfọdụ O
ụmụafọ O
Igbo O
na O
- O
ewu O
ewù O
n'iti O
egwu O
, O
nke O
gụnyere O
Tekno B-PER
na O
Flavour B-PER
wụchakwara O
n'ebe O
ahụ O
wee O
were O
egwu O
oringo O
kpọrie O
ndị O
mmadụ O
ụbụrụ O
. O

Onye O
bụ O
onye O
isi O
ya O
bụ O
ụlọ O
ọlụ O
na O
steeti O
Anambra B-LOC
bụ O
Mazi O
Sule B-PER
Momodu I-PER
, O
bụ O
onye O
kwuputara O
nke O
a O
n'Awka B-LOC
, O
kọwara O
na O
a O
mara O
ha O
ikpe O
maka O
na O
ha O
ji O
anwụrụ O
ike O
di O
iche O
iche O
dịka O
"""" O
cocain O
, O
"""" O
"""" O
heroin O
"""" O
wdg O
. O

Onye O
isi O
NDLEA B-ORG
kọwara O
na O
mmadu O
iri O
na O
iteghete O
bụ O
ndị O
e O
jidere O
n'afọ B-DATE
2017 I-DATE
ebe O
mmadụ O
atọ O
bụ O
ndị O
2018 B-DATE
. O

Mazi O
Momudu B-PER
gara O
n'ihu O
kpọkuo O
ndị O
ụka O
na O
ndị O
ọchịchị O
obodo O
ka O
ha O
nye O
aka O
na O
ya O
bụ O
agha O
ịchụ O
ọgwụ O
ike O
ọsọ O
ụkwụ O
eru O
ala O
. O

Gọvanọ O
kpọrọ O
oku O
a O
na O
mmemme O
ịkwalite O
omenala O
Igbo O
, O
nke O
ahọ B-DATE
2018 I-DATE
, O
bụ O
nke O
a O
chịkọbara O
site O
n'aka O
ụlọ B-ORG
akwụkwọ I-ORG
Igwebụike I-ORG
dị O
n'Awka B-LOC
. O

Na O
mbụ O
n'ozi O
nnọọ O
ya O
, O
onyeisi O
ụlọ O
akwụwkọ O
ahụ O
, O
bụ O
Dọkịta O
Anaekeokwu B-PER
kọwapụtara O
ụfọdụ O
uru O
dị O
iche O
iche O
asụsụ O
na O
omenala O
bara O
, O
na O
otu O
o O
siri O
kwesi O
nkwalite O
, O
ma O
kọwaa O
na O
nke O
ahụ O
dịka O
ihe O
mbụ O
nyere O
ha O
mkpali O
ha O
ji O
achịkọba O
ma O
na O
- O
ahazi O
mmemme O
dị O
otu O
ahụ O
. O

Oke O
mmemme O
ahụ O
dọtara O
ọtụtụ O
ndị O
sitere O
na O
ngalaba O
dị O
iche O
iche O
na O
steeeti O
ahụ O
, O
ma O
bụrụkwa O
nke O
a O
nọrọ O
na O
ya O
wee O
tụọ O
ndụ O
mmanụ O
site O
n'iri O
ụdị O
nri O
ndị O
Igbo O
dị O
iche O
iche O
nakwa O
mmanya O
ngwọ O
na O
nkwụ O
elu O
e O
jiri O
wee O
gbanyere O
ya O
ụgbọ O
nwa O
mkpi O
. O

N'akụkọ O
dịkwa O
ka O
ibe O
ya O
, O
Gọvanọ O
Obianọ B-PER
nọkwara O
na O
mmalite O
izu O
ụka O
a O
wee O
zigara O
ndị O
ụlọ O
ọgbakọ O
omebe O
iwu O
steeti O
Anambra B-LOC
aha O
ndị O
ọ O
chọrọ O
ịkpọlite O
dịka O
ndị O
kọmissiọna O
ministrịrị O
dịgasị O
iche O
iche O
na O
steeti O
ahụ O
. O

N O
"""" O
ịgba O
aka O
ebe O
banyere O
nke O
ahụ O
, O
onyeisi O
otu O
jikọtara O
ndị O
nne O
na O
nna O
n O
"""" O
ụlọ O
akwụkwọ O
ahụ O
, O
bụ O
Mazị O
Bashir B-PER
Manzo I-PER
kọwakwara O
na O
ndị O
agbataobi O
ya O
e O
soro O
tọrọ O
ụmụ O
ha O
kpọrọ O
ya O
ma O
kọwatara O
ya O
na O
a O
tọhapụrụla O
ha O
ụmụ O
ha O
. O

A O
chọpụtara O
dịka O
akwụkwọ O
e O
ji O
edọkọ O
ihe O
si O
gosi O
na O
ọ O
bụ O
n'afọ B-DATE
20O4 I-DATE
ka O
e O
si O
Lagos B-LOC
wee O
kpọta O
Oriaku O
Anene B-PER
n O
"""" O
ụlọ O
ebe O
a O
na O
- O
elekọta O
ndị O
nwere O
nsogbu O
isi O
na O
Nteje B-LOC
nke O
dị O
n'okpuru O
ọchịchị O
Oyi B-LOC
. O

E O
kwukwara O
na O
ọ O
bụ O
n'afọ B-DATE
2014 I-DATE
( O
mgbe O
ha O
batachara O
n O
"""" O
ọchịchị O
) O
ka O
Oriaku O
Obiano B-PER
ji O
wee O
gosipụta O
mmasị O
pụrụ O
iche O
n'ebe O
ya O
bụ O
nwanyị O
bụ O
nne O
ụmụ O
ise O
, O
wee O
bido O
nyebe O
ya O
ọgwụgwọ O
. O

Onye O
Kọmishọna O
na O
- O
ahụbu O
maka O
ọdịmma O
ụmụnwanyi O
na O
steeti O
a O
bụ O
Dọkịnta O
Victoria B-PER
Chikwelu I-PER
kwuru O
na O
ọ O
bụ O
nwa O
mgbe O
gara O
aga O
ka O
Oriakụ O
Obiano B-PER
jikọtakwara O
ya O
bụ O
nwanyi O
na O
ezinaụlọ O
ya O
n'Awka B-LOC
, O
Anambra B-LOC
Steeti O
. O

Kọmishọna O
a O
kwuru O
si O
, O
"""" O
ka O
Oriaku O
Anene B-PER
kwuputara O
na O
ọ O
bụ O
onye O
Awka B-LOC
, O
anyị O
mere O
nyocha O
wee O
nwee O
ike O
chọpụta O
ma O
hafekwa O
ya O
n'aka O
ụmụ O
ya O
n'Umudioka B-LOC
Awka I-LOC
. O
"""" O

Ya O
bụ O
mkpamkpa O
bụ O
nke O
were O
ọnọdụ O
ụbọchị B-DATE
Monde I-DATE
gara I-DATE
aga I-DATE
ma O
bụrụkwa O
nke O
wetara O
ọtụtụ O
mmerụ O
ahụ O
nyere O
nwa O
amadi O
ahụ O
, O
dịka O
ha O
weere O
mma O
bọọ O
ya O
ka O
anụ O
ehi O
. O

N'okwu O
ya O
banyere O
nke O
ahụ O
, O
onye O
okwupụta O
ndị O
uwe O
ojii O
na O
steeti O
ahụ O
, O
bụ O
Mazị O
Ebere B-PER
Amaraizu I-PER
kọwara O
na O
mwakpo O
ahụ O
bụ O
eziokwu O
, O
ma O
sịkwa O
na O
ndị O
ọlụ O
ha O
amalitego O
ime O
nnyocha O
banyere O
ya O
bụ O
ajọ O
ọnọdụ O
. O

Nke O
a O
bụ O
egwụ O
na O
- O
adị O
ewụ O
na O
ọkụkọ O
n O
"""" O
ọnụ O
ma O
a O
na O
- O
eme O
emume O
ụka O
nne O
. O

Ụka B-DATE
nne I-DATE
bụ O
oge O
ndị O
ụka O
jị O
aka O
ụka O
wee O
kelee O
Chineke O
maka O
ọnyinye O
nke O
ndị O
nne O
. O

Bishop O
na O
- O
anọ O
na O
ya O
gozie O
mmanụ O
dị O
iche O
iche O
nke O
ụka O
ji O
alụ O
ọlụ O
. O

Mmanụ O
a O
gụnyere O
mmanụ O
e O
ji O
echi O
echichi O
dịka O
ụkọchukwu O
na O
ndị O
eze O
, O
mmanụ O
e O
ji O
agwọ O
ndị O
ọrịa O
wdg O
. O

Mana O
ọbụ O
gịnị O
na O
- O
emezi O
n'oge O
a O
? O

Ụfọdụ O
na O
- O
egbuzi O
dị O
ha O
, O
ụfọdụ O
na O
- O
alụsọ O
dị O
ha O
ọgụ O
. O

ịhe O
ndị O
a O
jọrọ O
njọ O
n'ihi O
na O
ọ O
bụghi O
ejiri O
mara O
onye O
nne O
. O

Ụmụ O
mmadụ O
na O
- O
eji O
ihe O
onyinye O
dị O
iche O
iche O
nke O
gụnyere O
ego O
, O
ọgbụrị O
ehi O
, O
ihe O
oriri O
wdg O
wee O
gbara O
egwu O
gaa O
n'ihu O
Chineke O
wee O
tuo O
ya O
aha O
. O

Ndị O
bishop O
nọ O
n'emume O
ndị O
a O
bụ O
bishop O
Awka B-LOC
Diocese O
bụ O
"""" O
Most O
Rev O
. O
Dr O
. O
"""" O
Paulinus B-PER
Ezeokafor I-PER
, O
"""" O
Bishop O
"""" O
Jonas B-PER
Benson I-PER
Okoye I-PER
na O
"""" O
Bishop O
"""" O
Peter B-PER
Eberechukwu I-PER
Okpaleke I-PER
. O

Ya O
mere O
ọ O
bụ O
ọlụ O
onye O
nne O
ịlekọta O
ma O
onye O
ụkwụ O
ma O
onye O
nta O
nọ O
n'ezinaulo O
, O
tinyere O
odịbọ O
ma O
ohu O
. O

Mgbe O
nne O
mere O
ọkenye O
, O
ọ O
bụ O
ọke O
na O
ọlụ O
dịịrị O
ụmụ O
ya O
izụkọta O
ihe O
ọrịrị O
, O
ịhe O
ońụnụ O
, O
akwa O
, O
ola O
nti O
na O
nke O
aka O
, O
tinyere O
ihe O
akụ O
na O
ịhe O
enwe O
enwe O
wee O
meere O
nne O
ha O
ụka O
nne O
makana O
nne O
bụ O
ihe O
ukwu O
. O

A O
biazie O
na O
"""" O
region O
"""" O
abụọ O
e O
kewapụtara O
ọhụrụ O
, O
ụmụ O
mmadụ O
nuputara O
n'igwe O
n'obi O
ańụri O
wee O
soro O
chụọ O
aja O
"""" O
mass O
"""" O
mbụ O
na O
mbụ O
ya O
. O

Nke O
a O
were O
bụrụ O
ihe O
nnukwu O
oke O
ọńụ O
. O

Ụzọ O
agaghị O
ụbọchị O
ahụ O
n'Achina B-LOC
na O
Nimo B-LOC
n'ihi O
na O
ọ O
bụ O
agha O
a O
kara O
aka O
nke O
a O
naghị O
eri O
ngwọrọ O
. O

Gọvanọ O
Obianọ B-PER
kpọrọ O
oku O
a O
n'okwu O
ya O
na O
mmemme O
ịchụ O
aja O
ofufe O
dị O
nsọ O
e O
jiri O
merube O
ụbọchị B-DATE
"""" I-DATE
Easter I-DATE
, O
"""" O
bụ O
nke O
weere O
ọnọdụ O
n O
"""" O
ụlọ B-ORG
ụka I-ORG
Katọliki I-ORG
St I-ORG
Joseph I-ORG
dị O
n'Agụleri B-LOC
, O
bụ O
obodo O
ya O
bụ O
agụ O
nwoke O
. O

Gọvanọ O
Obianọ B-PER
jiri O
ohere O
ahụ O
wee O
sị O
ndị O
Anambra B-LOC
"""" O
Mmemme O
Isita B-DATE
Ọma O
, O
"""" O
ma O
mezie O
ka O
ha O
mara O
na O
Christ O
hụrụ O
onye O
ọbụla O
n'anya O
, O
wee O
ruo O
nke O
ịnwụ O
ọnwụ O
n'elu O
obe O
. O

Na O
ntụnye O
nke O
ya O
, O
onye O
ode O
akwụkwọ O
ukwu O
nyegara O
gọvanọ O
, O
bụ O
"""" O
Sir'Willie O
Nwokoye B-PER
, O
kọwara O
na O
mmemme O
Isita B-DATE
nke I-DATE
afọ I-DATE
a I-DATE
ga O
- O
ewetara O
ndị O
Anambra B-LOC
nile O
ntọhapụ O
, O
mmepe O
ụzọ O
nakwa O
mbuli O
elu O
n O
"""" O
ụzọ O
dị O
iche O
iche O
, O
ọbụnadị O
site O
n O
"""" O
ọchịchị O
Gọvanọ O
Willie B-PER
Obianọ I-PER
. O

Ihe O
pụtakarịchara O
ihè O
na O
ya O
bụ O
ofufe O
nru O
dị O
nsọ O
, O
bụ O
abụ O
dị O
iche O
iche O
a O
bụrụ O
site O
n O
"""" O
ọnụ O
ndị O
ọbụ O
abụ O
, O
tinyere O
ịtụ O
mmamma O
a O
tụrụ O
site O
n'aka O
ezinaụlọ O
dịgasị O
iche O
iche O
. O

Ya O
bụ O
Igwe O
Mbamalụ B-PER
bụzị O
onye O
a O
ma O
ugbu O
a O
dịka O
"""" O
Eze O
Ojoto B-LOC
, O
nke O
atọ O
"""" O
nakwa O
dịka O
"""" O
Eze O
Ọranyelụ B-PER
n'Ojoto B-LOC
. O
"""" O

N'okwu O
nke O
ya O
, O
Igwe O
Roland B-PER
Odegbo I-PER
, O
bụ O
Igwe O
Nteje B-LOC
nakwa O
otu O
n'ime O
ndị O
bịara O
ịnọnyere O
ya O
, O
kelere O
Chineke O
onye O
mere O
oke O
ụbọchị O
ahụ O
, O
ma O
kpekwazie O
ka O
o O
nye O
Igwe O
Mbamalụ B-PER
amara O
, O
ike O
na O
mmụọ O
iji O
wee O
chịa O
dịka O
o O
siri O
bụrụ O
mmasị O
ya O
. O

Ihe O
pụtakarịchara O
ihè O
na O
ya O
bụ O
mmemme O
bụ O
ikpube O
Igwe O
Glerald B-PER
Mbamalụ I-PER
okpu O
kpọnkwem O
dịka O
Igwe O
Ojoto B-LOC
, O
egwu O
uhie O
a O
gbara O
, O
inye O
igwe O
ihe O
onyìnye O
dị O
iche O
iche O
, O
tinyere O
mmemme O
ịkụ O
ngajị O
n'eze O
, O
bụzị O
nke O
mere O
ka O
ụbọchị O
magbuo O
onwe O
ya O
. O

Mmemme O
ahụ O
bụ O
nke O
weere O
ọnọdụ O
n O
"""" O
ụlọ O
ezumezu O
nke O
ọba B-ORG
akwụkwọ I-ORG
Kenneth I-ORG
Dike I-ORG
dị O
n'Awka B-LOC
, O
ma O
bụrụ O
nke O
dọtara O
igwe O
mmadụ O
sitere O
na O
mpaghara O
ebe O
dị O
iche O
iche O
n'ala O
Nigeria B-LOC
. O

Ihe O
ndị O
pụtakarịchara O
ihè O
na O
mmemme O
ahụ O
gụnyere O
ịgụpụta O
abụ O
site O
n O
"""" O
ọnụ O
ndị O
ọzọ O
na O
- O
ede O
akwụkwọ O
nọkwa O
na O
mmemme O
ahụ O
, O
ịwa O
achịcha O
e O
mere O
maka O
ya O
bụ O
mmemme O
, O
ikpughepu O
akwụkwọ O
ọhụụ O
ahụ O
( O
bụ O
nke O
e O
mere O
site O
n'aka O
eze O
nwanyị O
Igboezu B-PER
Ọlụchukwu I-PER
) O
na O

ịgbazị O
ọnya O
ego O
maka O
akwụkwọ O
ahụ O
kpọmkwem O
. O

O O
mere O
ka O
a O
mara O
na O
mbọ O
nile O
a O
gbara O
iji O
wee O
zọpụta O
nwata O
ahụ O
bụ O
nke O
amịtaghị O
mkpụrụ O
ọbụla O
, O
wee O
rukwaa O
oge O
a O
hụzịrị O
ozu O
ya O
ebe O
ọ O
tọgbọrọ O
n O
"""" O
ụtụtụ B-DATE
echi I-DATE
ya O
. O

Dika O
onye O
akaebe O
si O
kwuo O
, O
nwoke O
a O
ji O
"""" O
monday O
hammer O
"""" O
nakwa O
akọrọngwa O
ndị O
ozo O
wee O
bịa O
na O
gburugburu O
ahụ O
, O
rigoro O
n'elu O
ebe O
mmiri O
si O
awụdata O
, O
nke O
ndị O
bekee O
kpọrọ O
"""" O
Water O
fall O
"""" O
wee O
bido O
mebisibe O
ya O
. O

Tupu O
o O
bido O
, O
o O
kwuru O
na O
ọ O
nwere O
ọgwụ O
ogwọrọ O
nke O
enili O
na O
, O
"""" O
round O
about O
"""" O
tupu O
e O
tinye O
ọkụ O
ndị O
ahụ O
, O
mere O
na O
ndị O
na O
- O
azu O
ahịa O
na O
Abakpa B-LOC
nakwa O
ndị O
Abakaliki B-LOC
bụ O
ndị O
ajọ O
ihe O
a O
jisi O
ike O
n'obodo O
, O
ime O
ka O
ha O
ghara O
ịga O
n O
"""" O
ịrụ O
nakwa O
ịjụ O
maka O
oke O
rulụ O
ha O
. O

E O
kwukwara O
na O
owepụtara O
ụfọdụ O
ihe O
na O
ala O
ị O
ji O
wee O
gosi O
ndị O
n'ele O
ya O
anya O
nakwazi O
ndị O
na O
- O
azu O
ahịa O
n'ahia O
ahụ O
na O
nzọpụta O
ha O
adịgo O
n'ihi O
na O
o O
wepụgo O
ihe O
bụ O
ọgbata O
uhie O
n O
"""" O
ụzọ O
ha O
. O

Ọ O
rịọkwara O
ndị O
mmadu O
ka O
ha O
ghara O
ichegbuụ O
onwe O
ha O
maka O
ihe O
ga O
- O
adakwasị O
ya O
n'ihi O
na O
ọ O
bụ O
mmụọ O
nsọ O
zitere O
ya O
, O
maka O
na O
onye O
zitere O
ya O
agaghị O
ahapụkwa O
ya O
. O

E O
kwukwara O
na O
onye O
isi O
ala O
anyi O
bụ O
Mohammadu B-PER
Buhari I-PER
, O
na O
mkpụrụ B-DATE
ụbọchị I-DATE
iri I-DATE
anọ I-DATE
nke I-DATE
onwa I-DATE
Nọvemba I-DATE
n'afọ I-DATE
pụkụ I-DATE
abụọ I-DATE
na I-DATE
iri I-DATE
na I-DATE
asaa I-DATE
, O
bịara O
maka O
ngosiputa O
ihe O
akpụrụ O
- O
akpụ O
nke O
nna O
na O
onye O
ndu O
bụ O
"""" O
late O
Ezeogo B-PER
"""" O
Dr O
Akanu B-PER
Ibiam I-PER
nke O
Ebonyi B-LOC
steeti O
. O

May B-PER
, O
onye O
kwuru O
nke O
a O
n O
"""" O
ọgbakọ O
ha O
nwere O
na O
Westminster B-LOC
, O
kwuru O
na O
e O
kwesighị O
inwe O
iwu O
machibidoro O
ụdị O
alụmalụ O
a O
. O

"""" O
Jezọs O
, O
onye O
nzọpụta O
anyị O
gosipụtara O
na O
alụm O
dị O
na O
nwunye O
gbasara O
nwoke O
na O
nwanyị O
. O
"""" O

Mathew O
19 O
: O
4 O
. O

Rev O
Ayokunle B-PER
kọwara O
na O
atụmatụ O
Chineke O
gbasara O
alụm O
dị O
doro O
anya O
nke O
ọma O
. O

Nwoke O
na O
nwanyị O
na O
- O
anọkọ O
dị O
ka O
di O
na O
nwunye O
ma O
site O
na O
ya O
mụta O
ụmụ O
. O

O O
kwuru O
na O
ọ O
bụladi O
ka O
ndị O
mba O
Britain B-LOC
na O
ndị O
mba O
ndị O
ọzọ O
kwadoro O
ya O
, O
omeghi O
ya O
ka O
ọ O
bụrụ O
ihe O
ziri O
ezi O
. O

CAN B-ORG
agaghị O
anabata O
ihe O
ọ O
bụla O
adaghi O
na O
ntụzi O
aka O
nke O
Chineke O
. O

"""" O
British O
Prime O
Minister O
"""" O
ga O
- O
amuru O
akọ O
site O
n O
"""" O
ụmụanụmanụ O
bị O
n O
"""" O
ọhịa O
. O

N'agbanyeghị O
na O
ha O
bụ O
anụọhịa O
, O
ha O
anabataghị O
mmekọ O
oke O
na O
oke O
ma O
ọ O
bụ O
nwunye O
na O
nwunye O
. O

N'ikpeazụ O
, O
o O
kwuru O
na O
ụdị O
alụmalụ O
a O
dị O
njọ O
, O
na O
o O
so O
n'ihe O
Chineke O
jị O
kpochapụ O
Sodom B-LOC
na O
Gomorrah B-LOC
n'Akwụkwụ O
Nsọ O
. O

Ụkọchukwu O
ahụ O
bụ O
"""" O
Rev O
Fr O
. O
"""" O

Jude B-PER
Egbuom I-PER
, O
bụ O
ụkọchukwu O
nke O
"""" O
St B-ORG
Patrick's I-ORG
Catholic I-ORG
Church I-ORG
, O
Amucha B-LOC
, O
n'okpuro O
ọchịchị O
Njaba B-LOC
na O
steeti O
ahụ O
. O

Ọ O
bụ O
onye O
Umuwala B-LOC
nke O
dị O
na O
Nkwerre B-LOC
. O

Ndị O
ahụ O
wakporo O
ya O
n'ihe O
dịka O
elekere B-DATE
asatọ I-DATE
nke I-DATE
abali I-DATE
na O
Monde B-DATE
, O
ka O
ọ O
gara O
ebe O
a O
na O
- O
akpụ O
isi O
n'okporoụzọ O
sitere O
Anara B-LOC
gaa O
Nkwerre B-LOC
nke O
dị O
na O
Nkwerre B-LOC
. O

Otu O
onye O
obodo O
ahụ O
kwuru O
sị O
, O
"""" O
ka O
ihe O
siri O
dịrị O
gbasara O
ogbugbu O
e O
gburu O
ya O
bụ O
ụkọchukwu O
na O
- O
egosi O
na O
ọ O
bụ O
ndị O
oji O
egbe O
ezu O
ohi O
mere O
ya O
. O

"""" O
Onweghị O
ka O
ọ O
bụrụ O
ndị O
e O
ziri O
ezi O
ka O
ha O
gbuo O
ya O
. O
Onye O
ka O
onye O
ụkọchukwu O
na O
- O
achọghị O
nsogbu O
mejọrọ O
? O

O O
si O
n'obodo O
anyị O
, O
Nkwerre B-LOC
, O
ma O
na O
- O
alụ O
ọlụ O
mgbasa O
ozi O
ya O
na O
Njaba B-LOC
nke O
dị O
n'okpuru O
ọchịchị O
dị O
anyị O
nso O
. O
"""" O

"""" O
Ndị O
omekome O
ahụ O
gbukwara O
onye O
ọzọ O
bụ O
onye O
nke O
amatabeghị O
onye O
ọ O
bụ O
. O

Ụkọchukwu O
ahụ O
ji O
akwa O
ụkọchukwu O
ya O
oge O
ha O
gbagburu O
ya O
. O
"""" O

DỊKA O
akụkọ O
gara O
n'ihu O
na O
- O
agbasawanye O
, O
gọọmenti O
ala O
anyị O
ekwela O
nkwà O
ịgbata O
ọsọ O
enyemaka O
na O
ya O
bụ O
"""" O
ọgbara O
ụwa O
gharịị O
"""" O
dapụtara O
na O
Nnewi B-LOC
, O
bụ O
ebe O
e O
kwuru O
na O
otu O
mmiri O
dị O
n'ime O
ọhịa O
takpọrọ O
wee O
ghọrọzie O
okwute O
na O
icheku O
na O
- O
ere O
ọkụ O
ma O
na O
- O
esikwa O
ajọ O
isi O
. O

Ya O
bụ O
ajọ O
ọnọdụ O
bụkwa O
nke O
e O
kwuru O
na O
ajọ O
ísì O
ahụ O
na O
- O
esí O
na O
ya O
apụta O
egbuola O
mmadụ O
iri O
na O
ise O
n'obodo O
ebe O
ahụ O
ya O
bụ O
ihe O
nọrọ O
wee O
mee O
, O
bụ O
ime O
ógbè O
Umuozu B-LOC
dị O
n O
"""" O
ógbè O
Otolo B-LOC
dị O
n'okpuru O
ọchịchị O
Nnewi B-LOC
North I-LOC
nke O
steeti O
Anambra B-LOC
. O

O O
mere O
ka O
a O
mara O
na O
o O
nweela O
ndị O
e O
zipụrụ O
site O
na O
mịnịstịrị O
ahụ O
maka O
ịgaru O
ma O
were O
anya O
ha O
hụ O
ebe O
ahụ O
ya O
bụ O
ihe O
mere O
, O
ma O
sị O
na O
bụ O
otu O
ụzọ O
kacha O
mma O
a O
pụrụ O
isi O
wee O
gbasoo O
ya O
bụ O
ọnọdụ O
. O

N'otu O
aka O
ahụ O
, O
ụmụ O
Nigeria B-LOC
mmadụ O
iri O
na O
anọ O
bụ O
ndị O
katọrọ O
ogbugbu O
e O
gburu O
onye O
otu O
ha O
na O
North O
West O
Province O
obodo O
ahụ O
n O
"""" O
ọnwa B-DATE
Febuari I-DATE
ka O
nọkwa O
n O
"""" O
ụlọ O
itiri O
. O

NdỊ O
ndu O
Ohaneze B-ORG
Ndigbo I-ORG
ụwa O
nile O
gbaa O
gburugburu O
, O
ngalaba O
ndị O
ntorobịa O
"""" O
Ohaneze B-ORG
Youth I-ORG
Council I-ORG
Worldwide I-ORG
"""" O
( O
OYC B-ORG
) O
akpokuona O
ma O
rịo O
gọọmentị O
etiti O
ka O
ọ O
gbata O
ọsọ O
enyemaka O
na O
mkpamkpa O
ide O
mmiri O
na O
- O
akpa O
na O
mpaghara O
ụfọdụ O
na O
steeti O
Ebonyi B-LOC
na O
Abia B-LOC
. O

Gọọmenti O
etiti O
agbarụọna O
ihu O
maka O
nke O
a O
ma O
kpọkuo O
ndị O
isi O
ọchịchị O
South B-LOC
Africa I-LOC
ka O
ha O
mara O
ihe O
e O
mere O
ka O
eweta O
oke O
ogbugbu O
a O
na O
- O
egbu O
ụmụ O
Nigeria B-LOC
nọ O
na O
mba O
ahụ O
n'isi O
njedebe O
. O

Ha O
kwuru O
sị O
na O
ọnọdụ O
okporoụzọ O
sitere O
Abakaliki B-LOC
gaa O
Ugep B-LOC
, O
nke O
dị O
na O
steeti O
Ebonyi B-LOC
, O
tinyekwara O
Isikwuato B-LOC
nke O
steeti O
Abia B-LOC
, O
bụzi O
olulu O
odum O
, O
nke O
nwere O
ike O
ibute O
ọnwụ O
n'ebe O
ndị O
njem O
ụgbọala O
na O
ndị O
nile O
si O
n O
"""" O
ụzọ O
ndị O
ahụ O
eme O
njem O
nọ O
. O

Ha O
gosipụtara O
ebumnuche O
ha O
site O
n'aka O
ndị O
nta O
akụkọ O
n'Abakaliki B-LOC
, O
isi O
steeti O
Ebonyi B-LOC
, O
site O
n'aka O
osote O
onye O
isi O
ha O
bụ O
Obinna B-PER
Achuonye I-PER
. O

Ha O
gara O
n'ihu O
kwuo O
na O
obi O
dị O
ha O
mma O
maka O
ezi O
nghọta O
nke O
dị O
n'etiti O
ha O
na O
onye O
isi O
ala O
bụ O
Buhari B-PER
, O
ọkachasi O
n O
"""" O
ịgba O
mbọ O
ịhụ O
na O
ndị O
"""" O
South O
East O
"""" O
ketara O
oke O
nke O
ha O
. O

O O
kwuru O
na O
igwe O
mmadụ O
ahụ O
hapụrụ O
ya O
oge O
ha O
chere O
na O
ọ O
nwụọla O
. O
