A O
saurari O
cikakken O
rahoton O
wakilin O
Muryar B-ORG
Amurka I-ORG
Ibrahim B-PER
Abdul'aziz I-PER

Kungiyar O
'Yan O
Shi'a O
Ta O
Cika O
Shika O
- O
Shikan O
Zama O
Kungiyar O
'Yan O
- O
Ta'adda O

Hakkin O
kowace O
gwamnati O
ce O
a O
ko O
ina O
ta O
dauki O
matakan O
da O
suka O
dace O
don O
kare O
‘yan O
kasarta O
, O
da O
dukiyoyin O
su O
. O

Hukuncin O
da O
kotu O
ta O
dauka O
na O
ayyana O
kungiyar O
‘yan O
Shi’a O
, O
a O
matsayin O
kungiyar O
‘yan O
ta’adda O
abune O
da O
ya O
dace O
. O

A O
duk O
lokacin O
da O
wani O
ko O
wasu O
ke O
kokarin O
tada O
zaune O
tsaye O
ko O
kuma O
suke O
kokarin O
take O
doka O
, O
to O
babu O
shakka O
gwamnati O
na O
da O
hurumin O
daukar O
matakan O
da O
suka O
dace O
. O

Kungiyar B-ORG
‘yan I-ORG
Shi’a I-ORG
a I-ORG
Najeriya I-ORG
ba O
kawai O
kin O
bin O
dokokin O
kasa O
takeba O
, O
harma O
da O
hasarar O
rayukan O
‘yan O
kasa O
dama O
jami’an O
tsaro O
take O
kawowa O
, O
don O
haka O
ta O
cika O
duk O
wasu O
shika O
- O
shikan O
shiga O
cikin O
jerin O
kungiyoyin O
‘yan O
ta’adda O
. O

Hukuncin O
da O
kotu O
ta O
dauka O
na O
ayyana O
kungiyar O
a O
matsayin O
kungiyar O
‘yan O
ta’adda O
, O
bashi O
da O
alaka O
ko O
dangantaka O
da O
yanki O
ko O
kabilanci O
. O

Hukunci O
ne O
da O
yayi O
dai O
- O
dai O
da O
irin O
take O
- O
take O
da O
mabiya O
kungiyar O
keyi O
. O

Hakan O
shiyasa O
gwamnatin O
tarayya O
garzayawa O
kotu O
don O
neman O
bahasi O
akan O
dabi’un O
mabiya O
kungiyar O
. O

Tsohon O
ministan O
Shari’a O
kenan O
kuma O
daya O
daga O
cikin O
mutane O
da O
shugaba O
Muhammadu B-PER
Buhari I-PER
ya O
zaba O
, O
don O
aiki O
da O
su O
a O
karo O
na O
biyu O
Abubakar B-PER
Malami I-PER
, O
a O
wata O
tattaunawa O
da O
sashen O
Hausa O
yayi O
da O
shi O
a O
safiyar B-DATE
yau I-DATE
Asabar I-DATE
. O

Ofishin B-ORG
Jakadancin I-ORG
Amurka I-ORG
Ya O
Yiwa O
'Yan O
Jarida O
Bita O
Kan O
Zaman O
Lafiya O

Hukumar O
wanzar O
da O
zaman O
lafiya O
da O
sasanta O
al’umma O
a O
jahar O
Pilato B-LOC
ta O
shirya O
taron O
bita O
wa O
‘yan O
jarida O
kan O
yadda O
zasu O
gudanar O
da O
aikinsu O
da O
zai O
taimaka O
wajen O
samar O
da O
zaman O
lafiya O
, O
maimakon O
ruruta O
wutar O
rikici O
. O

Taron O
bitar O
wanda O
ya O
sami O
tallafin O
ofishin O
jakadancin O
kasar O
Amurka B-LOC
a O
Najeriya B-LOC
, O
ya O
kara O
tunatar O
da O
‘yan O
jarida O
daga O
kafofin O
watsa O
labarai O
na O
ciki O
da O
ketare O
kan O
muhimmancin O
hadin O
kan O
al’umma O
. O

Shugaban O
hukumar O
wanzar O
da O
da O
zaman O
lafiya O
a O
jahar O
Pilato B-LOC
, O
Joseph B-PER
Lengman I-PER
yace O
‘yan O
jarida O
na O
da O
gagarumin O
gudummowa O
wajen O
samadda O
zaman O
lafiya O
da O
bukasar O
kasa O
. O

Mahalarta O
taron O
da O
Sashen O
Hausa O
ya O
yi O
hira O
da O
su O
sun O
bayyana O
cewa O
, O
sun O
karu O
sosai O
. O

Saurari O
cikakken O
rahoton O
Zainab B-PER
Babaji I-PER
. O

Najeriya B-LOC
: O
Kungiyar B-ORG
Ma'aikatan I-ORG
Jami'o'i I-ORG
Ta O
Shiga O
Yajin O
Aikin O
Gargadi O

Mambobin O
da O
shugabannin O
kungiyar O
ma'aikatan O
sun O
fara O
wannan O
yajin O
gargadi O
ne O
, O
domin O
matsawa O
gwamnatin O
tarayya O
ta O
aiwatar O
da O
yarjjejeniyar O
data O
kulla O
da O
kungiyar O
shekaru B-DATE
10 I-DATE
da O
suka O
gabata O
. O

Tun O
a O
shekara B-DATE
ta I-DATE
2009 I-DATE
ne O
uwar O
kungiyoyin O
ta O
hannun O
kwamitin O
koli O
na O
hadin O
gwiwa O
, O
suka O
amince O
tare O
da O
rattaba O
hannu O
akan O
yarjejeniyar O
wadda O
ta O
kunshi O
batun O
samar O
da O
kudaden O
alawus O
, O
da O
samar O
da O
kayayyaki O
, O
da O
inganta O
muhallin O
aiki O
, O
kuma O
da O
batun O
daya O
shafi O
makarantun O
firamare O
dana O
sakandare O
na O
‘yayan O
ma’aikatan O
jami’a O
. O

Koda O
yake O
bayan O
shekaru O
, O
gwamnati O
ta O
fitar O
da O
kudaden O
alawsus O
din O
da O
tayi O
alkawari O
, O
amma O
ta O
danka O
su O
ga O
hannun O
kungiyar O
malaman O
jami’a O
ta O
ASSU B-ORG
, O
ita O
kuma O
nan O
take O
ta O
kwashe O
kashi O
80 O
, O
ta O
mika O
ragowar O
kashi O
20 O
ga O
kungiyoyin O
ma’aikatan O
da O
ba O
sa O
koyarwa O
. O

Amma O
masu O
sharhi O
akan O
lamuran O
ilimi O
a O
Najeriya B-LOC
na O
alakanta O
wannan O
takaddama O
da O
rashin O
jajircewa O
, O
da O
kuma O
yanayin O
rashin O
mutunta O
yarjejeniya O
daga O
bangaren O
gwamnati O
. O

A O
ranar O
Juma’a B-DATE
mai I-DATE
zuwa I-DATE
ne O
wa’adin O
yajin O
aikin O
na O
gargadi O
zai O
kammala O
, O
kuma O
a O
hirar O
su O
da O
wakilin O
Muaryar B-ORG
Amurka I-ORG
, O
Komared O
Mohammed B-PER
Jaji I-PER
ya O
yi O
tsokaci O
game O
da O
mataki O
na O
gaba O
. O

Rahotanni O
daga O
Jami’o’in O
mallakar O
gwamnati O
a O
sassan O
Najeriya B-LOC
na O
nuna O
cewa O
, O
mambobin O
kungogiyin O
ma’aikatan O
sun O
amsa O
kira O
ga O
umarnin O
kungiyoyin O
su O
. O

A O
saurari O
cikakken O
rahoton O
wakilin O
Muryar B-ORG
Amurka I-ORG
Mahmud B-PER
Ibrahim I-PER
Kwari I-PER
. O

Majalisar B-ORG
Dinkin I-ORG
Duniya I-ORG
Ta O
Zabi O
Mutane O
25 O
Su O
Jagoranci O
Magance O
Tamowa O

Rahoton O
da O
wata O
kungiya O
dake O
taimakawa O
kan O
muhimmancin O
abinci O
mai O
gina O
jiki O
, O
mai O
suna O
"""" O
Scaling B-ORG
up I-ORG
Nutrition I-ORG
"""" O
ta O
fitar O
, O
ya O
bayyana O
cewa O
mutum O
guda O
cikin O
mutane O
uku O
a O
fadin O
duniya O
na O
fama O
da O
tamowa O
ko O
rashin O
abinci O
mai O
gina O
jiki O
. O

Kan O
haka O
Majalisar B-ORG
Dinkin I-ORG
Duniya I-ORG
ta O
zabi O
Aliko B-PER
Dangote I-PER
, O
da O
shugaban O
bankin B-ORG
raya I-ORG
Afirka I-ORG
, O
da O
wassu O
mutane O
25 O
a O
fadin O
duniya O
su O
jagoranci O
magance O
matsalar O
tamowa O
, O
kafin O
shekara B-DATE
2030 I-DATE
. O

Duk O
da O
kokarin O
da O
hukumomi O
ke O
yi O
na O
dakile O
matsalar O
tamowa O
, O
bayanai O
na O
nuni O
da O
cewa O
akwai O
dimbin O
masu O
fama O
da O
lalurar O
, O
musamman O
a O
yankunan O
da O
aka O
sami O
yake O
- O
yake O
. O

A O
saurari O
cikakken O
rahoton O
daga O
wakiliyar O
Muryar B-ORG
Amurka I-ORG
Zainab B-PER
Babaji I-PER
. O

Wasu O
'Yan O
Bindiga O
Sun O
Harbe O
Dan O
Takarar O
Sanata O
A O
Jihar O
Oyo B-LOC

A O
jiya B-DATE
Asabar I-DATE
ne O
wasu O
mutane O
da O
kawo O
iyanzu O
ba’a O
san O
ko O
su O
wanene O
ba O
suka O
harbe O
dan O
takarar O
sanata O
a O
tutar O
jam’iyyar O
African B-ORG
development I-ORG
party I-ORG
, O
wato O
ADP B-ORG
, O
Hon O
. O

Temitope B-PER
Olatoye I-PER
, O
da O
aka O
fi O
sani O
da O
suna O
“ O
Sugar B-PER
"""" O
, O
a O
kauyen O
Elesu B-LOC
Lalupon I-LOC
, O
a O
cikin O
karamar O
hukumar O
Lagelu B-LOC
. O

Temitope B-PER
Olatoye I-PER
Sugar I-PER
shine O
mai O
wakiltar O
mazabar O
Lagelu B-LOC
da O
Akinyele B-LOC
daga O
jihar O
Oyo B-LOC
, O
a O
majalisar B-ORG
wakilan I-ORG
tarayyar I-ORG
Najeriya I-ORG
. O

Kwamishinan O
‘yan O
sandan O
jihar O
Oyo B-LOC
Mr O
. O

Shina B-PER
Olukolu I-PER
, O
ya O
tabbatar O
da O
kisan O
, O
yace O
kawo O
yanzu O
basu O
kama O
kowa O
ba O
, O
amma O
suna O
aiki O
tukuru O
don O
gano O
wadanda O
suka O
aikata O
wannan O
aiki O
. O

Kwamishinan O
‘yan O
sandan O
na O
jihar O
Oyo B-LOC
ya O
cewa O
basason O
suyi O
shaci O
fadi O
a O
halin O
yanzu O
, O
kuma O
ko O
akwai O
wadanda O
suke O
zargi O
ba O
zasu O
fadi O
ba O
, O
saboda O
kada O
su O
ranta O
a O
na O
kare O
, O
Mr O
. O

Shina B-PER
Olukolu I-PER
ya O
kara O
da O
cewa O
jama’a O
su O
sani O
cewa O
komai O
dadewa O
zasu O
kama O
wadanda O
sukayi O
kisan O
, O
kuma O
yace O
jama’a O
suyi O
hakuri O
kada O
suyi O
wani O
abu O
da O
zai O
tada O
zauna O
tsaye O
. O

Jama’ar O
garin O
sun O
nuna O
rashin O
jin O
dadin O
su O
, O
akan O
kisan O
da O
akayi O
wa O
“ O
Sugar B-PER
"""" O
. O

Saurari O
cikakken O
Rohoton O
Hassan B-PER
Umar I-PER
Tambuwal I-PER
daga O
Ibadan B-LOC
. O

Janar O
Abdulsalam B-PER
Ya O
Bukaci O
'Yan O
Najeriya B-LOC
Su O
Kai O
Zuciya O
Nesa O

Tsohon O
shugaban O
Najeriya B-LOC
, O
Janar O
Abdulsalamu B-PER
Abubakar I-PER
, O
ya O
yi O
kira O
ga O
‘yan O
Najeriya B-LOC
da O
su O
kai O
zuciya O
nesa O
bayan O
dage O
babban O
zaben O
kasar O
da O
hukumar O
INEC B-ORG
ta O
yi O
. O

Abdulsalam B-PER
ya O
bayyana O
hakan O
ne O
a O
wani O
taron O
manema O
labarai O
da O
ya O
yi O
bayan O
ka O
- O
ce O
- O
na O
- O
ce O
da O
ake O
ta O
yi O
dangane O
da O
matakin O
hukumar O
zaben O
ta O
INEC B-ORG
ta O
dauki O
na O
dage O
zaben O
zuwa O
23 B-DATE
ga I-DATE
watan I-DATE
Fabrairu I-DATE
. O

Janar O
Abdulsalamu B-PER
Abubakar I-PER
din O
wanda O
shine O
shugaban O
wata O
kungiyar O
zaman O
lafiya O
, O
yace O
duk O
da O
yake O
yasan O
akwai O
kace O
nace O
akan O
dalilin O
daga O
wannan O
zaben O
sudai O
bukatar O
su O
shine O
a O
zauna O
lafiya O
. O

“ O
Tun O
da O
aka O
canza O
wannan O
zabe O
zuwa O
ranar B-DATE
Asabar I-DATE
ta I-DATE
makon I-DATE
gobe I-DATE
, O
ina O
rokon O
‘yan O
uwana O
don O
Allah O
don O
Annabi O
a O
yi O
hakuri O
a O
zauna O
lafiya O
, O
kada O
a O
tada O
hakali O
. O

Na O
san O
akwai O
takaici O
, O
mutane O
sun O
yi O
tafiye O
– O
tafiye O
, O
sun O
je O
inda O
za O
su O
kada O
kuri’arsu O
, O
amma O
awa O
biyar O
kafin O
ayi O
zabe O
, O
aka O
daga O
wannan O
zaben O
, O
wannan O
akwai O
takaici O
, O
saboda O
haka O
muke O
rokon O
jama’a O
mu O
yi O
hakuri O
"""" O
. O

Inji O
Abdulsalam B-PER
, O
wanda O
shi O
ne O
shugaabn O
wata O
kungiyar O
wanzar O
da O
zaman O
lafiya O
. O

A O
daren B-DATE
ranar I-DATE
Juma’a I-DATE
hukumar O
zaben O
ta O
Najeriya B-LOC
INEC B-ORG
ta O
dage O
zaben O
bisa O
dalilai O
masu O
nasaba O
da O
tangardar O
da O
aka O
samu O
wajen O
raba O
kayayyakin O
aiki O
da O
wasu O
jihohi O
ba O
su O
samu O
ba O
. O

Har O
ila O
yau O
, O
Janar O
Abdulsalamu B-PER
Abubakar I-PER
ya O
bukaci O
kafofin O
yada O
labarai O
da O
su O
rinka O
tantace O
labaran O
da O
suke O
yada O
wa O
, O
domin O
kaucewa O
haddasa O
rudani O
a O
tsakanin O
jama’a O
. O

Daga O
bisani O
Janar O
Abdulsalamu B-PER
Abubakar I-PER
ya O
ce O
kungiyarsu O
ta O
taimaka O
wajen O
tsabtace O
yakin O
neman O
zabe O
a O
tsakanin O
‘yan O
siyasa O
. O

Majalisar B-ORG
Dokokin I-ORG
Najeriya I-ORG
Ta O
Tara O
Ta O
Fara O
Aiki O
A O
Yau B-DATE
Talata I-DATE

Shirye O
- O
shirye O
sun O
kammala O
don O
kaddamar O
da O
majalisar B-ORG
dokokin I-ORG
Najeriya I-ORG
ta O
tara O
a O
Talatar B-DATE
nan I-DATE
da O
zai O
kasance O
da O
bayyanar O
sabin O
shugabannin O
majalisar O
. O

Jam'iyyar O
APC B-ORG
mai O
rinjaye O
ta O
kara O
dagewa O
don O
'yan O
takarar O
da O
ta O
tsayar O
da O
suka O
hada O
da O
Sanata O
Ahmed B-PER
Lawan I-PER
a O
majalisar O
dattawa O
da O
Femi B-PER
Gbajabiamiala I-PER
a O
majalisar O
wakilai O
su O
samu O
nasara O
. O

Tsohuwar O
majalisa O
ta O
takwas O
ta O
kammala O
aiki O
a O
makon B-DATE
jiya I-DATE
inda O
tsohon O
shugaban O
majalisar O
dattawa O
Sanata O
Bukola B-PER
Saraki I-PER
ya O
ba O
wa O
kowa O
dama O
ya O
yi O
takarar O
yadda O
ya O
ke O
ganin O
majalisar O
ta O
gudanar O
da O
aiki O
a O
tsawon O
shekaru B-DATE
hudu I-DATE
. O

Sabbin O
shugabannin O
majalisar O
za O
su O
nuna O
ko O
gwamnatin O
shugaba O
Buhari B-PER
za O
ta O
gamsu O
da O
hulda O
da O
majalisar O
ko O
kuwa O
a'a O
. O

Tsohon O
shugaban O
kwamitin O
labaru O
na O
majalisar O
wakilai O
ta O
takwas O
, O
Abdulrazak B-PER
Namdas I-PER
, O
na O
daga O
wadanda O
su O
ka O
janye O
daga O
takarar O
kakakin O
majalisar O
wakilai O
don O
marawa O
muradun O
jam'iyyar O
APC B-ORG
yana O
mai O
cewa O
hakan O
ba O
zai O
maida O
su O
'yan O
amshin O
shatar O
sashen O
zartarwa O
ba O
. O

Ga O
hirar O
Abdulrazak B-PER
Namdas I-PER
da O
Nasiru B-PER
Adamu I-PER
El I-PER
Hikaya I-PER
a O
kan O
batun O
majalisar O
: O

Jam'iyar O
PDP B-ORG
Ta O
Maida O
Martani O
Akan O
Dage O
Zabe O

Shugaban O
jam’iyar O
PDP B-ORG
a O
jihar O
Adamawa B-LOC
Barr O
. O

T B-PER
Shehu I-PER
, O
ya O
bayyana O
cewa O
akwai O
lauje O
cikin O
nadi O
a O
wannan O
lamarin O
ganin O
yanayin O
da O
aka O
dage O
baban O
zaben O
da O
aka O
shirya O
yi O
yau B-DATE
asabar I-DATE
. O

Shima O
dan O
takarar O
babbar O
jam’iyar O
adawa O
ta O
PDP B-ORG
, O
kuma O
tsohon O
mataimakin O
shugaban O
kasa O
Atiku B-PER
Abubakar I-PER
, O
yace O
nan O
bada O
jimawa O
ba O
, O
zasu O
gana O
da O
masu O
ruwa O
da O
tsaki O
don O
fitar O
da O
matsaya O
, O
kan O
dage O
zabe O
, O
amma O
shi O
ma O
ya O
nuna O
bacin O
ransa O
. O

Tuni O
wasu O
ma’aikatan O
wucin O
gadi O
da O
aka O
dauka O
don O
gudanar O
da O
aikin O
zaben O
suka O
nuna O
bacin O
ransu O
, O
musamman O
wadanda O
aka O
tura O
yankuna O
masu O
nisa O
. O

Ga O
karin O
bayani O
cin O
sauti O
. O

Abin O
Da O
Buhari B-PER
Ya O
Ce O
Kan O
Dage O
Zabe O

Yau B-DATE
kwana I-DATE
guda I-DATE
kenan O
, O
bayan O
da O
hukumar B-ORG
zaben I-ORG
Najeriya I-ORG
ta O
INEC B-ORG
ta O
dage O
babban O
zaben O
kasar O
da O
aka O
tsara O
za O
a O
yi O
a O
ranar B-DATE
Asabar I-DATE
din O
da O
ta O
gabata O
. O

Da O
ba O
a O
dage O
zaben O
ba O
, O
da O
yanzu O
an O
fara O
tattaro O
sakamakon O
zabe O
daga O
sassan O
kasar O
. O

Amma O
hukumar O
INEC B-ORG
ta O
dage O
zaben O
bayan O
da O
ta O
ce O
an O
samu O
tangarda O
wajen O
shirye O
- O
shriyen O
da O
take O
yi O
, O
lamarin O
da O
ya O
sa O
aka O
rika O
sukar O
matakin O
da O
hukumar O
ta O
dauka O
. O

Shi O
ma O
Shugaban O
Najeriya B-LOC
Muhammadu B-PER
Buhari I-PER
, O
wanda O
ke O
neman O
wa'adi O
na O
biyu O
, O
ya O
nuna O
takaicinsa O
, O
kan O
dage O
wannan O
zabe O
, O
wanda O
za O
a O
yi O
ranar B-DATE
23 I-DATE
ga I-DATE
watan I-DATE
Fabrairu I-DATE
. O

Shugaban O
ya O
fadi O
cewa O
bai O
ji O
dadin O
wannan O
matakin O
ba O
, O
ganin O
cewa O
duk O
kudaden O
da O
hukumar O
ta O
bukata O
an O
ba O
ta O
, O
kuma O
‘yan O
Najeriya B-LOC
da O
‘yan O
siyasa O
sun O
yi O
shiri O
mai O
kyau O
domin O
shiga O
wannan O
zaben O
. O

A O
cewar O
shi O
, O
dage O
zaben O
zai O
iya O
kawo O
larurori O
daban O
daban O
ga O
mafi O
yawan O
‘yan O
Najeriya B-LOC
musamman O
wadanda O
suka O
yi O
tafiye O
- O
tafiye O
domin O
su O
je O
jihohin O
da O
suka O
yi O
rijista O
domin O
su O
kada O
kuri’arsu O
. O

Shugaba O
Muhammadu B-PER
Buhari I-PER
ya O
ce O
gwamnatin O
sa O
za O
ta O
sa O
ido O
, O
sannan O
za O
ta O
tattauna O
da O
hukumar O
zaben O
kasar O
, O
domin O
duba O
hanyoyin O
da O
za’a O
kawar O
da O
aukuwar O
irin O
wannan O
larurar O
da O
ta O
ce O
ta O
fuskanta O
, O
abin O
da O
ya O
tilasta O
aka O
daga O
wannan O
zabe O
. O

'Yan O
Najeriya B-LOC
da O
dama O
sun O
kwanta O
a O
ranar B-DATE
Juma'a I-DATE
da O
niyyar O
za O
su O
wayi O
gari O
domin O
hallara O
zuwa O
rumfunan O
zabe O
, O
amma O
sai O
suka O
samu O
labarin O
dage O
zaben O
. O

Saurari O
cikakken O
rahoton O
Umar B-PER
Faruk I-PER
Musa I-PER
daga O
Abuja B-LOC
: O

Yaki O
Da O
Ta'ammali O
Da O
Miyagun O
Kwayoyi O
Da O
Kuma O
Bangar O
Siyasa O

A O
karshen B-DATE
mako I-DATE
, O
wata O
kungiyar O
mai O
yaki O
da O
ta'ammali O
da O
miyagun O
kwayoyi O
, O
ta O
shirya O
taron O
lakca O
a O
Kano B-LOC
, O
game O
da O
rawar O
kafofin O
yada O
labarai O
ke O
takawa O
wajen O
dakile O
annobar O
shaye O
- O
shaye O
, O
a O
tsakanin O
matasa O
da O
kuma O
bangar O
siyasa O
. O

Sai O
dai O
masana O
harkokin O
sadarwa O
na O
ganin O
cewar O
, O
yakin O
ba O
na O
kafofin O
yada O
labarai O
ne O
ba O
su O
kadai O
ba O
. O

Comrade O
Mukhtari B-PER
Iliyasu I-PER
, O
shine O
shugaban O
kungiyar O
'Initiative B-ORG
for I-ORG
fighting I-ORG
against I-ORG
Drug I-ORG
Abuse I-ORG
and I-ORG
Enlightment' I-ORG
wadanda O
ke O
wayar O
da O
kan O
jama'a O
kan O
illar O
miyagun O
kwayoyi O
. O

Sanusi B-PER
Iguda I-PER
malami O
a O
tsangayar O
nazarin O
aikin O
jarida O
da O
sadarwa O
ta O
jami'ar B-ORG
Bayero I-ORG
Kano I-ORG
shine O
ya O
gabatar O
da O
makala O
a O
wurin O
taron O
. O

Baya O
ga O
shuwagabannin O
kafofin O
yada O
labarai O
da O
masana O
a O
fannin O
aikin O
jarida O
, O
dalibai O
daga O
makarantun O
ilimi O
mai O
zurfi O
daban O
daban O
ne O
suka O
halarci O
taron O
. O

Sai O
dai O
'yan O
siyasa O
sun O
kauracewa O
zauren O
taron O
, O
wanda O
aka O
shirya O
akan O
Hajiya O
Hafsa B-PER
Umar I-PER
Ganduje I-PER
mai O
dakin O
gwamnajihat O
Kano B-LOC
zata O
kasance O
babbar O
bakuwa O
, O
duk O
da O
cewa O
alkibilar O
taron O
dai O
wanda O
ya O
wakana O
a O
cibiyar O
nazari O
, O
da O
bada O
horo O
kan O
harkokin O
demokradiyya O
ta O
Mumbayya O
a O
jihar O
Kano B-LOC
. O

Itace O
ta O
ankarar O
da O
masu O
ruwa O
da O
tsaki O
musamman O
'yan O
siyasa O
game O
da O
illar O
bangar O
siyasa O
, O
da O
akan O
tsoma O
matasa O
cikin O
ta O
hanyar O
amfani O
da O
miyagun O
kwayoyi O
. O

Ga O
rahoton O
wakilin O
shashen O
Hausa O
na O
Muryar B-ORG
Amurka I-ORG
Mahmud B-PER
Ibrahim I-PER
Kwari I-PER
. O

Matasa O
Suna O
Da O
Damar O
Bada O
Gudummuwa O
A O
Kasa O
: O
J O
. O

Saneta O
Useni B-PER
wanda O
ya O
rike O
mukamai O
da O
dama O
karkashin O
mulkin O
soja O
da O
ya O
hada O
da O
ministan O
babban O
birnin O
tarayya O
Abuja B-LOC
, O
yace O
dokar O
da O
majalisa O
ta O
kafa O
da O
shugaban O
kasa O
ya O
sawa O
hannu O
domin O
ba O
matasa O
damar O
tsayawa O
takara O
da O
ake O
kira O
“ O
Not O
Too O
Young O
To O
Run O
"""" O
an O
kafa O
ta O
ne O
da O
nufin O
ba O
matasa O
lokaci O
su O
kara O
nazarin O
harkokin O
mulki O
kafin O
shiga O
siyasa O
gadan O
gadan O
, O
sabili O
da O
haka O
aka O
bada O
tsawon O
shekaru O
kafin O
ta O
fara O
aiki O
. O

Janar O
Useni B-PER
wanda O
ya O
kasance O
dan O
takakarar O
gwamna O
mafi O
yawan O
shekaru O
a O
zaben O
na O
bana O
, O
yace O
, O
yana O
jin O
yafi O
wadansu O
masu O
jini O
a O
jika O
kuzari O
, O
sabili O
da O
haka O
baya O
ganin O
shekarunsa O
a O
matsayin O
wata O
kalubala O
. O

Dangane O
kuma O
da O
delilin O
da O
yasa O
bai O
nemi O
tsayawa O
takarar O
shugaban O
kasa O
, O
ba O
ganin O
shekarunsa O
da O
kuma O
mukamai O
da O
ya O
rike O
a O
baya O
, O
Janar O
din O
da O
aka O
fi O
sani O
da O
J O
. O

Useni B-PER
yace O
, O
lokacin O
da O
al’ummarsa O
suka O
neme O
shi O
ya O
tsaya O
takara O
, O
sun O
bukace O
shi O
ne O
ya O
tsaya O
takarar O
gwamna O
, O
abinde O
kuma O
ya O
yi O
ke O
nan O
. O

Daga O
cikin O
matsalolin O
da O
yace O
zai O
maida O
hankali O
a O
kai O
idan O
aka O
zabe O
shi O
gwamna O
akwai O
batun O
shawo O
kan O
matsalar O
harkokin O
tsaro O
da O
samar O
da O
ayyukan O
yi O
tsakanin O
matasa O
da O
kuma O
bunkasa O
tattalin O
arzikin O
jihar O
. O

Yace O
jihar O
Plato B-LOC
ta O
yi O
fama O
da O
tashe O
tashen O
hankali O
da O
rikicin O
addini O
da O
kabianci O
da O
suka O
gurguntar O
da O
harkokin O
noma O
, O
da O
kasuwanci O
da O
tattalin O
arzikin O
jihar O
, O
sabili O
da O
haka O
akwai O
bukatar O
samun O
wanda O
yake O
da O
karfin O
hali O
da O
kwarewa O
da O
kuma O
hangen O
nesa O
, O
kuma O
bisa O
ga O
cewar O
shi O
, O
ya O
mallaki O
wadannan O
duka O
. O

Saurari O
cikakkar O
hirar O
su O
da O
Alheri B-PER
Grace I-PER
Abdu I-PER

Atiku B-PER
Ya O
Yi O
Allah O
Wadai O
Da O
Yunkurin O
Juyin O
Mulki O
a O
Habasha B-LOC

Tsohon O
mataimakin O
shugaban O
Najeriya B-LOC
, O
kuma O
dan O
takarar O
shugaban O
kasa O
a O
zaben O
2019 B-DATE
karkashin O
jam’iyyar O
adawa O
ta O
PDP B-ORG
, O
Atiku B-PER
Abubakar I-PER
, O
ya O
yi O
Allah O
wadai O
da O
yunkurin O
da O
wasu O
sojoji O
suka O
yi O
na O
kifar O
da O
“ O
zababbiyar O
gwamnatin O
Habasha B-LOC
. O

"""" O
Atiku B-PER
ya O
bayyana O
hakan O
ne O
a O
shafinsa O
na O
Twitter B-ORG
a O
yau B-DATE
Lahadi I-DATE
, O
inda O
ya O
kara O
da O
cewa O
, O
mulkin O
dimokradiyya O
ya O
zama O
dawwamamme O
a O
nahiyar O
Afirka B-LOC
. O

“ O
Yunkurin O
juyin O
mulkin O
da O
aka O
yi O
na O
kifar O
da O
zababbiyar O
gwamnati O
ta O
dimokradiyya O
, O
abbin O
Allah O
wadai O
ne O
. O

"""" O
Ya O
kara O
da O
cewa O
, O
“ O
mulkin O
dimokradiyya O
ya O
zama O
dawwamamme O
a O
nahiyar O
Afirka B-LOC
, O
a O
matsayina O
na O
mai O
rajin O
kare O
mulkin O
dimokradiyya O
, O
ina O
mai O
mika O
hannaye O
na O
dama O
domin O
nuna O
goyon O
bayana O
ga O
jama’ar O
Ethiopia B-LOC
– O
Allah O
ya O
ja O
zamanin O
mulkin O
dimokradiyya O
a O
Afirka B-LOC
. O

"""" O
A O
yau B-DATE
Lahadi I-DATE
Jami’ai O
a O
Ethiopia B-LOC
, O
suka O
ce O
mai O
tsaron O
lafiyar O
shugaban O
rundunar O
dakarun O
kasa O
na O
kasar O
ta O
Habasha B-LOC
ya O
harbe O
shi O
har O
lahira O
, O
sa’o’i O
bayan O
da O
jami’ai O
suka O
ce O
an O
yi O
yunkurin O
juyin O
mulki O
a O
jihar O
Amhara B-LOC
. O

Mai O
magana O
da O
yawaun O
Firai O
Ministan O
Habasha B-LOC
, O
Abiy B-PER
Ahmed I-PER
, O
ta O
ce O
an O
kashe O
shugaban O
dakarun O
Chief O
Sear B-PER
Mekonnen I-PER
da O
wani O
janar O
mai O
ritaya O
a O
wasu O
hare O
- O
hare O
da O
aka O
kai O
a O
gidan O
Sear B-PER
. O

Kafafen O
yada O
labaran O
kasar O
sun O
ruwaito O
cewa O
, O
shugaban O
jam’ian O
tsaron O
jihar O
ta O
Amhara B-LOC
, O
Janar O
Asamnew B-PER
Tsige I-PER
ne O
ya O
jagoranci O
yunkurin O
na O
juyin O
mulki O
. O

Bayanai O
sun O
yi O
nuni O
da O
cewa O
, O
tuni O
an O
kama O
mai O
tsaron O
lafiyar O
da O
ya O
kashe O
shugaban O
dakarun O
kasar O
, O
amma O
har O
yanzu O
ba O
a O
ga O
Janar O
Asamnew B-PER
ba O
. O

An O
Sace O
Limamin O
Addinin O
Krista O
Dan O
Asalin O
Kasar O
Italiya B-LOC
A O
Niger B-LOC

Bayyanai O
sun O
yi O
nuni O
da O
cewa O
a O
wajejen O
karfe B-DATE
9 I-DATE
na I-DATE
daren I-DATE
jiya I-DATE
Litinin I-DATE
ne O
wasu O
‘yan O
bindiga O
dake O
kan O
babura O
suka O
dira O
gidan O
mai O
wa’azin O
addinin O
krista O
din O
da O
ake O
kira O
Pier B-PER
Luigi I-PER
Maccali I-PER
, O
mazaunin O
kauyen O
Bamoanga B-LOC
dake O
nisan O
kilo O
mita O
25 O
da O
garin O
Makolandi B-LOC
kusa O
da O
iyaka O
da O
Burkina B-LOC
Faso I-LOC
. O

Kakakin O
kungiyar O
‘yan O
kato O
da O
gora O
Habibu B-PER
Umaru I-PER
ya O
bayyana O
cewa O
hukumomin O
jamhuriyar O
Niger B-LOC
wadanda O
suka O
tabbatar O
da O
aukuwar O
lamarin O
sun O
bayyana O
cewa O
an O
tura O
jami’an O
tsaro O
domin O
kubuto O
Pier B-PER
Liugi I-PER
daga O
hannun O
‘yan O
bindigan O
da O
suka O
nufi O
kasar O
Burkina B-LOC
Faso I-LOC
da O
shi O
. O

Karkarar O
Makollandi B-LOC
na O
daga O
cikin O
wuraren O
dake O
fama O
da O
matsalar O
tsaro O
a O
yankin O
Tilabery B-LOC
a O
‘yan O
shekarun O
nan O
. O

Garin O
na O
fuskantar O
hare O
hare O
daga O
kungiyoyin O
ta’addanci O
dake O
da O
sansani O
a O
kasar O
Mali B-LOC
. O

Nijar B-LOC
Ta O
Kudiri O
Aniyar O
Kafa O
Dokar O
Amfani O
Da O
Yanar O
Gizo O

Gwamnatin O
Jamhuriyar O
Nijar B-LOC
ta O
kudiri O
aniyar O
tsaurara O
matakan O
yaki O
da O
masu O
amfani O
da O
yanar O
gizo O
wajen O
cin O
zarafin O
jama’a O
ko O
wadanda O
ke O
aikata O
ayyukan O
asha O
a O
wannan O
lokaci O
da O
bayanai O
ke O
nuni O
da O
cewa O
kungiyoyin O
'yan O
ta’adda O
na O
amfani O
da O
wannan O
hanya O
wajen O
yada O
farfagandar O
neman O
magoya O
baya O
. O

Lura O
da O
yadda O
masu O
amfani O
da O
yanar O
gizo O
ta O
mahimmiyar O
hanya O
ke O
kara O
bijiro O
da O
sabbin O
dubaru O
domin O
tafka O
ta’asa O
akan O
harkokin O
jama’a O
ya O
sa O
gwamnatin O
Nijar B-LOC
yanke O
shawarar O
kara O
tsaurara O
matakai O
. O

Hakan O
a O
cewar O
hukumomi O
, O
hanya O
ce O
ta O
tunkarar O
wannan O
babban O
kalubale O
da O
ke O
barazana O
ga O
zaman O
lafiya O
kamar O
yadda O
wata O
sanarwar O
da O
aka O
bayar O
a O
karshen O
taron O
Majalisar O
Ministoci O
masu O
kare O
hakkin O
dan O
adam O
. O

Sanya O
ido O
akan O
irin O
ayyukan O
da O
ke O
gudana O
a O
yanar O
gizo O
da O
tsaurara O
hukunci O
akan O
wadanda O
aka O
kama O
da O
laifin O
aikata O
abubuwan O
da O
suka O
sabawa O
doka O
na O
daga O
cikin O
mahimman O
matakan O
da O
ke O
kunshe O
a O
wannan O
kudirin O
doka O
. O

Anan O
gaba O
ne O
gwabnatin O
Nijar B-LOC
za O
ta O
gabatar O
da O
wannan O
kudirin O
doka O
a O
gaban O
Majalisar O
Dokokin O
kasa O
domin O
nazari O
akansa O
kafin O
ta O
yi O
na’am O
da O
abubuwan O
da O
ya O
kunsa O
. O

An O
Rufe O
Wasu O
Kafafen O
Yada O
Labarai O
A O
Jamhuriyar O
Nijar B-LOC

Binciken O
da O
ma’aikatar O
haraji O
ta O
gudanar O
a O
kafafe O
masu O
zaman O
kansu O
ne O
ya O
gano O
cewa O
galibi O
daga O
cikinsu O
ba O
sa O
mutunta O
tsarin O
haraji O
a O
tsawon O
shekaru O
da O
dama O
lamarin O
da O
ya O
sa O
aka O
ci O
kowace O
tasha O
miliyoyin O
cfa O
a O
matsayin O
tarar O
da O
ya O
kamata O
su O
biya O
kafin O
shudewar O
wani O
wa’adin O
ma’aikatar O
ta O
haraji O
. O

To O
sai O
dai O
kungiyoyin O
‘yan O
jarida O
irinsu O
‘Synatic’ B-ORG
a O
ta O
bakin O
SGA O
Moudi B-PER
Moussa I-PER
, O
ba O
su O
ji O
dadin O
faruwar O
wannan O
ala’amari O
ba O
, O
domin O
a O
cewarsa O
sakacin O
hukumar O
CSC B-ORG
ne O
ya O
haddasa O
shi O
. O

Duba O
da O
yadda O
kungiyoyin O
kare O
hakkin O
‘yan O
jarida O
suka O
yi O
mata O
ca O
ya O
sa O
hukumar O
ta O
CSC B-ORG
fitar O
da O
wata O
sanarwar O
da O
aka O
rarrabawa O
manema O
labarai O
domin O
kare O
kanta O
daga O
zargin O
kwance O
da O
kaya O
. O

Hukumar O
ta O
CSC B-ORG
a O
wannan O
sanarwa O
da O
shugabanta O
Kabiru B-PER
Sani I-PER
ya O
sanyawa O
hannu O
, O
ta O
ce O
akwai O
alamun O
jahilci O
a O
tare O
da O
irin O
wannan O
zargi O
domin O
aikin O
zuba O
ido O
daban O
na O
karbar O
diyyar O
kasa O
daban O
, O
saboda O
haka O
ba O
za O
ta O
yi O
katsalandan O
akan O
aikin O
da O
ya O
rataya O
a O
wuyan O
ma’aikatar O
haraji O
ba O
. O

Da O
yake O
bayyana O
matsayinsa O
akan O
wannan O
takaddama O
, O
editan O
jaridar O
LE B-ORG
TEMPS I-ORG
Zabeirou B-PER
Souley I-PER
, O
ya O
ce O
hukumar O
haraji O
ta O
shaida O
wa O
wadannan O
kafafen O
da O
basu O
biya O
kudin O
da O
ake O
binsu O
kafin O
ta O
dauki O
matakin O
rufewa O
, O
inda O
wasu O
suka O
je O
suka O
yi O
yarjejeniya O
kan O
amince O
musu O
su O
biya O
kadan O
- O
kadan O
har O
sai O
sun O
cika O
kudade O
. O

Su O
wadannan O
ba O
a O
rufe O
su O
ba O
. O

Sai O
dai O
ya O
kara O
da O
cewa O
idan O
an O
bi O
ta O
barawo O
yana O
da O
kyau O
a O
bi O
ta O
ma O
bi O
sahu O
. O

Ya O
ce O
da O
kamfanonin O
jarida O
da O
dama O
na O
bin O
gwamnati O
kudade O
amma O
ba O
ta O
biya O
ba O
har O
yanzu O
saboda O
kamata O
yayi O
a O
zauna O
a O
gano O
yadda O
za O
a O
warware O
matsalar O
. O

Daga O
tsakiyar B-DATE
watan I-DATE
yuli I-DATE
kawo I-DATE
yau I-DATE
gidajen O
television O
masu O
zamn O
kansu O
5 O
da O
jaridu O
3 O
ne O
ma’aikatar O
haraji O
DGI B-ORG
ta O
rufe O
saboda O
abinda O
ta O
kira O
rashin O
cika O
alakwalin O
dake O
tsakaninta O
da O
su O
. O

Saurari O
cikakken O
rohoton O

Amurka B-LOC
Ta O
Tsaurara O
Matakan O
Bada O
Izinin O
Zama O
Kasar O

Ken B-PER
Cuccinelli I-PER
, O
mukaddashin O
shugaban O
hukumar O
shigi O
da O
fici O
da O
kuma O
bayar O
da O
takardar O
shaidar O
zama O
dan O
kasa O
, O
ya O
yi O
shelar O
abin O
da O
ya O
kira O
, O
“ O
Tsarin O
Hana O
Shigowa O
Amurka B-LOC
Don O
a O
Dogara O
ga O
Tallafin O
Gwamnati O
, O
"""" O
wanda O
, O
a O
ta O
bakinsa O
, O
“ O
zai O
karfafa O
gwiwar O
masu O
niyyar O
shigowa O
, O
ko O
ci O
gaba O
da O
zama O
Amurka B-LOC
, O
su O
yi O
shirin O
tashi O
su O
nemi O
na O
kansu O
, O
su O
kuma O
zama O
masu O
dogaro O
da O
kai O
. O

"""" O
Sabon O
tsarin O
zai O
fara O
aiki O
ne O
ranar B-DATE
15 I-DATE
ga I-DATE
watan I-DATE
Oktoba I-DATE
na I-DATE
shekarar I-DATE
2019 I-DATE
. O

A O
karkashin O
tsarin O
, O
an O
fassara O
wanda O
ya O
zama O
nawaya O
ga O
gwamnati O
da O
wanda O
ya O
amfana O
da O
wani O
, O
ko O
wasu O
, O
tallafi O
na O
gwamnati O
na O
tsawon O
watanni O
sama O
da O
12 O
a O
tsawon O
watanni B-DATE
36 I-DATE
. O

A O
karkashin O
wannan O
tsarin O
, O
za O
a O
kirga O
karbar O
tallafi O
sau O
biyu O
a O
wata O
guda O
a O
matsayin O
watanni B-DATE
biyu I-DATE
. O

Takaddama O
Ta O
Kaure O
Kan O
Inda O
Za O
A O
Bisne O
Mugabe B-PER

Hakan O
na O
faruwa O
ne O
a O
daidai O
lokacin O
da O
wasu O
rahotanni O
ke O
nuna O
cewa O
iyalan O
marigayin O
sun O
nemi O
da O
kada O
a O
binne O
shi O
a O
makabartar O
da O
aka O
ware O
domin O
gwarazan O
kasar O
ta O
Zimbabwe B-LOC
wacce O
ake O
kira O
da O
National B-LOC
Heroes I-LOC
Acre I-LOC
a O
Turance O
. O

Rahotanni O
da O
dama O
sun O
ruwaito O
iyalan O
tsohon O
shugaban O
kasar O
ta O
Zimbabwe B-LOC
suna O
cewa O
, O
marigayin O
ya O
bar O
wasiyyar O
cewa O
kada O
a O
binne O
shi O
a O
makabartar O
kasar O
wacce O
aka O
tanada O
domin O
gwarazan O
kasar O
. O

Sai O
dai O
wata O
sanarwa O
da O
hukumomin O
kasar O
suka O
fitar O
, O
a O
cewar O
kamfanin O
dillancin O
labarai O
na O
Reuters B-ORG
, O
ta O
nuna O
cewa O
a O
ranar B-DATE
Asabar I-DATE
za O
a O
yi O
jana’izar O
Mugabe B-PER
, O
ko O
da O
yake O
, O
ba O
ta O
ambaci O
inda O
za O
a O
binne O
shi O
ba O
. O

Rugare B-PER
Gumbo I-PER
, O
shi O
ne O
tsohon O
ministan O
Ma’aikatar O
kula O
da O
Tattalin O
Arzikin O
kasar O
ta O
Zimbabwe B-LOC
, O
a O
wata O
hira O
da O
ya O
yi O
da O
Muryar B-ORG
Amurka I-ORG
ta O
wayar O
Tarho O
ya O
ce O
bai O
ga O
abin O
kai O
ruwa O
rana O
a O
nan O
ba O
. O

To O
ita O
dai O
gwamnatin O
kasar O
ta O
Zimbabwe B-LOC
ta O
musanta O
rade O
- O
radin O
da O
ake O
yi O
cewa O
an O
samu O
baraka O
tsakaninta O
da O
iyalan O
tsohon O
shugaban O
kan O
inda O
za O
a O
yi O
bison O
, O
amma O
ta O
ce O
, O
a O
nata O
tunanin O
, O
a O
wannan O
makabarta O
ya O
kamata O
a O
binne O
shi O
. O

Tuni O
dai O
iyalan O
marigayi O
Mugabe B-PER
da O
sarakunan O
gargajiyar O
yankin O
da O
ya O
fito O
, O
suka O
bayyana O
cewa O
sun O
yi O
nasu O
shirin O
dangane O
da O
jana’izar O
tsohon O
shugaban O
kasar O
, O
amma O
suna O
jiran O
amincewar O
gwamnati O
. O

A O
ranar B-DATE
Jumma’ar I-DATE
da O
ta O
gabata O
tsohon O
shugaban O
ya O
rasu O
a O
Singapore B-LOC
bayan O
da O
ya O
yi O
fama O
da O
rashin O
lafiya O
. O

Marigayi O
Mugabe B-PER
, O
ya O
kwashe O
shekaru B-DATE
37 I-DATE
yana O
mulkin O
kasar O
ta O
Zimbabwe B-LOC
, O
kafin O
a O
kawar O
da O
gwamnatinsa O
a O
shekarar B-DATE
2017 I-DATE
. O

A O
dai O
ranar B-DATE
Laraba I-DATE
ake O
sa O
ran O
za O
a O
mayar O
da O
gawarsa O
gida O
domin O
a O
yi O
mata O
jana’iza O
. O

Shugaban O
Kasar O
Somaliya B-LOC
FarmajoYa B-PER
Kai O
Ziyara O
Habasha B-LOC

Bayan O
tattaunawarsu O
yau B-DATE
asabar I-DATE
a O
Magadishu B-LOC
, O
shugabannin O
sun O
fada O
a O
wata O
sanarwa O
cewa O
, O
kasashen O
biyu O
zasu O
inganta O
harkokin O
diplomasiya O
da O
kuma O
na O
cinikayya O
tsakaninsu O
da O
ya O
hada O
da O
bude O
ofisoshin O
diplomasiya O
da O
kuma O
kauda O
dukan O
shigayen O
cinikayya O
da O
na O
tallatin O
arziki O
. O

Shugabannin O
sun O
maida O
hankali O
kan O
ci O
gaban O
tattalin O
arziki O
da O
kuma O
zuba O
jari O
da O
nufin O
samar O
da O
kyakkyawar O
makoma O
ga O
al’ummarsu O
da O
kasashen O
yankin O
kuryar O
arewa B-LOC
maso I-LOC
gabashin I-LOC
Afrika I-LOC
, O
da O
kuma O
nahiyar O
Afrika B-LOC
baki O
daya O
. O

Ahmed B-PER
shine O
shugaban O
kasar O
Habasha B-LOC
na O
biyu O
da O
ya O
taba O
kai O
ziyara O
Somalia B-LOC
. O

A O
shekara B-DATE
ta I-DATE
dubu I-DATE
biyu I-DATE
da I-DATE
bakwai I-DATE
, O
tsohon O
Firai O
ministan O
kasar O
Ethiopia B-LOC
Meles B-PER
Zenawi I-PER
ya O
kai O
ziyara O
Mogadishu B-LOC
bayanda O
sojojinsa O
suka O
taimakawa O
gwamnatin O
Somaliya B-LOC
ta O
hambare O
mulkin O
kungiyar O
kotunan O
Islama O
da O
ta O
mallaki O
ikon O
babban O
birnin O
kasar O
na O
dan O
lokaci O
. O

Kasar O
Habasha B-LOC
tana O
da O
sama O
da O
dakaru O
dubu O
hudu O
da O
dari O
biyu O
dake O
aiki O
karkashin O
shirin O
wanzar O
da O
zaman O
lafiya O
na O
Kungiyar B-ORG
Tarayyar I-ORG
Afrika I-ORG
a O
Somalia B-LOC

Kungiyar O
Agaji O
Ta O
Kasa O
Da O
Kasa O
Red B-ORG
Cross I-ORG
Tana O
Horas O
da O
Jami'an O
Nijar B-LOC
. O

Kungiyar O
kasa O
da O
kasa O
mai O
bada O
agaji O
ta O
Red B-ORG
Cross I-ORG
, O
ta O
fara O
horas O
da O
jami'an O
jihar O
Touha B-LOC
domin O
sanin O
aikin O
ba O
da O
agaji O
. O

Horon O
na O
zuwa O
ne O
a O
karkashin O
wata O
yarjejeniya O
da O
ofishin O
ministan O
tsaron O
Nijar B-LOC
da O
kungiyar O
Red B-ORG
Cross I-ORG
ta O
duniya O
da O
suka O
kulla O
tun O
shekarar B-DATE
2012 I-DATE
. O

Alhaji O
Musa B-PER
, O
wakilin O
kungiyar O
Red B-ORG
Cross I-ORG
, O
ya O
ce O
da O
horaswar O
tana O
da O
sauki O
, O
amma O
aiwatar O
dashi O
shi O
ne O
matsalar O
. O

Ya O
kira O
masu O
horon O
da O
masu O
daukan O
horon O
da O
su O
mayar O
da O
hankali O
akan O
shirin O
, O
domin O
ba O
da O
agajin O
gaggawa O
ga O
mabukata O
. O

Lokacin O
da O
gwamnan O
Jihar O
Touha B-LOC
Malam O
Musa B-PER
Abdulrahaman I-PER
ya O
bayyana O
irin O
taimakon O
da O
kungiyar O
Red B-ORG
Cross I-ORG
ke O
kawowa O
jiharsa O
, O
ya O
ce O
a O
shekarar B-DATE
2017 I-DATE
kungiyar O
ta O
baiwa O
sojoji O
120 O
horo O
akan O
sanin O
mutuncin O
dan O
Adam O
, O
da O
girmama O
shi O
, O
da O
yadda O
yakamata O
a O
bashi O
agaji O
. O

Haka O
ma O
kungiyar O
ta O
wayarwa O
wasu O
sojoji O
60 O
kai O
lokacin O
da O
yankin O
ke O
fama O
da O
matsanancin O
harkokin O
tsaro O
. O

Jami'ar O
Touha B-LOC
ta O
horas O
da O
dalibai O
200 O
akan O
bada O
agaji O
. O

Ta O
kuma O
ba O
da O
kayan O
anfanin O
gida O
. O

Kungiyar O
ta O
kuma O
taimakawa O
'yan O
gudun O
hijira O
ta O
basu O
damar O
magana O
da O
iyalan O
su O
ta O
woyar O
tarho O
sau O
858 O
ba O
tare O
da O
sun O
biya O
ba O
. O

Gwamnan O
ya O
ce O
kungiyar O
ta O
kuma O
taimaka O
wajen O
samar O
da O
ruwan O
sha O
a O
garin O
Ikra B-LOC
, O
lamarin O
da O
ya O
sa O
ya O
mika O
godiyar O
kasar O
Nijar B-LOC
a O
madadin O
Shugaban O
Kasa O
Mahammadou B-PER
Issoufou I-PER
. O

Ga O
rahoton O
Haruna B-PER
Mamman I-PER
Bako I-PER
da O
karin O
bayani O

Masu O
Zanga O
- O
Zanga O
Sun O
Yi O
Ma O
Sojojin O
Sudan B-LOC
Hannunka O
Mai O
Sanda O

Ainihin O
wadanda O
suka O
shirya O
zanga O
zanga O
a O
Sudan B-LOC
, O
sun O
yi O
kira O
da O
a O
mika O
mulki O
nan O
da O
nan O
ga O
gwamnatin O
farar O
hula O
, O
bayan O
da O
sojoji O
su O
ka O
yi O
juyin O
mulki O
wanda O
ya O
kai O
ga O
hambarar O
da O
shugaba O
Omar B-PER
Al I-PER
- I-PER
Bashi I-PER
a O
satin B-DATE
da I-DATE
ya I-DATE
gabata I-DATE
. O

A O
jiya B-DATE
Lahadi I-DATE
, O
majalisar O
mulkin O
soja O
din O
ta O
ce O
za O
ta O
bayyana O
Firaiminsta O
farar O
hula O
da O
kuma O
majalisar O
ministoci O
su O
taimaka O
wajen O
shugabancin O
kasar O
, O
amma O
ba O
za O
su O
nada O
farar O
hula O
a O
matsayin O
shugaban O
kasa O
ba O
. O

Mai O
Magana O
da O
yawun O
sojojin O
ya O
kuma O
ce O
majalisar O
ba O
za O
ta O
hana O
yin O
zanga O
zangar O
da O
ake O
ci O
gaba O
da O
yi O
ba O
. O

Za O
a O
ci O
gaba O
da O
gani O
ko O
sanarwar O
za O
ta O
gamsar O
da O
masu O
zanga O
zangar O
, O
wadanda O
su O
ka O
bukaci O
majalisar O
“ O
batare O
da O
bata O
lokaci O
ba O
, O
kuma O
ba O
tare O
da O
wani O
sharadi O
ba O
"""" O
ta O
mika O
mulki O
ga O
farar O
hula O
. O

Kungiyar O
kwararru O
a O
fannoni O
daban O
- O
daban O
na O
mutanen O
Sudan B-LOC
, O
wacce O
ta O
jagoranci O
zanga O
zangar O
, O
ta O
yi O
kiran O
da O
kafa O
gwamantin O
farar O
hula O
, O
tare O
da O
kiran O
a O
ci O
gaba O
da O
gudanar O
da O
zanga O
zanga O
har O
sai O
an O
biya O
musu O
bukatarsu O
. O

Nijer B-LOC
Ta O
Bukaci O
Hadin O
Kan O
Jakadun O
kasashen O
waje O
Don O
Shirin O
Zaben O
Ta O

Mahimmancin O
kuri’un O
‘yan O
Nijer B-LOC
mazauna O
kasashen O
ketare O
a O
zabubukan O
kasar O
, O
daga O
na O
‘yan O
majlisar O
dokoki O
zuwa O
na O
shugaban O
kasa O
ya O
sa O
hukumar O
zabe O
wato O
CENI B-ORG
soma O
hangen O
rajistar O
wannan O
rukunin O
na O
‘yan O
Nijer B-LOC
kamar O
yadda O
dokokin O
zaben O
kasar O
suka O
wajabta O
a O
basu O
damar O
morar O
wannan O
‘yanci O
dake O
rubuce O
cikin O
kundin O
tsarin O
mulkin O
kasar O
wato O
, O
inji O
shugaban O
hukumar O
ta O
CENI B-ORG
Malam O
Issaka B-PER
Souna I-PER
. O

Bukatar O
samun O
sassauci O
wajen O
tafiyar O
da O
wannan O
aiki O
daga O
wajen O
hukumomin O
kasashen O
da O
abin O
ya O
shafa O
ta O
sa O
hukumar O
zaben O
Nijer B-LOC
kiran O
taro O
domin O
gabatarwa O
jakadu O
wannan O
bukata O
kamar O
yadda O
kakakin O
hukumar O
ta O
CENI B-ORG
Malam O
Nafiou B-PER
Wada I-PER
ke O
karin O
bayani O
akai O
. O

Gwamnatin O
jamhuriyar O
Nijer B-LOC
, O
a O
ta O
bakin O
karamar O
ministar O
harakokin O
waje O
Madame O
Salamatou B-PER
Bala I-PER
Goga I-PER
, O
ta O
tunatar O
da O
jami’an O
diflomasiyyar O
dake O
jakadanci O
a O
wannan O
kasa O
cewa O
yana O
da O
kyau O
su O
dafawa O
hukumar O
ta O
CENI B-ORG
don O
ganin O
aikin O
rajistar O
ya O
kammala O
kamar O
yadda O
ake O
bukata O
. O

Koda O
yake O
hukumomin O
Nijer B-LOC
na O
ikirarin O
daukar O
dawainiyar O
kudaden O
da O
ake O
bukata O
don O
gudanar O
da O
zabubukan O
na O
2020 B-DATE
da I-DATE
2021 I-DATE
hukumar O
ta O
CENI B-ORG
ta O
yi O
kira O
ga O
kasashe O
aminnan O
ta O
da O
kungiyoyin O
kasa O
da O
kasa O
da O
su O
tallafa O
da O
dukkan O
abinda O
ya O
sauwaka O
. O

Ga O
karin O
bayani O
cikin O
sauti O
. O

A O
Kasar O
Kamaru B-LOC
Wasu O
'Yan O
Bindiga O
Sun O
Kashe O
Sarkin O
Balondo B-LOC

Wasu O
shugabannin O
kabilu O
da O
ke O
sashin O
Ingilishi O
a O
yankin O
kudu B-LOC
maso I-LOC
yammacin I-LOC
Kamaru I-LOC
, O
sun O
tsere O
daga O
fada O
bayan O
da O
wasu O
'yan O
bindiga O
su O
ka O
fitar O
da O
sarkin O
Balondo B-LOC
daga O
cikin O
wani O
coci O
karfi O
da O
yaji O
su O
ka O
kashe O
shi O
. O

'Yan O
awaren O
yankin O
sun O
kama O
tare O
kuma O
da O
kashe O
wasu O
sarakunan O
yankin O
saboda O
wai O
suna O
zarginsu O
da O
laifin O
hada O
baki O
da O
gwamnati O
. O

Tawaye O
da O
tashe O
- O
tashen O
hankula O
sun O
barke O
a O
sashin O
Ingilishi O
na O
yankin O
Kudu B-LOC
maso I-LOC
yammaci I-LOC
da I-LOC
kuma I-LOC
kudu I-LOC
maso I-LOC
kudncin I-LOC
kasar I-LOC
ta I-LOC
Kamaru I-LOC
a O
karshen B-DATE
shekarar I-DATE
2016 I-DATE
, O
saboda O
tilasta O
amfani O
da O
harshen O
Faransanci O
da O
aka O
yi O
a O
makarantu O
da O
kotuna O
da O
sauran O
cibiyoyin O
gwamnati O
a O
lokacin O
. O

Kungiyoyin O
'yan O
tawaye O
na O
gwagwarmayar O
neman O
'yancin O
kan O
kasarsu O
da O
su O
ke O
son O
su O
kira O
ta O
Ambazonia B-ORG
. O

Sarki O
Itoh B-PER
shi O
ne O
sarki O
na O
takwas O
da O
'yan O
bindiga O
su O
ka O
hallaka O
a O
yankin O
na O
kudu O
maso O
yammacin O
kasar O
cikin O
watannin O
hudu O
da O
su O
ka O
gabata O
. O

Bom O
Ya O
Kashe O
Akalla O
Mutane O
6 O
A O
Mogadishu B-LOC

A O
kalla O
mutane O
goma O
sha O
biyu O
suka O
mutu O
, O
sama O
da O
ishirin O
, O
kuma O
suka O
ji O
rauni O
, O
lokacin O
da O
wata O
mota O
, O
da O
aka O
dankarawa O
boma O
- O
bomai O
ta O
tarwatse O
yau B-DATE
alhamis I-DATE
, O
a O
kofar O
wani O
gidan O
cin O
abinci O
a O
babban O
birnin O
kasar O
Somaliya B-LOC
. O

Shaidu O
, O
sun O
gayawa O
Sashen O
Somaliya B-LOC
, O
na O
Muryar B-ORG
Amurka I-ORG
, O
cewa O
, O
fashewar O
, O
ta O
auku O
ne O
, O
a O
kofar O
wani O
gidan O
cin O
abinci O
, O
dake O
kan O
hanyar O
Maka B-LOC
Al I-LOC
- I-LOC
Mukarama I-LOC
, O
dake O
wani O
titi O
, O
da O
aka O
fi O
samun O
hada O
- O
hadar O
, O
jama’a O
a O
Mogadishu B-LOC
. O

Rufin O
gidan O
cin O
abincin O
, O
ya O
rufta O
da O
mutane O
, O
da O
dama O
a O
ciki O
, O
inji O
wani O
shaida O
, O
da O
ya O
nemi O
a O
sakaya O
sunan O
sa O
. O

Hukumomin O
motar O
daukar O
marasa O
lafiya O
masu O
bukatar O
agajin O
gaggawa O
, O
sun O
ce O
a O
kalla O
, O
mutane O
shida O
, O
da O
suka O
ji O
rauni O
, O
a O
fashewar O
sun O
mutu O
, O
a O
kan O
hanyar O
zuwa O
asibiti O
. O

Kimamin O
Mutane O
Dubu O
Dari O
Biyu O
'Yan O
Nigeria B-LOC
Da O
Mali B-LOC
Suke O
Gudun O
Hijira O
a O
Jamhuriyar O
Niger B-LOC

Mutane O
sama O
da O
dubu O
dari O
biyu O
‘yan O
Najeriya B-LOC
da O
Mali B-LOC
suka O
ketara O
Jamhuriyar O
Nijar B-LOC
a O
shekarar B-DATE
2012 I-DATE
da O
nufin O
samun O
mafaka O
a O
yankin O
Diffa B-LOC
sanadiyar O
rikicin O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
. O

Haka O
ma O
wadanda O
suke O
gudun O
hijira O
a O
yankunan O
Tilaberi B-LOC
da O
Touha B-LOC
sun O
isa O
wuraren O
ne O
bayan O
barkewar O
yaki O
a O
arewacin O
Mali B-LOC
. O

Albarkacin O
ranar O
gudun O
hijira O
ta O
duniya O
hukumar O
UNHCR B-ORG
ta O
Majalisar B-ORG
Dinkin I-ORG
Duniya I-ORG
, O
MDD B-ORG
, O
ta O
shirya O
wani O
baje O
kolin O
kayayyaki O
a O
Birnin O
Yamai B-LOC
inda O
aka O
sanar O
da O
duniya O
cewa O
kawo O
yanzu O
akwai O
‘yan O
gudun O
hijira O
kimanin O
miliyan O
68 O
. O

5 O
a O
duk O
fadin O
duniya O
. O

A O
wurin O
baje O
kolin O
wani O
dan O
Mali B-LOC
dake O
gudun O
hijira O
a O
Nijar B-LOC
ya O
ce O
ya O
yi O
shekara O
6 O
a O
kasar O
duk O
da O
cewa O
yana O
son O
ya O
koma O
kasarsa O
amma O
babu O
hanyar O
yin O
hakan O
. O

Yana O
samun O
aiki O
kadan O
kadan O
yana O
yi O
amma O
yana O
rokon O
Allah O
ya O
kawo O
karshen O
matsalar O
da O
ta O
fitar O
dashi O
daga O
kasarsa O
kana O
ya O
koma O
. O

Haka O
ma O
Usman B-PER
Maude I-PER
ya O
ce O
tashin O
hankali O
, O
da O
kashe O
kashe O
suka O
rabashi O
da O
kasarsa O
. O

Bayanai O
sun O
nuna O
cewa O
matsalar O
‘yan O
gudun O
hijira O
matsalar O
ce O
dake O
ci O
gaba O
da O
habaka O
, O
idan O
aka O
yi O
la’akari O
da O
yadda O
‘yan O
gudun O
hijiran O
ke O
karuwa O
kowace O
shekara O
sanadiyar O
yake O
yake O
da O
tashin O
hankali O
dake O
kara O
barkewa O
kamar O
yadda O
babban O
daraktan O
hukumar O
UNHCR B-ORG
Fillipo B-PER
Grandi I-PER
, O
wanda O
yake O
ziyarar O
aiki O
a O
Jamhuriyar B-LOC
Nijar I-LOC
, O
ya O
bayyana O
a O
ranar O
‘yan O
gudun O
hijira O
. O

Fillipo B-PER
Grandi I-PER
y O
ace O
a O
bara O
an O
kiyasta O
cewa O
‘yan O
gudun O
hijira O
miliyan O
66 O
. O

5 O
ake O
dasu O
a O
duniya O
amma O
a O
bana O
an O
gano O
adadinsu O
ya O
h O
aura O
zuwa O
miliyan O
68 O
. O

5 O
sanadiyar O
rashin O
samun O
nasarar O
warware O
rigingimun O
da O
ake O
fama O
dasu O
. O

Misali O
a O
shekarar B-DATE
2017 I-DATE
rikicin O
kasar O
Gambia B-LOC
ne O
kawai O
aka O
yi O
nasarar O
magancewa O
. O

Malam O
Zubairu B-PER
Musa I-PER
wani O
dan O
jarida O
da O
ya O
saba O
ziyartar O
‘yan O
gudun O
hijira O
, O
yace O
mata O
da O
yara O
kanana O
su O
ne O
suke O
shan O
wahala O
saboda O
cikin O
miliyan O
68 O
. O

5 O
mafi O
yawansu O
mata O
ne O
da O
yara O
. O

Idan O
yara O
suna O
cikin O
halin O
gudun O
hijira O
basu O
da O
damar O
su O
je O
karatu O
. O

Malam O
Musa B-PER
yace O
ya O
kamata O
a O
duba O
a O
ga O
irin O
matakan O
da O
za’a O
dauka O
domin O
kare O
mata O
da O
yara O
. O

Shi O
ma O
Bubakar B-PER
Sido I-PER
jami’in O
hulda O
da O
jama’a O
na O
hukumar O
UNHCR B-ORG
reshen O
Nijar B-LOC
y O
ace O
yakamata O
a O
dubi O
hanyoyin O
da O
za’a O
taimakawa O
‘yan O
gudun O
hijra O
da O
bakin O
haure O
da O
kasashen O
dake O
da O
niyyar O
taimaka O
masu O
, O
irin O
su O
NijarA B-LOC
saurari O
rahoton O
Souley B-PER
Mamman I-PER
Bako I-PER
domin O
karin O
bayani O

Zimbabwe B-LOC
- O
Kashi O
85 O
- O
92 O
Na O
Masu O
Jefa O
Kuri'a O
Ne O
Suka O
Fito O
Zaben O
Kasar O
. O

Jiya B-DATE
litinin I-DATE
‘yan O
kasar O
Zimbabwe B-LOC
suka O
jefa O
kuri'a O
wanda O
ke O
cike O
da O
tasiri O
ga O
kasar O
, O
wanda O
kuma O
suke O
sa O
ran O
ya O
sauya O
tattalin O
arzikinsu O
da O
ya O
sukurkuce O
da O
martabar O
kasar O
da O
ta O
zube O
a O
fuskar O
duniya O
a O
karkashin O
tsohon O
shugaban O
kasar O
Robert B-PER
Mugabe I-PER
wanda O
ya O
kwashe O
shekaru B-DATE
38 I-DATE
yana O
musu O
mulkin O
kama O
karya O
. O

Masu O
sa O
ido O
a O
zaben O
cikin O
birnin O
Harare B-LOC
fadar O
Gwamnatin O
kasar O
basu O
bada O
bayanin O
wani O
tashin O
tashina O
ba O
har O
zuwa O
lokacin O
da O
za O
a O
rufe O
runfunar O
zaben O
da O
yammaci B-DATE
. O

Elmar B-PER
Brock I-PER
shugaban O
tawagar O
tarayyar B-ORG
Turai I-ORG
da O
na O
masu O
sa O
ido O
a O
zaben O
, O
yace O
a O
wasu O
sassan O
kasar O
, O
zaben O
ya O
tafi O
kan O
tsari O
amma O
a O
wasu O
sassan O
ko O
an O
yi O
zaben O
sai O
dai O
babu O
tsari O
sam O
. O

An O
Yiwa O
Shugaban O
Sudan B-LOC
Omar B-PER
Al I-PER
- I-PER
Bashir I-PER
Juyin O
Mulki O

Wata O
majiya O
daga O
rundunar B-ORG
sojojin I-ORG
Sudan I-ORG
ta O
fadawa O
Muryar B-ORG
Amurka I-ORG
cewa O
an O
yiwa O
shugaban O
kasa O
Omar B-PER
al I-PER
- I-PER
Bashir I-PER
daurin O
talala O
, O
yayin O
da O
sojoji O
da O
shugabannin O
siyasa O
ke O
tattauna O
yadda O
za O
a O
yi O
sauyin O
gwamnati O
. O

Rahotanni O
sun O
ce O
hukumomi O
sun O
rufe O
babbar O
tasahar O
jiragen O
saman O
kasar O
, O
sun O
kuma O
kama O
jami’ai O
da O
shugabannin O
sojoji O
da O
aka O
yi O
imanin O
su O
na O
bayan O
Omar B-PER
al I-PER
- I-PER
Bashir I-PER
. O

Kamfanin O
dillancin O
labarai O
na O
Reuters B-ORG
ya O
fitar O
da O
rahotan O
da O
ke O
cewa O
sojojin B-ORG
Sudan I-ORG
sun O
afkawa O
jam’iyyar O
al B-PER
- I-PER
Bashir I-PER
ta O
NCP B-ORG
. O

Ya O
zuwa O
yanzu O
dai O
mai O
magana O
da O
yawun O
jam’iyyar O
bai O
amsawa O
Muryar B-ORG
Amurka I-ORG
ba O
akan O
batun O
. O

Dubban O
masu O
zanga O
- O
zanga O
sun O
fito O
kan O
tituna O
a O
birnin O
Khartoum B-LOC
su O
na O
murna O
, O
suna O
fadin O
cewa O
suna O
goyon O
bayan O
sojoji O
. O

Fatima B-PER
, O
na O
daga O
cikin O
masu O
zanga O
- O
znagar O
kuma O
ta O
ajiye O
‘ya O
‘yanta O
kan O
babban O
titi O
yayin O
da O
motoci O
ke O
ta O
busa O
kararwar O
mota O
domin O
nuna O
goyon O
bayan O
su O
. O

Fatima B-PER
ta O
ce O
su O
ba O
beraye O
ba O
ne O
, O
kamar O
yadda O
gwamnatin O
ta O
kwatanta O
masu O
zanga O
- O
zangar O
. O

ta O
kara O
da O
cewa O
"""" O
su O
zakuna O
ne O
. O

kuma O
ba O
zasu O
bar O
kan O
titun O
ba O
har O
sai O
sun O
ji O
sanarwar O
da O
jami’an O
sojoji O
za O
su O
yi O
. O

Tabbacin O
cewa O
an O
sauke O
shugaban O
mai O
shekaru B-DATE
75 I-DATE
, O
na O
zuwa O
ne O
‘yan O
sa’o’i O
bayan O
da O
gidan O
Talabijin O
mallakar O
gwamnatin O
Sudan B-LOC
ya O
sanar O
da O
cewa O
sojoji O
za O
su O
yi O
wata O
muhimmiyar O
sanarwa O
. O

ga O
karin O
bayani O
cikin O
sauti O
. O

Mutuwar O
Mutane O
Sama O
Da O
Hamsin O
: O
An O
Fara O
Zaman O
Makoki O
A O
Jamhuriyar O
Nijar B-LOC

A O
jamhuriyar O
Nijar B-LOC
yau B-DATE
aka O
fara O
Zaman O
makoki O
na O
kwanaki B-DATE
uku I-DATE
da O
nufin O
nuna O
alhinin O
rasuwar O
mutane O
sama O
da O
hamsin O
, O
da O
suka O
Kone O
kurmus O
a O
yayinda O
wata O
motar O
dakon O
mai O
ta O
kama O
da O
wuta O
jim O
kadan O
bayan O
faduwarta O
a O
mashigar O
birnin O
Yamai B-LOC
da O
daren B-DATE
Lahadi I-DATE
, O
wayewar B-DATE
Litinin I-DATE
da I-DATE
ta I-DATE
gabata I-DATE
. O

Wakilinmu O
na O
Muryar B-ORG
Amurka I-ORG
ya O
aiko O
mana O
karin O
bayani O
, O
cewa O
a O
karshen O
taron O
Majalisar O
Tsaro O
ta O
Kasa O
wanda O
ya O
gudana O
da O
yammacin B-DATE
jiya I-DATE
Talata I-DATE
a O
karkashin O
jagorancin O
Shugaba O
Mahammamdou B-PER
Issoufou I-PER
a O
fadarsa O
ne O
hukumomin O
jamhuriyar O
Nijar B-LOC
suka O
bada O
sanarwar O
soma O
zaman O
makoki O
na O
tsawon O
kwanaki B-DATE
uku I-DATE
; O
daga O
yau B-DATE
Laraba I-DATE
domin O
nuna O
juyayin O
rasuwar O
mutanen O
nan O
kimanin O
hamsin O
da O
biyar O
da O
suka O
kone O
kurmus O
. O

Elhadji O
Ider B-PER
Adamou I-PER
shine O
magatakardan O
ofishin O
ministan O
cikin O
gida O
. O

Kokarin O
jin O
ta O
bakin O
dangin O
wasu O
daga O
cikin O
wadanda O
abin O
ya O
shafa O
ya O
citura O
sakamakon O
yanayin O
alhinin O
da O
suke O
ciki O
, O
to O
amma O
wasu O
mazaunan O
Yamai B-LOC
da O
aka O
tuntuba O
kan O
wannan O
batu O
sun O
bayyana O
cewa O
shuwagabaninn O
addinai O
, O
irinsu O
Ustaz O
Moha B-PER
Halil I-PER
mamba O
a O
kungiyar B-ORG
addinin I-ORG
Islama I-ORG
ta O
AIN B-ORG
, O
na O
jan O
hankulan O
jama’a O
akan O
mahimmancin O
irin O
wannan O
lokaci O
na O
zaman O
makoki O
. O

Da O
yammacin B-DATE
shekaran I-DATE
jiya I-DATE
Litini I-DATE
ne O
aka O
yi O
jana'izar O
wadannan O
mamata O
, O
wasu O
kuma O
sama O
da O
talatin O
ne O
ke O
kwance O
a O
asibitoci O
daban O
- O
daban O
na O
birnin O
Yamai B-LOC
, O
yayinda O
dreban O
tankar O
da O
ta O
yi O
wannan O
hatsari O
ke O
tsare O
a O
hannun O
jami'an O
tsaro O
, O
matakin O
da O
ake O
dangantawa O
da O
dalilan O
bincike O
. O

Ga O
cikakken O
rahoton O
daga O
wakilinmu O
Sule B-PER
Mummuni I-PER
Barma I-PER
: O

An O
Gudanar O
Da O
Zaben O
Mali B-LOC
Cikin O
Tsauraran O
Matakan O
Tsaro O

Jiya B-DATE
Lahadi I-DATE
‘yan O
kasar O
Mali B-LOC
suka O
yi O
zaben O
fidda O
gwani O
na O
shugaban O
kasa O
. O

An O
gudanar O
da O
zaben O
ne O
cikin O
tsauraran O
matakan O
tsaro O
domin O
dakile O
duk O
wata O
tarzoma O
. O

Yan O
kasar O
na O
Mali B-LOC
sun O
yi O
zaben O
ne O
tsakanin O
ko O
su O
sake O
maida O
shugaba O
Ibrahin B-PER
Boubacar I-PER
Keita I-PER
akan O
wani O
wa’adin O
shekaru B-DATE
biyar I-DATE
ko O
kuma O
su O
maye O
gurbinsa O
da O
Saumalia B-PER
Cisse I-PER
. O

Ana O
ci O
gaba O
da O
kidaya O
kuri’u O
a O
wasu O
rumfunan O
zabe O
dubu O
ashirin O
da O
uku O
bayan O
da O
aka O
kamalla O
zabe O
da O
misalin O
karfe B-DATE
bakwai I-DATE
na I-DATE
maraice I-DATE
. O

A O
zagaye O
na O
farko O
na O
zaben O
da O
aka O
yi O
shugaba O
Keita B-PER
dan O
shekara B-DATE
saba’in I-DATE
da I-DATE
uku I-DATE
ya O
samu O
kashi O
arba’in O
da O
biyu O
daga O
cikin O
dari O
na O
kuri’un O
da O
aka O
kada O
, O
tsakanin O
yan O
takara O
ashirin O
da O
hudu O
, O
idan O
aka O
kwatanta O
da O
kashi O
goma O
sha O
takwas O
daga O
cikin O
dari O
na O
kuri’un O
da O
Cisse B-PER
dan O
shekara B-DATE
tamanin I-DATE
da I-DATE
takwas I-DATE
ya O
samu O
, O
wanda O
shugaba O
Keita B-PER
ya O
doke O
a O
zabe O
da O
aka O
yi O
a O
shekara B-DATE
ta I-DATE
dubu I-DATE
biyu I-DATE
da I-DATE
goma I-DATE
sha I-DATE
uku I-DATE
. O

Zagaye O
na O
farko O
na O
zaben O
ya O
fuskanci O
hare O
haren O
da O
aka O
dora O
laifinsu O
aka O
‘yan O
jihadi O
ciki O
harda O
wadanda O
aka O
danganta O
da O
kungiyar O
Al B-ORG
Qaida I-ORG
da O
kuma O
ISIS B-ORG
, O
da O
kuma O
tarzomar O
kabilancin O
data O
tilasta O
aka O
rufe O
daruruwan O
runfunan O
zabe O
. O

Gwamnatin O
kasar O
ta O
dauki O
tsauraran O
matakan O
tsaro O
a O
zaben O
na O
fidda O
gwani O
da O
aka O
yi O
jiya B-DATE
Lahadi I-DATE
ta O
tura O
sojoji O
dubu O
shidda O
hade O
da O
dubu O
talatin O
wadanda O
tuni O
suke O
bakin O
aiki O
. O

To O
amma O
kuma O
duk O
da O
matakan O
tsaron O
da O
aka O
dauka O
an O
kashe O
wani O
jami’in O
zabe O
a O
yankin O
Timbuktu B-LOC
dake O
arewacin O
kasar O
aka O
kuma O
kona O
wani O
rumfan O
zabe O
kamar O
yadda O
wata O
kungiyar O
nazarin O
zaben O
mai O
suna O
Citizen B-ORG
Observation I-ORG
Pool I-ORG
of I-ORG
Mali I-ORG
, O
wadda O
take O
da O
masu O
lura O
fiye O
da O
dubu O
biyu O
ta O
baiyana O
. O

Haka O
kuma O
kungiyar O
ta O
bada O
rahoton O
aukuwar O
wasu O
al’amurra O
a O
jiya B-DATE
LahdiKungiyar I-DATE
ta O
kuma O
ce O
, O
a O
arewa B-LOC
da I-LOC
tsakiyar I-LOC
kasar I-LOC
Mali I-LOC
fiye O
da O
rumfunan O
zabe O
hamsin O
ne O
suka O
rufe O
kafin O
tsakar O
rana O
a O
saboda O
barazanar O
masu O
ra’ayin O
rikau O
. O

Daukin O
Soji O
Da O
Faransa B-LOC
Ta O
Kai O
Chadi B-LOC
Ya O
Janyo O
Cece O
Kuce O

Lokacin O
da O
jiragen O
yakin O
saman O
Faransa B-LOC
suka O
yi O
barin O
boma O
- O
bomai O
akan O
motocin O
daukar O
kaya O
guda O
arba’in O
da O
ake O
zargin O
na O
‘yan O
bindiga O
ne O
a O
satin B-DATE
da I-DATE
ya I-DATE
wuce I-DATE
a O
kasar O
Chadi B-LOC
, O
kasar O
da O
ta O
yi O
wa O
mulki O
mallaka O
, O
ta O
nuna O
a O
shirye O
ta O
ke O
a O
fili O
ta O
kulla O
dangantakar O
sojoji O
da O
kasar O
ta O
arewacin B-LOC
AfrikaAmma I-LOC
masu O
lura O
da O
al'amura O
, O
ciki O
har O
dashugabanin O
‘yan O
adawar O
Chadi B-LOC
, O
su O
na O
tambayar O
ko O
shin O
hare O
- O
haren O
jiragen O
saman O
da O
ta O
kai O
an O
yi O
nufin O
a O
yaki O
‘yan O

ta’adda O
ne O
ko O
anyi O
ne O
domin O
karfafa O
gwiwar O
shugaba O
IDriss B-PER
Deby I-PER
wanda O
ya O
jagoranci O
kasar O
na O
kusan O
tsawon O
shekaru B-DATE
talatin I-DATE
. O

Ranar O
uku B-DATE
ga I-DATE
watan I-DATE
Fabrairu I-DATE
, O
jiragen O
yakin O
saman O
Faransa B-LOC
su O
ka O
kai O
farmaki O
a O
kan O
jerin O
gwanon O
motocin O
daukar O
kaya O
da O
suke O
dauke O
da O
makamai O
da O
suka O
shiga O
cikin O
Chadi B-LOC
daga O
makwabciyarta O
Libya B-LOC
. O

Wanda O
aka O
yi O
kwana B-DATE
hudu I-DATE
ana O
kai O
musu O
hari O
da O
jiragen O
sama O
. O

Faransa B-LOC
ta O
ce O
ta O
amsa O
neman O
taimakon O
da O
gwamnatin O
Chadi B-LOC
ta O
nema O
ne O
, O
ta O
na O
mai O
bayyana O
Chadi B-LOC
da O
kasa O
mai O
muhimmanci O
a O
yaki O
da O
‘yan O
ta’adda O
. O

'Yan O
Kasar O
Afrika B-LOC
Ta I-LOC
Kudu I-LOC
Suna O
Kada O
Kuri'u O
A O
Yau B-DATE
Laraba I-DATE

Wannan O
Zaben O
gwaji O
ne O
ga O
jam'iyyar O
Shugaban O
kasa O
Cyril B-PER
Ramaphosa I-PER
, O
wato O
jam'iyyar O
ANC B-ORG
, O
wadda O
a O
baya O
ta O
yi O
matukar O
farin O
jini O
, O
ita O
ke O
mulki O
a O
kasar O
ta O
Afirka B-LOC
Ta I-LOC
Kudu I-LOC
tun O
daga O
lokacin O
da O
akidar O
wariyar O
launin O
fata O
ta O
zo O
karshe O
shekaru B-DATE
25 I-DATE
da O
su O
ka O
gabata O
. O

Mutuncin O
jam'iyyar O
ya O
zube O
saboda O
rashin O
ayyukan O
yi O
wanda O
ya O
kai O
matakin O
kashi O
27 O
% O
cikin O
dari O
, O
da O
kuma O
tabargazar O
almundahana O
wadda O
ta O
tilasta O
ma O
mutumin O
da O
Ramaphosa B-PER
ya O
gada O
wato O
Jacob B-PER
Zuma I-PER
, O
daga O
ofishin O
a O
shekarar B-DATE
bara I-DATE
. O

Ana O
kyautata O
zaton O
Jam'iyyar O
barden O
yaki O
da O
wariyar O
launin O
fata O
kuma O
ta O
tsohon O
Shugaban O
kasar O
Nelson B-PER
Mandela I-PER
, O
ita O
ce O
za O
ta O
ci O
zaben O
na O
yau B-DATE
Laraba I-DATE
, O
to O
amma O
ta O
na O
fuskantar O
babban O
kalubale O
daga O
babbar O
jam'iyyar O
adawa O
ta O
DA O
mai O
tsaka O
- O
tsakin O
ra'ayi O
da O
jam'iyyar O
EFF B-ORG
mai O
tsattsauran O
ra'ayin O
'yan O
gaba O
dai O
gaba O
dai O
. O

Ana O
sa O
ran O
za O
a O
sanar O
da O
sakamakon O
karshe O
a O
ranar B-DATE
Asabar I-DATE
mai I-DATE
zuwa I-DATE
, O
Jam'iyyar O
da O
ta O
yi O
rinjaye O
a O
majalisar B-ORG
dokokin I-ORG
Afrika I-ORG
ta I-ORG
Kudu I-ORG
, O
ita O
za O
ta O
zabi O
shugaban O
kasa O
, O
wanda O
za O
a O
rantsar O
da O
shi O
a O
ran O
25 B-DATE
ga I-DATE
watan I-DATE
Mayu I-DATE
. O

Mutum O
157 O
Suka O
Mutu O
A O
Hadarin O
Jirgin O
Saman O
Habasha B-LOC

Wani O
jirgin O
saman O
Habasha B-LOC
da O
ya O
taso O
daga O
Addis B-LOC
Ababa I-LOC
ya O
yi O
hatsari O
jim O
kadan O
bayan O
ya O
tashi O
da O
sanyi O
safiyar B-DATE
jiya I-DATE
Lahadi I-DATE
. O

Babu O
ko O
daya O
daga O
cikin O
dukkan O
fasinjojin O
157 O
da O
ya O
tsira O
da O
ransa O
. O

Gidan O
talbijin O
din O
yada O
labaran O
kasar O
ta O
Habasha B-LOC
, O
ya O
ce O
jirgin O
ya O
fadi O
ne O
a O
kusa O
da O
birnin O
da O
ake O
kira O
Bishoftu B-LOC
kuma O
yana O
dauke O
ne O
da O
fasinjoji O
daga O
kasashe O
akalla O
35 O
. O

Daga O
cikin O
fasinjojin O
, O
akwai O
‘yan O
kasar O
Kenya B-LOC
32 O
, O
‘yan O
Canada B-LOC
18 O
, O
‘yan O
Habasha B-LOC
9 O
da O
kuma O
Amurkawa O
8 O
. O

Har O
ila O
yau O
akwai O
ma’aikatan O
Majalisar B-ORG
Dinkin I-ORG
Duniya I-ORG
da O
dama O
da O
suke O
cikin O
wadanda O
suka O
rasun O
. O

Hukumomin O
Nijar B-LOC
Sun O
Zaburar O
Da O
Jama'ar O
Kasar O
Akan O
Ceto O
Ilimi O
Daga O
Tabarbarewa O

Hukumomin O
jamhuriyar O
Nijar B-LOC
sun O
aika O
da O
sakonni O
ga O
duk O
masu O
fada O
a O
ji O
a O
duk O
fadin O
kasar O
da O
suka O
hada O
da O
shugabannin O
gargajiya O
da O
na O
al’umma O
su O
zabura O
su O
dauki O
matakan O
gaggawa O
domin O
ceto O
ilimin O
boko O
daga O
tabarbarewa O
. O

An O
zargi O
wasu O
shugabannin O
kungiyoyin O
‘yan O
boko O
dake O
zagayawa O
makarantun O
birane O
har O
ma O
da O
na O
karkara O
domin O
hana O
yara O
karatu O
. O

Wannan O
na O
da O
nasaba O
da O
takunsakar O
da O
gwamnati O
da O
daliban O
Jami’ar B-ORG
Yamai I-ORG
suka O
shiga O
. O

Bube B-PER
Nomau I-PER
magajin O
garin O
Tsarnawa B-LOC
ya O
ce O
sun O
samu O
sanarwa O
daga O
gwammnati O
akan O
irin O
halin O
da O
ilimi O
ya O
shiga O
a O
kasar O
kuma O
sanin O
kowa O
ne O
abubuwan O
da O
ake O
ciki O
. O

Injishi O
matsala O
ce O
ta O
taso O
tsakanin O
malamai O
da O
dalibansu O
har O
aka O
yiwa O
wani O
malami O
batanci O
da O
shegantaka O
. O

Irin O
wannan O
halin O
ne O
ya O
yadu O
har O
ya O
bazu O
cikin O
kasar O
. O

A O
cewar O
magajin O
garin O
lamarin O
yanzu O
ya O
kaiga O
har O
wasu O
akan O
abun O
da O
bai O
taka O
kara O
ya O
karya O
ba O
sai O
su O
je O
makarantu O
su O
fitar O
da O
yara O
, O
su O
koresu O
, O
su O
hanasu O
makaranta O
. O

Dalili O
ke O
nan O
da O
gwamnati O
ta O
ce O
ba O
zata O
amince O
da O
hakan O
ba O
kuma O
zata O
dauki O
matakan O
da O
suka O
dace O
. O

A O
nasu O
bangaren O
Malam O
Ahmed B-PER
Tahiru I-PER
magatakardan O
ofishin O
gundumar O
Birnin O
Konni B-LOC
, O
yayinda O
yake O
ganawa O
da O
sarakuna O
da O
hakimai O
da O
‘yan O
majalisar O
wakilai O
ya O
yi O
masu O
bayanin O
umurnin O
da O
gwamnati O
ta O
basu O
akan O
sha’anin O
ilimin O
boko O
. O

Injishi O
su O
kula O
kada O
wasu O
su O
zo O
suna O
fitar O
da O
yara O
daga O
makarantu O
suna O
ji O
suna O
gani O
. O

Ya O
zama O
wajibi O
a O
kansu O
duka O
su O
shawo O
kan O
matsalar O
. O

Wakilin O
mai O
martaba O
sarkin O
Konni B-LOC
Alhaji O
Salisu B-PER
Sardauna I-PER
ya O
yi O
mamakin O
tsoma O
yara O
kanana O
da O
daliban O
Jami’ar B-ORG
Yamai I-ORG
suka O
yi O
cikin O
matsalarsu O
da O
gwamnatin O
kasar O
. O

Ta O
dalilin O
hakan O
ya O
ja O
kunnuwan O
iyaye O
su O
yiwa O
‘ya’yansu O
ake O
jami’a O
kashedin O
shiga O
zanga O
zanga O
saboda O
wai O
, O
baa O
bun O
da O
aka O
turasu O
yi O
ba O
ke O
nan O
. O

Dangane O
da O
yin O
anfani O
da O
‘yan O
yara O
kuwa O
ya O
ce O
wajibi O
ne O
iyaye O
su O
tashi O
su O
kare O
yaran O
. O

Shi O
ko O
sarkin O
Fulani O
Alhaji O
Mamman B-PER
Barde I-PER
cewa O
ya O
yi O
kada O
a O
dauki O
lamarin O
da O
wasa O
. O

Ga O
rahoton O
Haruna B-PER
Mamman I-PER
da O
karin O
bayani O

Ana O
Korar O
Sama O
Da O
Mutane O
Dubu O
12 O
Daga O
Inda O
Suke O
Zaune O
A O
Kenya B-LOC

Su O
'yan O
kama O
wuri O
zaunar O
daga O
unguwar O
Kalejinin B-LOC
, O
sun O
ce O
wasu O
attajirai O
masu O
sayar O
da O
filaye O
sun O
damfaresu O
da O
takardun O
filaye O
na O
jabu O
. O

A O
cewar O
wakilin O
Muryar B-ORG
Amurka I-ORG
a O
yankin O
Narok B-LOC
, O
John B-PER
Ndiso I-PER
, O
yace O
babu O
wanda O
hukumomi O
suka O
gurfanar O
da O
shi O
gaban O
doka O
a O
kan O
wannan O
zargin O
damfara O
, O
haka O
zalika O
babu O
wata O
diya O
da O
aka O
biya O
wadanda O
ake O
korar O
. O

Samuel B-PER
Towett I-PER
mazaunin O
gandun O
dajin O
Maasi B-LOC
Mau I-LOC
ne O
tsawon O
shekaru B-DATE
30 I-DATE
. O

Yace O
da O
yan O
sanda O
suka O
je O
wurin O
a O
farkon B-DATE
watan I-DATE
Yuli I-DATE
, O
sun O
lalata O
masa O
shagonsa O
na O
sayar O
da O
flawa O
wanda O
shi O
da O
matansa O
biyu O
da O
'ya'yansa O
14 O
suka O
dogara O
a O
kai O
domin O
samun O
abin O
masarufi O
. O

Yace O
'yan O
sanda O
sun O
isa O
wurin O
ne O
a O
cikin O
mota O
suka O
fara O
tarwatsa O
mutane O
, O
yace O
idan O
suka O
ganka O
to O
fa O
, O
ka O
shiga O
matsala O
domin O
zaka O
sha O
duka O
. O

Sai O
dai O
'yan O
sanda O
sun O
musunta O
yin O
amfani O
da O
karfin O
tuwo O
yayin O
da O
suka O
fara O
korar O
mutane O
da O
yawansu O
ya O
kai O
dubu O
12 O
daga O
gandun O
dajin O
Maasi B-LOC
Mau I-LOC
. O

Wannan O
dai O
ba O
shine O
karon O
farko O
da O
ake O
korar O
mutane O
daga O
wurin O
ba O
. O

An O
Yi O
Nasarar O
Cafke O
'Yan O
Fashi O
A O
Nijer B-LOC

Gagarumin O
aikin O
sintirin O
da O
jami’an O
tsaro O
suka O
kaddamar O
a O
makwanni B-DATE
biyun I-DATE
da O
suka O
gabata O
a O
birnin O
Yamai B-LOC
ne O
ya O
bada O
damar O
cafke O
mutane O
maza O
da O
mata O
kimanin O
20 O
cikinsu O
har O
da O
mai O
gadin O
wata O
makarantar O
firamare O
da O
ake O
zargi O
da O
tare O
mutane O
akan O
hanya O
domin O
kwacen O
babura O
ko O
jakar O
hannu O
da O
wayoyin O
salula O
. O

Gamsuwa O
da O
wannan O
aiki O
na O
‘yan O
sanda O
ya O
sa O
ministan O
cikin O
gida O
Bazoum B-PER
Mohammed I-PER
kai O
masu O
ziyara O
. O

Matsalar O
tsaro O
a O
birnin O
yamai B-LOC
wani O
abu O
ne O
da O
sau O
tari O
ya O
kan O
haifarda O
asarar O
rayukan O
bayin O
Allah O
da O
suka O
kuskure O
tirjewa O
‘yan O
fashi O
. O

Jama’a O
sun O
yabawa O
jami’an O
tsaro O
saboda O
dagewarsu O
wajen O
kare O
mutane O
da O
dukiyoyinsu O
a O
wannan O
lokaci O
da O
yawaitar O
amfani O
da O
kayan O
maye O
a O
wurin O
matasa O
ke O
jefasu O
cikin O
miyagun O
aiyuka O
dalili O
kenan O
da O
wannan O
magidanci O
ke O
kiran O
hukumomi O
su O
hukunta O
dukkan O
wadanda O
aka O
kama O
da O
laifin O
tayarda O
hanakalin O
jama’a O
. O

A O
cewar O
ministan O
cikin O
gida O
, O
motoci O
a O
kalla O
60 O
shake O
da O
jami’an O
tsaro O
ne O
ke O
kewaya O
birnin O
Yamai B-LOC
a O
kulliyaumin O
da O
nufin O
kare O
jama’a O
da O
dukiyoyinsu O
saboda O
haka O
ya O
bukaci O
al’umma O
su O
kwantar O
da O
hankalinsu O
. O

Shugaban O
Majalisar O
Ministocin O
Italiya B-LOC
Ya O
Kai O
Ziyara O
Nijar B-LOC

A O
jawabinsu O
na O
hadin O
guiwa O
ga O
manema O
labarai O
, O
yayin O
ziyarar O
ta O
farko O
tun O
bayan O
da O
kasashen O
biyu O
suka O
bude O
sabon O
babin O
huldar O
diflomasiya O
, O
Shugaban O
gwamnatin O
Italiya B-LOC
Giuseppe B-PER
Conte I-PER
da O
mai O
masaukin O
baki O
Mahamdou B-PER
Issouhou I-PER
na O
Nijer B-LOC
, O
sun O
bayyana O
ci O
gaban O
da O
ake O
samu O
a O
yunkurin O
kasashen O
biyu O
na O
yaki O
da O
ta’addanci O
da O
yaki O
da O
kwararar O
bakin O
haure O
, O
da O
safarar O
makamai O
, O
da O
kuma O
miyagun O
kwayoyi O
. O

A O
nashi O
bayanin O
, O
Shugaban O
kasar O
Nijar B-LOC
ya O
bayyana O
gamsuwa O
da O
gudunmuwar O
Italiya B-LOC
wajen O
samun O
nasarorin O
wannan O
yaki O
ya O
kuma O
ce O
, O
muddin O
ana O
son O
cimma O
gurin O
da O
aka O
sa O
gaba O
akan O
maganar O
yaki O
da O
kwararar O
bakin O
haure O
zuwa O
Turai B-LOC
, O
dole O
ne O
a O
taimakawa O
Afirka B-LOC
fita O
daga O
kangin O
talauci O
, O
ya O
kuma O
zama O
wajibi O
kasashen O
yammaci B-DATE
su O
daina O
daukar O
nafiyar O
a O
matsayin O
wani O
rumbun O
dibar O
ma’adanan O
karkashin O
kasa O
. O

Shugaban O
gwamnatin O
ta O
Italiya B-LOC
ya O
ci O
alwashin O
ci O
gaba O
da O
tallafawa O
Jamhuriyar O
Nijar B-LOC
wacce O
ya O
ce O
tana O
da O
matukar O
mahimmanci O
wajen O
tabbatar O
da O
tsaro O
a O
kasashen O
yankin O
Sahel B-LOC
da O
yankunan O
arewaci O
da O
gabashin O
Afirka B-LOC
har O
ma O
da O
nafiyar O
Turai B-LOC
kanta O
. O

A O
karshen O
wannan O
ziyara O
, O
Shugaban O
gwamnatin O
Italiya B-LOC
Giuseppe B-PER
Conte I-PER
, O
ya O
ziyarci O
ofishin O
hukumar O
Majalisar B-ORG
Dinkin I-ORG
Duniya I-ORG
mai O
kula O
da O
‘yan O
ci O
rani O
IOM B-ORG
kafin O
daga O
bisani O
ya O
je O
ofishin O
hukumar O
UNHCR B-ORG
mai O
kula O
da O
‘yan O
gudun O
hijira O
domin O
jinjinawa O
kokarin O
da O
jami’ai O
a O
wadanan O
fannoni O
suke O
yi O
. O

Saurari O
cikakken O
rahoton O
Souley B-PER
Moumouni I-PER
Barma I-PER
. O

Babbar O
Kotun O
Kenya B-LOC
Ta O
Ci O
Tarar O
Wasu O
Manyan O
Jami'an O
Gwamnati O
Saboda O
Kin O
Bin O
Umurninta O

Wata O
Babbar O
kotu O
a O
Kenya B-LOC
taci O
manyan O
jami’an O
gwamanti O
kasar O
su O
uku O
tarar O
dala O
dubu O
biyu O
kowanensu O
bisa O
laifin O
bijirewa O
umarnin O
kotun O
, O
da O
suka O
hada O
da O
sakin O
wani O
madugun O
yan O
adawa O
Miguna B-PER
Miguna I-PER
. O

Hukuncin O
ya O
nuna O
jani O
- O
in O
- O
jaka O
na O
tsawon O
wata O
tsakanin O
bangaren O
zartaswa O
dana O
shari’ar O
game O
da O
rashin O
fahimtar O
da O
aka O
samu O
a O
zaben O
shugaban O
kasa O
a O
bara B-DATE
. O

Ministan O
harkokin O
cikin O
gida O
na O
Kenya B-LOC
Fred B-PER
Matiangi I-PER
da O
sufeto O
Janar O
na O
yan O
sanda O
Joseph B-PER
Boinnet I-PER
da O
kuma O
shugaban O
hukumar O
shige O
- O
da O
fice O
- O
Gordon B-PER
Kihalangwawere I-PER
basu O
bayyana O
a O
kotu O
jiya B-DATE
Alhamis I-DATE
ba O
. O

A O
kan O
haka O
ne O
kowane O
daya O
daga O
cikin O
mutane O
ukun O
zai O
biya O
tarar O
kudin O
Kenya B-LOC
shilin O
dubu O
dari O
biyu O
, O
wanda O
yayi O
daidai O
da O
dalar O
Amurka B-LOC
dubu O
biyu O
. O

Za O
a O
kuma O
fidda O
adadin O
wannan O
kudi O
a O
cikin O
albashinsu O
na O
sabon O
wata O
. O

Alkali O
George B-PER
Odunga I-PER
shine O
ya O
yanke O
wannan O
hukunci O
. O

Mai O
magana O
da O
yawun O
hukumar O
harkokin O
cikin O
gida O
yaki O
yin O
bayani O
a O
kan O
wannan O
hukunci O
, O
yayin O
da O
Muryar B-ORG
Amurka I-ORG
ta O
tuntubeshi O
. O

Al’ummar O
Kenya B-LOC
sun O
wayi O
gari O
da O
safiyar B-DATE
jiya I-DATE
Alhamis I-DATE
suka O
ji O
an O
tasa O
keyar O
Miguna B-PER
a O
karo O
na O
biyu O
a O
cikin O
dare O
zuwa O
kasar O
Dubai B-LOC
. O

Wani O
lauyan O
kare O
hakkin O
bil O
Adama O
kuma O
mataimakin O
Miguna B-PER
, O
shine O
ya O
fadawa O
shirin O
Muryar B-ORG
Amurka I-ORG
na O
"""" O
Daybreak O
Africa O
"""" O
cewa O
an O
tilastawa O
Miguna B-PER
barin O
kasar O
bayan O
da O
aka O
dirka O
masa O
magani O
. O

Lauyoyi O
a O
birnin O
Nairobi B-LOC
sun O
saka O
kyalle O
mai O
ruwan O
dorawa O
a O
jiya B-DATE
Alhamis I-DATE
don O
nuna O
rashin O
amincewar O
su O
kan O
wannan O
mataki O
. O

Amurka B-LOC
Ta O
Tallafawa O
Rundunar O
"""" O
G5 B-ORG
Sahel I-ORG
"""" O
A O
Nijar B-LOC
Da O
Kayan O
Aiki O

A O
jamhuriyar O
Nijar B-LOC
yau B-DATE
aka O
yi O
bikin O
damka O
wa O
hukumomin O
tsaron O
kasar O
wani O
tallafin O
kayayakin O
soji O
, O
wadanda O
aka O
kiyasta O
darajarsu O
kudin O
su O
kimanin O
dolla O
Amurka B-LOC
miliyan O
21 O
, O
domin O
rundunar O
hadin O
gwiwar O
G5 B-ORG
Sahel I-ORG
mai O
yaki O
da O
‘yan O
ta’adda O
a O
kasashe O
5 O
na O
yankin O
sahel B-LOC
. O

Tallafin O
wanda O
ke O
kunshe O
da O
wasu O
sabbin O
motoci O
da O
wasu O
mahimman O
kayayakin O
sadarwa O
, O
gudunmawar O
da O
kasar O
Amurka B-LOC
ta O
yi O
alkawalin O
bayar O
wa O
, O
da O
nufin O
karfafa O
gwiwa O
ga O
rundunar O
G5 B-ORG
sahel I-ORG
a O
yakin O
da O
dakarunta O
ke O
karawa O
da O
‘yan O
ta’adda O
inji O
jakadan O
Amurka B-LOC
a O
Nijar B-LOC
Amb O
. O

Whitaker B-PER
, O
lokacin O
da O
yake O
damkawa O
hukumomin O
tsaro O
makullan O
wadannan O
motocin O
. O

Jami’in O
hulda O
da O
‘yan O
jarida O
a O
ofishin O
jakadancin O
Amurka B-LOC
a O
Nijar B-LOC
Alhaji O
Idi B-PER
Bara'u I-PER
shine O
yayi O
mana O
karin O
bayani O
. O

Ministan O
tsaron O
kasar O
Nijar B-LOC
Alhaji O
Kalla B-PER
Moutari I-PER
, O
dake O
karbar O
wannan O
tallafi O
ya O
jinjinawa O
gwamnatin O
Amurka B-LOC
, O
saboda O
a O
cewarsa O
ta O
yi O
tsayin O
daka O
akan O
maganar O
samarda O
tsaro O
a O
yankin O
sahel B-LOC
. O

Ya O
nuna O
cewa O
wadanan O
kayayyaki O
zasu O
yi O
amfani O
sosai O
wajen O
murkushe O
‘yan O
ta’addan O
kan O
iyakokin O
Nijar B-LOC
, O
Mali B-LOC
da O
Burkina B-LOC
Faso I-LOC
. O

Wannan O
tallafi O
ya O
zo O
ne O
bayan O
kwana O
biyu O
da O
shugaban O
kasar O
Nijar B-LOC
Issouhou B-PER
Mahamadou I-PER
ya O
gana O
da O
jakadun O
Amurka B-LOC
da O
Faransa B-LOC
a O
fadarsa O
, O
haduwar O
da O
ta O
kasance O
suka O
samu O
damar O
tantaunawa O
a O
tsakanin O
hafsoshin O
sojan O
kasashen O
3 O
, O
inda O
suka O
bullo O
da O
wasu O
sabbin O
dubarun O
yaki O
da O
‘yan O
ta’adda O
. O

A O
jajibirin O
karamar B-DATE
Sallah I-DATE
hukumomin O
Nijar B-LOC
sun O
sanar O
da O
cewa O
sojojin O
kasar O
sun O
karkashe O
‘yan O
boko B-ORG
haram I-ORG
sama O
da O
50 O
a O
yankin O
Diffa B-LOC
, O
yayinda O
aka O
kama O
wasu O
2 O
dauke O
da O
bom O
da O
suke O
shirin O
tayarwa O
bayan O
wadanda O
dubunsu O
ta O
cika O
anan O
Yamai B-LOC
, O
su O
ma O
a O
wani O
lokacin O
da O
suke O
shirin O
kai O
farmaki O
. O

A O
saurari O
cikakken O
rahoto O
daga O
Souley B-PER
Moumouni I-PER
Barma I-PER
. O

A O
Jamhuriyar O
Niger B-LOC
Masu O
Adawa O
Da O
Karin O
Haraji O
Sun O
Gurfana O
Gaban O
Alkali O

'Yan O
fafutika O
kusan O
su O
20 O
ne O
aka O
gurfanar O
dasu O
a O
gaban O
alkali O
, O
a O
shari'ar O
da O
ake O
yi O
masu O
wadda O
take O
cike O
da O
cecekuce O
. O

Maganar O
ta O
samo O
asali O
ne O
daga O
gangamin O
da O
fararen O
hula O
suka O
yi O
a O
watan B-DATE
Maris I-DATE
na I-DATE
bana I-DATE
, O
suna O
adawa O
da O
sabbin O
dokokin O
haraji O
da O
gwamnatin O
ta O
yi O
cikin O
kasafin O
kudin O
wannan B-DATE
shekarar I-DATE
. O

Shari'ar O
da O
ta O
kwashe O
sa'o'i O
da O
dama O
ranar B-DATE
Litinin I-DATE
, O
lauyoyin O
gwamnati O
da O
lauyoyi O
dake O
kare O
mutanen O
da O
ake O
tuhuma O
, O
sun O
tafka O
muhawara O
zazzafa O
. O

Rahamanu B-PER
Usman I-PER
, O
daya O
daga O
cikin O
lauyoyin O
dake O
kare O
'yan O
gwagwarmayar O
, O
ya O
yiwa O
Sashen O
Hausa O
karin O
bayani O
ta O
waya O
. O

Yana O
cewa O
abun O
da O
suka O
fahimta O
shi O
ne O
gwamnati O
ta O
dauki O
matakin O
ne O
domin O
ta O
hana O
mutane O
adawa O
da O
dokar O
kasafin O
kudi O
. O

Kowa O
ya O
san O
dokar O
ta O
kunshi O
abubuwa O
da O
dama O
da O
suka O
tauye O
hakkin O
talakawa O
, O
injishi O
. O

Amma O
a O
nashi O
bangaren O
, O
alkali O
mai O
shigar O
da O
kara O
ya O
bukaci O
kotu O
ta O
yankewa O
wadanda O
ake O
tuhuma O
hukumcin O
zaman O
kaso O
na O
shekaru B-DATE
uku I-DATE
uku O
, O
wasu O
kuma O
shekara B-DATE
guda I-DATE
guda O
ko O
wata B-DATE
shida I-DATE
shida O
. O

Amma O
lauyoyin O
dake O
kare O
su O
sun O
shure O
bukatar O
, O
domin O
a O
cewarsu O
zargin O
da O
ake O
yiwa O
mutanen O
su O
bashi O
da O
tushe O
a O
dokance O
. O

Alkali O
mai O
shari'a O
ya O
dage O
yanke O
hukumci O
sai O
ranar B-DATE
24 I-DATE
ta I-DATE
wannan I-DATE
watan I-DATE
. O

A O
saurari O
rahoton O
Souley B-PER
Barma I-PER

Dage O
Zabe O
A O
Wasu O
Birane O
Uku O
A O
Jamhuriyar B-LOC
Dimokradiyyar I-LOC
Congo I-LOC

Hukumomi O
a O
Jamhuriyar B-LOC
Dimokradiyyar I-LOC
Congo I-LOC
, O
sun O
ce O
an O
dage O
zabe O
a O
wasu O
birane O
uku O
na O
kasar O
har O
sai O
watan B-DATE
Maris I-DATE
din I-DATE
badi I-DATE
, O
wato O
bayan O
an O
rantsar O
da O
sabon O
shugaban O
kasar O
. O

A O
yau B-DATE
Laraba I-DATE
, O
hukumar O
zaben O
kasar O
ta O
Congo B-LOC
ta O
ce O
, O
ba O
za O
a O
yi O
zabe O
a O
biranen O
Beni B-LOC
da O
Butembo B-LOC
da O
ke O
Lardin B-LOC
Arewacin I-LOC
Kivu I-LOC
, O
da O
kuma O
birnin O
Yumbi B-LOC
da O
ke O
yammacin O
Lardin B-LOC
Mai I-LOC
- I-LOC
Ndombe I-LOC
. O

Su O
dai O
biranen O
Beni B-LOC
da O
Butembo B-LOC
, O
suna O
fama O
ne O
da O
matsalar O
barkewar O
cutar O
Ebola O
tun O
daga O
watan B-DATE
Agusta I-DATE
, O
yayin O
da O
shi O
kuma O
birnin O
Yumbi B-LOC
ke O
fama O
da O
mummunan O
rikicin O
kabilanci O
. O

Har O
ila O
yau O
, O
hukumar O
zaben O
kasar O
ta O
ce O
ba O
za O
a O
yi O
zabe O
a O
yankunan O
karkara O
da O
ke O
yankin O
Beni B-LOC
ba O
. O

Duk O
da O
cewa O
an O
dakatar O
da O
gudanar O
da O
zabe O
a O
wadannan O
yankuna O
, O
zabe O
zai O
kankama O
a O
ranar B-DATE
Lahadi I-DATE
a O
sauran O
sassan O
kasar O
ta O
Jamhuriyar B-LOC
Dimokradiyar I-LOC
Congo I-LOC
a O
cewar O
hukumar O
. O

A O
ranar B-DATE
15 I-DATE
ga I-DATE
watan I-DATE
Janairun I-DATE
badi I-DATE
, O
za O
a O
fitar O
da O
sakamakon O
zabe O
na O
karshe O
, O
sannan O
a O
rantsar O
da O
wanda O
zai O
gaji O
shugaba O
Joseph B-PER
Kabila I-PER
, O
kwanaki B-DATE
uku I-DATE
bayan O
an O
fitar O
da O
sakamakon O
zaben O
. O

Anci O
Zarafin O
'Yan O
Mata O
Sama O
Da O
2 O
, O
300 O
A O
Kasar O
Sudan B-LOC
Ta I-LOC
Kudu I-LOC

Majalisar B-ORG
dinkin I-ORG
duniya I-ORG
ta O
ce O
sama O
da O
mata O
da O
‘yan O
mata O
150 O
ne O
, O
aka O
yi O
wa O
fyade O
ko O
kuma O
aka O
ci O
zarafinsu O
ta O
hanyar O
lalata O
a O
Sudan B-LOC
ta I-LOC
Kudu I-LOC
. O

Ana O
zargin O
wasu O
mutane O
dauke O
da O
makamai O
, O
kuma O
sanye O
da O
uniform O
din O
sojoji O
a O
kusa O
da O
Arewacin O
birnin O
Bentiu B-LOC
, O
da O
aikata O
aikata O
wadannan O
laifukan O
, O
a O
cewar O
wata O
sanarwar O
hadin O
gwiwa O
da O
Hukumar O
Asusun O
Tallafawa O
kanana O
yara O
ta O
fitar O
, O
da O
kuma O
hukumar O
da O
ke O
sa O
ido O
kan O
yawan O
jama’a O
da O
kuma O
ofishin O
karamin O
sakataren O
da O
ke O
kula O
da O
ayyukan O
jinkai O
. O

Dukkanninsu O
sun O
yi O
kira O
ga O
hukumomi O
da O
su O
fito O
su O
yi O
Allah O
wadai O
da O
wannan O
aika O
- O
aikan O
. O

A O
makon B-DATE
da I-DATE
ya I-DATE
gabata I-DATE
, O
kungiyar O
likitocin O
kasa O
da O
kasa O
ta O
"""" O
Doctors B-ORG
Without I-ORG
Borders I-ORG
"""" O
, O
ta O
ce O
mata O
da O
‘yan O
mata O
125 O
aka O
yi O
wa O
fyade O
a O
Bentiu B-LOC
a O
lokacin O
da O
suke O
kan O
hanyarsu O
ta O
zuwa O
wani O
wuri O
da O
ake O
raba O
abinci O
. O

Kungiyar O
likitocin O
ta O
ce O
, O
an O
kuma O
kwacewa O
matan O
kayayyakinsu O
na O
sawa O
da O
suka O
hada O
da O
takalma O
da O
riguna O
har O
da O
katin O
karbar O
abinci O
. O

A O
cikin O
wata O
sanarwa O
da O
majalisar B-ORG
dinkin I-ORG
Duniya I-ORG
ta O
fitar O
, O
ta O
ce O
an O
ci O
zarafin O
mutane O
2 O
, O
300 O
a O
Sudan B-LOC
ta I-LOC
Kudu I-LOC
a O
farkon O
shekarer O
nan O
ta O
2018 B-DATE
, O
mafi O
aksarinsu O
kuma O
mata O
. O

Shugaban O
Zimbabwe B-LOC
Ba O
Zai O
Kafa O
Gwamnatin O
Hadaka O
Ba O

Shugaban O
kasar O
Zimbabwe B-LOC
Emerson B-PER
Mnangagwa I-PER
ya O
fidda O
zaton O
cewa O
, O
ba O
zai O
kafagwamnatin O
hadin O
kan O
kasa O
ba O
duk O
da O
nasarar O
da O
ya O
samu O
a O
zaben O
da O
ya O
kawo O
shi O
kan O
karagar O
mulki O
da O
yayi O
ba O
bada O
wani O
tazara O
mai O
yawa O
baSai O
dai O
kuma O
bangaren O
masu O
adawa O
suna O
haramar O
kalubalantar O
sakamakon O
zaben O
a O
kotu O
kamar O
yadda O
wakilin O
wannan O
gidan O
radiyon O
Columbus B-ORG
Mavhanga I-ORG
ya O
aiko O
da O
rahoto O
daga O
birnin O
harare B-LOC
. O

Sailin O
da O
gidan O
talabijin O
na O
SKY B-ORG
ya O
tambaye O
shi O
ko O
zai O
kafa O
gwamnati O
hadin O
kan O
kasa O
ganin O
bada O
wata O
rata O
sosai O
yayi O
nasara O
ba O
sai O
Emerson B-PER
yace O
aijamiyyar O
sa O
ta O
ZANU B-ORG
- I-ORG
PF I-ORG
keda O
rinjaye O
a O
majilisar O
dokoki O
. O

Sai O
ya O
ce O
“ O
A O
shekarar B-DATE
1964 I-DATE
Harold B-PER
Wilson I-PER
na O
kasar O
Birtaniya B-LOC
yana O
da O
kujera O
daya O
tak O
a O
majilisa O
, O
kuma O
da O
kujera O
daya O
ce O
ya O
yi O
galaba O
akan O
yan O
jamiyyar O
masu O
ra’ayin O
yan O
mazan O
jiya B-DATE
ya O
kafa O
gwamnatin O
sa O
, O
kuma O
ya O
, O
mulki O
kasar O
ta O
Birtaniya B-LOC
, O
to O
balle O
ni O
dake O
da O
kashi O
biyu O
cikin O
ukku O
na O
masu O
rinjaye O
kuma O
da O
wannan O
ne O
kuke O
cewa O
in O
samar O
da O
gwamnatin O
hadin O
kan O
kasa O
, O
duk O
da O
yake O
wannan O
ba O
wai O
hakan O
baya O
da O
kyau O
ba O
ne O
, O
amma O
babu O
bukatar O
hakan O
. O

Wadanda O
basu O
jefa O
mani O
kuri’a O
ba O
da O
wadanda O
suka O
jefa O
mani O
, O
duka O
Zimbabwen B-LOC
tamu O
ce O
kuma O
tare O
zamu O
ciyar O
da O
ita O
gaba O
. O

Zamu O
samar O
da O
muhawara O
mai O
ma’ana O
, O
da O
hangen O
nesa O
da O
dabaru O
wadanda O
sune O
ginshikin O
tafiyar O
mu O
"""" O
. O

Sai O
dai O
shugaban O
‘yan O
adawa O
Chamisa B-PER
yaki O
ya O
amince O
da O
sakamakon O
zaben O
da O
hukumar O
zaben O
kasar O
ta O
bayar O
, O
tare O
da O
zargin O
hukumar O
da O
yin O
magudi O
a O
madadin O
jamiyyar O
ZANU B-ORG
- I-ORG
PFA I-ORG
satin B-DATE
da I-DATE
ya I-DATE
gabata I-DATE
sai O
da O
‘yan O
adawa O
suka O
gudanar O
da O
zanga O
- O
zanga O
a O
babban O
birnin O
kasar O
Harare B-LOC
, O
inda O
‘yan O
sanda O
suka O
yi O
anfani O
da O
hayakin O
nan O
maisa O
kwalla O
da O
watsa O
tafasasshen O
ruwan O
zafi O
domin O
tarwatsa O
masu O
zanga O
- O
zangar O
, O
sai O
dai O
duk O
da O
haka O
an O
kashe O
mutane O
6 O

Ramaphosa B-PER
Ya O
Yi O
Tir O
Da O
Harin O
Nuna O
Tsana O
A O
Kasarsa O

“ O
Sam O
kasarmu O
ba O
ta O
goyon O
bayan O
nuna O
kyama O
ga O
wani O
, O
“ O
in O
ji O
Shugaba O
Cyril B-PER
Ramaphosa I-PER
, O
a O
wani O
sakon O
bidiyo O
da O
aka O
wallafa O
a O
shafin O
Twitter B-ORG
, O
yana O
mai O
cewa O
, O
“ O
ba O
za O
mu O
amince O
a O
rika O
kai O
hari O
akan O
jama’ar O
wasu O
kasashen O
Afirka B-LOC
ba O
. O

"""" O
Ya O
kara O
da O
cewa O
, O
“ O
ba O
hujja O
ba O
ce O
ga O
mutanensu O
su O
rika O
kai O
hari O
akan O
wasu O
mutane O
da O
wuraren O
kasuwancinsu O
, O
don O
su O
na O
zargin O
‘yan O
wasu O
kasashe O
sun O
mamaye O
ayyukan O
yi O
a O
kasar O
. O

Darren B-PER
Taylor I-PER
, O
wakilin O
Muryar B-ORG
Amurka I-ORG
a O
birnin O
na O
Johannaburg B-LOC
, O
ya O
ce O
bisa O
abin O
da O
ya O
lura O
da O
shi O
, O
da O
kuma O
duk O
kwararrun O
da O
ya O
zanta O
da O
su O
, O
bai O
yarda O
cewa O
‘yan O
kasashen O
waje O
sun O
mamaye O
ayyukan O
a O
Afirka B-LOC
ta I-LOC
Kudu I-LOC
ba O
, O
hasali O
ma O
, O
su O
ne O
suke O
samar O
da O
ayyukan O
yi O
ga O
kasar O
. O

An O
dai O
kwashe O
kwanaki B-DATE
uku I-DATE
kenan O
, O
wasu O
‘yan O
Afirka B-LOC
ta I-LOC
Kudu I-LOC
su O
na O
kai O
hari O
akan O
‘yan O
kasashen O
waje O
da O
suka O
fito O
daga O
Najeriya B-LOC
, O
Ghana B-LOC
da O
sauran O
kasashen O
nahiyar O
Afirka B-LOC
, O
saboda O
a O
cewarsu O
sun O
yi O
babakere O
a O
harkokin O
kasuwancin O
kasar O
. O

Hukumar O
Zaben O
Congo B-LOC
Ta O
Hana O
Bemba B-PER
Tsayawa O
Takara O

Babbar O
jamiyyar O
adawa O
ta O
kasar O
Congo B-LOC
mai O
suna O
Movement B-ORG
of I-ORG
the I-ORG
Liberation I-ORG
of I-ORG
the I-ORG
Congo I-ORG
( O
MLC B-ORG
) O
a O
takaice O
wacce O
ke O
karkashin O
Jean B-PER
- I-PER
Peara I-PER
Bemba I-PER
, O
tana O
fafitikar O
ganin O
dan O
takarar O
ta O
ya O
ci O
gaba O
da O
kasancewa O
cikin O
jerin O
‘yan O
takara O
a O
zaben O
da O
za O
a O
gudanar O
a O
ranar B-DATE
23 I-DATE
ga I-DATE
watan I-DATE
Disambar I-DATE
wannan I-DATE
shekarar I-DATE
. O

Hukumar O
zaben O
kasar O
ta O
hana O
Benba B-PER
tsayawa O
takara O
ne O
biyo O
bayan O
gurfanad O
dashi O
da O
babban O
kotun O
kasa O
- O
da O
- O
kasa O
dake O
birnin O
Hague B-LOC
tayi O
a O
shekarar B-DATE
2016 I-DATE
. O

Kotun O
tace O
Bemba B-PER
wanda O
shine O
tsohon O
mataimakin O
shugaban O
kasar O
Congo B-LOC
shine O
keda O
alhakin O
aikata O
laifuffukan O
yaki O
da O
sojojin O
sa O
kai O
dake O
karkashin O
kulawar O
sa O
a O
jamhuriyar B-LOC
Africa I-LOC
ta I-LOC
Tsakiya I-LOC
suka O
aikata O
. O

Sai O
dai O
a O
cikin O
watan B-DATE
yuni I-DATE
kotun O
tayi O
watsi O
da O
wannan O
karar O
kana O
ta O
salami O
Bemba B-PER
daga O
gidan O
yarin O
da O
take O
tsare O
dashi O
. O

Wannan O
dalilin O
ne O
ya O
sa O
jam’iyyar O
tasa O
take O
cewa O
batun O
kama O
shi O
da O
kotun O
ta O
duniya O
ta O
yi O
wannan O
tsohon O
batu O
ne O
, O
don O
haka O
a O
bar O
Bemba B-PER
ya O
tsaya O
takara O
. O

Sai O
dai O
mai O
sharhi O
akan O
harkokin O
siyasa O
na O
kasar O
Delphin B-PER
Kapaya I-PER
ya O
ce O
yadda O
kotun O
ta O
gudanar O
da O
wannan O
shara’ar O
shine O
zai O
nuna O
irin O
mataki O
nagaba O
da O
magoya O
bayan O
Beman B-PER
zasu O
dauka O
. O

Ya O
ce O
ana O
iya O
fuskantar O
matsala O
domin O
ko O
yana O
da O
goyon O
baya O
kwarai O
da O
gaske O
, O
muddin O
aka O
hana O
shi O
takara O
kuma O
dokar O
kasa O
ce O
tace O
hakan O
to O
ba O
za O
a O
samu O
matsala O
ba O
, O
amma O
idan O
domin O
siyasa O
ce O
aka O
hana O
shi O
, O
ba O
shakka O
magoya O
bayan O
sa O
ba O
zasu O
amince O
da O
hakan O
ba O
. O

Wannan O
shine O
zai O
zamo O
ummuubaisan O
rikicin O
daka O
iya O
barkewaSai O
dai O
bayan O
an O
kwashe O
watanni O
ana O
zama O
cikin O
halin O
kila O
- O
wa O
- O
wakala O
, O
Shugaba O
Joseph B-PER
Kabila I-PER
ya O
amince O
cewa O
ba O
zai O
tsaya O
takara O
ba O
, O
bayan O
ya O
kwashe O
shekaru B-DATE
17 I-DATE
yana O
mulkin O
kasar O
. O

Kabila B-PER
dai O
shine O
ya O
kada O
Bemba B-PER
a O
zaben O
shekarar B-DATE
2006 I-DATE
, O
kuma O
yanzu O
ya O
amince O
ne O
ya O
marawa O
Emanuel B-PER
Ramazani I-PER
Shadary I-PER
baya O
wanda O
yake O
na O
hannun O
damar O
sa O
ne O
. O

An O
Mika O
Korafe O
- O
korafen O
Neman O
a O
Soke O
Zaben O
Kamaru B-LOC

Dantakara O
Cabral B-PER
Libii I-PER
, O
na O
jam’iyyar O
adawa O
ta O
Unvierse B-ORG
Party I-ORG
da O
Joshua B-PER
Osih I-PER
na O
jam’iyyar O
SDF B-ORG
, O
su O
biyun O
ne O
sukayi O
kira O
da O
a O
soke O
zaben O
. O

Suna O
zargin O
an O
tafka O
magudi O
da O
kuma O
aringizon O
kuri’u O
domin O
baiwa O
jam’iyyar O
shugaban O
kasa O
Paul B-PER
Biya I-PER
, O
CPDM B-ORG
, O
damar O
lashe O
zaben O
. O

Wani O
limani O
mai O
suna O
Rigobert B-PER
Gabanmidanha I-PER
na O
‘Live B-ORG
and I-ORG
Peace I-ORG
Ministry’ I-ORG
shima O
yayi O
kira O
da O
a O
soke O
zaben O
. O

Yana O
ikirarin O
cewa O
hukumar O
dake O
tabbatar O
da O
sakamakon O
zaben O
tana O
karkashin O
shugaba O
Paul B-PER
Biya I-PER
ne O
, O
kuma O
dayawa O
daga O
cikin O
magoyan O
bayan O
jam’iyyun O
adawa O
ba O
a O
barsu O
sun O
kada O
kuri’unsu O
ba O
. O

Ya O
ce O
yaje O
rumfar O
zabe O
da O
katin O
zabensa O
domin O
yin O
zabe O
, O
amma O
aka O
ce O
masa O
sunansa O
baya O
cikin O
jerin O
suyanen O
wadanda O
suka O
yi O
rijistar O
yin O
zabe O
. O

Hukumar O
zaben O
Kamaru B-LOC
tana O
da O
wa’adin O
mako B-DATE
guda I-DATE
ta O
amsa O
korafe O
- O
korafen O
da O
aka O
gabatar O
mata O
. O

Haka O
kuma O
dole O
sai O
kotun O
tsarin O
mulki O
ta O
yanke O
hukunci O
kafin O
a O
bayyana O
sakamakon O
zaben O
ranar B-DATE
22 I-DATE
ga I-DATE
wannan I-DATE
wata I-DATE
na I-DATE
Oktoba I-DATE
. O

Tsohon O
Shugaban O
Afirka B-LOC
ta I-LOC
Kudu I-LOC
Zai O
Gurfana O
Gaban O
Kotu O
Bisa O
Zargin O
Cin O
Hanci O

A O
Afirka B-LOC
ta I-LOC
Kudu I-LOC
, O
kotu O
ta O
yi O
sammacin O
tsohon O
shugaban O
kasar O
Jacob B-PER
Zuma I-PER
, O
ya O
bayyana O
gaban O
kuliya O
ranar B-DATE
6 I-DATE
ga I-DATE
watan I-DATE
Afrilu I-DATE
dangane O
da O
zargin O
cin O
hanci O
da O
rashawa O
. O

'Yan O
sandan O
kasar O
suka O
ce O
jiya B-DATE
Litinin I-DATE
aka O
baiwa O
tsohon O
shugaban O
kasar O
sammacin O
, O
mutuminda O
aka O
tilastawa O
yin O
murabus O
cikin O
watan B-DATE
jiya I-DATE
, O
bayan O
da O
jam'iyyar O
ANC B-ORG
ta O
juya O
masa O
baya O
. O

Hukumar O
da O
take O
gabatar O
da O
kararraki O
gaban O
kotu O
ta O
kasar O
ta O
fada O
a O
farkon O
wannan O
wata O
cewa O
, O
zata O
nemi O
gurfanar O
da O
Mr O
. O

Zuma B-PER
gaban O
kotu O
kan O
tuhume O
- O
tuhume O
daban O
daban O
har O
16 O
da O
suka O
hada O
da O
cin O
hanci O
, O
tafiyar O
da O
harkokin O
kasuwanci O
ta O
hanyoyin O
dasuka O
sabawa O
doka O
, O
da O
kuma O
halata O
kudaden O
haram O

Nijar B-LOC
Ta O
Karbi O
Shugabancin O
Rundunar O
Tsaro O
Ta O
G5 B-ORG
Sahel I-ORG

Shugabancin O
tafiyar O
da O
ragamar O
rundunar O
hadin O
gwiwa O
ta O
5G B-ORG
Sahel I-ORG
, O
ya O
koma O
hannun O
Jamhuriyar O
Nijar B-LOC
. O

An O
nada O
mataimakin O
shugaban O
rundunar O
sojin O
Gen O
. O

Oumarou B-PER
Namata I-PER
Gazama I-PER
ne O
domin O
ya O
canji O
dan O
kasar O
Mauritania B-LOC
Gen O
. O

Hanena B-PER
Ould I-PER
sidi I-PER
wanda O
wa’adin O
shugabancinsa O
na O
watanni B-DATE
12 I-DATE
ke O
kammala O
. O

Matakin O
da O
ya O
sa O
wasu O
‘yan O
kasar O
Nijar B-LOC
ke O
ganin O
wannan O
canji O
, O
ya O
yi O
daidai O
, O
lura O
da O
cewa O
sabon O
kwamandan O
ya O
ba O
da O
gudunmowa O
sosai O
wajen O
karya O
karfin O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
a O
yankin O
Diffa B-LOC
. O

Tsarin O
shugabancin O
karba O
- O
karbar O
da O
kasashe O
5 O
mambobin O
G5 B-ORG
Sahel I-ORG
suka O
shimfida O
ne O
, O
ya O
bai O
wa O
Jamhuriyar O
Nijar B-LOC
damar O
karbar O
madafin O
wannan O
runduna O
mai O
yaki O
da O
ta’addanci O
a O
yankin O
Sahel B-LOC
. O

Hukumomin O
tsaro O
sun O
bayyana O
wa O
wakilin O
Muryar B-ORG
Amurka I-ORG
cewa O
Namata B-PER
ya O
cancanci O
wannan O
matsayi O
saboda O
kwarewa O
akan O
aiki O
, O
sannan O
mutun O
ne O
mai O
la'akari O
da O
hakkokin O
bil O
adama O
. O

Yankin O
Sahel B-LOC
ya O
matukar O
dandana O
kuda O
a O
watannin O
da O
suka O
gabata O
sakamakon O
munanan O
hare O
- O
haren O
ta’addancin O
da O
ake O
fuskanta O
a O
kasashen O
Nijar B-LOC
, O
da O
Mali B-LOC
da O
kuma O
Burkina B-LOC
Faso I-LOC
, O
dalilin O
da O
ya O
sa O
wasu O
suka O
amince O
da O
canji O
kwamandan O
kasar O
Mauritania B-LOC
Janaral O
Hanane B-PER
Ould I-PER
Sidi I-PER
. O

Mai O
shari'a O
akan O
sha’anin O
tsaro O
malami O
a O
jami’ar O
Yamai B-LOC
, O
Farfesa O
Issouhou B-PER
Yahaya I-PER
ya O
gargadi O
sabon O
kwamandan O
rundunar O
ta O
G5 B-ORG
Sahel I-ORG
ya O
ce O
akwai O
babban O
kalubale O
a O
gabansa O
. O

Janaral O
Oumarou B-PER
ya O
yi O
karatun O
soja O
a O
kasashe O
irin O
su O
Faransa B-LOC
, O
China B-LOC
da O
kuma O
Najeriya B-LOC
, O
sannan O
a O
cikin O
gida O
ya O
rike O
manyan O
makaman O
soja O
a O
yankunan O
Yamai B-LOC
da O
Zinder B-LOC
, O
da O
Arewacin O
kasa O
, O
kafin O
a O
shekarar B-DATE
2016 I-DATE
hukumomin O
Nijar B-LOC
suka O
dora O
masa O
nauyin O
jagorancin O
ayyukan O
tsaro O
a O
yankin O
Tafkin B-LOC
Chadi I-LOC
. O

A O
saurari O
cikakken O
rahoton O
wakilin O
Muryar B-ORG
Amurka I-ORG
Souley B-PER
Moumouni I-PER
Barma I-PER
. O

Majalisar B-ORG
Dinkin I-ORG
Duniya I-ORG
Ta O
Yi O
Kira O
ga O
Hukumomin O
DR B-LOC
Congo I-LOC
Su O
Mutunta O
'Yancin O
'Yan O
kasar O

Ofishin O
hukumar O
kare O
hakkin O
bil O
adma O
ta O
MDD B-ORG
, O
ya O
nuna O
matukar O
damuwa O
ga O
yanda O
'yan O
sandan O
Congo B-LOC
suka O
yi O
amfani O
da O
karfin O
tuwo O
a O
kan O
masu O
zanga O
zanga O
da O
suka O
hada O
da O
kungiyoyin O
jama’a O
da O
jami’iyyun O
adawa O
. O

Mai O
magana O
da O
yawun O
hukumar O
kare O
hakkin O
bil O
adamar O
, O
Ravina B-PER
Shamdasani I-PER
, O
tace O
hakan O
na O
faruwa O
ne O
, O
duk O
da O
alkawarin O
da O
hukumomi O
suka O
dauka O
na O
dage O
haramci O
a O
kan O
gudanar O
da O
zanga O
zanga O
a O
kasar O
, O
haramci O
da O
ya O
fara O
aiki O
tun O
cikin O
shekarar B-DATE
2017Tace I-DATE
kafin O
zaben O
kasar O
mai O
muhimmanci O
a O
ranar B-DATE
23 I-DATE
ga I-DATE
watan I-DATE
Disemban I-DATE
wannan I-DATE
shekara I-DATE
, O
muna O
kira O
ga O
hukumomin O
Congo B-LOC
da O
su O
mutunta O
'yancin O
fadar O
albarkacin O
bakin O
jama’a O
da O
shirya O
tarukan O
lumana O
. O

Ta O
kuma O
ce O
duk O
wani O
zargi O
da O
aka O
yiwa O
'yan O
sanda O
da O
jami'an O
tsaro O
a O
kan O
amfani O
da O
karfi O
fiye O
da O
kima O
, O
yakamata O
a O
yi O
bincike O
akai O
da O
zummar O
hukunta O
masu O
laifi O
. O

Shamdasani B-PER
tace O
an O
kashe O
wani O
dan O
fafutukar O
siyasa O
a O
kudu O
maso O
gabashin O
kasar O
, O
kana O
an O
kama O
sama O
da O
masu O
zanga O
zanga O
140 O
tun O
cikin O
watan B-DATE
Agusta I-DATE
, O
galibi O
a O
cikin O
samame O
da O
jami’an O
tsaro O
suka O
kai O
. O

Ta O
kara O
da O
cewa O
ana O
daure O
mutane O
da O
laifukan O
bijirewa O
hukuma O
, O
da O
kafa O
kungiyoyi O
ba O
bisa O
ka’ida O
ba O
, O
da O
fahse O
fashe O
da O
kone O
kone O
da O
kuma O
zagin O
dan O
sanda O
. O

Ta O
fadawa O
Muryar B-ORG
Amurka I-ORG
cewa O
an O
riga O
an O
sako O
wasu O
mutane O
daga O
gidan O
yari O
, O
lamarin O
da O
ta O
kwatanta O
da O
labari O
mai O
dadi O
. O

Tace O
koda O
yake O
tsaresu O
da O
aka O
yi O
bisa O
dalilin O
fadar O
ra’ayinsu O
da O
kuma O
shirya O
zanga O
zanga O
, O
wani O
babban O
kuskure O
ne O
, O
musamman O
yayin O
da O
zabe O
ke O
karatowa O
. O

Hakan O
na O
aikewa O
da O
sako O
ga O
kungiyoyin O
fafutuka O
da O
jami’iyyun O
adawa O
cewa O
ba O
za O
a O
lamunta O
da O
ayyukansu O
ba O
. O

Dangin O
Kofi B-PER
Annan I-PER
Sun O
Yi O
Bankwana O
Ma O
Gawarsa O

A O
rana O
ta O
biyu O
a O
shirin O
jana’izar O
tsohon O
Sakatare O
- O
janar O
na O
Majalisar B-ORG
Dinkin I-ORG
Duniya I-ORG
, O
Kofi B-PER
Anan I-PER
, O
an O
bai O
wa O
danginsa O
damar O
yi O
ma O
gawarsa O
bankwana O
ta O
karshe O
. O

A O
rana O
ta O
biyun O
, O
wato O
jiya B-DATE
, O
ka’idojin O
gargajiya O
ne O
su O
ka O
mamaye O
hidimar O
shirin O
jana’izar O
tsohon O
Sakatare O
- O
Janar O
din O
na O
Majalisar B-ORG
Dinkin I-ORG
Duniya I-ORG
, O
wanda O
ya O
mutu O
da O
shekaru B-DATE
80 I-DATE
a O
duniya O
bayan O
wata O
‘yar O
gajeruwar O
jinya O
. O

Baya O
ga O
dangin O
marigayi O
Kofi B-PER
Annan I-PER
din O
, O
Ministoci O
, O
‘yan O
majalisar O
dattawa O
da O
‘yan O
majalisar O
wakilai O
, O
da O
shugabannin O
al’umma O
da O
sauran O
masu O
fadi O
a O
ji O
, O
wadanda O
sun O
ranar O
da O
aka O
kawo O
gawarsa O
Ghana B-LOC
su O
ka O
fara O
yi O
ma O
ta O
bankwana O
ta O
bangirma O
, O
sun O
cigaba O
da O
zuwa O
su O
na O
nuna O
alhili O
da O
kuma O
yin O
bankwana O
ga O
gawar O
Annan B-PER
, O
a O
hidimar O
da O
ta O
hada O
da O
bushe O
- O
bushe O
da O
kuma O
kade O
- O
kade O
na O
musamman O
. O

Yau B-DATE
Alhamis I-DATE
za O
a O
yi O
wa O
Annan B-PER
jana’iza O
a O
Ghana B-LOC
, O
kasarsa O
ta O
haihuwa O
. O

Adadin O
Wadanda O
Suka O
Kamu O
Da O
Cutar O
Kwalara O
Ya O
Karu O
A O
Mozambique B-LOC

Jami’ai O
a O
yankin O
Mozambique B-LOC
da O
muguwar O
guguwa O
ta O
shafa O
sun O
ce O
adadin O
wadanda O
suka O
kamu O
da O
cutar O
kwalara O
ya O
karu O
daga O
mutane O
5 O
a O
shekaranjiya B-DATE
Laraba I-DATE
zuwa O
mutane O
139 O
a O
daren B-DATE
jiya I-DATE
Alhamis I-DATE
. O

Kwalara O
wata O
cuta O
ce O
da O
ke O
bazuwa O
ta O
abinci O
ko O
ruwan O
shan O
dake O
dauke O
da O
kwayar O
cutar O
. O

Ta O
na O
haddasa O
gudawa O
da O
ammai O
akai O
akai O
dake O
tsotse O
ruwan O
jikin O
bil’adama O
, O
kuma O
a O
cikin O
‘yan O
sa’o’i O
idan O
ba O
a O
nemi O
maganin O
ta O
ba O
ta O
kan O
iya O
kashe O
mutum O
. O

Mummunan O
yanayin O
zama O
, O
kamar O
rashin O
tsabtataccen O
muhalli O
da O
kuma O
ruwan O
sha O
, O
a O
kasar O
biyo O
bayan O
mummunar O
guguwar O
da O
ta O
auku O
sune O
abubuwan O
da O
suka O
haddasa O
bazuwar O
cutar O
. O

Hukumar B-ORG
lafiya I-ORG
ta I-ORG
duniya I-ORG
da O
ake O
kira O
WHO B-ORG
ta O
fada O
a O
farkon O
makon O
nan O
cewa O
zata O
aika O
allurar O
rigakafin O
cutar O
kwalara O
dubu O
900 O
zuwa O
yankin O
. O

Bam O
Ya O
Kashe O
Akalla O
Mutane O
6 O
A O
Benghazi B-LOC
Kasar O
Libya B-LOC

Mutane O
a O
kalla O
6 O
suka O
mutu O
bayan O
da O
bam O
ya O
tashi O
cikin O
wata O
mota O
a O
tsakiyar O
birnin O
Benghazi B-LOC
dake O
gabashin O
kasar O
Libiya B-LOC
da O
daren B-DATE
jiya I-DATE
Alhamis I-DATE
, O
kamar O
yadda O
mazauna O
wurin O
suka O
gaya O
ma O
kafar O
labarai O
ta O
Reuters B-ORG
. O

Bam O
din O
ya O
tashi O
ne O
daura O
da O
otal O
din O
Tibesti O
, O
wanda O
shi O
ne O
ya O
fi O
girma O
a O
birnin O
. O

Motocin O
daukar O
majinyata O
sun O
yi O
ta O
rugawa O
zuwa O
wurin O
. O

To O
amma O
nan O
take O
dai O
ba O
a O
kara O
wani O
bayani O
ba O
. O

Benghazi B-LOC
, O
birni O
na O
biyu O
a O
girma O
a O
kasar O
Libiya B-LOC
, O
na O
karkashin O
ikon O
dakarun O
da O
suke O
kiran O
kansu O
Askarawan B-ORG
Kishin I-ORG
Kasar I-ORG
Libiya I-ORG
( O
LNA B-ORG
a O
takaice O
) O
ne O
, O
wadanda O
su O
ne O
su O
ka O
fi O
karfi O
a O
gabashin O
Libiyar B-LOC
kuma O
Khalifa B-PER
Haftar I-PER
ne O
ke O
jagorantarsu O
. O

Askarawan O
na O
LNA B-ORG
sun O
sha O
fafatawa O
da O
kungiyoyi O
masu O
tsattsauran O
ra’ayin O
addini O
, O
ciki O
har O
da O
masu O
alaka O
da O
ISIS B-ORG
da O
al B-ORG
- I-ORG
Qaida I-ORG
, O
da O
kuma O
sauran O
kungiyoyin O
da O
ke O
adawa O
da O
su O
har O
zuwa O
wajajen O
karshen O
bara O
, O
a O
wannan O
birni O
mai O
tashar O
jirgin O
ruwa O
a O
gabar O
Tekun B-LOC
Bahar I-LOC
Rum I-LOC
. O

Tun O
bayan O
nan O
matakan O
tsaro O
sun O
inganta O
, O
to O
amma O
hare O
- O
haren O
bam O
da O
aka O
kai O
kan O
wasu O
masallatai O
biyu O
a O
farkon B-DATE
wannan I-DATE
shekarar I-DATE
sun O
yi O
sanadin O
mutuwar O
mutane O
akalla O
35 O
. O

Mutum O
Na O
Hudu O
Ya O
Kamu O
Da O
Cutar O
Ebola O
A O
Congo B-LOC

Cibiyar O
Hana O
Yaduwar O
Cututtuka O
da O
Dakile O
su O
ta O
Amurka B-LOC
( O
CDC B-ORG
) O
ta O
ce O
ta O
aika O
wasu O
ma’aikatanta O
goma O
sha O
biyu O
zuwa O
wani O
birni O
na O
Jamhuriyar B-LOC
Dimokradiyyar I-LOC
Congo I-LOC
domin O
aiki O
kan O
cutar O
Ebola O
da O
ta O
abkawa O
yankin O
. O

Barkewar O
cutar O
annobar O
, O
wadda O
ta O
fara O
shekara B-DATE
daya I-DATE
da I-DATE
ta I-DATE
gabata I-DATE
, O
yanzu O
haka O
ta O
kashe O
mutane O
sama O
da O
1 O
, O
800 O
. O

Cibiyar O
ta O
nuna O
cewa O
zata O
kara O
aikawa O
da O
karin O
wasu O
ma’aikata O
idan O
har O
tashin O
hanakalin O
da O
ake O
fama O
da O
shi O
na O
‘yan O
bindiga O
a O
arewa O
maso O
gabashin O
yankin O
ya O
yi O
sauki O
. O

A O
yanzu O
dai O
ma’aikatan O
hukumar O
CDC B-ORG
sha O
biyu O
ne O
aka O
tura O
zuwa O
can O
birnin O
na O
Goma B-LOC
, O
wanda O
shine O
babban O
birnin O
da O
matafiya O
suke O
yada O
zango O
a O
cikinsa O
wanda O
kuma O
yake O
kusa O
da O
iyakar O
Congo B-LOC
da O
Rwanda B-LOC
. O

Hukumomin O
Birnin O
na O
Goma B-LOC
sun O
tabbatar O
da O
cewe O
mutum O
na O
4 O
ya O
kamu O
da O
cutar O
ta O
Ebola O
. O

Trump B-PER
Ya O
Gana O
Da O
Shugabannin O
Kamfanin O
Jirgin O
Sama O
Na O
Boeing B-ORG
737 O
- O
Max O
8 O

Shugaba O
Trump B-PER
ya O
gana O
da O
shugabannin O
kamfanin O
na O
Boeing B-ORG
737 O
- O
Max O
8 O
, O
a O
cewar O
ma’aikatan O
fadar O
White B-LOC
House I-LOC
duk O
dai O
da O
cewar O
basu O
fadi O
dawa O
yayi O
ganawar O
ba O
. O

Shugaban O
kamfanin O
na O
Boeing B-ORG
Dennis B-PER
Muilenburg I-PER
, O
ya O
tabbatar O
ma O
shugaba O
Trump B-PER
ta O
wayar O
tarho O
cewar O
jiragen O
suna O
da O
nagartar O
da O
ta O
dace O
, O
a O
cewar O
hukumomin O
kamfanin O
. O

Fadar O
ta O
White B-LOC
House I-LOC
ta O
tabbatar O
da O
wayar O
tsakanin O
shugabannin O
biyu O
, O
amma O
basu O
fadi O
yadda O
tattaunawar O
ta O
gudanaba O
, O
wadda O
akayi O
bayan O
sukar O
da O
Trump B-PER
yayi O
a O
shafinsa O
na O
Twitter B-ORG
inda O
yake O
cewar O
“ O
Yanzu O
tafiya O
a O
jirin O
sama O
na O
neman O
zama O
abu O
mai O
wuya O
"""" O
. O

Trump B-PER
ya O
kara O
da O
cewar O
ya O
kamata O
a O
saukar O
da O
jiragen O
, O
har O
sai O
an O
gano O
musabbabin O
da O
yasa O
suke O
yin O
hadari O
. O

An O
Gargadi O
Amurkawa O
Su O
Gujewa O
Arewacin O
Mozambique B-LOC

A O
ranar B-DATE
Juma’a I-DATE
ofishin O
jakadancin O
Amurka B-LOC
a O
kasar O
Mozambique B-LOC
ya O
gabatar O
da O
kashedi O
akan O
tsaro O
yana O
yiwa O
Amerikawa O
gargadin O
su O
gujewa O
kai O
ziyara O
gundumar O
Palma B-LOC
dake O
lardin O
Cabor B-LOC
Delgado I-LOC
, O
wadanda O
suke O
can O
kuma O
, O
su O
yi O
nazarin O
ficewa O
daga O
yankin O
nan O
take O
. O

Ofishin O
jakadancin O
ya O
gabatar O
da O
wannan O
kashedin O
ne O
a O
saboda O
bayanai O
daya O
samu O
na O
yiwuwar O
kaiwa O
cibiyoyin O
gwamnati O
da O
wasu O
cibiyoyin O
hare O
hare O
a O
yankin O
. O

Cikin O
makoni B-DATE
biyu I-DATE
da O
suka O
shige O
wasu O
yan O
yakin O
sa O
kai O
sun O
kai O
munanan O
hare O
hare O
da O
‘yan O
sanda O
suka O
danganta O
da O
wata O
kungiyar O
Musulmi O
dake O
arewacin O
kasar O
. O

A O
hare O
hare O
na O
baya O
bayan O
nan O
da O
aka O
dora O
laifin O
su O
akan O
wata O
kungiya O
da O
ake O
kira O
Mozambique B-LOC
Al B-ORG
Shabab I-ORG
, O
yan O
yakin O
sa O
kai O
dauke O
da O
wukake O
da O
ada O
sun O
kashe O
mutane O
biyar O
a O
gundumar O
Quissanga B-LOC
a O
daren B-DATE
shidda I-DATE
ga I-DATE
wannan I-DATE
wata I-DATE
na I-DATE
Yuni I-DATE
. O

Kwana O
daya O
kafin O
aukuwar O
wannan O
al’amari O
mutane O
bakwai O
aka O
sassare O
har O
lahira O
a O
gundumar O
Macomia B-LOC
yayinda O
kuma O
aka O
kona O
fiye O
da O
gidaje O
dubu O
daya O
. O

Jami’an O
Tsaron O
Nijar B-LOC
Sun O
Yi O
Wawan O
Kamun O
Rumbun O
Makamai O
A O
Jihar O
Agadez B-LOC

A O
yammacin O
garin O
Agadez B-LOC
dake O
da O
tazarar O
kilomita O
25 O
da O
hedkwatar O
jihar O
ta O
Agadez B-LOC
jami’an O
tsaro O
da O
suka O
kai O
wani O
samame O
suka O
yi O
wawan O
kamun O
makamai O
da O
dama O
da O
tulin O
harsashai O
kamar O
yadda O
suka O
bayyana O
wa O
manema O
labarai O
. O

Hukumomin O
jihar O
ta O
Agadez B-LOC
ta O
bakin O
magatakardan O
gwamnan O
jihar O
Malam O
Attahiru B-PER
Adam I-PER
suka O
jinjinawa O
jami’an O
tsaron O
kasar O
a O
madadin O
gwamnan O
jihar O
da O
hukumomin O
kolin O
Jamhuriyar O
Nijar B-LOC
gaba O
daya O
dangane O
da O
jan O
aikin O
da O
suka O
yi O
. O

A O
cewar O
Malam O
Attahiru B-PER
Adam I-PER
ba O
abun O
murna O
ba O
ne O
ganin O
irin O
muggan O
makaman O
cikin O
kasarsu O
sai O
dai O
suna O
jinjinawa O
jami’an O
tsaro O
bisa O
ga O
kokarin O
da O
suka O
yi O
na O
gano O
rumbun O
makaman O
. O

Ya O
godewa O
talakawa O
ma O
da O
suka O
bada O
hadin O
kai O
aka O
cimma O
nasarar O
. O

Ya O
yi O
kira O
ga O
talakawa O
su O
kwantar O
da O
hankalinsu O
tareda O
fatan O
Allah O
ya O
tona O
asirin O
duk O
wani O
dake O
da O
wani O
mugun O
hufi O
. O

Kawo O
yanzu O
dai O
hukumomi O
sun O
damke O
mutane O
biyar O
da O
ake O
zargin O
suna O
da O
alaka O
da O
makaman O
da O
kuma O
boyesu O
. O

Daya O
daga O
cikin O
wakilan O
kwamitin O
samun O
zaman O
lafiya O
na O
jihar O
Butadi B-LOC
Cuweran I-LOC
ya O
yi O
kira O
ga O
gwamnati O
data O
samar O
ma O
matasan O
yankin O
aiki O
. O

Rashin O
samar O
ma O
matasan O
jihar O
aiki O
ke O
haddasasu O
yin O
fataucin O
makamai O
saboda O
ko O
a O
ranar B-DATE
7 I-DATE
ga I-DATE
wannan I-DATE
watan I-DATE
jami’an O
tsaro O
sun O
cafke O
wasu O
makamai O
manya O
da O
kanana O
a O
cikin O
jihar O
da O
aka O
boye O
cikin O
akwatunan O
talibijan O
da O
naurorin O
kwamfuta O
. O

Ga O
rahoton O
Haruna B-PER
da O
karin O
bayani O

Nijer B-LOC
: O
Shirin O
Komawa O
Makaranta O

Bisa O
wani O
sabon O
tsari O
da O
hukumomin O
ilimi O
mai O
zurfi O
suka O
bullo O
da O
shi O
a O
ranar B-DATE
3 I-DATE
ga I-DATE
watan I-DATE
Satunba I-DATE
dake O
tafe O
ne O
ya O
kamata O
daliban O
jami’o’i O
su O
koma O
kan O
aji O
sai O
dai O
kungiyar O
UENUN B-ORG
ta O
daliban O
jami’ar O
Yamai B-LOC
wadda O
ta O
fitar O
da O
wata O
sanarwa O
na O
ganin O
zai O
yi O
wuya O
wannan O
kudirin O
ya O
tabbata O
saboda O
a O
cewar O
sakataren O
kungiyar O
Arifa B-PER
Hassan I-PER
har O
yanzu O
akwai O
tsangayar O
da O
dama O
da O
ba O
su O
kammala O
darussan O
shekarar B-DATE
2017 I-DATE
zuwa I-DATE
2018 I-DATE
ba O
. O

Yanayin O
rayuwa O
da O
yanayin O
karatu O
na O
daga O
cikin O
batutuwan O
da O
daliban O
jami’ar B-ORG
Yamai I-ORG
suka O
bukaci O
gwamnati O
ta O
dauki O
matakai O
akansu O
don O
ganin O
karatu O
ya O
gudana O
cikin O
nutsuwa O
a O
tsawon O
shekara O
mai O
kamawa O
. O

Ministan O
ilimi O
mai O
zurfi O
Yahouza B-PER
Sadissou I-PER
bayani O
akan O
wannan O
al’amarin O
ba O
to O
amma O
yace O
idan O
lokacin O
yin O
bayani O
ya O
yi O
zai O
kira O
taron O
manema O
labarai O
don O
bayyana O
matsayin O
gwamnati O
. O

Takun O
saka O
tsakanin O
dalibai O
da O
hukumomin O
ilimi O
mai O
zurfi O
wani O
abu O
ne O
da O
ya O
matukar O
jijjiga O
sha’anin O
karatu O
a O
shekarar B-DATE
da I-DATE
ta I-DATE
gabata I-DATE
, O
lamarin O
da O
ya O
sa O
gwamnatin O
nijer B-LOC
jibge O
jami’an O
tsaro O
a O
jami’ar B-ORG
Yamai I-ORG
tare O
da O
rufe O
wuraren O
kwanan O
dalibai O
a O
wasu O
jami’o’in O
kasar O
da O
nufin O
yayyafa O
ruwa O
akan O
wutar O
rikicin O
da O
ta O
samo O
asali O
daga O
matakin O
korar O
wasu O
shugabannin O
kungiyar O
UENUN B-ORG
daga O
jami’ar O
ta O
Yamai B-LOC
saboda O
zarginsu O
da O
dukan O
wani O

malaminsu O
. O

Rwanda B-LOC
: O
Paul B-PER
Kagame I-PER
Ya O
Yi O
Wa O
Shugaban O
'Yan O
Adawar O
Kasarsa O
Afuwa O

An O
bayyana O
afuwar O
ne O
a O
wata O
sanarwa O
da O
gwamnatin O
Rwanda B-LOC
ta O
fitar O
da O
yammacin O
jiya B-DATE
Juma’a I-DATE
, O
wanda O
ke O
zama O
wani O
bangare O
yiwa O
masu O
laifi O
1 O
, O
140 O
afuwa O
. O

Wani O
mutum O
da O
ya O
samu O
afuwar O
shugaban O
kasa O
, O
shine O
fitaccen O
mawakin O
nan O
mai O
suna O
Kizito B-PER
Mihigo I-PER
. O

Sanarwar O
dai O
na O
cewa O
, O
shugaban O
kasa O
yayi O
anfani O
da O
ikonsa O
na O
shugaban O
kasa O
wajen O
yin O
afuwar O
, O
biyo O
bayan O
rubuta O
takardar O
neman O
afuwa O
da O
masu O
laifin O
suka O
yi O
cikin O
watan B-DATE
Yunin I-DATE
da I-DATE
ya I-DATE
gabata I-DATE
. O

Kundin O
tsarin O
mulkin O
kasar O
Rwanda B-LOC
ya O
baiwa O
shugaban O
kasa O
ikon O
amfani O
da O
mukaminsa O
wajen O
yiwa O
masu O
laifi O
afuwa O
ta O
hanyar O
da O
doka O
ta O
tsara O
, O
bayan O
ya O
tuntubi O
kotun O
kolin O
kasar O
. O

Wasu O
lokuta O
gwamnatin O
Kagame B-PER
kan O
zargi O
kungiyar O
‘yan O
FDLR B-ORG
da O
hannu O
a O
kisan O
kare O
dangin O
da O
ya O
faru O
a O
kasar O
tun O
shekarar B-DATE
alif I-DATE
994 I-DATE
, O
inda O
aka O
kashe O
dubun O
dubatan O
‘yan O
Rwanda B-LOC
cikin O
kwanaki B-DATE
100 I-DATE
. O

Matsalar O
Fara O
Ta O
Addabi O
Manona O
A O
Nijar B-LOC

A O
hirar O
su O
da O
wakiliyar O
Muryar B-ORG
Amurka I-ORG
Tamar B-PER
Abari I-PER
, O
Abdu B-PER
Bukari I-PER
dan O
yankin O
, O
yace O
farar O
tana O
da O
yawa O
, O
kuma O
hatsi O
a O
wajen O
bai O
kai O
inda O
za O
a O
yanke O
shi O
, O
jama'a O
basu O
shiga O
wahala O
ba O
. O

Yace O
suna O
bukatar O
agajin O
gaggawa O
daga O
hukumomin O
gidan O
gona O
, O
da O
na O

kashe O
kwari O
, O
don O
kar O
matsalar O
ta O
kaisu O
shiga O
wani O
hali O
na O
tagayyara O
. O
