Ambasaderi O O
wa O O
EU B-ORG B-ORG
mu O O
Rwanda B-LOC B-LOC
, O O
Nicola B-PER B-PER
Bellomo I-PER I-PER
yagize O O
ati O O
“ O O
Inkunga O O
yacu O O
ni O O
imwe O O
mu O O
nkunga O O
yagutse O O
yiswe O O
# O O
TeamEurope O O
. O O

Ni O O
uburyo O O
bwo O O
kwerekana O O
ubufatanye O O
. O O

Bikubiye O O
kandi O O
mu O O
ntego O O
za O O
EU B-ORG B-ORG
mu O O
gufasha O O
ibihugu O O
by’inshuti O O
mu O O
guhangana O O
n’icyorezo O O
cya O O
coronavirus O O
. O O

Inkunga O O
u B-LOC B-LOC
Rwanda I-LOC I-LOC
rwahawe O O
izatangwa O O
mu O O
byiciro O O
bibiri O O
. O O

Icya O O
mbere O O
kizatangwamo O O
miliyoni O O
36 O O
z’amayero O O
, O O
ikindi O O
gitangwemo O O
miliyoni O O
15 O O
. O O

5 O O
z’amayero O O
mu O O
gihe O O
cy’imyaka O O
ibiri O O
y’ingengo O O
y’imari O O
, O O
2019 B-DATE B-DATE
/ I-DATE I-DATE
2020 I-DATE I-DATE
na O O
2020 B-DATE B-DATE
/ I-DATE I-DATE
2021 I-DATE I-DATE
. O O

Uretse O O
miliyoni O O
52 O O
z’amayero O O
zahawe O O
Guverinoma O O
y’u O O
Rwanda B-LOC B-LOC
, O O
EU B-ORG B-ORG
yatanze O O
indi O O
nkunga O O
ya O O
miliyoni O O
1 O O
. O O

8 O O
z’amayero O O
agenewe O O
imiryango O O
itegamiye O O
kuri O O
Leta O O
ikorana O O
bya O O
hafi O O
n’inzego O O
z’ibanze O O
mu O O
guhangana O O
n’ingaruka O O
za O O
coronavirus O O
ku O O
mibereho O O
myiza O O
y’abaturage O O
. O O

Ambasaderi O O
w’Umuryango B-ORG B-ORG
w’Ubumwe I-ORG I-ORG
bw’u I-ORG I-ORG
Burayi I-ORG I-ORG
mu O O
Rwanda B-LOC B-LOC
, O O
Nicola B-PER B-PER
Bellomo I-PER I-PER
, O O
aherutse O O
gushima O O
uko O O
u B-LOC B-LOC
Rwanda I-LOC I-LOC
rurimo O O
guhangana O O
n’icyorezo O O
cya O O
Coronavirus O O
, O O
yizeza O O
ko O O
uyu O O
muryango O O
uzakomeza O O
gufatanya O O
na O O
rwo O O
muri O O
uru O O
rugamba O O
no O O
mu O O
zindi O O
gahunda O O
z’iterambere O O
. O O

Yakomeje O O
ashimira O O
ingamba O O
u B-LOC B-LOC
Rwanda I-LOC I-LOC
rwafashe O O
mu O O
gukumira O O
no O O
guhangana O O
n’icyorezo O O
cya O O
Coronavirus O O
, O O
zirimo O O
gahunda O O
ya O O
guma O O
mu O O
rugo O O
, O O
gukaraba O O
intoki O O
, O O
guhana O O
intera O O
n’izindi O O
nyinshi O O
. O O

Ambasaderi O O
Bellomo B-PER B-PER
yavuze O O
ko O O
bishimira O O
ubufatanye O O
burambye O O
hagati O O
ya O O
EU B-ORG B-ORG
n’u B-LOC B-LOC
Rwanda I-LOC I-LOC
, O O
bushingiye O O
nanone O O
ku O O
bufatanye O O
hagati O O
y’imigabane O O
ya O O
Afurika B-LOC B-LOC
n’u I-LOC I-LOC
Burayi I-LOC I-LOC
. O O

Yavuze O O
kandi O O
ko O O
muri O O
ibi O O
bihe O O
bya O O
Coronavirus O O
barimo O O
gukorana O O
n’u O O
Rwanda B-LOC B-LOC
mu O O
kurebera O O
hamwe O O
uko O O
inkunga O O
yakwifashishwa O O
guhangana O O
n’iki O O
cyorezo O O
. O O

Mu O O
mwaka O O
wa O O
2020 B-DATE B-DATE
/ I-DATE I-DATE
21 I-DATE I-DATE
, O O
u B-LOC B-LOC
Rwanda I-LOC I-LOC
ruteganya O O
kuzakoresha O O
ingengo O O
y’imari O O
ingana O O
miliyari O O
3245 O O
. O O

7 O O
Frw O O
ivuye O O
kuri O O
3017 O O
. O O

1 O O
Frw O O
yakoreshejwe O O
mu O O
mwaka O O
w’ingengo O O
y’imari O O
ushize O O
. O O

Minecofin B-ORG B-ORG
iherutse O O
gutangariza O O
abagize O O
Inteko B-ORG B-ORG
Ishinga I-ORG I-ORG
Amategeko I-ORG I-ORG
ko O O
ingengo O O
y’imari O O
ya O O
2020 B-DATE B-DATE
/ I-DATE I-DATE
21 I-DATE I-DATE
, O O
izibanda O O
mu O O
guhangana O O
n’ingaruka O O
icyorezo O O
cya O O
Coronavirus O O
, O O
cyagize O O
mu O O
bukungu O O
n’imibereho O O
myiza O O
y’abaturage O O
, O O
ikazakoreshwa O O
mu O O
gushyira O O
mu O O
bikorwa O O
gahunda O O
y’igihugu O O
yo O O
kuzahura O O
ubukungu O O
izakoreshwamo O O
agera O O
muri O O
miliyari O O
882 O O
Frw O O
mu O O
myaka O O
ibiri O O
y’ingengo O O
y’imari O O
, O O
ni O O
ukuvuga O O
uyu O O
wa O O
2019 B-DATE B-DATE
/ I-DATE I-DATE
20 I-DATE I-DATE
n’utaha O O
wa O O
2020 B-DATE B-DATE
/ I-DATE I-DATE
21 I-DATE I-DATE
uzatangira O O
muri O O
Nyakanga B-DATE B-DATE
. O O

Mu O O
nyandiko O O
y’igenamigambi O O
ryo O O
kuzahura O O
ubukungu O O
bwashegeshwe O O
n’ingaruka O O
za O O
Coronavirus O O
, O O
gahunda O O
y’imibereho O O
myiza O O
y’abaturage O O
izatwara O O
133 O O
616 O O
548 O O
506 O O
Frw O O
. O O

Kwita O O
ku O O
batishoboye O O
, O O
gushyigikira O O
ibikorwa O O
by’ubuvuzi O O
, O O
ubuhinzi O O
, O O
gutera O O
inkunga O O
ibigo O O
bya O O
leta O O
, O O
imishinga O O
y’ibikorwa O O
remezo O O
, O O
inkunga O O
ya O O
leta O O
mu O O
kigega O O
cyo O O
kuzahura O O
ubukungu O O
n’izindi O O
ngamba O O
, O O
bizitabwaho O O
mu O O
kuzahura O O
ubukungu O O
. O O

Prime B-ORG B-ORG
Life I-ORG I-ORG
Insurance I-ORG I-ORG
yatangije O O
“ O O
Ikimina O O
cyacu O O
"""" O O
, O O
ubwishingizi O O
buzorohereza O O
Abanyarwanda O O
kwizigamira O O

Sosiyete O O
y’Ubwishingizi O O
ya O O
Prime B-ORG B-ORG
Life I-ORG I-ORG
Insurance I-ORG I-ORG
yatangije O O
ku O O
mugaragaro O O
ubwishingizi O O
bwitwa O O
Ikimina O O
cyacu O O
bwitezweho O O
gusobanurira O O
neza O O
Abanyarwanda O O
akamaro O O
ko O O
kwizigamira O O
no O O
kuborohereza O O
kubigeraho O O
. O O

Sosiyete O O
y’Ubwishingizi O O
ya O O
Prime B-ORG B-ORG
Life I-ORG I-ORG
Insurance I-ORG I-ORG
yatangije O O
ku O O
mugaragaro O O
ubwishingizi O O
bwitwa O O
Ikimina O O
cyacu O O
bwitezweho O O
gusobanurira O O
neza O O
Abanyarwanda O O
akamaro O O
ko O O
kwizigamira O O
no O O
kuborohereza O O
kubigeraho O O
. O O

Ikimina O O
cyacu O O
ni O O
gahunda O O
Prime B-ORG B-ORG
Life I-ORG I-ORG
Insurance I-ORG I-ORG
yatekerejeho O O
igendeye O O
ku O O
buryo O O
bwa O O
gakondo O O
bw’Abanyarwanda O O
bwo O O
kwizigamira O O
busanzwe O O
buzwi O O
nk’ibimina O O
, O O
ariko O O
yo O O
ibushyira O O
mu O O
buryo O O
bw’ikoranabuhanga O O
kandi O O
burushaho O O
gutanga O O
umutekano O O
ku O O
mafaranga O O
y’ababugannye O O
. O O

Umuyobozi O O
Mukuru O O
wa O O
Prime B-ORG B-ORG
Life I-ORG I-ORG
Insurance I-ORG I-ORG
, O O
Habarurema B-PER B-PER
Innocent I-PER I-PER
, O O
yavuze O O
ko O O
’Ikimina O O
cyacu’ O O
cyatangijwe O O
nyuma O O
yo O O
kubona O O
hakiri O O
imbogamizi O O
mu O O
buryo O O
bwo O O
kwiteganyiriza O O
butekanye O O
, O O
bworohereza O O
abaturage O O
kandi O O
bukanabungukira O O
. O O

Yashimangiye O O
ko O O
basanze O O
bakwiye O O
gushyiraho O O
ubu O O
buryo O O
kugira O O
ngo O O
barusheho O O
kugira O O
uruhare O O
mu O O
iterambere O O
ry’Abanyarwanda O O
. O O

Yakomeje O O
ati O O
“ O O
Igituma O O
bagomba O O
kugana O O
Prime B-ORG B-ORG
Life I-ORG I-ORG
Insurance I-ORG I-ORG
mu O O
buryo O O
bw’umwihariko O O
, O O
ni O O
uko O O
noneho O O
bafite O O
umutekano O O
wizewe O O
w’amafaranga O O
yabo O O
kandi O O
bakayabonaho O O
n’inyungu O O
. O O

Ikindi O O
akaba O O
ashobora O O
kuyategurira O O
umushinga O O
runaka O O
w’igihe O O
kigufi O O
cyangwa O O
kirekire O O
. O O

Kumenya O O
amafaranga O O
ufitemo O O
n’inyungu O O
zayo O O
ubirebera O O
muri O O
telefoni O O
yawe O O
. O O

Ku O O
wifuza O O
kwinjira O O
muri O O
ubu O O
buryo O O
bwo O O
kwiteganyiriza O O
abikora O O
yifashishije O O
telefoni O O
igendanwa O O
aho O O
yandika O O
* O O
177 O O
# O O
, O O
agahitamo O O
ahanditse O O
“ O O
Ubuzima O O
no O O
Kwizigamira O O
"""" O O
ubundi O O
agakurikiza O O
amabwiriza O O
. O O

Ku O O
watangiye O O
gukoresha O O
ubu O O
buryo O O
buri O O
mwaka O O
yungukirwa O O
3 O O
% O O
by’amafaranga O O
by’ubwiteganyirize O O
bwe O O
, O O
kandi O O
mu O O
gihe O O
yamaze O O
gutanga O O
ubwiteganyirize O O
bw’amezi O O
atatu O O
akaba O O
yabikuzaho O O
agera O O
kuri O O
50 O O
% O O
, O O
amezi O O
atandatu O O
70 O O
% O O
naho O O
nyuma O O
y’umwaka O O
akabikuza O O
100 O O
% O O
. O O

Habarurema B-PER B-PER
yagiriye O O
inama O O
Abanyarwanda O O
ko O O
kwizigama O O
bitakabaye O O
bikorwa O O
n’usaguye O O
, O O
ahubwo O O
ni O O
ukureba O O
kure O O
. O O

Umwe O O
mu O O
bamaze O O
ukwezi O O
batangiye O O
gukoresha O O
Ikimina O O
Cyacu O O
, O O
Habanabariho B-PER B-PER
Théoneste I-PER I-PER
avuga O O
ko O O
kuri O O
we O O
amaze O O
kubibonamo O O
inyungu O O
nyinshi O O
. O O

Yagize O O
ati O O
“ O O
Iki O O
kimina O O
iyo O O
ukigiyemo O O
uba O O
wizigamye O O
kandi O O
ufite O O
n’ubwishingizi O O
icya O O
rimwe O O
, O O
kuko O O
tuzi O O
ahahise O O
ariko O O
uko O O
ejo O O
bizagenda O O
ntabyo O O
tuzi O O
, O O
niyo O O
mpamvu O O
nyamukuru O O
kuri O O
njyewe O O
nahisemo O O
iki O O
kimina O O
. O O

Abanyarwanda O O
bibukijwe O O
kugira O O
umuco O O
wo O O
kwiteganyiriza O O
no O O
kwigira O O
ku O O
bihe O O
igihugu O O
kimazemo O O
iminsi O O
kubera O O
icyorezo O O
cya O O
COVID O O
- O O
19 O O
. O O

Umuyobozi O O
w’Inama O O
y’Ubutegetsi O O
ya O O
Prime B-ORG B-ORG
Life I-ORG I-ORG
Insurance I-ORG I-ORG
, O O
Ceaser B-PER B-PER
Nkusi I-PER I-PER
Nkwesi I-PER I-PER
, O O
yavuze O O
ko O O
“ O O
Kwizigamira O O
ntabwo O O
bisaba O O
amafaranga O O
menshi O O
, O O
bisaba O O
gusa O O
gufata O O
icyemezo O O
ukabifata O O
nk’igikorwa O O
cy’ingirakamaro O O
mu O O
buzima O O
bwawe O O
kigufasha O O
mu O O
bihe O O
biri O O
imbere O O
, O O
cyane O O
cyane O O
ibitunguranye O O
bisaba O O
amafaranga O O
. O O

Uwayobotse O O
ikimina O O
cyacu O O
mu O O
gihe O O
yitabye O O
Imana O O
, O O
Prime B-ORG B-ORG
Life I-ORG I-ORG
Insurance I-ORG I-ORG
iha O O
umuryango O O
we O O
umusanzu O O
yari O O
amaze O O
kugezamo O O
n’inyungu O O
zawo O O
hakaniyongeraho O O
n’impozamarira O O
ingana O O
na O O
5 O O
% O O
y’ubwizigame O O
bwose O O
. O O

Uretse O O
ubu O O
bwiteganyirize O O
bw’Ikimina O O
Cyacu O O
, O O
Prime B-ORG B-ORG
Life I-ORG I-ORG
Insurance I-ORG I-ORG
Ltd I-ORG I-ORG
ifite O O
ubundi O O
buryo O O
bwo O O
kwiteganyiriza O O
burimo O O
guteganyiriza O O
amashuri O O
y’abana O O
mu O O
byiciro O O
byose O O
, O O
Ubwishingizi O O
bw’umuryango O O
, O O
guteganyiriza O O
iza O O
bukuru O O
, O O
ubwishingizi O O
bw’abakozi O O
mu O O
ngeri O O
zose O O
, O O
ubwishingizi O O
bwo O O
gutabara O O
ndetse O O
n’ubwishingizi O O
ku O O
nguzanyo O O
. O O

Amafoto O O
: O O
Muhizi B-PER B-PER
Serge I-PER I-PER

Umubare O O
w’abatunze O O
miliyoni O O
1 O O
$ O O
wikubye O O
gatatu O O
mu O O
myaka O O
20 O O
ishize O O

Reporo O O
y’Ikigo O O
cyitwa O O
Boston B-ORG B-ORG
Consulting I-ORG I-ORG
Group I-ORG I-ORG
( O O
BCG B-ORG B-ORG
) O O
, O O
ku O O
butunzi O O
bw’abatuye O O
Isi O O
, O O
yerekanye O O
ko O O
umubare O O
w’abatunze O O
miliyoni O O
imwe O O
y’amadolari O O
kuzamura O O
wiyongereye O O
, O O
aho O O
wikubye O O
gatatu O O
mu O O
myaka O O
20 O O
ishize O O
. O O

Reporo O O
y’Ikigo O O
cyitwa O O
Boston B-ORG B-ORG
Consulting I-ORG I-ORG
Group I-ORG I-ORG
( O O
BCG B-ORG B-ORG
) O O
, O O
ku O O
butunzi O O
bw’abatuye O O
Isi O O
, O O
yerekanye O O
ko O O
umubare O O
w’abatunze O O
miliyoni O O
imwe O O
y’amadolari O O
kuzamura O O
wiyongereye O O
, O O
aho O O
wikubye O O
gatatu O O
mu O O
myaka O O
20 O O
ishize O O
. O O

Iyi O O
raporo O O
yasohotse O O
kuri O O
uyu B-DATE B-DATE
wa I-DATE I-DATE
Kane I-DATE I-DATE
, O O
yerekanye O O
ko O O
mu O O
mpera B-DATE B-DATE
za I-DATE I-DATE
2019 I-DATE I-DATE
, O O
abarenga O O
miliyoni O O
24 O O
ku O O
Isi O O
yose O O
, O O
buri O O
umwe O O
afite O O
ubutunzi O O
bubarirwa O O
nibura O O
muri O O
miliyoni O O
imwe O O
y’amadolari O O
cyangwa O O
kurenzaho O O
ugereranyije O O
na O O
miliyoni O O
8 O O
. O O

9 O O
bari O O
bayitunze O O
mu O O
1999 B-DATE B-DATE
, O O
bivuze O O
ko O O
bikubye O O
hafi O O
gatatu O O
. O O

Mu O O
myaka O O
20 O O
ishize O O
kandi O O
, O O
ubutunzi O O
bw’abantu O O
ku O O
giti O O
cyabo O O
ku O O
Isi O O
yose O O
bwikubye O O
hafi O O
gatatu O O
buva O O
kuri O O
miliyari O O
ibihumbi O O
$ O O
80 O O
mu O O
1999 B-DATE B-DATE
bugera O O
kuri O O
miliyari O O
ibihumbi O O
$ O O
226 O O
, O O
mu O O
mpera B-DATE B-DATE
za I-DATE I-DATE
2019 I-DATE I-DATE
. O O

Uteranyije O O
ubutunzi O O
bw’abatunze O O
miliyoni O O
y’amadolari O O
ku O O
Isi O O
yose O O
, O O
bungana O O
na O O
50 O O
% O O
, O O
by’ubutunzi O O
bw’Isi O O
yose O O
mu O O
2019 B-DATE B-DATE
. O O

Abenshi O O
mu O O
batunze O O
nibura O O
miliyoni O O
1 O O
$ O O
, O O
ni O O
abo O O
muri O O
Leta B-LOC B-LOC
Zunze I-LOC I-LOC
Ubumwe I-LOC I-LOC
za I-LOC I-LOC
Amerika I-LOC I-LOC
. O O

Mu O O
2019 B-DATE B-DATE
, O O
mu O O
Bushinwa B-LOC B-LOC
, O O
abatunze O O
nibura O O
miliyoni O O
1 O O
$ O O
, O O
bikubye O O
inshuro O O
29 O O
, O O
ugereranyije O O
na O O
1999 B-DATE B-DATE
. O O

Ibiciro O O
ku O O
isoko O O
byiyongereyeho O O
10 O O
, O O
1 O O
% O O
muri O O
Mata B-DATE B-DATE
2019 I-DATE I-DATE

Ikigo B-ORG B-ORG
cy’igihugu I-ORG I-ORG
gishinzwe I-ORG I-ORG
ibarurishamibare I-ORG I-ORG
mu I-ORG I-ORG
Rwanda I-ORG I-ORG
( O O
NISR B-ORG B-ORG
) O O
, O O
cyatangaje O O
ko O O
muri O O
Mata B-DATE B-DATE
2020 I-DATE I-DATE
, O O
ibiciro O O
bikomatanyirijwe O O
hamwe O O
mu O O
mijyi O O
no O O
mu O O
byaro O O
, O O
byiyongereyeho O O
10 O O
, O O
1 O O
% O O
, O O
ugereranyije O O
na O O
Mata B-DATE B-DATE
2019 I-DATE I-DATE
. O O

Ikigo B-ORG B-ORG
cy’igihugu I-ORG I-ORG
gishinzwe I-ORG I-ORG
ibarurishamibare I-ORG I-ORG
mu I-ORG I-ORG
Rwanda I-ORG I-ORG
( O O
NISR B-ORG B-ORG
) O O
, O O
cyatangaje O O
ko O O
muri O O
Mata B-DATE B-DATE
2020 I-DATE I-DATE
, O O
ibiciro O O
bikomatanyirijwe O O
hamwe O O
mu O O
mijyi O O
no O O
mu O O
byaro O O
, O O
byiyongereyeho O O
10 O O
, O O
1 O O
% O O
, O O
ugereranyije O O
na O O
Mata B-DATE B-DATE
2019 I-DATE I-DATE
. O O

Ihinduka O O
ry’ibiciro O O
mu O O
Rwanda B-LOC B-LOC
muri O O
Werurwe B-DATE B-DATE
2020 I-DATE I-DATE
, O O
ryari O O
ku O O
kigereranyo O O
kingana O O
na O O
13 O O
, O O
1 O O
% O O
, O O
ugereranyije O O
n’ukwezi O O
nk’uku O O
kwa O O
2019 B-DATE B-DATE
. O O

Itangazo O O
ryashyizwe O O
ahagaragara O O
na O O
NISR B-ORG B-ORG
, O O
kuwa B-DATE B-DATE
10 I-DATE I-DATE
Gicurasi I-DATE I-DATE
2020 I-DATE I-DATE
, O O
rigaragaza O O
ko O O
bimwe O O
mu O O
byatumye O O
ibiciro O O
byiyongeraho O O
10 O O
, O O
1 O O
% O O
mu O O
kwezi O O
kwa O O
Mata B-DATE B-DATE
2020 I-DATE I-DATE
‘ni O O
ibiciro O O
by’ibiribwa O O
n’ibinyobwa O O
bidasembuye O O
byazamutseho O O
18 O O
, O O
7 O O
% O O
n’ibiciro O O
by’ibinyobwa O O
bisembuye O O
n’itabi O O
byazamutseho O O
21 O O
, O O
3 O O
% O O
’ O O
. O O

Ku O O
rundi O O
ruhande O O
ariko O O
, O O
iyo O O
ugereranyije O O
ukwezi O O
kwa B-DATE B-DATE
kane I-DATE I-DATE
( O O
Mata B-DATE B-DATE
2020 I-DATE I-DATE
) O O
n’ukwezi O O
kwa B-DATE B-DATE
gatatu I-DATE I-DATE
( O O
Werurwe B-DATE B-DATE
2020 I-DATE I-DATE
) O O
ibiciro O O
byagabanutseho O O
1 O O
, O O
8 O O
% O O
, O O
ukomatanyije O O
mu O O
mijyi O O
no O O
mu O O
byaro O O
. O O

NISR B-ORG B-ORG
iti O O
“ O O
Iri O O
gabanuka O O
ahanini O O
ryatewe O O
n’ibiciro O O
by’ibiribwa O O
n’ibinyobwa O O
bidasembuye O O
byagabanutseho O O
3 O O
% O O
n’ibiciro O O
by’amazu O O
, O O
amazi O O
, O O
amashanyarazi O O
, O O
gazi O O
n’ibindi O O
bicanwa O O
byagabanutseho O O
3 O O
, O O
3 O O
% O O
"""" O O
. O O

Uko O O
ibiciro O O
byazamutse O O
mu O O
mijyi O O
no O O
mu O O
byaro O O

NISR B-ORG B-ORG
yatangaje O O
ko O O
ibiciro O O
mu O O
mijyi O O
byiyongereyeho O O
8 O O
% O O
mu O O
kwezi O O
gushize O O
kwa O O
Mata B-DATE B-DATE
2020 I-DATE I-DATE
ugereranyije O O
na O O
Mata B-DATE B-DATE
2019 I-DATE I-DATE
. O O

Ihinduka O O
ry’ibiciro O O
mu O O
kwezi O O
kwa B-DATE B-DATE
gatatu I-DATE I-DATE
( O O
Werurwe B-DATE B-DATE
2020 I-DATE I-DATE
) O O
ryari O O
ku O O
kigereranyo O O
kingana O O
na O O
8 O O
, O O
5 O O
% O O
. O O

Ikomeza O O
igira O O
iti O O
“ O O
Bimwe O O
mu O O
byatumye O O
ibiciro O O
byiyongeraho O O
8 O O
% O O
mu O O
kwezi O O
kwa O O
Mata B-DATE B-DATE
, O O
ni O O
ibiciro O O
by’ibiribwa O O
n’ibinyobwa O O
bidasembuye O O
byazamutseho O O
15 O O
, O O
8 O O
% O O
, O O
ibiciro O O
by’ibinyobwa O O
bisembuye O O
n’itabi O O
byazamutseho O O
17 O O
, O O
4 O O
% O O
n’ibiciro O O
by’amazu O O
, O O
amazi O O
, O O
amashanyarazi O O
, O O
gazi O O
n’ibindi O O
bicanwa O O
byazamutseho O O
6 O O
, O O
5 O O
% O O
"""" O O
. O O

Iyo O O
ugereranyije O O
Mata B-DATE B-DATE
2020 I-DATE I-DATE
na O O
Mata B-DATE B-DATE
2019 I-DATE I-DATE
, O O
usanga O O
ibiciro O O
by’ibintu O O
bitarimo O O
ibiribwa O O
n’ibikomoka O O
ku O O
ngufu O O
byarazamutseho O O
4 O O
, O O
6 O O
% O O
. O O

Wagereranya O O
ukwezi O O
kwa B-DATE B-DATE
kane I-DATE I-DATE
( O O
Mata B-DATE B-DATE
2020 I-DATE I-DATE
) O O
n’ukwezi O O
kwa B-DATE B-DATE
gatatu I-DATE I-DATE
( O O
Werurwe B-DATE B-DATE
2020 I-DATE I-DATE
) O O
, O O
ibiciro O O
byagabanutseho O O
0 O O
, O O
2 O O
% O O
. O O

Iri O O
gabanuka O O
ahanini O O
ryatewe O O
n’ibiciro O O
by’ibiribwa O O
n’ibinyobwa O O
bidasembuye O O
byagabanutseho O O
2 O O
, O O
1 O O
% O O
. O O

NISR B-ORG B-ORG
ivuga O O
ko O O
muri O O
Mata B-DATE B-DATE
2020 I-DATE I-DATE
, O O
ibiciro O O
mu O O
byaro O O
byiyongereyeho O O
11 O O
, O O
7 O O
% O O
ugereranyije O O
na O O
Mata B-DATE B-DATE
2019 I-DATE I-DATE
. O O

Ihinduka O O
ry’ibiciro O O
mu O O
byaro O O
mu O O
kwezi O O
kwa B-DATE B-DATE
gatatu I-DATE I-DATE
( O O
Werurwe B-DATE B-DATE
2020 I-DATE I-DATE
) O O
ryari O O
ku O O
kigereranyo O O
kingana O O
na O O
16 O O
, O O
5 O O
% O O
. O O

NISR B-ORG B-ORG
yagize O O
iti O O
“ O O
Bimwe O O
mu O O
byatumye O O
ibiciro O O
byiyongeraho O O
11 O O
, O O
7 O O
% O O
mu O O
kwezi O O
kwa O O
Mata B-DATE B-DATE
ni O O
ibiciro O O
by’ibiribwa O O
n’ibinyobwa O O
bidasembuye O O
byazamutseho O O
20 O O
% O O
n’ibiciro O O
by’ibinyobwa O O
bisembuye O O
n’itabi O O
byazamutseho O O
23 O O
, O O
2 O O
% O O
"""" O O
. O O

Ugereranyije O O
ukwezi O O
kwa B-DATE B-DATE
kane I-DATE I-DATE
( O O
Mata B-DATE B-DATE
2020 I-DATE I-DATE
) O O
n’ukwezi O O
kwa B-DATE B-DATE
gatatu I-DATE I-DATE
( O O
Werurwe B-DATE B-DATE
2020 I-DATE I-DATE
) O O
, O O
ibiciro O O
byagabanutseho O O
3 O O
% O O
. O O

Iri O O
gabanuka O O
ahanini O O
ryatewe O O
n’ibiciro O O
by’ibiribwa O O
n’ibinyobwa O O
bidasembuye O O
byagabanutseho O O
3 O O
, O O
4 O O
% O O
n’ibiciro O O
by’amazu O O
, O O
amazi O O
, O O
amashanyarazi O O
, O O
gazi O O
n’ibindi O O
bicanwa O O
byagabanutseho O O
8 O O
% O O
. O O

Banki O O
zavuguruye O O
inguzanyo O O
za O O
miliyari O O
255 O O
Frw O O
mu O O
korohereza O O
abakiliya O O
mu O O
bihe O O
bya O O
Coronavirus O O

Banki B-ORG B-ORG
Nkuru I-ORG I-ORG
y’u I-ORG I-ORG
Rwanda I-ORG I-ORG
yatangaje O O
ko O O
amabanki O O
amaze O O
kuvugurura O O
inguzanyo O O
7952 O O
zifite O O
agaciro O O
ka O O
miliyari O O
255 O O
Frw O O
, O O
mu O O
korohereza O O
abakiliya O O
bayo O O
kwishyura O O
, O O
nyuma O O
y’ingaruka O O
ingamba O O
zafashwe O O
mu O O
gukumira O O
Coronavirus O O
zagize O O
ku O O
bukungu O O
bwabo O O
. O O

Banki B-ORG B-ORG
Nkuru I-ORG I-ORG
y’u I-ORG I-ORG
Rwanda I-ORG I-ORG
yatangaje O O
ko O O
amabanki O O
amaze O O
kuvugurura O O
inguzanyo O O
7952 O O
zifite O O
agaciro O O
ka O O
miliyari O O
255 O O
Frw O O
, O O
mu O O
korohereza O O
abakiliya O O
bayo O O
kwishyura O O
, O O
nyuma O O
y’ingaruka O O
ingamba O O
zafashwe O O
mu O O
gukumira O O
Coronavirus O O
zagize O O
ku O O
bukungu O O
bwabo O O
. O O

Ku B-DATE B-DATE
wa I-DATE I-DATE
18 I-DATE I-DATE
Werurwe I-DATE I-DATE
nibwo O O
Banki B-ORG B-ORG
Nkuru I-ORG I-ORG
y’u I-ORG I-ORG
Rwanda I-ORG I-ORG
yatangaje O O
ingamba O O
zirimo O O
kwemerera O O
amabanki O O
gusubiramo O O
amasezerano O O
y’inguzanyo O O
yagiranye O O
n’abakiliya O O
, O O
kugira O O
ngo O O
azorohereze O O
abayabereyemo O O
imyenda O O
mu O O
gihe O O
cyo O O
kwishyura O O
. O O

Nka O O
Banki B-ORG B-ORG
ya I-ORG I-ORG
Kigali I-ORG I-ORG
kimwe O O
n’izindi O O
z’ubucuruzi O O
zashyizeho O O
igihe O O
gishobora O O
kugera O O
ku O O
mezi O O
atatu O O
umuntu O O
ashobora O O
guhabwa O O
atishyura O O
inguzanyo O O
yahawe O O
cyangwa O O
inyungu O O
zayo O O
, O O
igihe O O
bigaragara O O
ko O O
ibikorwa O O
bye O O
byagizweho O O
ingaruka O O
n’ibi O O
bihe O O
bikomeye O O
. O O

Imyanzuro O O
y’Akanama O O
ka O O
Komite O O
ishinzwe O O
politiki O O
y’ifaranga O O
yateranye O O
kuri O O
uyu B-DATE B-DATE
wa I-DATE I-DATE
29 I-DATE I-DATE
Mata I-DATE I-DATE
2020 I-DATE I-DATE
, O O
igaragaza O O
ko O O
kugeza O O
ku B-DATE B-DATE
wa I-DATE I-DATE
10 I-DATE I-DATE
Mata I-DATE I-DATE
, O O
amabanki O O
yavuguruye O O
inguzanyo O O
7952 O O
mu O O
8667 O O
z’abari O O
basabye O O
koroherezwa O O
, O O
zifite O O
agaciro O O
ka O O
miliyari O O
255 O O
Frw O O
. O O

BNR B-ORG B-ORG
kandi O O
yari O O
yagabanyije O O
igipimo O O
cy’amafaranga O O
y’ubwizigame O O
banki O O
zitajya O O
munsi O O
kiba O O
4 O O
% O O
kivuye O O
kuri O O
5 O O
% O O
kugira O O
ngo O O
nazo O O
zifashe O O
izindi O O
nzego O O
z’ubucuruzi O O
zazahungabanywa O O
na O O
COVID O O
- O O
19 O O
. O O

Mu O O
zindi O O
mpinduka O O
Banki B-ORG B-ORG
Nkuru I-ORG I-ORG
y’Igihugu I-ORG I-ORG
yakoze O O
, O O
harimo O O
ko O O
yagabanyije O O
inyungu O O
ku O O
nguzanyo O O
ihabwa O O
amabanki O O
ivanwa O O
kuri O O
5 O O
% O O
ishyirwa O O
kuri O O
4 O O
. O O

5 O O
% O O
, O O
hagamijwe O O
kuzifasha O O
kugira O O
ngo O O
zikomeze O O
gutanga O O
amafaranga O O
mu O O
baturage O O
bayakeneye O O
muri O O
ibi O O
bihe O O
, O O
no O O
mu O O
bukungu O O
bw’igihugu O O
muri O O
rusange O O
. O O

Ikigega O O
cya O O
Miliyari O O
100 O O
Frw O O
, O O
imwe O O
mu O O
ngamba O O
zigiye O O
kwifashishwa O O
mu O O
kuzahura O O
ubukungu O O
bw’u O O
Rwanda B-LOC B-LOC

Guverinoma O O
y’u O O
Rwanda B-LOC B-LOC
igeze O O
kure O O
gahunda O O
igamije O O
kuzahura O O
ubukungu O O
nyuma O O
y’uko O O
inzego O O
hafi O O
ya O O
zose O O
mu O O
gihugu O O
zigizweho O O
ingaruka O O
n’icyorezo O O
cya O O
Coronavirus O O
, O O
kubera O O
ibikorwa O O
byafunzwe O O
mu O O
kwirinda O O
ko O O
gikwirakwira O O
. O O

Guverinoma O O
y’u O O
Rwanda B-LOC B-LOC
igeze O O
kure O O
gahunda O O
igamije O O
kuzahura O O
ubukungu O O
nyuma O O
y’uko O O
inzego O O
hafi O O
ya O O
zose O O
mu O O
gihugu O O
zigizweho O O
ingaruka O O
n’icyorezo O O
cya O O
Coronavirus O O
, O O
kubera O O
ibikorwa O O
byafunzwe O O
mu O O
kwirinda O O
ko O O
gikwirakwira O O
. O O

Ubukungu O O
byitezwe O O
ko O O
bushobora O O
kuzamuka O O
ku O O
kigero O O
cya O O
2 O O
% O O
aho O O
kuba O O
8 O O
% O O
Ikigega O O
cya O O
miliyari O O
100 O O
Frw O O
kizatangira O O
mu O O
cyumweru O O
kimwe O O
kiri O O
imbere O O
Ibigo O O
bito O O
n’ibiciriritse O O
bigiye O O
gufashwa O O
kubona O O
ingwate O O

Ku O O
Isi O O
yose O O
ubukungu O O
bukomeje O O
kuzahara O O
ari O O
nayo O O
mpamvu O O
za O O
leta O O
zafashe O O
ingamba O O
zitandukanye O O
zo O O
kwivana O O
mu O O
bibazo O O
. O O

Nka O O
Leta B-LOC B-LOC
Zunze I-LOC I-LOC
Ubumwe I-LOC I-LOC
za I-LOC I-LOC
Amerika I-LOC I-LOC
ziherutse O O
gutangaza O O
ko O O
muri O O
iki O O
gihembwe O O
hagati B-DATE B-DATE
ya I-DATE I-DATE
Mata I-DATE I-DATE
na I-DATE I-DATE
Kamena I-DATE I-DATE
izaguza O O
miliyari O O
$ O O
2 O O
, O O
999 O O
, O O
kubera O O
ihungabana O O
ry’ibikorwa O O
n’ingengo O O
n’ingengo O O
y’imari O O
. O O

Banki B-ORG B-ORG
y’Isi I-ORG I-ORG
iherutse O O
gukora O O
ikigereranyo O O
yerekana O O
ko O O
ubukungu O O
bwa O O
Afurika B-LOC B-LOC
buzasubira O O
inyuma O O
mu O O
buryo O O
bukomeye O O
ku O O
nshuro O O
ya O O
mbere O O
mu O O
myaka O O
25 O O
biturutse O O
kuri O O
Coronavirus O O
. O O

Imibare O O
ya O O
Banki B-ORG B-ORG
y’Isi I-ORG I-ORG
yo O O
kuwa B-DATE B-DATE
9 I-DATE I-DATE
Mata I-DATE I-DATE
igaragaza O O
ko O O
ubukungu O O
bwo O O
muri O O
Afurika B-LOC B-LOC
yo I-LOC I-LOC
munsi I-LOC I-LOC
y’Ubutayu I-LOC I-LOC
bwa I-LOC I-LOC
Sahara I-LOC I-LOC
, O O
bwagizweho O O
ingaruka O O
na O O
Coronavirus O O
ndetse O O
ko O O
buzamanuka O O
ku O O
kigero O O
cya O O
- O O
2 O O
. O O

1 O O
% O O
buvuye O O
kuri O O
2 O O
. O O

4 O O
% O O
bwariho O O
mu O O
2019 B-DATE B-DATE
. O O

Ikigega B-ORG B-ORG
Mpuzamahanga I-ORG I-ORG
cy’Imari I-ORG I-ORG
ku I-ORG I-ORG
Isi I-ORG I-ORG
, O O
IMF B-ORG B-ORG
, O O
nacyo O O
giherutse O O
gutanga O O
ikigereranyo O O
ko O O
umusaruro O O
mbumbe O O
w’Isi O O
muri O O
uyu B-DATE B-DATE
mwaka I-DATE I-DATE
uzamanuka O O
ku O O
mpuzandengo O O
ya O O
- O O
3 O O
% O O
naho O O
uw’ubukungu O O
bw’ibihugu O O
byateye O O
imbere O O
kurusha O O
ibindi O O
bumanuke O O
ku O O
kigero O O
cya O O
- O O
6 O O
% O O
. O O

Minisitiri O O
w’Imari O O
n’Igenamigambi O O
, O O
Dr O O
Ndagijimana B-PER B-PER
Uzziel I-PER I-PER
, O O
ati O O
“ O O
Ni O O
ibintu O O
bikomeye O O
bidaheruka O O
mu O O
mateka O O
y’Isi O O
. O O

Muri O O
Afurika B-LOC B-LOC
yo I-LOC I-LOC
munsi I-LOC I-LOC
y’Ubutayu I-LOC I-LOC
bwa I-LOC I-LOC
Sahara I-LOC I-LOC
, O O
hateganyijwe O O
ko O O
ubukungu O O
buzamanuka O O
- O O
1 O O
. O O

6 O O
% O O
[ O O
… O O
] O O
natwe O O
rero O O
birumvikana O O
ko O O
ubukungu O O
bwacu O O
butazagenda O O
uko O O
busanzwe O O
buteganyijwe O O
. O O

Dr O O
Ndagijimana B-PER B-PER
yavuze O O
ko O O
icyorezo O O
cya O O
Coronavirus O O
cyagize O O
ingaruka O O
ku O O
ngeri O O
zose O O
atanga O O
urugero O O
nko O O
ku O O
bukerarugendo O O
aho O O
amahoteli O O
n’indege O O
byahagaze O O
mu O O
kwirinda O O
ko O O
iki O O
cyorezo O O
cyakomeza O O
gukwirakwira O O
. O O

Ibi O O
bihombo O O
byaje O O
bisanga O O
urwego O O
rw’ubukerarugendo O O
mu O O
Rwanda B-LOC B-LOC
rufite O O
inguzanyo O O
za O O
miliyari O O
87 O O
. O O

7 O O
Frw O O
, O O
aho O O
urwego O O
rw’amahoteli O O
arirwo O O
rwihariye O O
inguzanyo O O
nini O O
kuko O O
rufite O O
izingana O O
na O O
miliyari O O
83 O O
. O O

Minisitiri O O
Dr O O
Ndagijimana B-PER B-PER
yavuze O O
ko O O
ubu O O
igipimo O O
cy’ubukungu O O
bw’u O O
Rwanda B-LOC B-LOC
kigaragaza O O
ko O O
butazazamuka O O
ku O O
kigero O O
cya O O
8 O O
% O O
nk’uko O O
byari O O
byitezwe O O
, O O
aho O O
ubu O O
imibare O O
yagiye O O
ivugururwa O O
ikava O O
kuri O O
5 O O
. O O

1 O O
% O O
, O O
nyuma O O
biramanuka O O
bigera O O
kuri O O
3 O O
. O O

5 O O
% O O
“ O O
ubu O O
turi O O
hafi O O
kuri O O
2 O O
% O O
nubwo O O
bitari O O
byarangira O O
neza O O
"""" O O
. O O

Yavuze O O
ko O O
ibi O O
bipimo O O
bidashingira O O
ku O O
buryo O O
ubukungu O O
bw’igihugu O O
bumeze O O
ahubwo O O
harebwa O O
no O O
ku O O
ruhando O O
mpuzamahanga O O
. O O

Ati O O
“ O O
Uko O O
ibintu O O
bihinduka O O
ku O O
Isi O O
, O O
niko O O
imibare O O
igenda O O
isubira O O
inyuma O O
"""" O O
. O O

Hagiye O O
gutangizwa O O
ikigega O O
cya O O
miliyari O O
100 O O
Frw O O
cyo O O
mu O O
kuzahura O O
ubukungu O O

Mu O O
ngamba O O
zigamije O O
kuzahura O O
ubukungu O O
, O O
u B-LOC B-LOC
Rwanda I-LOC I-LOC
rwashyize O O
ingufu O O
mu O O
buhinzi O O
, O O
hategurwa O O
ibihembwe O O
by’ihinga O O
biri O O
imbere O O
ku O O
buryo O O
abahinzi O O
bahabwa O O
amafumbire O O
n’imbuto O O
kugira O O
ngo O O
hazaboneke O O
umusaruro O O
mwiza O O
bityo O O
igihugu O O
gikomeze O O
kwihaza O O
mu O O
biribwa O O
kinasagurira O O
amasoko O O
. O O

Ikindi O O
ni O O
ukwihutisha O O
imishinga O O
yari O O
yaratangiye O O
itanga O O
akazi O O
, O O
cyane O O
iy’ibikorwa O O
remezo O O
, O O
nk’inyubako O O
n’ibindi O O
. O O

Ati O O
“ O O
Hari O O
imishinga O O
y’imihanda O O
, O O
iy’amazi O O
, O O
iy’amashanyarazi O O
, O O
kugira O O
ngo O O
amafaranga O O
agere O O
ku O O
bantu O O
"""" O O
. O O

Hari O O
kandi O O
gukomeza O O
gushyira O O
ingufu O O
muri O O
gahunda O O
zo O O
gufasha O O
abatishoboye O O
yaba O O
mu O O
kubaha O O
imirimo O O
, O O
kubaha O O
inkunga O O
ku O O
badashobora O O
gukora O O
n’inguzanyo O O
iciriritse O O
ishobora O O
kwifashishwa O O
mu O O
gukora O O
imirimo O O
ibyara O O
inyungu O O
. O O

Indi O O
gahunda O O
yihariye O O
igamije O O
gufasha O O
abashoramari O O
n’abikorera O O
mu O O
byiciro O O
bitandukanye O O
bagizweho O O
ingaruka O O
n’iki O O
cyorezo O O
, O O
aho O O
leta O O
yashyizeho O O
gahunda O O
yo O O
gutangiza O O
ikigega O O
kibafasha O O
kubona O O
amafaranga O O
yo O O
gukoresha O O
. O O

Ati O O
“ O O
Ni O O
ikigega O O
cyafasha O O
amabanki O O
gutanga O O
inguzanyo O O
iciriritse O O
yafasha O O
ibyo O O
byiciro O O
byose O O
kugira O O
ngo O O
bigaruke O O
mu O O
kazi O O
byongere O O
bikore O O
, O O
bibyare O O
umusaruro O O
uzagire O O
ingaruka O O
mu O O
kuzamuka O O
k’ubukungu O O
muri O O
rusange O O
. O O

Yakomeje O O
atangaza O O
ko O O
“ O O
Icyo O O
kigega O O
cyaranogejwe O O
, O O
harimo O O
inkunga O O
yihariye O O
ku O O
mahoteli O O
kuko O O
bigaragara O O
ko O O
ubukerarugendo O O
bizamara O O
igihe O O
kugira O O
ngo O O
bwongere O O
buzanzamuke O O
kuko O O
ntibiterwa O O
n’uko O O
ibihe O O
byifashe O O
mu O O
Rwanda B-LOC B-LOC
ahubwo O O
uko O O
byifashe O O
ku O O
Isi O O
hose O O
. O O

Dr O O
Ndagijimana B-PER B-PER
yavuze O O
muri O O
icyo O O
kigega O O
hashyizwemo O O
ingamba O O
zihariye O O
zifasha O O
amahoteli O O
kuvugurura O O
amasezerano O O
y’inguzanyo O O
afite O O
mu O O
mabanki O O
akaba O O
igihe O O
kirekire O O
n’inyungu O O
zikagabanuka O O
, O O
ndetse O O
ku O O
buryo O O
mu O O
gihe O O
yatangiye O O
gufungura O O
, O O
abona O O
amafaranga O O
aciriritse O O
kugira O O
ngo O O
imirimo O O
yongere O O
ikore O O
. O O

Yavuze O O
ko O O
icyo O O
kigega O O
“ O O
kizafasha O O
ubucuruzi O O
ubwo O O
aribwo O O
bwose O O
bwagizweho O O
ingaruka O O
, O O
hari O O
ibipimo O O
bizagenderwaho O O
kugira O O
ngo O O
ababirimo O O
babone O O
amafaranga O O
aciriritse O O
ku O O
gihe O O
cyiza O O
noneho O O
bongere O O
bakore O O
bihutishe O O
imirimo O O
"""" O O
. O O

Ibigo O O
bito O O
n’ibiciriritse O O
nabyo O O
biri O O
mu O O
bizahabwa O O
inguzanyo O O
n’ingwate O O
kuko O O
ingwate O O
zikunze O O
kuba O O
ikibazo O O
kuri O O
bene O O
ibyo O O
byiciro O O
. O O

Ni O O
ikigega O O
biteganyijwe O O
ko O O
gishobora O O
kujyamo O O
nka O O
Miliyari O O
100 O O
Frw O O
avuye O O
muri O O
leta O O
, O O
ariko O O
hagakomeza O O
gushakwa O O
n’abandi O O
bashyiramo O O
amafaranga O O
kugira O O
ngo O O
cyaguke O O
. O O

Ati O O
“ O O
Turateganya O O
ko O O
mu O O
gihe O O
cy’icyumweru O O
kimwe O O
cyaba O O
gitangiye O O
"""" O O
. O O

Mu O O
kugabanya O O
icyuho O O
kiri O O
hagati O O
y’ibyoherezwa O O
mu O O
mahanga O O
n’ibitumizwayo O O
, O O
u B-LOC B-LOC
Rwanda I-LOC I-LOC
rurateganya O O
gukomeza O O
guteza O O
imbere O O
ibikorerwa O O
mu O O
Rwanda B-LOC B-LOC
, O O
abanyarwanda O O
bagakangukira O O
kubigura O O
kugira O O
ngo O O
bisimbure O O
ibyo O O
hanze O O
. O O

Leta O O
ntiteganya O O
kugabanya O O
imirimo O O

Kuva O O
icyorezo O O
cya O O
COVID O O
- O O
19 O O
cyatangira O O
, O O
ibigo O O
byinshi O O
cyane O O
iby’abikorera O O
, O O
byafashe O O
ingamba O O
zitandukanye O O
zigamije O O
gutuma O O
bidafunga O O
imiryango O O
kubera O O
igabanuka O O
ry’amafaranga O O
byinjizaga O O
. O O

Ibyinshi O O
byahagaritse O O
abakozi O O
, O O
ibindi O O
byumvikana O O
nabo O O
bagabanyirizwa O O
imishahara O O
. O O

Dr O O
Ndagijimana B-PER B-PER
avuga O O
ko O O
abikorera O O
bagerageje O O
guhangana O O
n’iki O O
cyorezo O O
, O O
ku O O
buryo O O
n’abagabanya O O
imirimo O O
n’imishahara O O
, O O
bagerageje O O
kwita O O
ku O O
nyungu O O
z’abakozi O O
. O O

Ba O O
nyakabyizi O O
nibo O O
Dr O O
Ndagijimana B-PER B-PER
asanga O O
barahuye O O
n’ikibazo O O
gikomeye O O
, O O
ariko O O
ko O O
bishingiye O O
ku O O
ngamba O O
leta O O
yafashe O O
mu O O
kuzahura O O
ubukungu O O
, O O
hari O O
icyizere O O
ko O O
ibibazo O O
bizakemuka O O
vuba O O
. O O

Yavuze O O
ko O O
nta O O
gahunda O O
ihari O O
yo O O
kuba O O
leta O O
yagabanya O O
imirimo O O
ati O O
“ O O
turacyafite O O
ubushobozi O O
bwo O O
guhemba O O
abakozi O O
"""" O O
. O O

Ku O O
barimu O O
, O O
Minisitiri O O
w’Imari O O
n’Igenamigambi O O
, O O
yavuze O O
ko O O
aba O O
leta O O
bazakomeza O O
guhembwa O O
nk’abandi O O
bakozi O O
ariko O O
ko O O
ku O O
bo O O
mu O O
mashuri O O
yigenga O O
bazafashwa O O
binyuze O O
mu O O
buryo O O
bwo O O
koroshya O O
inguzanyo O O
n’ubundi O O
bwashyizweho O O
. O O

Uruganda O O
rwa O O
Kinazi B-LOC B-LOC
rwasabye O O
abantu O O
kwita O O
ku O O
buziranenge O O
igihe O O
bagiye O O
kugura O O
ifu O O
y’ubugari O O

Uruganda O O
rutunganya O O
ifu O O
ikomoka O O
ku O O
myumbati O O
rwa O O
Kinazi B-LOC B-LOC
( O O
Kinazi B-ORG B-ORG
Cassava I-ORG I-ORG
Plant I-ORG I-ORG
) O O
, O O
rwatangaje O O
ko O O
rukora O O
ibishoboka O O
byose O O
ngo O O
ifu O O
yarwo O O
igere O O
ku O O
isoko O O
ifite O O
ubuziranenge O O
, O O
ariko O O
rusaba O O
abantu O O
kujya O O
bashishoza O O
mu O O
gihe O O
bagiye O O
guhaha O O
kuko O O
hari O O
abashobora O O
kunyura O O
ku O O
ruhande O O
bakabagurisha O O
itujuje O O
ubuziranenge O O
ku O O
buryo O O
yabagwa O O
nabi O O
. O O

Uruganda O O
rutunganya O O
ifu O O
ikomoka O O
ku O O
myumbati O O
rwa O O
Kinazi B-LOC B-LOC
( O O
Kinazi B-ORG B-ORG
Cassava I-ORG I-ORG
Plant I-ORG I-ORG
) O O
, O O
rwatangaje O O
ko O O
rukora O O
ibishoboka O O
byose O O
ngo O O
ifu O O
yarwo O O
igere O O
ku O O
isoko O O
ifite O O
ubuziranenge O O
, O O
ariko O O
rusaba O O
abantu O O
kujya O O
bashishoza O O
mu O O
gihe O O
bagiye O O
guhaha O O
kuko O O
hari O O
abashobora O O
kunyura O O
ku O O
ruhande O O
bakabagurisha O O
itujuje O O
ubuziranenge O O
ku O O
buryo O O
yabagwa O O
nabi O O
. O O

Tariki O O
7 B-DATE B-DATE
Kamena I-DATE I-DATE
buri I-DATE I-DATE
mwaka I-DATE I-DATE
, O O
Isi O O
yizihiza O O
umunsi O O
mpuzamahanga O O
wahariwe O O
ubuziranenge O O
bw’ibiribwa O O
, O O
buri O O
wese O O
asabwa O O
kugira O O
uruhare O O
mu O O
guharanira O O
ubwo O O
buziranenge O O
. O O

Ishami B-ORG B-ORG
ry’Umuryango I-ORG I-ORG
w’Abibumbye I-ORG I-ORG
ryita I-ORG I-ORG
ku I-ORG I-ORG
Buzima I-ORG I-ORG
ku I-ORG I-ORG
Isi I-ORG I-ORG
, O O
OMS B-ORG B-ORG
, O O
ritangaza O O
ko O O
ibiribwa O O
bitujuje O O
ubuziranenge O O
bihitana O O
abantu O O
bagera O O
ku O O
bihumbi O O
420 O O
buri O O
mwaka O O
. O O

OMS B-ORG B-ORG
igaragaza O O
ko O O
abana O O
bari O O
munsi O O
y’imyaka O O
itanu O O
aribo O O
bibasirwa O O
cyane O O
n’ibi O O
biribwa O O
, O O
kuko O O
abapfa O O
bagera O O
ku O O
bihumbi O O
125 O O
buri O O
mwaka O O
. O O

Kugeza O O
ubu O O
imyaka O O
umunani O O
irashize O O
uruganda O O
rwa O O
Kinazi B-LOC B-LOC
rufite O O
icyicaro O O
mu O O
Ntara B-LOC B-LOC
y’Amajyepfo I-LOC I-LOC
mu O O
Karere O O
ka O O
Ruhango B-LOC B-LOC
rugeza O O
ifu O O
ku O O
banyarwanda O O
n’abanyamahanga O O
. O O

Uru O O
ruganda O O
rusaba O O
abantu O O
gukomeza O O
gukoresha O O
ifu O O
yarwo O O
ariko O O
banirinda O O
izindi O O
fu O O
bashobora O O
kugura O O
kandi O O
zitujuje O O
ubuziranenge O O
ku O O
buryo O O
byanabaviramo O O
gupfa O O
. O O

Umuyobozi O O
w’Uruganda O O
, O O
Mbabazi B-PER B-PER
Christian I-PER I-PER
, O O
mu O O
kiganiro O O
yahaye O O
IGIHE B-ORG B-ORG
, O O
yavuze O O
ko O O
kugeza O O
ubu O O
uru O O
ruganda O O
ruhagaze O O
neza O O
kuko O O
rwakira O O
umusaruro O O
w’abaturage O O
kuva O O
mu O O
bice O O
bitandukanye O O
by’Amajyepfo O O
mu O O
Turere O O
dutanu O O
, O O
ariko O O
ubu O O
bageze O O
no O O
mu O O
Burasirazuba B-LOC B-LOC
mu O O
Karere O O
ka O O
Bugesera B-LOC B-LOC
, O O
aho O O
batangiye O O
gukorana O O
n’abaturage O O
baho O O
bakabagezaho O O
umusaruro O O
. O O

Ati O O
“ O O
Uruganda O O
rufite O O
ubushobozi O O
bwo O O
kwakira O O
toni O O
120 O O
z’umusaruro O O
w’abaturage O O
ku O O
munsi O O
murumva O O
ko O O
ari O O
mwinshi O O
, O O
ibi O O
byanatumye O O
tuva O O
mu O O
Majyepfo B-LOC B-LOC
tujya O O
no O O
mu O O
Burasirazuba B-LOC B-LOC
ariko O O
dukomeje O O
gukangurira O O
n’ibindi O O
bice O O
by’igihugu O O
guhinga O O
imyumbati O O
bakagemurira O O
uruganda O O
, O O
kuko O O
usanga O O
uruganda O O
rugikora O O
ku O O
kigero O O
cya O O
35 O O
% O O
gusa O O
. O O

Ubuziranenge O O
buhagaze O O
gute O O
? O O

Mbabazi B-PER B-PER
yavuze O O
ko O O
ku O O
bijyanye O O
n’ubuziranenge O O
hari O O
byinshi O O
leta O O
yakoze O O
harimo O O
gushyiraho O O
ibigo O O
bishinzwe O O
ubwo O O
buziranenge O O
ku O O
rwego O O
rw’igihugu O O
, O O
ibi O O
bikaba O O
aribyo O O
bigenzura O O
ibyo O O
bakora O O
, O O
bikaba O O
ari O O
nabyo O O
bibaha O O
ibyangombwa O O
. O O

Ati O O
“ O O
Ibyo O O
bigo O O
byose O O
bikorana O O
na O O
Minisiteri B-ORG B-ORG
y’Ubucuruzi I-ORG I-ORG
n’Inganda I-ORG I-ORG
ku O O
buryo O O
bashobora O O
no O O
kuba O O
baguhana O O
mu O O
gihe O O
basanze O O
ukora O O
ibitujuje O O
ubuziranenge O O
cyangwa O O
bakaba O O
banagufungira O O
. O O

“ O O
Nk’ubu O O
mu O O
gice O O
cyacu O O
cy’abakora O O
ifu O O
hari O O
abandi O O
usanga O O
nabo O O
bakora O O
iy’imyumbati O O
, O O
twe O O
nka O O
Kinazi B-LOC B-LOC
turi O O
banini O O
ariko O O
hari O O
abandi O O
bato O O
kandi O O
badafite O O
ibyo O O
byangombwa O O
. O O

Abo O O
iyo O O
bakoze O O
nta O O
byangombwa O O
cyangwa O O
nta O O
buziranenge O O
nibwo O O
usanga O O
bakoze O O
ibyo O O
bashatse O O
n’igiciro O O
bakaba O O
bakigira O O
gito O O
, O O
ariko O O
bikarenga O O
aho O O
kuko O O
abantu O O
barya O O
ibintu O O
bihumanye O O
. O O

Tujya O O
tuganira O O
na O O
leta O O
bakatubwira O O
ko O O
babikurikirana O O
kandi O O
nkeka O O
ko O O
uko O O
ibintu O O
biza O O
bizagenda O O
bikosoka O O
. O O

Hari O O
ibyago O O
ku O O
muntu O O
warya O O
ibitujuje O O
ubuziranenge O O

Mbabazi B-PER B-PER
yavuze O O
ko O O
abantu O O
bakwiye O O
kujya O O
bagenzura O O
ifu O O
bagiye O O
kugura O O
, O O
bakareba O O
niba O O
yujuje O O
ibisabwa O O
ndetse O O
ifite O O
n’ibirango O O
bitangwa O O
n’Ikigo B-ORG B-ORG
gishinzwe I-ORG I-ORG
Ubuziranenge I-ORG I-ORG
. O O

Ati O O
“ O O
Twebwe O O
nk’uruganda O O
ibyo O O
dukwiye O O
gukora O O
turabikora O O
no O O
ku O O
rwego O O
rw’igihugu O O
ni O O
uko O O
, O O
hano O O
mu O O
ruganda O O
dufite O O
itsinda O O
ku O O
buryo O O
nta O O
kintu O O
cyasohoka O O
kitabanje O O
kugenzurwa O O
ko O O
cyujuje O O
ubuziranenge O O
, O O
icyo O O
dusaba O O
abantu O O
ni O O
ukurya O O
ifu O O
yacu O O
ariko O O
bakwiye O O
kumenya O O
ko O O
ushobora O O
kurya O O
ibihumanye O O
bikaba O O
byakugiraho O O
ingaruka O O
. O O

Uru O O
ruganda O O
ruvuga O O
ko O O
nubwo O O
rutarabona O O
abantu O O
barwiyitirira O O
ariko O O
hari O O
bamwe O O
bumva O O
ko O O
bashobora O O
kuba O O
bafata O O
ifu O O
ya O O
Kinazi B-LOC B-LOC
, O O
bakayipfunyika O O
mu O O
bindi O O
bipfunyiko O O
byabo O O
, O O
bakaba O O
bayigurisha O O
ku O O
mafaranga O O
menshi O O
mu O O
mahanga O O
kuko O O
isanzwe O O
ari O O
nziza O O
. O O

Umuyobozi O O
ushinzwe O O
ubuziranenge O O
muri O O
uru O O
ruganda O O
, O O
Ngabonzima B-PER B-PER
Viateur I-PER I-PER
, O O
yavuze O O
ko O O
mu O O
ruganda O O
bagenzura O O
isuku O O
y’abantu O O
, O O
imashini O O
n’ibindi O O
byose O O
. O O

Ati O O
“ O O
Ifu O O
y’uruganda O O
rwa O O
Kinazi B-LOC B-LOC
yahawe O O
ikirango O O
cy’ubuziranenge O O
gitangwa O O
n’Ikigo B-ORG B-ORG
gitsura I-ORG I-ORG
ubuziranenge I-ORG I-ORG
, O O
RSB B-ORG B-ORG
, O O
twanarenze O O
imbibi O O
ku O O
buryo O O
ifu O O
yacu O O
yemewe O O
n’ikigo O O
cy’Abanyamerika O O
kigenzura O O
ubuziranenge O O
bw’ibiribwa O O
, O O
ubu O O
ishobora O O
gucuzwa O O
ku O O
isoko O O
rya O O
Amerika B-LOC B-LOC
. O O

Umuyobozi O O
ushinzwe O O
umusaruro O O
winjira O O
muri O O
uru O O
ruganda O O
, O O
Rutagungira B-PER B-PER
Eve I-PER I-PER
Nicolas I-PER I-PER
, O O
we O O
yavuze O O
ko O O
uruganda O O
rukorana O O
neza O O
n’abaruzanira O O
imyumbati O O
, O O
kuva O O
rwatangira O O
mu O O
2012 B-DATE B-DATE
. O O

Kugeza O O
ubu O O
uruganda O O
rwa O O
Kinazi B-LOC B-LOC
rufite O O
isoko O O
mu O O
Rwanda B-LOC B-LOC
no O O
ku O O
mugabane O O
w’u O O
Burayi B-LOC B-LOC
, O O
ibijya O O
hanze O O
bikaba O O
biri O O
ku O O
kigero O O
kirenze O O
40 O O
% O O
, O O
aho O O
ruteganya O O
no O O
kwagura O O
rukajya O O
muri O O
Amerika B-LOC B-LOC
kuko O O
naho O O
hari O O
isoko O O
rinini O O
. O O

Uru O O
ruganda O O
rutangaza O O
ko O O
ifu O O
yarwo O O
idakorwamo O O
ubugari O O
gusa O O
, O O
ahubwo O O
ishobora O O
kuvangwa O O
n’andi O O
mafu O O
igakorwamo O O
keke O O
, O O
Capati O O
, O O
Pizza O O
n’ibindi O O
. O O

COVID O O
- O O
19 O O
: O O
Amabwiriza O O
yagenaga O O
amafaranga O O
ntarengwa O O
SACCO B-ORG B-ORG
zemerewe O O
kubikuriza O O
abanyamuryango O O
yakuweho O O

Banki B-ORG B-ORG
Nkuru I-ORG I-ORG
y’u I-ORG I-ORG
Rwanda I-ORG I-ORG
, O O
BNR B-ORG B-ORG
, O O
yakuyeho O O
amabwiriza O O
yari O O
yashyizeho O O
agena O O
amafaranga O O
ntarengwa O O
amakoperative O O
yo O O
kubitsa O O
no O O
kugurizanya O O
( O O
SACCOs O O
) O O
yemerewe O O
kubikuriza O O
abanyamuryango O O
bayo O O
. O O

Banki B-ORG B-ORG
Nkuru I-ORG I-ORG
y’u I-ORG I-ORG
Rwanda I-ORG I-ORG
, O O
BNR B-ORG B-ORG
, O O
yakuyeho O O
amabwiriza O O
yari O O
yashyizeho O O
agena O O
amafaranga O O
ntarengwa O O
amakoperative O O
yo O O
kubitsa O O
no O O
kugurizanya O O
( O O
SACCOs O O
) O O
yemerewe O O
kubikuriza O O
abanyamuryango O O
bayo O O
. O O

Izo O O
ngamba O O
zari O O
zashyizweho O O
ku O O
wa O O
24 O O
Werurwe B-DATE B-DATE
2020 I-DATE I-DATE
nyuma O O
y’iminsi O O
ibiri O O
ibikorwa O O
byinshi O O
bihagaritswe O O
, O O
abaturage O O
bagasabwa O O
kuguma O O
mu O O
ngo O O
hirindwa O O
ikwirakwira O O
ry’icyorezo O O
cya O O
Coronavirus O O
. O O

Izo O O
ngamba O O
zavugaga O O
ko O O
nta O O
SACCO B-ORG B-ORG
yemerewe O O
kurenza O O
amafaranga O O
ibihumbi O O
150 O O
, O O
abikuzwa O O
n’umunyamuryango O O
umwe O O
usanzwe O O
, O O
mu O O
cyumweru O O
. O O

SACCO B-ORG B-ORG
kandi O O
ntabwo O O
yari O O
yemerewe O O
kubikuriza O O
arenze O O
ibihumbi O O
500 O O
Frw O O
mu O O
cyumweru O O
ku O O
mucuruzi O O
w’ibiribwa O O
cyangwa O O
ucuruza O O
ibikoresho O O
by’ibanze O O
mu O O
gihe O O
aho O O
SACCO B-ORG B-ORG
ikorana O O
n’amatsinda O O
, O O
buri O O
tsinda O O
ryari O O
ryemerewe O O
kubikuza O O
amafaranga O O
yo O O
kugabana O O
ku O O
buryo O O
buri O O
munyamuryango O O
w’itsinda O O
atarenza O O
ibihumbi O O
50 O O
mu O O
cyumweru O O
. O O

Nyuma O O
y’uko O O
inama O O
y’abaminisitiri O O
yateranye O O
kuwa B-DATE B-DATE
30 I-DATE I-DATE
Mata I-DATE I-DATE
2020 I-DATE I-DATE
yemereye O O
bimwe O O
mu O O
bikorwa O O
gukomeza O O
, O O
BNR B-ORG B-ORG
yakuyeho O O
ayo O O
mabwiriza O O
. O O

Itangazo O O
ryashyizweho O O
umukono O O
na O O
Guverineri O O
wa O O
BNR B-ORG B-ORG
, O O
John B-PER B-PER
Rwangombwa I-PER I-PER
rigira O O
riti O O
“ O O
Ibipimo O O
ntarengwa O O
byihariye O O
byo O O
kubikuza O O
byari O O
byashyizweho O O
n’itangazo O O
ryo O O
kuwa B-DATE B-DATE
24 I-DATE I-DATE
Werurwe I-DATE I-DATE
2020 I-DATE I-DATE
bikuweho O O
kugira O O
ngo O O
abanyamuryango O O
b’ayo O O
makoperative O O
babashe O O
gukora O O
imirimo O O
yabo O O
nta O O
nzitizi O O
. O O

BNR B-ORG B-ORG
yasabye O O
SACCO B-ORG B-ORG
gukomeza O O
gukurikiza O O
amategeko O O
n’amabwiriza O O
asanzwe O O
agenga O O
urwego O O
rw’imari O O
iciriritse O O
. O O

Uko O O
ikoranabuhanga O O
ryunguye O O
bamwe O O
rigahombya O O
abandi O O
kubera O O
Coronavirus O O

Icyorezo O O
cya O O
Coronavirus O O
kimaze O O
kwandurwa O O
n’abarenga O O
miliyoni O O
enye O O
kigahitana O O
abasaga O O
ibihumbi O O
287 O O
, O O
ku O O
Isi O O
yose O O
, O O
kiravumirwa O O
ku O O
gahera O O
n’abakora O O
ibikorwa O O
by’ubucuruzi O O
, O O
nubwo O O
bamwe O O
mu O O
bafite O O
ibigo O O
by’ikoranabuhanga O O
bakomeje O O
kubyinira O O
ku O O
rukoma O O
. O O

Icyorezo O O
cya O O
Coronavirus O O
kimaze O O
kwandurwa O O
n’abarenga O O
miliyoni O O
enye O O
kigahitana O O
abasaga O O
ibihumbi O O
287 O O
, O O
ku O O
Isi O O
yose O O
, O O
kiravumirwa O O
ku O O
gahera O O
n’abakora O O
ibikorwa O O
by’ubucuruzi O O
, O O
nubwo O O
bamwe O O
mu O O
bafite O O
ibigo O O
by’ikoranabuhanga O O
bakomeje O O
kubyinira O O
ku O O
rukoma O O
. O O

Bitewe O O
n’ingamba O O
zitandukanye O O
zo O O
kwirinda O O
ikwirakwira O O
rya O O
Coronavirus O O
, O O
ibihugu O O
bitandukanye O O
byafashe O O
cyane O O
cyane O O
gahunda O O
ya O O
‘guma O O
mu O O
rugo’ O O
, O O
abaturage O O
benshi O O
barifashisha O O
ikoranabuhanga O O
mu O O
gusaba O O
serivisi O O
, O O
kugura O O
no O O
gutuma O O
ibicuruzwa O O
ndetse O O
no O O
kuganira O O
no O O
gukora O O
inama O O
. O O

Bitewe O O
no O O
gukorera O O
mu O O
rugo O O
, O O
ibigo O O
bitanga O O
serivisi O O
z’ikoranabuhanga O O
rifasha O O
abantu O O
kuganira O O
no O O
kuba O O
bakora O O
inama O O
ari O O
benshi O O
byarungutse O O
. O O

Urugero O O
ni O O
nka O O
Zoom B-ORG B-ORG
ikomeje O O
gufasha O O
abantu O O
benshi O O
gukora O O
inama O O
. O O

Nubwo O O
hari O O
ibibazo O O
by’umutekano O O
byakomeje O O
kuvugwa O O
kuri O O
Zoom B-ORG B-ORG
, O O
ntibyabujije O O
abayikoresha O O
ndetse O O
n’igiciro O O
cyayo O O
kwiyongera O O
, O O
aho O O
cyikubye O O
inshuro O O
zirenga O O
ebyiri O O
kuva B-DATE B-DATE
mu I-DATE I-DATE
Ukuboza I-DATE I-DATE
. O O

Umubare O O
w’abakoresha O O
Zoom B-ORG B-ORG
wavuye O O
kuri O O
miliyoni O O
10 O O
ku O O
munsi O O
ugera O O
kuri O O
miliyoni O O
200 O O
. O O

Ikoreshwa O O
mu O O
nzego O O
zose O O
kuva O O
ku O O
bakora O O
inama O O
z’abaminisitiri O O
kugeza O O
ku O O
bashumba O O
bifuza O O
kuvugana O O
uko O O
umukamo O O
uhagaze O O
n’ibindi O O
. O O

Hari O O
kandi O O
abakoresha O O
ubundi O O
buryo O O
. O O

Muri O O
Werurwe B-DATE B-DATE
, O O
Microsoft B-ORG B-ORG
Teams O O
, O O
yavuze O O
ko O O
abayikoresha O O
mu O O
kuganira O O
, O O
gukora O O
inama O O
n’irindi O O
tumanaho O O
bageze O O
kuri O O
miliyoni O O
44 O O
, O O
rikaba O O
ari O O
izamuka O O
rya O O
40 O O
% O O
. O O

Teamviewer O O
nayo O O
ikoreshwa O O
mu O O
kuganira O O
no O O
gukora O O
inama O O
, O O
nayo O O
itangaza O O
ko O O
irimo O O
gukoreshwa O O
cyane O O
muri O O
iyi O O
minsi O O
mu O O
buryo O O
budasanzwe O O
naho O O
ubuyobozi O O
bwa O O
‘Slack’ O O
, O O
buvuga O O
ko O O
abayikoresha O O
umunsi O O
ku O O
munsi O O
bakomeje O O
kwiyongera O O
. O O

Uburyo O O
bwo O O
kureba O O
filime O O
n’indi O O
myidagaduro O O
, O O
bwakuruye O O
benshi O O
muri O O
iki O O
gihe O O
cya O O
guma O O
mu O O
rugo O O
. O O

Urubuga O O
rwa O O
Netflix B-ORG B-ORG
kuri O O
ubu O O
rwabaye O O
ubuzima O O
kuri O O
bamwe O O
mu O O
bakunda O O
imyidagaduro O O
cyane O O
cyane O O
abakunda O O
kureba O O
filime O O
, O O
ni O O
rumwe O O
mu O O
zungutse O O
cyane O O
. O O

Netflix B-ORG B-ORG
ni O O
Ikigo O O
cy’Abanyamerika O O
cyerekana O O
amashusho O O
binyuze O O
kuri O O
internet O O
. O O

Yerekana O O
ibiganiro O O
byo O O
mu O O
bihugu O O
bitandukanye O O
biciye O O
kuri O O
internet O O
birimo O O
nka O O
filime O O
mbarankuru O O
n’iz’ubundi O O
bwoko O O
, O O
ariko O O
bigasaba O O
kubanza O O
kuba O O
umufatabuguzi O O
. O O

Netflix B-ORG B-ORG
irebwa O O
mu O O
bihugu O O
190 O O
hirya O O
no O O
hino O O
ku O O
Isi O O
, O O
aho O O
ifite O O
abakiliya O O
basaga O O
miliyoni O O
182 O O
. O O

Yabonye O O
abayikoresha O O
bashya O O
bagera O O
kuri O O
miliyoni O O
16 O O
muri O O
ibi O O
bihe O O
bya O O
Coronavirus O O
. O O

Uburyo O O
bwo O O
kwerekana O O
amashusho O O
bwa O O
Disney O O
+ O O
, O O
ni O O
irindi O O
koranabuhanga O O
ryungutse O O
kubera O O
Coronavirus O O
, O O
kuko O O
nko O O
mu O O
mpera O O
za O O
Werurwe B-DATE B-DATE
bwatangijwe O O
mu O O
bindi O O
bihugu O O
birimo O O
n’u B-LOC B-LOC
Bwongereza I-LOC I-LOC
. O O

Icyo O O
gihe O O
Disney O O
+ O O
yari O O
ifite O O
abakiriya O O
barenga O O
miliyoni O O
33 O O
, O O
ubu O O
ifite O O
abagera O O
kuri O O
55 O O
, O O
bituma O O
ihanganye O O
ku O O
isoko O O
na O O
Netflix B-ORG B-ORG
. O O

Ikigo O O
Spotify B-ORG B-ORG
, O O
gifasha O O
abantu O O
kubona O O
umuziki O O
, O O
filime O O
n’ibindi O O
muri O O
guma O O
mu O O
rugo O O
cyabonye O O
abakiliya O O
miliyoni O O
130 O O
baguze O O
ifatabuguzi O O
. O O

Ibigo O O
bifite O O
ikoranabuhanga O O
rifasha O O
abantu O O
kubona O O
imyitozo O O
ngororamubiri O O
bakora O O
muri O O
iki O O
gihe O O
cya O O
Coronavirus O O
, O O
biri O O
mu O O
byungutse O O
cyane O O
. O O

Urugero O O
ni O O
ClassPass B-ORG B-ORG
, O O
urubuga O O
rutuma O O
abantu O O
babona O O
imyitozo O O
bakora O O
. O O

Uru O O
rubuga O O
ruvuga O O
ko O O
abarukoresha O O
biyongereye O O
cyane O O
. O O

Urundi O O
rubuga O O
rwa O O
Peloton B-ORG B-ORG
, O O
rwerekana O O
amashusho O O
ajyanye O O
no O O
kunyonga O O
igare O O
. O O

Nubwo O O
byasabye O O
ko O O
Peloton B-ORG B-ORG
ifunga O O
studio O O
zayo O O
nyuma O O
yo O O
kugaragaramo O O
uwanduye O O
Coronavirus O O
, O O
ibyo O O
yinjije O O
byazamutseho O O
ibirenga O O
60 O O
% O O
. O O

Ushyira O O
amashusho O O
kuri O O
YouTube B-ORG B-ORG
, O O
Joe B-PER B-PER
Wicks I-PER I-PER
, O O
na O O
we O O
yungukiye O O
kuri O O
Coronavirus O O
kuko O O
yaciye O O
agahigo O O
akajya O O
no O O
mu O O
gitabo O O
‘Guinness O O
World O O
Record’ O O
kubera O O
kwerekana O O
amashusho O O
y’imyitozo O O
ngororamubiri O O
igihe O O
kirekire O O
ndetse O O
ibigo O O
bikomeye O O
muri O O
siporo O O
biravugwa O O
ko O O
byatangiye O O
kumurwanira O O
. O O

Urubuga O O
Amazon B-ORG B-ORG
rwo O O
guhahiraho O O
, O O
na O O
rwo O O
rwagize O O
ibihe O O
byiza O O
mu O O
gihe O O
cya O O
Coronavirus O O
. O O

Uru O O
rubuga O O
rwashinzwe O O
na O O
Jeff B-PER B-PER
Bezos I-PER I-PER
, O O
umuherwe O O
wa O O
mbere O O
ku O O
Isi O O
, O O
agaciro O O
karwo O O
kageze O O
kuri O O
miliyari O O
24 O O
z’amadolari O O
muri O O
Coronavirus O O
. O O

Agaciro O O
k’imigabane O O
ya O O
Amazon B-ORG B-ORG
ku O O
isoko O O
karazamutse O O
cyane O O
. O O

Amazon B-ORG B-ORG
yahaye O O
akazi O O
abandi O O
bantu O O
175 O O
000 O O
bo O O
kuyifasha O O
guhaza O O
abakiliya O O
babaye O O
benshi O O
muri O O
iki O O
gihe O O
cya O O
guma O O
mu O O
rugo O O
. O O

Agaciro O O
k’ibyacurujwe O O
kageze O O
kuri O O
miliyari O O
75 O O
. O O

5 O O
z’amadolari O O
ni O O
ukuvuga O O
ko O O
kiyongereyeho O O
27 O O
% O O
mu O O
mezi O O
ya O O
Coronavirus O O
. O O

Abantu O O
bareba O O
filime O O
kuko O O
ntaho O O
barimo O O
kujya O O
. O O

Nko O O
mu O O
Bwongereza B-LOC B-LOC
, O O
kugurisha O O
imodoka O O
byasubiye O O
hasi O O
ku O O
rwego O O
ruto O O
ruheruka O O
kubaho O O
mu O O
1946 B-DATE B-DATE
. O O

Sosiyete O O
itwara O O
abantu O O
, O O
Uber B-ORG B-ORG
, O O
yagabanyije O O
abakozi O O
mu O O
biro O O
byayo O O
. O O

Aba O O
ariko O O
ntabwo O O
barimo O O
abashoferi O O
bikorera O O
ndetse O O
na O O
bo O O
barimo O O
guhangana O O
n’iki O O
cyorezo O O
. O O

Mu O O
bindi O O
bigo O O
by’ikoranabuhanga O O
byungutse O O
kubera O O
Coronavirus O O
, O O
ni O O
ibicuruza O O
imikino O O
( O O
Gaming O O
) O O
, O O
aho O O
abantu O O
benshi O O
bayihugiraho O O
. O O

BRD B-ORG B-ORG
yabaye O O
banki O O
ya O O
mbere O O
yo O O
mu O O
Rwanda B-LOC B-LOC
igenzuwe O O
na O O
Fitch B-ORG B-ORG
Ratings I-ORG I-ORG
, O O
ihabwa O O
inota O O
rya O O
B O O
+ O O

Banki B-ORG B-ORG
y’u I-ORG I-ORG
Rwanda I-ORG I-ORG
Itsura I-ORG I-ORG
Amajyambere I-ORG I-ORG
, O O
BRD B-ORG B-ORG
, O O
yabaye O O
iya O O
mbere O O
yo O O
mu O O
Rwanda B-LOC B-LOC
igenzuwe O O
n’Ikigo O O
Mpuzamahanga O O
gikurikirana O O
ibijyanye O O
n’imyenda O O
n’Ubushakashatsi O O
mu O O
by’Imari O O
, O O
Fitch B-ORG B-ORG
Ratings I-ORG I-ORG
, O O
iyiha O O
inota O O
rya O O
‘B O O
+ O O
’ O O
rigaragaza O O
ko O O
imari O O
yayo O O
ihagaze O O
neza O O
ndetse O O
n’ahazaza O O
hayo O O
hameze O O
neza O O
. O O

Banki B-ORG B-ORG
y’u I-ORG I-ORG
Rwanda I-ORG I-ORG
Itsura I-ORG I-ORG
Amajyambere I-ORG I-ORG
, O O
BRD B-ORG B-ORG
, O O
yabaye O O
iya O O
mbere O O
yo O O
mu O O
Rwanda B-LOC B-LOC
igenzuwe O O
n’Ikigo O O
Mpuzamahanga O O
gikurikirana O O
ibijyanye O O
n’imyenda O O
n’Ubushakashatsi O O
mu O O
by’Imari O O
, O O
Fitch B-ORG B-ORG
Ratings I-ORG I-ORG
, O O
iyiha O O
inota O O
rya O O
‘B O O
+ O O
’ O O
rigaragaza O O
ko O O
imari O O
yayo O O
ihagaze O O
neza O O
ndetse O O
n’ahazaza O O
hayo O O
hameze O O
neza O O
. O O

Ubusanzwe O O
Fitch B-ORG B-ORG
yatangaga O O
amanota O O
kuri O O
za O O
Guverinoma O O
nk’u O O
Rwanda B-LOC B-LOC
. O O

Nko O O
mu O O
2016 B-DATE B-DATE
Fitch B-ORG B-ORG
Ratings I-ORG I-ORG
yahaye O O
u B-LOC B-LOC
Rwanda I-LOC I-LOC
inota O O
rya O O
‘B O O
+ O O
’ O O
ishingiye O O
ku O O
kuba O O
izamuka O O
ry’ibiciro O O
ku O O
masoko O O
ryari O O
riri O O
hasi O O
kandi O O
u B-LOC B-LOC
Rwanda I-LOC I-LOC
rukaba O O
rwarabashaga O O
kurigumisha O O
ku O O
gipimo O O
gikwiye O O
bigendanye O O
n’iterambere O O
ry’ubukungu O O
. O O

Hiyongereyeho O O
kuba O O
amafaranga O O
y’umwenda O O
rwari O O
rufite O O
yari O O
make O O
ugereranyije O O
n’icyiciro O O
ruherereyemo O O
. O O

Ku B-DATE B-DATE
wa I-DATE I-DATE
Mbere I-DATE I-DATE
w’iki I-DATE I-DATE
cyumweru I-DATE I-DATE
, O O
iki O O
kigo O O
gikorera O O
muri O O
Leta B-LOC B-LOC
Zunze I-LOC I-LOC
Ubumwe I-LOC I-LOC
za I-LOC I-LOC
Amerika I-LOC I-LOC
, O O
cyahaye O O
BRD B-ORG B-ORG
inota O O
rya O O
B O O
+ O O
bitewe O O
n’uburyo O O
iyi O O
banki O O
ifite O O
ubushobozi O O
bwo O O
kuba O O
itahungabana O O
biturutse O O
ku O O
nguzanyo O O
yatanze O O
no O O
kuba O O
ari O O
banki O O
ifite O O
ibigo O O
cyangwa O O
ibigega O O
biyishyigikiye O O
cyangwa O O
se O O
nayo O O
ubwayo O O
ifite O O
imikorere O O
ihamye O O
. O O

Iri O O
nota O O
ryahawe O O
BRD B-ORG B-ORG
rigaragaza O O
intambwe O O
iyi O O
banki O O
imaze O O
gutera O O
, O O
uburyo O O
imaze O O
kwaguka O O
ndetse O O
n’intumbero O O
yayo O O
mu O O
kuba O O
banki O O
ihagaze O O
neza O O
mu O O
mutungo O O
. O O

BRD B-ORG B-ORG
itangaza O O
ko O O
rizagira O O
uruhare O O
rukomeye O O
mu O O
kuyifasha O O
kureshya O O
abandi O O
bafatanyabikorwa O O
mu O O
rwego O O
rw’imari O O
ku O O
buryo O O
byagira O O
uruhare O O
mu O O
iterambere O O
ry’u O O
Rwanda B-LOC B-LOC
. O O

Umuyobozi O O
Mukuru O O
wa O O
BRD B-ORG B-ORG
, O O
Kampeta B-PER B-PER
Sayinzoga I-PER I-PER
, O O
yavuze O O
ko O O
kuba O O
iyi O O
banki O O
yahawe O O
iri O O
nota O O
bizayifasha O O
kugera O O
ku O O
ntego O O
yayo O O
yo O O
guhindura O O
imibereho O O
y’Abanyarwanda O O
. O O

Ati O O
“ O O
Twavuye O O
kure O O
kandi O O
dutewe O O
imbaraga O O
n’iri O O
gereranya O O
rije O O
mu O O
bihe O O
bikomeye O O
. O O

Rishingiye O O
ku O O
bufasha O O
bukomeye O O
BRD B-ORG B-ORG
yahawe O O
n’abafatanyabikorwa O O
bayo O O
mu O O
kuyihindura O O
banki O O
ihamye O O
. O O

Abakozi O O
ba O O
BRD B-ORG B-ORG
bari O O
gukora O O
ubutaruhuka O O
kugira O O
ngo O O
bagere O O
ku O O
byo O O
abafatanyabikorwa O O
bayo O O
bayitezeho O O
no O O
gukoresha O O
neza O O
igishoro O O
. O O

BRD B-ORG B-ORG
ni O O
banki O O
ya O O
leta O O
yashinzwe O O
muri O O
Kanama B-DATE B-DATE
1967 I-DATE I-DATE
nubwo O O
yahawe O O
ibyangombwa O O
bitangwa O O
na O O
Banki B-ORG B-ORG
Nkuru I-ORG I-ORG
y’u I-ORG I-ORG
Rwanda I-ORG I-ORG
muri O O
Kanama B-DATE B-DATE
2009 I-DATE I-DATE
. O O

Ifite O O
imari O O
shingiro O O
igera O O
kuri O O
miliyari O O
7 O O
. O O

Ifitwemo O O
imigabane O O
n’inzego O O
zitandukanye O O
zirimo O O
Guverinoma O O
y’u O O
Rwanda B-LOC B-LOC
ifite O O
97 O O
% O O
binyuze O O
mu O O
Kigega O O
Agaciro O O
Development O O
Fund O O
gifitemo O O
imigabane O O
ingana O O
na O O
55 O O
% O O
n’Ikigo O O
cy’Igihugu O O
cy’Ubwiteganyirize O O
, O O
RSSB B-ORG B-ORG
, O O
gifitemo O O
imigabane O O
ingana O O
na O O
42 O O
% O O
. O O

Iri O O
mu O O
rugendo O O
rwo O O
gufasha O O
u B-LOC B-LOC
Rwanda I-LOC I-LOC
muri O O
Gahunda O O
y’Igihugu O O
yo O O
kwihutisha O O
Iterambere O O
( O O
NST1 O O
) O O
ndetse O O
no O O
gushyira O O
mu O O
bikorwa O O
Intego O O
z’iterambere O O
rirambye O O
. O O

Imikorere O O
yayo O O
yagiye O O
ihinduka O O
mu O O
myaka O O
ishize O O
ibasha O O
gukuraho O O
ibihombo O O
yakunze O O
kugira O O
aho O O
byagabanutse O O
ku O O
kigero O O
cya O O
77 O O
% O O
mu O O
2019 B-DATE B-DATE
ugereranyije O O
n’imyaka O O
ibiri O O
yari O O
yarabanje O O
. O O

Ibi O O
byaturutse O O
mu O O
kuvugurura O O
uburyo O O
inguzanyo O O
zatangwagamo O O
. O O

Yanogeje O O
kandi O O
uburyo O O
bwo O O
gukurikirana O O
abakiliya O O
bayo O O
byanayifashije O O
mu O O
kugabanya O O
inguzanyo O O
zitishyurwa O O
aho O O
zavuye O O
kuri O O
19 O O
. O O

34 O O
% O O
mu O O
2018 B-DATE B-DATE
zigera O O
kuri O O
7 O O
. O O

52 O O
% O O
mu O O
mpera B-DATE B-DATE
za I-DATE I-DATE
2019 I-DATE I-DATE
. O O

BPR B-ORG B-ORG
Plc I-ORG I-ORG
yatanze O O
miliyoni O O
100 O O
Frw O O
zo O O
gufasha O O
abagizweho O O
ingaruka O O
na O O
Coronavirus O O

Banki B-ORG B-ORG
y’Abaturage I-ORG I-ORG
y’u I-ORG I-ORG
Rwanda I-ORG I-ORG
( O O
BPR B-ORG B-ORG
Plc I-ORG I-ORG
. O O

yatanze O O
miliyoni O O
100 O O
Frw O O
zo O O
gufasha O O
abaturage O O
bahungabanyijwe O O
n’ingamba O O
zafashwe O O
zo O O
gukumira O O
icyorezo O O
cya O O
Coronavirus O O
, O O
inorohereza O O
abakiliya O O
bayo O O
barimo O O
n’abagizweho O O
ingaruka O O
. O O

Banki B-ORG B-ORG
y’Abaturage I-ORG I-ORG
y’u I-ORG I-ORG
Rwanda I-ORG I-ORG
( O O
BPR B-ORG B-ORG
Plc I-ORG I-ORG
. O O

yatanze O O
miliyoni O O
100 O O
Frw O O
zo O O
gufasha O O
abaturage O O
bahungabanyijwe O O
n’ingamba O O
zafashwe O O
zo O O
gukumira O O
icyorezo O O
cya O O
Coronavirus O O
, O O
inorohereza O O
abakiliya O O
bayo O O
barimo O O
n’abagizweho O O
ingaruka O O
. O O

Amezi O O
abiri O O
agiye O O
gushira O O
u B-LOC B-LOC
Rwanda I-LOC I-LOC
rufashe O O
ingamba O O
zidasanzwe O O
zigamije O O
gukumira O O
icyorezo O O
cya O O
Coronavirus O O
. O O

Nubwo O O
ingamba O O
zorohejwe O O
, O O
hari O O
imwe O O
mu O O
miryango O O
yagizweho O O
ingaruka O O
kuko O O
hari O O
ibikorwa O O
byahagaritswe O O
ku O O
buryo O O
imibereho O O
ya O O
bamwe O O
yahindutse O O
. O O

Ubuyobozi O O
bwa O O
BPR B-ORG B-ORG
bwatangaje O O
ko O O
buzi O O
neza O O
ingaruka O O
imiryango O O
imwe O O
n’imwe O O
yagiye O O
ihura O O
nazo O O
kubera O O
ingamba O O
zo O O
guhashya O O
Coronavirus O O
, O O
ariyo O O
mpamvu O O
biyemeje O O
gutanga O O
inkunga O O
yabo O O
ya O O
miliyoni O O
100 O O
Frw O O
. O O

Itangazo O O
iyo O O
banki O O
yashyize O O
hanze O O
rigira O O
riti O O
“ O O
COVID O O
- O O
19 O O
n’ingaruka O O
zayo O O
ku O O
bantu O O
no O O
ku O O
bucuruzi O O
zaratunguranye O O
. O O

Banki O O
izirikana O O
ko O O
hari O O
bamwe O O
mu O O
banyamuryango O O
bacu O O
bahuye O O
n’ingorane O O
mu O O
mibereho O O
yabo O O
ya O O
buri O O
munsi O O
. O O

“ O O
Tunejejwe O O
no O O
gutangaza O O
ko O O
nk’umuryango O O
mugari O O
wa O O
BPR B-ORG B-ORG
twahaye O O
Guverinoma O O
y’u O O
Rwanda B-LOC B-LOC
umusanzu O O
wa O O
miliyoni O O
100 O O
Frw O O
, O O
mu O O
buryo O O
bwo O O
kunganira O O
Leta O O
muri O O
gahunda O O
irimo O O
zo O O
gufasha O O
abagizweho O O
ingaruka O O
na O O
Coronavirus O O
. O O

BPR B-ORG B-ORG
yatangaje O O
ko O O
uretse O O
gufasha O O
abatishoboye O O
, O O
hanafashwe O O
izindi O O
ngamba O O
zigamije O O
gufasha O O
abakiliya O O
bayo O O
bagizweho O O
ingaruka O O
na O O
COVID O O
- O O
19 O O
. O O

Zimwe O O
mu O O
ngamba O O
zafashwe O O
harimo O O
gushyiraho O O
uburyo O O
bw’ikoranabuhanga O O
bufasha O O
abakiliya O O
gukoresha O O
konti O O
zabo O O
bitabaye O O
ngombwa O O
ko O O
bajya O O
gutonda O O
imirongo O O
ku O O
mashami O O
ya O O
banki O O
, O O
bikaba O O
byakongera O O
ibyago O O
byo O O
kwandura O O
Coronavirus O O
. O O

Iyi O O
banki O O
yasabye O O
abakiliya O O
gukomeza O O
gukoresha O O
ubwo O O
buryo O O
bw’ikoranabuhanga O O
burimo O O
telefoni O O
igendanwa O O
bakanze O O
* O O
150 O O
# O O
, O O
gukoresha O O
application O O
ya O O
banki O O
na O O
serivizi O O
zayo O O
ziboneka O O
hakoreshejwe O O
internet O O
. O O

BPR B-ORG B-ORG
ikomeza O O
ivuga O O
ko O O
guhererekanya O O
amafaranga O O
bikozwe O O
muri O O
ubwo O O
buryo O O
bw’ikoranabuhanga O O
nta O O
kiguzi O O
umukiliya O O
acibwa O O
, O O
bikazamara O O
amezi O O
atatu O O
. O O

Abakiliya O O
bashobora O O
no O O
kugana O O
abahagarariye O O
iyi O O
banki O O
( O O
agents O O
) O O
bari O O
hirya O O
no O O
hino O O
mu O O
gihugu O O
begereye O O
aho O O
batuye O O
, O O
bagahabwa O O
serivisi O O
za O O
banki O O

BPR B-ORG B-ORG
Plc I-ORG I-ORG
ivuga O O
ko O O
abakiliya O O
bari O O
basanzwe O O
bayifitemo O O
inguzanyo O O
bemerewe O O
igihe O O
kiri O O
hagati O O
y’amezi O O
atatu O O
n’atandatu O O
batishyura O O
bitewe O O
n’imbogamiziri O O
buri O O
mukiliya O O
yagiye O O
ahura O O
nazo O O
. O O

Abakiliya O O
ba O O
BPR B-ORG B-ORG
imishahara O O
yabo O O
yakoreshejwe O O
mu O O
gufasha O O
Abanyarwanda O O
guhangana O O
na O O
Coronavirus O O
, O O
bemerewe O O
gusaba O O
inguzanyo O O
ingana O O
n’umushahara O O
wabo O O
w’ukwezi O O
batabonye O O
, O O
ikazatangira O O
kwishyurwa O O
nyuma O O
y’ukwezi O O
kandi O O
bemererwa O O
kuba O O
bayishyura O O
mu O O
gihe O O
cy’amezi O O
12 O O
. O O

BPR B-ORG B-ORG
kandi O O
ivuga O O
ko O O
abigomwe O O
umushahara O O
batazabasha O O
kwishyura O O
inguzanyo O O
bari O O
basanzwe O O
bishyura O O
, O O
bazahabwa O O
igihe O O
cy’ukwezi O O
batishyura O O
kuko O O
bizwi O O
ko O O
batazahembwa O O
. O O

Iyi O O
nguzanyo O O
[ O O
personal O O
loan O O
] O O
yishyurwa O O
kugera O O
ku O O
mezi O O
12 O O
bitewe O O
n’ubushake O O
bw’umukiliya O O
. O O

BPR B-ORG B-ORG
isobanura O O
ko O O
iyi O O
nguzanyo O O
nshya O O
umukiliya O O
aba O O
ahawe O O
ayishyura O O
ku O O
nyungu O O
ingana O O
n’iyo O O
yari O O
asanzwe O O
yishyuriraho O O
inguzanyo O O
yari O O
afite O O
. O O

Abaye O O
adafite O O
inguzanyo O O
ahabwa O O
ku O O
nyungu O O
isanzwe O O
ya O O
banki O O
. O O

BPR B-ORG B-ORG
yanatekereje O O
ku O O
bakozi O O
bakorera O O
ibigo O O
ariko O O
ibikorwa O O
byabo O O
bikaba O O
byarahagaze O O
bityo O O
bikaba O O
bitazabasha O O
kubahemba O O
kandi O O
bari O O
basanzwe O O
bafite O O
inguzanyo O O
. O O

Aba O O
bemerewe O O
kutishyura O O
inguzanyo O O
mu O O
mezi O O
atatu O O
mu O O
gihe O O
ibyo O O
bigo O O
bikisuganya O O
ngo O O
byongere O O
gutangira O O
ibikorwa O O
bibahembe O O
. O O

Ibisabwa O O
ku O O
batanze O O
umushahara O O
w’ukwezi O O
kwa B-DATE B-DATE
kane I-DATE I-DATE
bifuza O O
inguzanyo O O
ni O O
ukwandikira O O
BPR B-ORG B-ORG
Plc I-ORG I-ORG
kuri O O
email O O
[ O O
email O O
protected O O
] O O
ukavuga O O
amazina O O
n’ibyo O O
usaba O O
. O O

Ku O O
bakorera O O
ibigo O O
bifite O O
ikibazo O O
cyo O O
kubahemba O O
muri O O
iki O O
gihe O O
bakwandika O O
basaba O O
guhabwa O O
amezi O O
yo O O
gusubika O O
kwishyura O O
inguzanyo O O
. O O

Umukoresha O O
na O O
we O O
ashobora O O
kwandikira O O
BPR B-ORG B-ORG
Plc I-ORG I-ORG
asaba O O
ko O O
ifasha O O
abakozi O O
be O O
batazabasha O O
kwishyura O O
inguzanyo O O
kuko O O
atazabahemba O O
. O O

Aba O O
banyuza O O
ubusabe O O
bwabo O O
kuri O O
email O O
[ O O
email O O
protected O O
] O O
, O O
bagasaba O O
kwemererwa O O
kutishyura O O
inguzanyo O O
mu O O
gihe O O
cy’amezi O O
atatu O O
. O O

Ku O O
bakeneye O O
ibindi O O
bisobanuro O O
kuri O O
izi O O
ngamba O O
banki O O
yashizeho O O
zo O O
gufasha O O
abakiliya O O
muri O O
iki O O
gihe O O
cya O O
Covid O O
- O O
19 O O
cyangwa O O
ikindi O O
kibazo O O
kuri O O
serivisi O O
za O O
banki O O
, O O
bashobora O O
guhamagara O O
umurongo O O
wa O O
banki O O
ku O O
1500 O O
. O O

Miliyari O O
hafi O O
900 O O
Frw O O
zizakenerwa O O
mu O O
kuzahura O O
ubukungu O O
bw’u O O
Rwanda B-LOC B-LOC
nyuma O O
ya O O
Coronavirus O O

Gahunda O O
yo O O
kuzahura O O
ubukungu O O
nyuma O O
y’icyorezo O O
cya O O
Coronavirus O O
igaragaza O O
ko O O
u B-LOC B-LOC
Rwanda I-LOC I-LOC
rushobora O O
kuzakoresha O O
agera O O
muri O O
miliyari O O
882 O O
Frw O O
mu O O
myaka O O
ibiri O O
y’ingengo O O
y’imari O O
, O O
ni O O
ukuvuga O O
uyu O O
turimo O O
wa O O
2019 B-DATE B-DATE
/ I-DATE I-DATE
20 I-DATE I-DATE
n’utaha O O
wa O O
2020 B-DATE B-DATE
/ I-DATE I-DATE
21 I-DATE I-DATE
uzatangira O O
muri O O
Nyakanga B-DATE B-DATE
. O O

Gahunda O O
yo O O
kuzahura O O
ubukungu O O
nyuma O O
y’icyorezo O O
cya O O
Coronavirus O O
igaragaza O O
ko O O
u B-LOC B-LOC
Rwanda I-LOC I-LOC
rushobora O O
kuzakoresha O O
agera O O
muri O O
miliyari O O
882 O O
Frw O O
mu O O
myaka O O
ibiri O O
y’ingengo O O
y’imari O O
, O O
ni O O
ukuvuga O O
uyu O O
turimo O O
wa O O
2019 B-DATE B-DATE
/ I-DATE I-DATE
20 I-DATE I-DATE
n’utaha O O
wa O O
2020 B-DATE B-DATE
/ I-DATE I-DATE
21 I-DATE I-DATE
uzatangira O O
muri O O
Nyakanga B-DATE B-DATE
. O O

Icyorezo O O
cya O O
Coronavirus O O
cyatumye O O
ibikorwa O O
byinshi O O
bifungwa O O
, O O
ndetse O O
n’ubwo O O
Guverinoma O O
iheruka O O
gufata O O
umwanzuro O O
ko O O
bimwe O O
bifungurwa O O
nyuma O O
y’iminsi O O
isaga O O
40 O O
, O O
byasabwe O O
gukoresha O O
abakozi O O
bake O O
, O O
kandi O O
bigafungura O O
hagati O O
ya O O
saa O O
kumi O O
n’imwe O O
za O O
mu O O
gitondo O O
na O O
saa O O
mbili O O
z’ijoro O O
. O O

Minisiteri B-ORG B-ORG
y’Imari I-ORG I-ORG
n’Igenamigambi I-ORG I-ORG
yakoze O O
gahunda O O
igamije O O
kuzahura O O
ubukungu O O
bw’u O O
Rwanda B-LOC B-LOC
, O O
zirimo O O
gushyigikira O O
ibikorwa O O
by’ubuvuzi O O
, O O
kwita O O
ku O O
batishoboye O O
, O O
gutera O O
inkunga O O
ibigo O O
bya O O
leta O O
, O O
inkunga O O
ya O O
leta O O
mu O O
kigega O O
cyo O O
kuzahura O O
ubukungu O O
n’izindi O O
ngamba O O
zigamije O O
guhangana O O
n’ingaruka O O
za O O
Coronavirus O O
. O O

Bumwe O O
mu O O
buryo O O
burimo O O
kwifashisha O O
mu O O
korohereza O O
ibigo O O
byagizweho O O
ingaruka O O
na O O
Coronavirus O O
, O O
harimo O O
uburyo O O
bwo O O
kuvanaho O O
imwe O O
mu O O
misoro O O
, O O
aho O O
kubara O O
avansi O O
y’umusoro O O
ku O O
nyungu O O
z’ibigo O O
n’iz’abantu O O
ku O O
giti O O
cyabo O O
, O O
bizashingira O O
ku O O
byacurujwe O O
uyu B-DATE B-DATE
mwaka I-DATE I-DATE
. O O

Ibinyabiziga O O
bikora O O
imirimo O O
ibyara O O
inyungu O O
nabyo O O
bizishyura O O
avansi O O
y’umusoro O O
ku O O
nyungu O O
hashingiwe O O
ku O O
mubare O O
w’amezi O O
y’umwaka O O
bizaba O O
byarakozemo O O
iyo O O
mirimo O O
ibyara O O
inyungu O O
, O O
ndetse O O
udupfukamunwa O O
dukorerwa O O
mu O O
Rwanda B-LOC B-LOC
natwo O O
twasonewe O O
umusoro O O
ku O O
nyungu O O
, O O
mu O O
rwego O O
rwo O O
kwirinda O O
ikwirakwira O O
rya O O
Coronavirus O O
. O O

Imisoro O O
yinjira O O
izagabanukaho O O
arenga O O
miliyari O O
200 O O
Frw O O

Komiseri O O
mu O O
Kigo B-ORG B-ORG
cy’Imisoro I-ORG I-ORG
n’amahoro I-ORG I-ORG
, O O
ushinzwe O O
Imisoro O O
y’Imbere O O
mu O O
gihugu O O
, O O
Kayigi B-PER B-PER
Aimable I-PER I-PER
, O O
yabwiye O O
itangazamakuru O O
ko O O
ibibazo O O
n’ingamba O O
bijyanye O O
na O O
Coronavirus O O
bizagabanya O O
ingano O O
y’umusoro O O
winjiraga O O
mu O O
gihugu O O
uhereye O O
hagati O O
ya O O
Werurwe B-DATE B-DATE
ubwo O O
u B-LOC B-LOC
Rwanda I-LOC I-LOC
rwafungaga O O
ibikorwa O O
kugeza O O
muri O O
uku O O
kwezi O O
kwa O O
Gicurasi B-DATE B-DATE
ubwo O O
bimwe O O
muri O O
byo O O
bitangiye O O
gufungurwa O O
. O O

Yakomeje O O
ati O O
“ O O
Mu O O
mibare O O
twari O O
dufite O O
, O O
twabonaga O O
ingaruka O O
bishobora O O
kuzagira O O
ku O O
mafaranga O O
leta O O
yinjizaga O O
, O O
bishobora O O
kugera O O
nko O O
kuri O O
miliyari O O
nka O O
234 O O
Frw O O
ku O O
bijyanye O O
n’umusoro O O
. O O

Umunyamabanga O O
wa O O
Leta O O
muri O O
Minisiteri B-ORG B-ORG
y’Imari I-ORG I-ORG
n’Igenamigambi I-ORG I-ORG
Ushinzwe O O
Imari O O
ya O O
Leta O O
, O O
Richard B-PER B-PER
Tusabe I-PER I-PER
, O O
avuga O O
ko O O
Leta O O
yiyemeje O O
guhara O O
uyu O O
musoro O O
mu O O
kwifatanya O O
n’Abanyarwanda O O
bafite O O
ibikorwa O O
byahungabanye O O
kubera O O
COVID O O
- O O
19 O O
mu O O
bijyanye O O
n’ubukungu O O
n’imibereho O O
y’abaturage O O
. O O

Ati O O
“ O O
Sinavuga O O
ngo O O
tugarukiye O O
aha O O
, O O
turakomeza O O
dusuzume O O
, O O
nibigenda O O
neza O O
vuba O O
turasubira O O
mu O O
buzima O O
busanzwe O O
, O O
nibitagenda O O
neza O O
vuba O O
nabyo O O
turakomeza O O
dufatanye O O
kwiga O O
ingamba O O
zashyirwaho O O
, O O
zose O O
zigamije O O
kubungabunga O O
ubuzima O O
bw’umunyarwanda O O
. O O

Hagiye O O
gushingwa O O
ikigega O O
cya O O
miliyari O O
100 O O
Frw O O

Minisitiri O O
w’Imari O O
n’Igenamigambi O O
, O O
Dr O O
Ndagijimana B-PER B-PER
Uzziel I-PER I-PER
, O O
aheruka O O
kuvuga O O
ko O O
mu O O
ngamba O O
zigamije O O
kuzahura O O
ubukungu O O
, O O
u B-LOC B-LOC
Rwanda I-LOC I-LOC
rwashyize O O
ingufu O O
mu O O
buhinzi O O
, O O
hategurwa O O
ibihembwe O O
by’ihinga O O
biri O O
imbere O O
, O O
ku O O
buryo O O
abahinzi O O
bahabwa O O
amafumbire O O
n’imbuto O O
kugira O O
ngo O O
hazaboneke O O
umusaruro O O
mwiza O O
, O O
bityo O O
igihugu O O
gikomeze O O
kwihaza O O
mu O O
biribwa O O
kinasagurira O O
amasoko O O
. O O

Ikindi O O
ni O O
ukwihutisha O O
imishinga O O
yari O O
yaratangiye O O
itanga O O
akazi O O
, O O
cyane O O
iy’ibikorwa O O
remezo O O
, O O
nk’inyubako O O
n’ibindi O O
. O O

Ati O O
“ O O
Hari O O
imishinga O O
y’imihanda O O
, O O
iy’amazi O O
, O O
iy’amashanyarazi O O
, O O
kugira O O
ngo O O
amafaranga O O
agere O O
ku O O
bantu O O
"""" O O
. O O

Hari O O
kandi O O
gukomeza O O
gushyira O O
ingufu O O
muri O O
gahunda O O
zo O O
gufasha O O
abatishoboye O O
yaba O O
mu O O
kubaha O O
imirimo O O
, O O
kubaha O O
inkunga O O
ku O O
badashobora O O
gukora O O
n’inguzanyo O O
iciriritse O O
ishobora O O
kwifashishwa O O
mu O O
gukora O O
imirimo O O
ibyara O O
inyungu O O
. O O

Indi O O
gahunda O O
yihariye O O
igamije O O
gufasha O O
abashoramari O O
n’abikorera O O
mu O O
byiciro O O
bitandukanye O O
bagizweho O O
ingaruka O O
n’iki O O
cyorezo O O
, O O
aho O O
leta O O
yashyizeho O O
gahunda O O
yo O O
gutangiza O O
ikigega O O
kibafasha O O
kubona O O
amafaranga O O
yo O O
gukoresha O O
. O O

Ati O O
“ O O
Ni O O
ikigega O O
cyafasha O O
amabanki O O
gutanga O O
inguzanyo O O
iciriritse O O
yafasha O O
ibyo O O
byiciro O O
byose O O
kugira O O
ngo O O
bigaruke O O
mu O O
kazi O O
byongere O O
bikore O O
, O O
bibyare O O
umusaruro O O
uzagire O O
ingaruka O O
mu O O
kuzamuka O O
k’ubukungu O O
muri O O
rusange O O
. O O

“ O O
Icyo O O
kigega O O
cyaranogejwe O O
, O O
harimo O O
inkunga O O
yihariye O O
ku O O
mahoteli O O
kuko O O
bigaragara O O
ko O O
ubukerarugendo O O
bizamara O O
igihe O O
kugira O O
ngo O O
bwongere O O
buzanzamuke O O
kuko O O
ntibiterwa O O
n’uko O O
ibihe O O
byifashe O O
mu O O
Rwanda B-LOC B-LOC
ahubwo O O
uko O O
byifashe O O
ku O O
Isi O O
hose O O
. O O

Dr O O
Ndagijimana B-PER B-PER
yavuze O O
muri O O
icyo O O
kigega O O
hashyizwemo O O
ingamba O O
zihariye O O
zifasha O O
amahoteli O O
kuvugurura O O
amasezerano O O
y’inguzanyo O O
afite O O
mu O O
mabanki O O
akaba O O
igihe O O
kirekire O O
n’inyungu O O
zikagabanuka O O
, O O
ndetse O O
ku O O
buryo O O
mu O O
gihe O O
yatangiye O O
gufungura O O
, O O
abona O O
amafaranga O O
aciriritse O O
kugira O O
ngo O O
imirimo O O
yongere O O
ikore O O
. O O

Yavuze O O
ko O O
icyo O O
kigega O O
“ O O
kizafasha O O
ubucuruzi O O
ubwo O O
aribwo O O
bwose O O
bwagizweho O O
ingaruka O O
, O O
hari O O
ibipimo O O
bizagenderwaho O O
kugira O O
ngo O O
ababirimo O O
babone O O
amafaranga O O
aciriritse O O
ku O O
gihe O O
cyiza O O
noneho O O
bongere O O
bakore O O
bihutishe O O
imirimo O O
"""" O O
. O O

Ibigo O O
bito O O
n’ibiciriritse O O
nabyo O O
biri O O
mu O O
bizahabwa O O
inguzanyo O O
n’ingwate O O
kuko O O
ingwate O O
zikunze O O
kuba O O
ikibazo O O
kuri O O
bene O O
ibyo O O
byiciro O O
. O O

Ni O O
ikigega O O
biteganyijwe O O
ko O O
gishobora O O
kujyamo O O
nka O O
Miliyari O O
100 O O
Frw O O
avuye O O
muri O O
leta O O
, O O
ariko O O
hagakomeza O O
gushakwa O O
n’abandi O O
bashyiramo O O
amafaranga O O
kugira O O
ngo O O
cyaguke O O
. O O

Ati O O
“ O O
Turateganya O O
ko O O
mu O O
gihe O O
cy’icyumweru O O
kimwe O O
cyaba O O
gitangiye O O
"""" O O
. O O

Mu O O
kugabanya O O
icyuho O O
kiri O O
hagati O O
y’ibyoherezwa O O
mu O O
mahanga O O
n’ibitumizwayo O O
, O O
u B-LOC B-LOC
Rwanda I-LOC I-LOC
rurateganya O O
gukomeza O O
guteza O O
imbere O O
ibikorerwa O O
mu O O
Rwanda B-LOC B-LOC
, O O
abanyarwanda O O
bagakangukira O O
kubigura O O
kugira O O
ngo O O
bisimbure O O
ibyo O O
hanze O O
. O O

U B-LOC B-LOC
Rwanda I-LOC I-LOC
rwahawe O O
inguzanyo O O
iciriritse O O
ya O O
miliyari O O
93 O O
Frw O O
yo O O
gufasha O O
urwego O O
rw’ingufu O O

Guverinoma O O
y’u O O
Rwanda B-LOC B-LOC
na O O
Banki B-ORG B-ORG
y’Isi I-ORG I-ORG
byasinye O O
amasezerano O O
y’inkunga O O
y’inyongera O O
ya O O
miliyoni O O
100 O O
z’amadolari O O
, O O
ni O O
ukuvuga O O
miliyari O O
93 O O
. O O

1 O O
Frw O O
yo O O
gushyigikira O O
icyiciro O O
cya O O
gatatu O O
cy’umushinga O O
wo O O
guteza O O
imbere O O
urwego O O
rw’amashanyarazi O O
, O O
Third O O
Rwanda B-LOC B-LOC
Energy O O
Sector O O
Development O O
Policy O O
Operation O O
( O O
DPO O O
) O O
. O O

Guverinoma O O
y’u O O
Rwanda B-LOC B-LOC
na O O
Banki B-ORG B-ORG
y’Isi I-ORG I-ORG
byasinye O O
amasezerano O O
y’inkunga O O
y’inyongera O O
ya O O
miliyoni O O
100 O O
z’amadolari O O
, O O
ni O O
ukuvuga O O
miliyari O O
93 O O
. O O

1 O O
Frw O O
yo O O
gushyigikira O O
icyiciro O O
cya O O
gatatu O O
cy’umushinga O O
wo O O
guteza O O
imbere O O
urwego O O
rw’amashanyarazi O O
, O O
Third O O
Rwanda B-LOC B-LOC
Energy O O
Sector O O
Development O O
Policy O O
Operation O O
( O O
DPO O O
) O O
. O O

Iyi O O
nkunga O O
ni O O
inguzanyo O O
iciriritse O O
izafasha O O
Guverinoma O O
y’u O O
Rwanda B-LOC B-LOC
kuvugurura O O
ingengo O O
y’imari O O
hagamijwe O O
kwitegura O O
no O O
guhangana O O
n’ingaruka O O
zatewe O O
n’icyorezo O O
cya O O
Coronavirus O O
mu O O
rwego O O
rw’ingufu O O
. O O

Icyiciro O O
cya O O
gatatu O O
cy’umushinga O O
wo O O
guteza O O
imbere O O
urwego O O
rw’amashanyarazi O O
, O O
ni O O
icya O O
nyuma O O
mu O O
mushinga O O
mugari O O
wagombaga O O
gutwara O O
miliyoni O O
375 O O
z’amadolari O O
, O O
inguzanyo O O
ya O O
mbere O O
yo O O
gutangiza O O
uwo O O
mushinga O O
ikaba O O
yaratanzwe O O
mu O O
Ukuboza B-DATE B-DATE
2017 I-DATE I-DATE
, O O
iya O O
nyuma O O
yatanzwe O O
umwaka B-DATE B-DATE
ushize I-DATE I-DATE
. O O

Uwo O O
mushinga O O
ugomba O O
kurangirana O O
na O O
2020 B-DATE B-DATE
, O O
ugamije O O
gufasha O O
mu O O
iterambere O O
ry’urwego O O
rw’amashanyarazi O O
mu O O
Rwanda B-LOC B-LOC
nkuko O O
biri O O
muri O O
gahunda O O
y’Igihugu O O
y’Iterambere O O
, O O
NST1 O O
, O O
mu O O
ntego O O
yo O O
kugeza O O
amashanyarazi O O
kuri O O
bose O O
bitarenze O O
mu O O
2024 B-DATE B-DATE
. O O

Minisitiri O O
w’Imari O O
n’Igenamigambi O O
, O O
Dr O O
. O O

Uzziel B-PER B-PER
Ndagijimana I-PER I-PER
, O O
yavuze O O
ko O O
inkunga O O
bahawe O O
izafasha O O
mu O O
guharanira O O
ko O O
serivisi O O
z’amashanyarazi O O
zikomeza O O
gutangwa O O
nta O O
kirogoya O O
. O O

Yagize O O
ati O O
“ O O
Nubwo O O
ingaruka O O
za O O
COVID O O
- O O
19 O O
byitezwe O O
ko O O
zizarangira O O
, O O
urwego O O
rw’ingufu O O
byitezwe O O
ko O O
ruzahura O O
n’ibibazo O O
nyamara O O
gukomeza O O
gutanga O O
serivisi O O
z’amashanyarazi O O
birakenewe O O
cyane O O
kugira O O
ngo O O
serivisi O O
rusange O O
zikomeze O O
, O O
bigabanye O O
icyuho O O
mu O O
isubira O O
inyuma O O
ry’ubukungu O O
kandi O O
abatishoboye O O
bakomeze O O
kwatabwaho O O
. O O

Umuyobozi O O
wa O O
Banki B-ORG B-ORG
y’Isi I-ORG I-ORG
, O O
Ishami O O
ry’u O O
Rwanda B-LOC B-LOC
, O O
Yasser B-PER B-PER
El I-PER I-PER
Gammal I-PER I-PER
, O O
yavuze O O
ko O O
yizeye O O
ko O O
inkunga O O
yatanzwe O O
izafasha O O
u B-LOC B-LOC
Rwanda I-LOC I-LOC
gusubira O O
vuba O O
mu O O
murongo O O
w’iterambere O O
ry’ubukungu O O
. O O

Ati O O
“ O O
Nizeye O O
ko O O
kubera O O
ubuyobozi O O
bwiza O O
, O O
ukwihangana O O
kw’Abanyarwanda O O
, O O
ingamba O O
zafashwe O O
na O O
Guverinoma O O
, O O
inkunga O O
ya O O
Banki B-ORG B-ORG
y’Isi I-ORG I-ORG
n’abandi O O
bafatanyabikorwa O O
mu O O
iterambere O O
izafasha O O
u B-LOC B-LOC
Rwanda I-LOC I-LOC
kwigobotora O O
iki O O
cyorezo O O
rusubire O O
mu O O
nzira O O
nziza O O
. O O

Mu O O
mpera O O
z’uyu O O
mushinga O O
mu O O
Ukuboza B-DATE B-DATE
2020 I-DATE I-DATE
byitezwe O O
ko O O
ingo O O
61 O O
% O O
mu O O
Rwanda B-LOC B-LOC
zizaba O O
zigerwaho O O
n’amashanyarazi O O
, O O
bitange O O
icyizere O O
ku O O
kugera O O
ku O O
100 O O
% O O
mu O O
mwaka O O
wa O O
2024 B-DATE B-DATE
. O O

Uyu O O
mushinga O O
kandi O O
kunoza O O
imicungire O O
y’amashanyarazi O O
hagabanywa O O
ingano O O
itakara O O
, O O
kugabanya O O
igiciro O O
no O O
kongera O O
umusaruro O O
w’ikigo O O
kiyacuruza O O
n’ibindi O O
. O O

Imikorere O O
y’ikigega O O
kigamije O O
kuzahura O O
ubukungu O O
bw’u O O
Rwanda B-LOC B-LOC
bwazahajwe O O
na O O
Coronavirus O O

Banki B-ORG B-ORG
Nkuru I-ORG I-ORG
y’u I-ORG I-ORG
Rwanda I-ORG I-ORG
, O O
BNR B-ORG B-ORG
, O O
yashyizeho O O
umurongo O O
n’uburyo O O
ikigega O O
cyo O O
kuzahura O O
ubukungu O O
bw’u O O
Rwanda B-LOC B-LOC
kizakora O O
. O O

Ni O O
ikigega O O
gifite O O
hafi O O
miliyoni O O
200 O O
z’amadorali O O
, O O
ni O O
ukuvuga O O
hafi O O
miliyari O O
186 O O
z’amanyarwanda O O
. O O

Banki B-ORG B-ORG
Nkuru I-ORG I-ORG
y’u I-ORG I-ORG
Rwanda I-ORG I-ORG
, O O
BNR B-ORG B-ORG
, O O
yashyizeho O O
umurongo O O
n’uburyo O O
ikigega O O
cyo O O
kuzahura O O
ubukungu O O
bw’u O O
Rwanda B-LOC B-LOC
kizakora O O
. O O

Ni O O
ikigega O O
gifite O O
hafi O O
miliyoni O O
200 O O
z’amadorali O O
, O O
ni O O
ukuvuga O O
hafi O O
miliyari O O
186 O O
z’amanyarwanda O O
. O O

Iki O O
kigega O O
kigamije O O
gutera O O
inkunga O O
ibikorwa O O
by’abikorera O O
byahungabanyijwe O O
n’icyorezo O O
cya O O
Coronavirus O O
. O O

Minisitiri O O
w’Imari O O
n’Igenamigambi O O
, O O
Dr O O
Uzziel B-PER B-PER
Ndagijimana I-PER I-PER
, O O
aherutse O O
gutangaza O O
ko O O
ari O O
ikigega O O
kizafasha O O
amabanki O O
gutanga O O
inguzanyo O O
iciriritse O O
ibyo O O
byiciro O O
byose O O
kugira O O
ngo O O
bigaruke O O
mu O O
kazi O O
byongere O O
bikore O O
, O O
bibyare O O
umusaruro O O
uzagire O O
ingaruka O O
mu O O
kuzamuka O O
k’ubukungu O O
muri O O
rusange O O
. O O

Muri O O
iki O O
kigega O O
hashyizwemo O O
ingamba O O
zihariye O O
zifasha O O
amahoteli O O
kuvugurura O O
amasezerano O O
y’inguzanyo O O
afite O O
mu O O
mabanki O O
akaba O O
igihe O O
kirekire O O
n’inyungu O O
zikagabanuka O O
, O O
ndetse O O
ku O O
buryo O O
mu O O
gihe O O
yatangiye O O
gufungura O O
, O O
abona O O
amafaranga O O
aciriritse O O
kugira O O
ngo O O
imirimo O O
yongere O O
ikore O O
. O O

Imikorere O O
y’iki O O
kigega O O
ireba O O
amabanki O O
16 O O
y’ubucuruzi O O
n’ibigo O O
by’imari O O
biciriritse O O
. O O

Banki B-ORG B-ORG
Nkuru I-ORG I-ORG
y’Igihugu I-ORG I-ORG
niyo O O
izagicunga O O
, O O
gusa O O
amafaranga O O
ku O O
bakiliya O O
azajya O O
atangwa O O
n’amabanki O O
. O O

Ku O O
ikubitiro O O
leta O O
yemeye O O
gushyiramo O O
miliyari O O
100 O O
Frw O O
ariko O O
hagakomeza O O
gushakwa O O
abandi O O
bashyiramo O O
amafaranga O O
kugira O O
ngo O O
cyaguke O O
. O O

Usibye O O
ku O O
mahoteli O O
, O O
kizafasha O O
mu O O
gutanga O O
igishoro O O
ku O O
bucuruzi O O
bwagizweho O O
ingaruka O O
na O O
Coronavirus O O
kugira O O
ngo O O
bukomeze O O
gukora O O
no O O
kudahagarika O O
abakozi O O
, O O
hari O O
kandi O O
inguzanyo O O
ku O O
bucuruzi O O
buto O O
n’ubuciriritse O O
nabwo O O
bwibasiwe O O
na O O
COVID O O
- O O
19 O O
. O O

Banki B-ORG B-ORG
Nkuru I-ORG I-ORG
y’Igihugu I-ORG I-ORG
izacunga O O
imikorere O O
yacyo O O
, O O
izaguriza O O
amabanki O O
kugira O O
ngo O O
nayo O O
agurize O O
abakiliya O O
bayakeneye O O
. O O

Gusaba O O
inguzanyo O O
bizakorwa O O
binyuze O O
muri O O
banki O O
zibishinzwe O O
, O O
nazo O O
zizajya O O
zikurikirana O O
ikibazo O O
, O O
nyuma O O
zohereza O O
kuri O O
BNR B-ORG B-ORG
ibyifuzo O O
by’abasabye O O
gufashwa O O
kugira O O
ngo O O
bisuzumwe O O
biganishe O O
no O O
ku O O
cyemezo O O
cya O O
nyuma O O
. O O

Nyuma O O
yo O O
kwemezwa O O
, O O
amabanki O O
azatanga O O
amafaranga O O
kuri O O
konte O O
y’uwayasabye O O
hanyuma O O
ibyakozwe O O
bigaragarizwe O O
BNR B-ORG B-ORG
ari O O
nayo O O
izatuma O O
amafaranga O O
agera O O
kuwasabye O O
. O O

Umuyobozi O O
w’Urugaga B-ORG B-ORG
rw’Abikorera I-ORG I-ORG
mu I-ORG I-ORG
Rwanda I-ORG I-ORG
, O O
Robert B-PER B-PER
Bapfakurera I-PER I-PER
, O O
aherutse O O
kuvuga O O
ati O O
“ O O
nk’ubukerarugendo O O
, O O
amahoteli O O
, O O
byagize O O
ibibazo O O
bikomeye O O
kuko O O
barafunze O O
burundu O O
, O O
nubwo O O
[ O O
mu O O
Rwanda B-LOC B-LOC
] O O
ibibazo O O
[ O O
bya O O
coronavirus O O
] O O
byarangira O O
ntabwo O O
ibibazo O O
bizaba O O
byarangiye O O
ahandi O O
hose O O
kuko O O
ubukerarugendo O O
bukorana O O
n’amahanga O O
, O O
bakeneye O O
gufashwa O O
cyane O O
. O O

Ibi O O
bihombo O O
byaje O O
bisanga O O
urwego O O
rw’ubukerarugendo O O
mu O O
Rwanda B-LOC B-LOC
rufite O O
inguzanyo O O
za O O
miliyari O O
87 O O
. O O

Imibare O O
ya O O
Banki B-ORG B-ORG
y’Isi I-ORG I-ORG
yo O O
kuwa B-DATE B-DATE
9 I-DATE I-DATE
Mata I-DATE I-DATE
igaragaza O O
ko O O
ubukungu O O
bwo O O
muri O O
Afurika B-LOC B-LOC
yo O O
munsi B-LOC B-LOC
y’Ubutayu I-LOC I-LOC
bwa I-LOC I-LOC
Sahara I-LOC I-LOC
, O O
bwagizweho O O
ingaruka O O
na O O
Coronavirus O O
ndetse O O
ko O O
buzamanuka O O
ku O O
kigero O O
cya O O
- O O
2 O O
. O O

1 O O
% O O
buvuye O O
kuri O O
2 O O
. O O

4 O O
% O O
bwariho O O
mu O O
2019 B-DATE B-DATE
. O O

Ikigega B-ORG B-ORG
Mpuzamahanga I-ORG I-ORG
cy’Imari I-ORG I-ORG
ku I-ORG I-ORG
Isi I-ORG I-ORG
, O O
IMF B-ORG B-ORG
, O O
nacyo O O
giherutse O O
gutanga O O
ikigereranyo O O
ko O O
umusaruro O O
mbumbe O O
w’Isi O O
muri O O
uyu B-DATE B-DATE
mwaka I-DATE I-DATE
uzamanuka O O
ku O O
mpuzandengo O O
ya O O
- O O
3 O O
% O O
naho O O
uw’ubukungu O O
bw’ibihugu O O
byateye O O
imbere O O
kurusha O O
ibindi O O
bumanuke O O
ku O O
kigero O O
cya O O
- O O
6 O O
% O O
. O O

Minisitiri O O
w’Imari O O
n’Igenamigambi O O
, O O
Dr O O
Ndagijimana B-PER B-PER
Uzziel I-PER I-PER
, O O
ati O O
“ O O
Ni O O
ibintu O O
bikomeye O O
bidaheruka O O
mu O O
mateka O O
y’Isi O O
. O O

Muri O O
Afurika B-LOC B-LOC
yo I-LOC I-LOC
munsi I-LOC I-LOC
y’Ubutayu I-LOC I-LOC
bwa I-LOC I-LOC
Sahara I-LOC I-LOC
, O O
hateganyijwe O O
ko O O
ubukungu O O
buzamanuka O O
- O O
1 O O
. O O

6 O O
% O O
[ O O
… O O
] O O
natwe O O
rero O O
birumvikana O O
ko O O
ubukungu O O
bwacu O O
butazagenda O O
uko O O
busanzwe O O
buteganyijwe O O
. O O

Minisitiri O O
Dr O O
Ndagijimana B-PER B-PER
yavuze O O
ko O O
ubu O O
igipimo O O
cy’ubukungu O O
bw’u O O
Rwanda B-LOC B-LOC
kigaragaza O O
ko O O
butazazamuka O O
ku O O
kigero O O
cya O O
8 O O
% O O
nk’uko O O
byari O O
byitezwe O O
, O O
aho O O
ubu O O
imibare O O
yagiye O O
ivugururwa O O
ikava O O
kuri O O
5 O O
. O O

1 O O
% O O
, O O
nyuma O O
biramanuka O O
bigera O O
kuri O O
3 O O
. O O

5 O O
% O O
“ O O
ubu O O
turi O O
hafi O O
kuri O O
2 O O
% O O
nubwo O O
bitari O O
byarangira O O
neza O O
"""" O O
. O O

Indi O O
nkuru O O
wasoma O O
: O O
Ikigega O O
cya O O
Miliyari O O
100 O O
Frw O O
, O O
imwe O O
mu O O
ngamba O O
zigiye O O
kwifashishwa O O
mu O O
kuzahura O O
ubukungu O O
bw’u O O
Rwanda B-LOC B-LOC

Ishoramari O O
mvamahanga O O
ku O O
Isi O O
yose O O
rizagabanukaho O O
40 O O
% O O
mu O O
2020 B-DATE B-DATE

Raporo O O
y’Inama B-ORG B-ORG
ya I-ORG I-ORG
Loni I-ORG I-ORG
ishinzwe I-ORG I-ORG
ubucuruzi I-ORG I-ORG
n’iterambere I-ORG I-ORG
( O O
UNCTAD B-ORG B-ORG
) O O
, O O
yagaragaje O O
ko O O
ishoramari O O
mvamahanga O O
( O O
FDI O O
, O O
Foreign O O
Direct O O
Investment O O
) O O
, O O
rizagabanukaho O O
40 O O
% O O
muri O O
uyu B-DATE B-DATE
mwaka I-DATE I-DATE
ku O O
isi O O
yose O O
kubera O O
icyorezo O O
cya O O
Coronavirus O O
. O O

Raporo O O
y’Inama B-ORG B-ORG
ya I-ORG I-ORG
Loni I-ORG I-ORG
ishinzwe I-ORG I-ORG
ubucuruzi I-ORG I-ORG
n’iterambere I-ORG I-ORG
( O O
UNCTAD B-ORG B-ORG
) O O
, O O
yagaragaje O O
ko O O
ishoramari O O
mvamahanga O O
( O O
FDI O O
, O O
Foreign O O
Direct O O
Investment O O
) O O
, O O
rizagabanukaho O O
40 O O
% O O
muri O O
uyu B-DATE B-DATE
mwaka I-DATE I-DATE
ku O O
isi O O
yose O O
kubera O O
icyorezo O O
cya O O
Coronavirus O O
. O O

Iyi O O
raporo O O
yatangajwe O O
kuri O O
uyu B-DATE B-DATE
wa I-DATE I-DATE
Kabiri I-DATE I-DATE
, O O
yerekana O O
ko O O
ishoramari O O
mvamahanga O O
rizagabanuka O O
rikava O O
kuri O O
miliyari O O
1540 O O
z’amadolari O O
ryariho O O
mu O O
2019 B-DATE B-DATE
rikagera O O
munsi O O
ya O O
miliyari O O
1000 O O
z’amadolari O O
, O O
bikaba O O
ari O O
ubwa O O
mbere O O
kuva B-DATE B-DATE
mu I-DATE I-DATE
2005 I-DATE I-DATE
. O O

Ishoramari O O
mvamahanga O O
byitezwe O O
ko O O
rizagabanuka O O
hagati O O
ya O O
5 O O
- O O
10 O O
% O O
mu O O
mwaka O O
utaha O O
hanyuma O O
ryongere O O
kuzamuka O O
mu O O
2022 B-DATE B-DATE
. O O

Umunyamabanga O O
Mukuru O O
wa O O
UNCTAD B-ORG B-ORG
, O O
Mukhisa B-PER B-PER
Kituyi I-PER I-PER
, O O
yabwiye O O
itangazamakuru O O
ati O O
“ O O
Ubukungu O O
bw’Isi O O
yose O O
buri O O
ahantu O O
habi O O
harenze O O
uko O O
byagenze O O
mu O O
2008 B-DATE B-DATE
, O O
ubwo O O
habagaho O O
ibibazo O O
by’ubukungu O O
"""" O O
. O O

Yavuze O O
ko O O
icyorezo O O
cya O O
Coronavirus O O
cyagize O O
ingaruka O O
mu O O
byo O O
abantu O O
bashyira O O
ku O O
isoko O O
, O O
ibyo O O
abaguzi O O
bakenera O O
ndetse O O
no O O
kuri O O
gahunda O O
z’ishoramari O O
mvamahanga O O
. O O

Ibihugu O O
bikennye O O
bizagirwaho O O
ingaruka O O
cyane O O
n’igabanuka O O
ry’ishoramari O O
mvamahanga O O
. O O

Umuyobozi O O
ushinzwe O O
ishoramari O O
muri O O
UNCTAD B-ORG B-ORG
, O O
James B-PER B-PER
Zhan I-PER I-PER
, O O
yagize O O
ati O O
“ O O
Ubukungu O O
buri O O
mu O O
nzira O O
y’amajyambere O O
byitezwe O O
ko O O
buzasubira O O
hasi O O
mu O O
bijyanye O O
n’ishoramari O O
mvamahanga O O
kubera O O
ko O O
buryishingikiriza O O
mu O O
musaruro O O
ndetse O O
no O O
mu O O
byo O O
rikenera O O
"""" O O
. O O

RwandAir B-ORG B-ORG
yatangiye O O
gutwara O O
amafi O O
yo O O
muri O O
Tanzania B-LOC B-LOC
iyageza O O
mu O O
Burayi B-LOC B-LOC

Sosiyete O O
ya O O
RwandAir B-ORG B-ORG
yatangaje O O
ko O O
indege O O
zayo O O
zatangiye O O
gutwara O O
amafi O O
aturutse O O
i O O
Mwanza B-LOC B-LOC
muri O O
Tanzania B-LOC B-LOC
ziyajyanye O O
i O O
Bruxelles B-LOC B-LOC
mu O O
Bubiligi B-LOC B-LOC
. O O

Sosiyete O O
ya O O
RwandAir B-ORG B-ORG
yatangaje O O
ko O O
indege O O
zayo O O
zatangiye O O
gutwara O O
amafi O O
aturutse O O
i O O
Mwanza B-LOC B-LOC
muri O O
Tanzania B-LOC B-LOC
ziyajyanye O O
i O O
Bruxelles B-LOC B-LOC
mu O O
Bubiligi B-LOC B-LOC
. O O

Intego O O
y’izo O O
ngendo O O
ni O O
ukugeza O O
ayo O O
mafi O O
ku O O
isoko O O
ryo O O
mu O O
Burayi B-LOC B-LOC
nk’uko O O
biri O O
mu O O
itangazo O O
RwandAir B-ORG B-ORG
yashyize O O
kuri O O
Twitter B-ORG B-ORG
. O O

Today O O
we O O
inaugurated O O
our O O
cargo O O
flight O O
from O O
Mwanza B-LOC B-LOC
to O O
Brussels B-LOC B-LOC
which O O
will O O
be O O
transporting O O
fish O O
to O O
Europe B-LOC B-LOC
. O O

For O O
more O O
information O O
about O O
our O O
cargo O O
operations O O
please O O
contact O O
[ O O
email O O
protected O O
] O O
pic O O
. O O

com O O
/ O O
2iY23zuePp O O

— O O
RwandAir B-ORG B-ORG
( O O
@ O O
FlyRwandAir O O
) O O
May B-DATE B-DATE
12 I-DATE I-DATE
, I-DATE I-DATE
2020 I-DATE I-DATE

Umwaka B-DATE B-DATE
ushize I-DATE I-DATE
muri I-DATE I-DATE
Werurwe I-DATE I-DATE
nibwo O O
u B-LOC B-LOC
Rwanda I-LOC I-LOC
na O O
Tanzania B-LOC B-LOC
byemeranyije O O
ubufatanye O O
mu O O
kugeza O O
ibicuruzwa O O
ku O O
masoko O O
akomeye O O
, O O
arimo O O
ayo O O
muri O O
Tanzania B-LOC B-LOC
ndetse O O
no O O
ku O O
mugabane O O
w’u O O
Burayi B-LOC B-LOC
. O O

Ibihugu O O
byombi O O
byemeranyije O O
ishyirwaho O O
ry’ndege O O
z’imizigo O O
zizajya O O
ziva O O
ku O O
kibuga O O
cy’Indege O O
cya O O
Mwanza B-LOC B-LOC
zijya O O
ku O O
masoko O O
y’i O O
Burayi B-LOC B-LOC
, O O
bikaba O O
byaragombaga O O
gutangira O O
kuwa B-DATE B-DATE
1 I-DATE I-DATE
Nyakanga I-DATE I-DATE
2019 I-DATE I-DATE
. O O

Gutwara O O
amafi O O
yo O O
muri O O
Tanzania B-LOC B-LOC
akagezwa O O
mu O O
Burayi B-LOC B-LOC
, O O
ni O O
amahirwe O O
ku O O
barobyi O O
n’abacuruzi O O
b’amafi O O
bo O O
muri O O
icyo O O
gihugu O O
bari O O
bamaze O O
igihe O O
bifuza O O
uburyo O O
buborohereye O O
bwo O O
kugeza O O
umusaruro O O
wabo O O
ku O O
masoko O O
yo O O
mu O O
mahanga O O
, O O
bakagorwa O O
n’igiciro O O
cy’urugendo O O
. O O

Ubusanzwe O O
abacuruzi O O
b’amafi O O
bajyaga O O
babanza O O
kugeza O O
umusaruro O O
wabo O O
ku O O
bibuga O O
by’indege O O
bya O O
Entebbe B-LOC B-LOC
muri O O
Uganda B-LOC B-LOC
na O O
Nairobi B-LOC B-LOC
muri O O
Kenya B-LOC B-LOC
, O O
kugira O O
ngo O O
indege O O
ziwugeze O O
ku O O
masoko O O
yo O O
hanze O O
, O O
ibintu O O
bavuga O O
ko O O
byabahendaga O O
. O O

Ihuriro O O
ry’abarobyi O O
muri O O
Tanzania B-LOC B-LOC
ritangaza O O
ko O O
hari O O
umusaruro O O
w’amafi O O
wangirikaga O O
kubera O O
kubura O O
uko O O
bawugeza O O
ku O O
isoko O O
mpuzamahanga O O
. O O

Nko O O
muri O O
Werurwe B-DATE B-DATE
umwaka I-DATE I-DATE
ushize I-DATE I-DATE
, O O
hari O O
umusaruro O O
w’amafi O O
ufite O O
agaciro O O
gasaga O O
miliyari O O
eshanu O O
z’amashilingi O O
ya O O
Tanzania B-LOC B-LOC
bagombaga O O
kugeza O O
ku O O
masoko O O
ya O O
Israel B-LOC B-LOC
no O O
mu O O
Buyapani B-LOC B-LOC
, O O
babuze O O
uko O O
bagezayo O O
kubera O O
guhenda O O
k’urugendo O O
. O O

Uko O O
umusaruro O O
mbumbe O O
w’u O O
Rwanda B-LOC B-LOC
wiyongereyeho O O
miliyari O O
zirenga O O
3000Frw O O
mu O O
myaka O O
itanu O O

Nubwo O O
u B-LOC B-LOC
Rwanda I-LOC I-LOC
kimwe O O
n’Isi O O
yose O O
bihanganye O O
n’icyorezo O O
cya O O
Coronavirus O O
, O O
mbere O O
yacyo O O
ubukungu O O
bwarwo O O
bwakomeje O O
kwiyongera O O
mu O O
nkingi O O
zose O O
bwubakiyeho O O
, O O
aho O O
ubuhinzi O O
, O O
inganda O O
, O O
serivisi O O
n’ibindi O O
bitahwemye O O
kuzamuka O O
umwaka O O
ku O O
wundi O O
kandi O O
uruhare O O
rwabyo O O
mu O O
musaruro O O
mbumbe O O
w’igihugu O O
rukigaragaza O O
. O O

Nubwo O O
u B-LOC B-LOC
Rwanda I-LOC I-LOC
kimwe O O
n’Isi O O
yose O O
bihanganye O O
n’icyorezo O O
cya O O
Coronavirus O O
, O O
mbere O O
yacyo O O
ubukungu O O
bwarwo O O
bwakomeje O O
kwiyongera O O
mu O O
nkingi O O
zose O O
bwubakiyeho O O
, O O
aho O O
ubuhinzi O O
, O O
inganda O O
, O O
serivisi O O
n’ibindi O O
bitahwemye O O
kuzamuka O O
umwaka O O
ku O O
wundi O O
kandi O O
uruhare O O
rwabyo O O
mu O O
musaruro O O
mbumbe O O
w’igihugu O O
rukigaragaza O O
. O O

Imibare O O
Ikigo O O
cy’Igihugu O O
cy’Ibarurishamibare O O
( O O
NISR B-ORG B-ORG
) O O
, O O
cyatangaje O O
kuwa B-DATE B-DATE
24 I-DATE I-DATE
Werurwe I-DATE I-DATE
2020 I-DATE I-DATE
, O O
igaragaza O O
ko O O
mu O O
2019 B-DATE B-DATE
, O O
umusaruro O O
mbumbe O O
w’u O O
Rwanda B-LOC B-LOC
( O O
GDP O O
) O O
, O O
wiyongereye O O
ku O O
rugero O O
rwa O O
9 O O
. O O

4 O O
% O O
, O O
ugera O O
kuri O O
miliyari O O
9105 O O
Frw O O
uvuye O O
kuri O O
miliyari O O
8189 O O
Frw O O
wariho O O
mu O O
2018 B-DATE B-DATE
. O O

Muri O O
uyu O O
musaruro O O
mbumbe O O
, O O
ubuhinzi O O
bwagize O O
uruhare O O
rwa O O
24 O O
% O O
inganda O O
zigira O O
uruhare O O
rwa O O
18 O O
% O O
, O O
Serivisi O O
zingana O O
49 O O
% O O
mu O O
gihe O O
ibindi O O
bisigaye O O
byagize O O
uruhare O O
ku O O
kigero O O
cya O O
9 O O
% O O
. O O

Iri O O
zamuka O O
ry’ubukungu O O
riratanga O O
icyizere O O
ko O O
nta O O
gihindutse O O
ibyo O O
u B-LOC B-LOC
Rwanda I-LOC I-LOC
ruteganya O O
ko O O
nibura O O
mu O O
2035 O O
ruzaba O O
rufite O O
ubukungu O O
buciriritse O O
bishoboka O O
. O O

Icyo O O
gihe O O
birasaba O O
ko O O
ubukungu O O
bwaba O O
bwihuta O O
ku O O
10 O O
% O O
, O O
bigatuma O O
umunyarwanda O O
yazaba O O
yinjiza O O
asaga O O
miliyoni O O
10 O O
Frw O O
ku O O
mwaka O O
. O O

Rirashimangira O O
kandi O O
imbaraga O O
leta O O
y’u O O
Rwanda B-LOC B-LOC
ikomeje O O
gushyira O O
mu O O
guteza O O
imbere O O
ubukungu O O
. O O

Mu O O
1994 B-DATE B-DATE
, O O
izamuka O O
ry’ubukungu O O
bw’u O O
Rwanda B-LOC B-LOC
, O O
ryasubiye O O
inyuma O O
kuri O O
- O O
41 O O
. O O

9 O O
% O O
, O O
umusaruro O O
mbumbe O O
w’umuturage O O
wari O O
amadolari O O
146 O O
ku O O
mwaka O O
. O O

Nubwo O O
inzira O O
ikiri O O
ndende O O
, O O
aho O O
iterambere O O
ry’ubukungu O O
bw’u O O
Rwanda B-LOC B-LOC
rigeze O O
harivugira O O
kuko O O
nko O O
mu O O
myaka B-DATE B-DATE
itanu I-DATE I-DATE
ishize I-DATE I-DATE
umusaruro O O
mbumbe O O
wavuye O O
kuri O O
miliyari O O
miliyari O O
5 O O
956 O O
Frw O O
mu O O
2015 B-DATE B-DATE
, O O
ugera O O
kuri O O
miliyari O O
9105 O O
Frw O O
. O O

Usubije O O
amaso O O
inyuma O O
, O O
usanga O O
umusaruro O O
mbumbe O O
w’u O O
Rwanda B-LOC B-LOC
mu O O
myaka B-DATE B-DATE
itanu I-DATE I-DATE
ishize I-DATE I-DATE
( O O
2015 B-DATE B-DATE
- I-DATE I-DATE
2019 I-DATE I-DATE
) O O
, O O
wariyongereyeho O O
miliyari O O
3149 O O
Frw O O
. O O

Iri O O
zamuka O O
rishingiye O O
ahanini O O
kuri O O
gahunda O O
yo O O
guteza O O
imbere O O
ubuhinzi O O
, O O
ishoramari O O
muri O O
serivisi O O
zitandukanye O O
, O O
ubucuruzi O O
, O O
inganda O O
n’ibindi O O
bicumbi O O
by’ubukungu O O
. O O

Izamuka O O
ry’umusaruro O O
mbumbe O O
mu O O
myaka O O
itanu O O

Mu O O
2015 B-DATE B-DATE
umusaruro O O
mbumbe O O
w’u O O
Rwanda B-LOC B-LOC
wazamutseho O O
6 O O
. O O

9 O O
% O O
, O O
aho O O
wanganaga O O
na O O
miliyari O O
5 O O
956 O O
Frw O O
zikaba O O
zari O O
zivuye O O
kuri O O
miliyari O O
4 O O
915Frw O O
mu O O
2014 B-DATE B-DATE
. O O

Mu O O
2016 B-DATE B-DATE
umusaruro O O
mbumbe O O
wageze O O
kuri O O
miliyari O O
6 O O
, O O
618 O O
Frw O O
, O O
aho O O
wazamutse O O
ku O O
kigero O O
cya O O
5 O O
. O O

9 O O
% O O
ugereranyije O O
n’umwaka O O
wabanje O O
. O O

Mu O O
2017 B-DATE B-DATE
umusaruro O O
mbumbe O O
wageze O O
kuri O O
miliyari O O
7 O O
597 O O
ukaba O O
warazamutse O O
6 O O
. O O

1 O O
% O O
, O O
mu O O
2018 B-DATE B-DATE
wageze O O
kuri O O
miliyari O O
8189 O O
Frw O O
uzamutse O O
ku O O
kigero O O
cya O O
8 O O
. O O

6 O O
% O O
ugereranyije O O
n’umwaka O O
wabanje O O
wa O O
2017 B-DATE B-DATE
. O O

Ubwo O O
hatangazwa O O
umusaruro O O
mbumbe O O
wa O O
2018 B-DATE B-DATE
, O O
Minisitiri O O
w’Imari O O
n’Igenamigambi O O
, O O
Dr O O
Uzziel B-PER B-PER
Ndagijimana I-PER I-PER
, O O
yavuze O O
ko O O
iterambere O O
ry’ubuhinzi O O
, O O
inganda O O
, O O
ibikorerwa O O
mu O O
Rwanda B-LOC B-LOC
na O O
serivisi O O
byazamuye O O
ubukungu O O
cyane O O
. O O

Yagize O O
ati O O
“ O O
Ngira O O
ngo O O
muzi O O
gahunda O O
ya O O
Made O O
in O O
Rwanda B-LOC B-LOC
no O O
korohereza O O
ibikorwa O O
bikorerwa O O
mu O O
Rwanda B-LOC B-LOC
, O O
biragenda O O
rero O O
bitanga O O
umusaruro O O
, O O
umusaruro O O
w’inganda O O
urazamuka O O
cyane O O
"""" O O
. O O

Minisitiri O O
Ndagijimana B-PER B-PER
yavuze O O
ko O O
mu O O
bitanga O O
umusaruro O O
harimo O O
ibikorwa O O
by’ubwubatsi O O
byaba O O
imihanda O O
n’inganda O O
. O O

Icyo O O
gihe O O
ibikorwa O O
by’ubwubatsi O O
byazamutseho O O
20 O O
% O O
, O O
mu O O
nganda O O
zitunganya O O
ibintu O O
bitandukanye O O
cyazamutseho O O
kuri O O
13 O O
% O O
, O O
umusaruro O O
w’inganda O O
zitunganya O O
ibiryo O O
ni O O
10 O O
% O O
, O O
izitunganya O O
imyenda O O
ni O O
26 O O
% O O
na O O
38 O O
% O O
ku O O
musaruro O O
w’inganda O O
zikora O O
ibikoresho O O
bikoze O O
mu O O
byuma O O
. O O

Mu O O
2019 B-DATE B-DATE
, O O
umusaruro O O
mbumbe O O
wageze O O
kuri O O
miliyari O O
9105 O O
Frw O O
uvuye O O
kuri O O
miliyari O O
8189 O O
Frw O O
wariho O O
mu O O
2018 B-DATE B-DATE
. O O

Bisobanuye O O
ko O O
hiyongereyeho O O
miliyoni O O
916Frw O O
mu O O
mwaka O O
umwe O O
. O O

Urwego O O
rwa O O
serivisi O O
rwashinze O O
imizi O O

Mu O O
2015 B-DATE B-DATE
, O O
urwego O O
rwa O O
serivisi O O
rwazamutse O O
ku O O
kigero O O
cya O O
7 O O
% O O
rugira O O
uruhare O O
mu O O
musaruro O O
mbumbe O O
wose O O
rwa O O
47 O O
% O O
. O O

Mu O O
2016 B-DATE B-DATE
serivisi O O
zazamutse O O
ku O O
kigero O O
cya O O
6 O O
% O O
. O O

Muri O O
uwo B-DATE B-DATE
mwaka I-DATE I-DATE
serivisi O O
zishingiye O O
kuri O O
hoteli O O
na O O
restaurant O O
zazamutse O O
ku O O
rugero O O
rwa O O
11 O O
% O O
bitewe O O
na O O
gahunda O O
yo O O
kwakira O O
inama O O
n’ibikorwa O O
bitandukanye O O
. O O

Imirimo O O
y’ubwikorezi O O
yazamutse O O
ku O O
rugero O O
rwa O O
8 O O
% O O
ahanini O O
bitewe O O
n’ubwikorezi O O
bwo O O
mu O O
kirere O O
bwazamutse O O
ku O O
rugero O O
rwa O O
15 O O
% O O
. O O

Mu O O
2017 B-DATE B-DATE
, O O
serivisi O O
zazamutse O O
ku O O
kigero O O
cya O O
8 O O
% O O
naho O O
uruhare O O
rwazo O O
mu O O
musaruro O O
mbumbe O O
rugera O O
kuri O O
46 O O
% O O
. O O

Mu O O
2018 B-DATE B-DATE
umusaruro O O
wa O O
serivisi O O
wazamutse O O
ku O O
rugero O O
rwa O O
9 O O
% O O
naho O O
mu O O
2019 B-DATE B-DATE
uzamuka O O
ku O O
rugero O O
rwa O O
8 O O
% O O
ndetse O O
zigira O O
uruhare O O
rwa O O
49 O O
% O O
muri O O
GDP O O
. O O

Mu O O
2016 B-DATE B-DATE
, O O
uwari O O
Minisitiri O O
w’imari O O
n’igenamigambi O O
, O O
Claver B-PER B-PER
Gatete I-PER I-PER
yavuze O O
ko O O
gahunda O O
ya O O
leta O O
ijyanye O O
no O O
kwakira O O
inama O O
mpuzamahanga O O
yagize O O
uruhare O O
runini O O
mu O O
kuzamura O O
umusaruro O O
mbumbe O O
w’igihugu O O
nk’aho O O
ibijyanye O O
na O O
hotel O O
na O O
restaurant O O
zabigizemo O O
uruhare O O
runini O O
. O O

Guhera B-DATE B-DATE
muri I-DATE I-DATE
Nyakanga I-DATE I-DATE
2018 I-DATE I-DATE
kugeza I-DATE I-DATE
Gashyantare I-DATE I-DATE
2019 I-DATE I-DATE
, O O
u B-LOC B-LOC
Rwanda I-LOC I-LOC
rwari O O
rumaze O O
kwinjiza O O
miliyoni O O
52 O O
z’amadolari O O
( O O
asaga O O
miliyari O O
46 O O
Frw O O
) O O
avuye O O
mu O O
gutegura O O
no O O
kwakira O O
inama O O
mpuzamahanga O O
. O O

Mu O O
mwaka O O
w’ingengo O O
y’imari O O
ushize O O
( O O
2018 B-DATE B-DATE
/ I-DATE I-DATE
2019 I-DATE I-DATE
) O O
igihugu O O
cyari O O
cyihaye O O
intego O O
yo O O
kwinjiza O O
miliyoni O O
74 O O
z’amadolari O O
mu O O
bikorwa O O
byo O O
gutegura O O
no O O
kwakira O O
inama O O
mpuzamahanga O O
, O O
avuye O O
kuri O O
miliyoni O O
42 O O
zinjijwe O O
mu O O
2017 B-DATE B-DATE
. O O

Kugeza O O
ubu O O
muri O O
Kigali B-LOC B-LOC
hari O O
ibyumba O O
bya O O
hoteli O O
z’inyenyeri O O
ebyiri O O
kugeza O O
kuri O O
eshanu O O
bisaga O O
5000 O O
, O O
washyiramo O O
ibindi O O
byumba O O
by’inzu O O
zigezweho O O
zishobora O O
gucumbikira O O
abantu O O
Kigali B-LOC B-LOC
ifite O O
bikagera O O
ku O O
10 O O
000 O O
. O O
