SAFIYETU B-PER B-PER
BÉEY I-PER I-PER
Céy O O
Koronaa O O
! O O

Doomu O O
- O O
jàngoro O O
bii O O
yëngal O O
na O O
jamono O O
. O O

Ku O O
mënoon O O
a O O
gëm O O
lu O O
ndawe O O
nii O O
dina O O
noot O O
àddina O O
sépp O O
? O O

Tax O O
na O O
ba O O
kenn O O
ñemeetul O O
a O O
. O O
. O O
. O O

SÉEX B-PER B-PER
TIIJAAN I-PER I-PER
JÉEY I-PER I-PER
( O O
Xeltukat O O
/ O O
Enda B-ORG B-ORG
- O O
Cacid B-ORG B-ORG
) O O

Ci O O
tekkib O O
Paap B-PER B-PER
Aali I-PER I-PER
Jàllo I-PER I-PER

Bare O O
na O O
li O O
may O O
toog O O
man O O
kenn O O
, O O
di O O
yónni O O
samam O O
xel O O
, O O
mu O O
wëral O O
ma O O
àddina O O
sépp O O
ak O O
li O O
ci O O
biir O O
, O O
fu O O
nekk O O
mu O O
ne O O
fa O O
naam O O
- O O
daraame O O
, O O
yër O O
la O O
fa O O
nekk O O
, O O
dellusi O O
. O O

Waaye O O
, O O
li O O
ëpp O O
ci O O
samay O O
xalaat O O
ak O O
i O O
seetlu O O
, O O
Afrig B-LOC B-LOC
la O O
ñeel O O
, O O
sunu O O
Afrig B-LOC B-LOC
ak O O
ëllëgam O O
. O O

Bu O O
ko O O
defee O O
, O O
sama O O
xel O O
mi O O
day O O
faral O O
di O O
wër O O
réewi O O
Afrig B-LOC B-LOC
yi O O
ba O O
ñu O O
daj O O
, O O
bunt O O
bu O O
dul O O
buntu O O
jinne O O
mu O O
fëgg O O
fa O O
, O O
dugg O O
ci O O
biir O O
kër O O
gi O O
, O O
jàngat O O
la O O
fay O O
xew O O
, O O
doxalinu O O
njiit O O
ya O O
fa O O
nekk O O
ak O O
taxawaayu O O
askan O O
wa O O
. O O

Muy O O
politig O O
, O O
di O O
koom O O
- O O
koom O O
, O O
aada O O
ak O O
cosaan O O
, O O
njàng O O
mi O O
walla O O
ni O O
yoon O O
doxe O O
, O O
fànn O O
bu O O
ci O O
nekk O O
mu O O
saytu O O
la O O
. O O

Ndeysaan O O
, O O
saa O O
yu O O
sama O O
xel O O
mi O O
delsee O O
ci O O
tukkeem O O
boobu O O
, O O
sarica O O
bu O O
naqadi O O
la O O
may O O
indil O O
. O O

Ndaxte O O
, O O
liy O O
màndargaal O O
daanaka O O
réewi O O
Afrig B-LOC B-LOC
yépp O O
mooy O O
mbir O O
yii O O
may O O
limsi O O
: O O
ndóol O O
, O O
xiif O O
ak O O
mar O O
, O O
ay O O
xarey O O
biir O O
- O O
réew O O
yu O O
dul O O
jeex O O
, O O
ger O O
, O O
njàng O O
mu O O
yàqu O O
yaxeet O O
, O O
ñàkkub O O
liggéey O O
, O O
añs O O
. O O

Te O O
, O O
màndarga O O
yii O O
, O O
fépp O O
fu O O
ñu O O
daje O O
, O O
tumuraanke O O
lañuy O O
jur O O
. O O

Ma O O
jàpp O O
ni O O
sabab O O
yi O O
bare O O
nañ O O
. O O

Waaye O O
, O O
dinaa O O
leen O O
baaxe O O
, O O
ci O O
sama O O
xalaat O O
mu O O
gàtt O O
, O O
sabab O O
yi O O
ma O O
foog O O
ne O O
, O O
ñoo O O
gën O O
a O O
tax O O
Afrig B-LOC B-LOC
des O O
ginnaaw O O
. O O

Damay O O
sànni O O
ay O O
kàddu O O
yu O O
néew O O
ci O O
waxtaan O O
wi O O
, O O
jéem O O
a O O
joxe O O
samay O O
xalaat O O
ci O O
li O O
nuy O O
dund O O
fii O O
ci O O
Itali B-LOC B-LOC
. O O

Omar B-PER B-PER
Bolondeŋ I-PER I-PER
Jóob I-PER I-PER
a O O
ngi O O
juddu O O
ci O O
10eelu B-DATE B-DATE
fan I-DATE I-DATE
ci I-DATE I-DATE
weeru I-DATE I-DATE
sàttumbar I-DATE I-DATE
1946 I-DATE I-DATE
ca O O
Ñaame B-LOC B-LOC
, O O
péeyub O O
réewum O O
Niseer B-LOC B-LOC
. O O

Mu O O
ngi O O
faatu O O
ci O O
11eelu B-DATE B-DATE
fan I-DATE I-DATE
ci O O
weeru B-DATE B-DATE
Mee I-DATE I-DATE
1973 I-DATE I-DATE
ca O O
kaso O O
ba O O
woon O O
ca O O
dunub O O
Gore B-LOC B-LOC
. O O

Omar B-PER B-PER
Bolondeŋ I-PER I-PER
Jóob I-PER I-PER
, O O
nag O O
, O O
kàngam O O
la O O
woon O O
ci O O
biir O O
kàngam O O
yi O O
, O O
jànge O O
ca O O
lekkoolu O O
digg O O
- O O
dóom O O
ji O O
ñu O O
duppe O O
Louis O O
- O O
le O O
- O O
Grand O O
ca O O
Pari B-LOC B-LOC
. O O

Bim O O
fa O O
génnee O O
, O O
mu O O
tàbbi O O
ca O O
daara O O
ju O O
mag O O
joojee O O
ñuy O O
wax O O
École B-ORG B-ORG
normale I-ORG I-ORG
supérieure I-ORG I-ORG
de I-ORG I-ORG
Saint I-ORG I-ORG
- O O
Cloud B-ORG B-ORG
. O O

Jamono O O
jooju O O
, O O
waxuma O O
la O O
sax O O
am O O
lijaasa O O
ca O O
daara O O
joojee O O
, O O
waaye O O
jànge O O
fa O O
rekk O O
doyoon O O
na O O
ndam O O
, O O
dib O O
sag O O
bu O O
réy O O
a O O
réy O O
ci O O
boroom O O
. O O

Bokk O O
na O O
ci O O
liy O O
màndargaal O O
dayo O O
daara O O
jooju O O
, O O
mooy O O
ne O O
ki O O
jëkk O O
a O O
jiite O O
réewum O O
Senegaal B-LOC B-LOC
, O O
Lewópóol B-PER B-PER
Sedaar I-PER I-PER
Seŋoor I-PER I-PER
, O O
ñu O O
ràññee O O
ko O O
lool O O
ci O O
wàllum O O
ladab O O
ak O O
mbind O O
, O O
bëggoon O O
na O O
fa O O
dugg O O
, O O
waaye O O
daa O O
lajj O O
. O O

Muy O O
biral O O
ne O O
, O O
daara O O
jooju O O
, O O
ab O O
como O O
daawu O O
fa O O
teg O O
tànk O O
. O O

Am O O
na O O
sax O O
ñuy O O
wax O O
ne O O
, O O
Seŋoor B-PER B-PER
da O O
koo O O
iñaane O O
woon O O
ndam O O
loola O O
, O O
ragal O O
ne O O
dina O O
ko O O
may O O
fitu O O
wujje O O
ak O O
moom O O
ci O O
làngu O O
politig O O
gi O O
, O O
ñeel O O
Senegaal B-LOC B-LOC
. O O

Kuy O O
seetlu O O
door O O
a O O
wax O O
du O O
juum O O

Àllaaji B-PER B-PER
Omar I-PER I-PER
Taal I-PER I-PER
mi O O
juddu O O
ci O O
atum B-DATE B-DATE
1796 I-DATE I-DATE
ca O O
Fuuta B-LOC B-LOC
, O O
bokk O O
na O O
ci O O
ñi O O
siggil O O
ba O O
fàww O O
nit O O
ku O O
ñuul O O
ci O O
lislaam O O
. O O

Nekkul O O
woon O O
rekk O O
njiitul O O
diine O O
ak O O
tariixa O O
, O O
wànte O O
boroom O O
xam O O
- O O
xam O O
bu O O
gëmoon O O
der O O
bu O O
ñuul O O
la O O
, O O
te O O
fonk O O
dénduw O O
Afrig B-LOC B-LOC
gépp O O
. O O

( O O
Xaaj O O
bu O O
njëkku O O
laaj O O
- O O
tontook O O
Ndey B-PER B-PER
Koddu I-PER I-PER
Faal I-PER I-PER
, O O
Paap B-PER B-PER
Aali I-PER I-PER
Jàllo I-PER I-PER
ak O O
Daawuda B-PER B-PER
Géy I-PER I-PER
) O O

( O O
Ayu O O
- O O
bésu O O
4eel B-DATE B-DATE
jàpp I-DATE I-DATE
10eelu I-DATE I-DATE
fan I-DATE I-DATE
ci I-DATE I-DATE
weeru I-DATE I-DATE
Me I-DATE I-DATE
) O O

Bàyyi O O
wirisu O O
Covid O O
- O O
19 O O
bi O O
law O O
ngir O O
sabab O O
kiiraayu O O
- O O
mbooloo O O
la O O
Doktoor O O
Paap B-PER B-PER
Musaa I-PER I-PER
Coor I-PER I-PER
digle O O
ngir O O
xeex O O
mbas O O
mi O O
. O O

Waaye O O
PorfesoorMusaa O O
Séydi B-PER B-PER
mi O O
jiite O O
Banqaasu O O
feebar O O
yiy O O
wàlle O O
ca O O
loppitaanu B-ORG B-ORG
Faan I-ORG I-ORG
, O O
àndul O O
ak O O
xalaat O O
boobule O O
. O O

Lii O O
la O O
Porfesoor O O
Séydi B-PER B-PER
wax O O
: O O

Askanu O O
Senegaal B-LOC B-LOC
dafa O O
mës O O
a O O
weg O O
i O O
làmmiñam O O
, O O
làmmiñi O O
réew O O
mépp O O
. O O

Yàgg O O
na O O
leen O O
a O O
jàppe O O
niy O O
bokk O O
- O O
moomeelam O O
. O O

Loolu O O
, O O
deesu O O
ko O O
nàttable O O
. O O

Naam O O
, O O
ñoo O O
ngiy O O
jëfandikoo O O
, O O
yenn O O
saa O O
yi O O
, O O
yeneeni O O
làkk O O
ngir O O
jàng O O
walla O O
jokkook O O
àddina O O
si O O
; O O
waaye O O
terewul O O
ne O O
, O O
ci O O
làmmiñi O O
réew O O
mi O O
lañuy O O
faje O O
li O O
ëpp O O
ci O O
seeni O O
soxla O O
. O O

Waaw O O
, O O
ci O O
lañuy O O
wax O O
seen O O
xalaat O O
, O O
di O O
ci O O
waxtaan O O
, O O
di O O
ci O O
jokkoo O O
aka O O
werante O O
. O O

Kon O O
nag O O
, O O
doomi O O
Senegaal B-LOC B-LOC
fonk O O
nañu O O
lool O O
seeni O O
làmmiñ O O
, O O
rawatina O O
wolof O O
bi O O
nga O O
xamante O O
ne O O
mooy O O
lëkkale O O
sunu O O
waaso O O
yépp O O
. O O

Cialtine O O
jii O O
la O O
njiitu O O
réew O O
mi O O
doon O O
jébbal O O
askan O O
wi O O
saxaar O O
gi O O
ñu O O
duppe O O
TER O O
. O O

Waaye O O
, O O
laata O O
looluy O O
am O O
, O O
ndajem O O
- O O
ndeyu O O
- O O
àtte O O
mi O O
, O O
siiwaloon O O
na O O
ci O O
suba O O
si O O
juróomi O O
wutaakon O O
yi O O
war O O
a O O
joŋante O O
ci O O
wote O O
njiitéefu O O
réew O O
mi O O
nu O O
dégmal O O
: O O
Màkki B-PER B-PER
Sàll I-PER I-PER
( O O
njiitu O O
réew O O
mi O O
) O O
, O O
Usmaan B-PER B-PER
Sonko I-PER I-PER
, O O
Madike B-PER B-PER
Ñaŋ I-PER I-PER
, O O
Isaa B-PER B-PER
Sàll I-PER I-PER
ak O O
Idiriisa B-PER B-PER
Sekk I-PER I-PER
. O O

Waaye O O
, O O
benn O O
baat O O
a O O
fi O O
lëmbe O O
: O O
wëlbati O O
. O O

Waa O O
kujje O O
gi O O
naan O O
, O O
Màkki B-PER B-PER
wëlbati O O
na O O
keesu O O
réew O O
mi O O
, O O
jël O O
xaalis O O
bu O O
- O O
dul O O
jeex O O
jagleel O O
koog O O
saxaar O O
, O O
te O O
askan O O
wiy O O
jànkoonteel O O
i O O
jafe O O
- O O
jafe O O
yu O O
tar O O
. O O

Ñu O O
neeti O O
dafa O O
kootoog O O
yoon O O
wi O O
ngir O O
wëlbati O O
kàrt O O
gi O O
, O O
seppi O O
ñenn O O
ciy O O
naataangoom O O
ci O O
joŋante O O
wote O O
bi O O
, O O
Xalifa B-PER B-PER
Sàll I-PER I-PER
ak O O
Karim B-PER B-PER
Wàdd I-PER I-PER
. O O

Am O O
sax O O
ñu O O
naan O O
, O O
ki O O
tëgg O O
làmbu O O
dibéer B-DATE B-DATE
bi O O
ñu O O
génn O O
, O O
te O O
Bàlla B-PER B-PER
Gay I-PER I-PER
wëlbati O O
Móodu B-PER B-PER
Lóo I-PER I-PER
jël O O
ndam O O
li O O
, O O
li O O
mu O O
ko O O
dugge O O
woon O O
mooy O O
juutal O O
xelu O O
nit O O
ñi O O
ba O O
ñu O O
fàtte O O
solos O O
bés O O
bi O O
. O O

Nimbir O O
yiy O O
doxe O O
diggante O O
nguur O O
geek O O
kujje O O
gi O O
bi O O
Màkki B-PER B-PER
Sáll I-PER I-PER
toogee O O
ci O O
jal O O
bi O O
ba O O
tey O O
jii O O
, O O
dalul O O
xel O O
dara O O
. O O

Nun O O
ñépp O O
a O O
ànd O O
ci O O
demokaraasi O O
, O O
waaye O O
ni O O
ko O O
peresidaŋ O O
Sàll B-PER B-PER
gise O O
— O O
ku O O
am O O
doole O O
danga O O
koy O O
wone O O
, O O
doo O O
maye O O
dara O O
, O O
doo O O
yërëm O O
kenn O O
— O O
mën O O
naa O O
jur O O
ëllëg B-DATE B-DATE
musiba O O
ci O O
réew O O
mi O O
. O O

Ci O O
sama O O
gis O O
- O O
gis O O
bu O O
gàtt O O
, O O
dafa O O
war O O
a O O
méngook O O
li O O
gën O O
ci O O
sunuy O O
aada O O
. O O

Senegaal B-LOC B-LOC
, O O
waxtaan O O
ba O O
juboo O O
lanu O O
xam O O
, O O
lu O O
fi O O
am O O
solo O O
. O O

Su O O
dee O O
wote O O
rekk O O
, O O
nag O O
, O O
kenn O O
du O O
ni O O
guléet O O
, O O
miim O O
réew O O
yàgg O O
naa O O
tabb O O
ay O O
njiitam O O
te O O
deret O O
du O O
turu O O
. O O

Lu O O
jar O O
a O O
fàttaliku O O
la O O
, O O
tey O O
jii O O
alal O O
ju O O
bari O O
feeñ O O
na O O
ci O O
suuf O O
si O O
. O O

Mbaa O O
du O O
sax O O
petorol O O
boobook O O
gaas O O
bee O O
yóbbu O O
fiti O O
ñenn O O
ñi O O
? O O

Bu O O
nu O O
ànduleek O O
sunu O O
sago O O
, O O
am O O
nay O O
réew O O
yu O O
mag O O
ak O O
i O O
boroom O O
doole O O
dinañ O O
jéem O O
a O O
salfaañe O O
Senegaal B-LOC B-LOC
ngir O O
rekk O O
aakimu O O
alal O O
jooju O O
. O O

Nanu O O
ci O O
Yálla O O
musal O O
waaye O O
noonu O O
la O O
ko O O
gaa O O
ñooñu O O
tàmmee O O
def O O
. O O

Làmbu O O
démb O O
ak O O
ju O O
tey O O
jeeka O O
wuute O O
! O O

Ndege O O
, O O
démb O O
, O O
bu O O
nawet O O
bi O O
wàccaan O O
, O O
ci O O
lañu O O
daan O O
tëgg O O
làmb O O
. O O

Kon O O
, O O
nu O O
gis O O
ne O O
ci O O
njeexitalu O O
mbey O O
mi O O
la O O
mbër O O
yi O O
daan O O
joŋante O O
, O O
ndax O O
beykat O O
yi O O
ci O O
seen O O
bopp O O
a O O
daan O O
bëre O O
. O O

Seetal O O
ma O O
lii O O
rekk O O
: O O
jàmbaari O O
tool O O
, O O
jàmbaari O O
géew O O
… O O
Mbër O O
mu O O
ci O O
nekk O O
teewal O O
sab O O
gox O O
ginnaaw O O
bi O O
nga O O
fa O O
wonee O O
sag O O
njàmbaar O O
. O O

Dafa O O
di O O
, O O
nag O O
, O O
gox O O
yooyoo O O
daan O O
bokk O O
aw O O
tund O O
. O O

Dige O O
géej O O
, O O
téere O O
kilib O O
bii O O
Séex B-PER B-PER
Aliyu I-PER I-PER
Ndaw I-PER I-PER
di O O
door O O
a O O
génne O O
, O O
OSAD B-ORG B-ORG
mi O O
Soxna B-PER B-PER
Aram I-PER I-PER
Faal I-PER I-PER
jiite O O
moo O O
ko O O
móol O O
ci O O
atum B-DATE B-DATE
2019 I-DATE I-DATE
. O O

Du O O
guléet O O
Séex B-PER B-PER
Ndaw I-PER I-PER
di O O
bind O O
kilib O O
ci O O
wolof O O
, O O
Dige O O
géej O O
mooy O O
ñetteelam O O
, O O
ginnaaw O O
Guy O O
Njulli O O
ak O O
Bokk O O
Afrig B-LOC B-LOC
. O O

Senegaal B-LOC B-LOC
, O O
jamono O O
ji O O
ñu O O
tollu O O
nii O O
dafa O O
mel O O
ni O O
nekk O O
doomuréew O O
mi O O
rekk O O
doyatul O O
; O O
fàww O O
nga O O
fésal O O
wet O O
gi O O
nga O O
féete O O
, O O
moo O O
xam O O
sa O O
diine O O
la O O
walla O O
sa O O
tarixa O O
mbaa O O
pàrti O O
pólitig O O
bi O O
nga O O
faral O O
ba O O
ci O O
sax O O
mbootaay O O
gi O O
nga O O
bokk O O
léeg O O
- O O
léeg O O
. O O

Usmaan B-PER B-PER
Sonko I-PER I-PER
nëbbu O O
ko O O
kenn O O
: O O
mébétam O O
mooy O O
jot O O
ci O O
réewum O O
Senegaal B-LOC B-LOC
ci O O
guddig B-DATE B-DATE
dibéeru I-DATE I-DATE
24 I-DATE I-DATE
féwaryee I-DATE I-DATE
2019 I-DATE I-DATE
, O O
wuutu O O
Maki B-PER B-PER
Sàll I-PER I-PER
. O O

Jàpp O O
naa O O
ne O O
pólitig O O
du O O
liggéey O O
, O O
jàngale O O
mooy O O
sama O O
liggéey O O
( O O
Isaa B-PER B-PER
Sàll I-PER I-PER
) O O

Maaraa O O
la O O
ko O O
ay O O
jegeñaaleem O O
di O O
woowe O O
, O O
doomi O O
- O O
réew O O
mi O O
naan O O
ko O O
Idi B-PER B-PER
. O O

Taskati O O
xibaar O O
yi O O
ñoom O O
, O O
Ndaamal O O
- O O
Kajoor O O
lañu O O
koy O O
dàkkentale O O
. O O

Idiriisa B-PER B-PER
Sekk I-PER I-PER
— O O
mooy O O
turam O O
dëggëntaan O O
— O O
dib O O
pólitiseŋ O O
bu O O
ñu O O
ràññee O O
ci O O
Senegaal B-LOC B-LOC
, O O
Cees B-LOC B-LOC
la O O
fekk O O
baax O O
. O O

Te O O
sax O O
, O O
nekkoon O O
na O O
fa O O
Meer O O
ci O O
diirub O O
fukki O O
at O O
ak O O
ñaar O O
. O O

Ci O O
ginnaaw O O
gi O O
la O O
doon O O
njiitu O O
Ndajem O O
diiwaanu O O
Cees B-LOC B-LOC
ba O O
nëgëni O O
- O O
sii O O
. O O

Ndekete O O
Fàllu B-PER B-PER
Siise I-PER I-PER
daa O O
bokk O O
ca O O
ña O O
daamar O O
( O O
kamiyoŋ O O
) O O
ga O O
saaraan O O
fan B-DATE B-DATE
yii O O
ñu O O
génn O O
ca O O
Caaroy B-LOC B-LOC
dal O O
seen O O
kaw O O
. O O

Altine B-DATE B-DATE
6eelu I-DATE I-DATE
fan I-DATE I-DATE
ci O O
weeru B-DATE B-DATE
Me I-DATE I-DATE
, O O
atum B-DATE B-DATE
2019 I-DATE I-DATE
. O O

Bés O O
bi O O
ñépp O O
doon O O
xaar O O
, O O
bésub O O
layoo O O
, O O
bésub O O
àtte O O
, O O
ñëw O O
na O O
. O O

Li O O
tax O O
ñépp O O
doon O O
xaar O O
bés O O
bii O O
, O O
nag O O
, O O
du O O
neen O O
. O O

Saartjie B-PER B-PER
Baartman I-PER I-PER
ab O O
jaam O O
la O O
woon O O
, O O
fekkoon O O
baax O O
ca O O
réewum O O
Afrig B-LOC B-LOC
- O O
bëj B-LOC B-LOC
- O O
saalum B-LOC B-LOC
. O O

Moom O O
, O O
nag O O
, O O
benn O O
doomu O O
Àngalteer B-LOC B-LOC
lañu O O
ko O O
jaayoon O O
. O O

Gannaaw O O
bi O O
, O O
Tubaab O O
yi O O
dañu O O
ko O O
wutal O O
ab O O
dàkkental O O
, O O
tudde O O
ko O O
Venus O O
Noire O O
walla O O
Venus O O
Hottentote O O
. O O

Ci O O
atum B-DATE B-DATE
1810 I-DATE I-DATE
la O O
àgg O O
Tugal O O
. O O

Bi O O
mu O O
àggee O O
, O O
nag O O
, O O
tubaab O O
yi O O
dañu O O
ko O O
wuññi O O
, O O
gàcc O O
ko O O
, O O
làññi O O
di O O
ko O O
wone O O
ci O O
ja O O
yi O O
ak O O
luuma O O
yi O O
, O O
diggante O O
Àngalteer B-LOC B-LOC
ak O O
Frãs B-LOC B-LOC
. O O

Ci O O
bésub O O
altine B-DATE B-DATE
, O O
2eelu B-DATE B-DATE
fan I-DATE I-DATE
ci O O
weeru B-DATE B-DATE
màrs I-DATE I-DATE
, O O
atum B-DATE B-DATE
2020 I-DATE I-DATE
la O O
Covid O O
- O O
19 O O
bi O O
ganesi O O
Senegaal B-LOC B-LOC
. O O

Xibaar O O
baa O O
ngi O O
tukke O O
woon O O
ci O O
jawriñ O O
Abdulaay B-PER B-PER
Juuf I-PER I-PER
Saar I-PER I-PER
mi O O
yor O O
wàllu O O
wér O O
- O O
gi O O
- O O
yaram O O
ak O O
ndimbalug O O
mbootaay O O
gi O O
. O O

Benn O O
doomu O O
Farãs B-LOC B-LOC
a O O
ko O O
indaale O O
woon O O
. O O

Doktoor O O
ya O O
nekk O O
ca O O
Institut B-ORG B-ORG
Pasteur I-ORG I-ORG
tey O O
saytu O O
lépp O O
lu O O
aju O O
ci O O
jàngoro O O
ji O O
ñoo O O
dëggaloon O O
xibaar O O
bi O O
. O O

Yéenekaay O O
yépp O O
xéye O O
ko O O
ci O O
talaata B-DATE B-DATE
ji O O
, O O
def O O
ko O O
ci O O
seen O O
i O O
xët O O
yu O O
njëkk O O
. O O

Njiitu O O
- O O
réew O O
mi O O
génne O O
1 O O
miliyaar O O
ak O O
genn O O
- O O
wàll O O
, O O
wàññi O O
deppãsi O O
liggéey O O
yi O O
ñeel O O
bitim O O
- O O
réew O O
. O O

Ñu O O
ne O O
déet O O
- O O
a O O
- O O
waay O O
, O O
ci O O
talaata B-DATE B-DATE
ji O O
, O O
3eelu B-DATE B-DATE
fan I-DATE I-DATE
ci I-DATE I-DATE
weeru I-DATE I-DATE
màrs I-DATE I-DATE
, O O
ñu O O
gisaat O O
beneen O O
tubaab O O
, O O
ab O O
farañse O O
bu O O
am O O
80i O O
at O O
bu O O
ame O O
covid O O
- O O
19 O O
bi O O
: O O
muy O O
2 O O
aji O O
- O O
tawat O O
. O O

Ca O O
ëllëg B-DATE B-DATE
sa I-DATE I-DATE
, O O
4eelu B-DATE B-DATE
fan I-DATE I-DATE
, O O
jawriñ O O
ji O O
génnewaat O O
beneen O O
yëgle O O
, O O
di O O
ci O O
wax O O
ne O O
Institut B-ORG B-ORG
Pasteur I-ORG I-ORG
fekkaat O O
na O O
doomu O O
- O O
jàngoro O O
ji O O
ci O O
dereti O O
yeneen O O
ñaari O O
nit O O
. O O

Kenn O O
ki O O
dib O O
jigéen O O
ju O O
am O O
68i O O
at O O
, O O
di O O
soxnay O O
aji O O
- O O
tawat O O
bi O O
am O O
80i O O
at O O
. O O

Moom O O
, O O
29eelu B-DATE B-DATE
fan I-DATE I-DATE
ci O O
weeru B-DATE B-DATE
feewaryee I-DATE I-DATE
la O O
fi O O
ñëwoon O O
, O O
àndoon O O
ak O O
jëkkër O O
ji O O
. O O

Keneen O O
ki O O
, O O
moom O O
, O O
ab O O
doxandéem O O
bu O O
jóge O O
woon O O
ca O O
réewum O O
Àngalteer B-LOC B-LOC
la O O
, O O
33 O O
at O O
la O O
am O O
te O O
mu O O
ngi O O
ganesi O O
woon O O
Senegaal B-LOC B-LOC
ci O O
24eelu B-DATE B-DATE
fan I-DATE I-DATE
ci I-DATE I-DATE
weeru I-DATE I-DATE
feewaryee I-DATE I-DATE
. O O

Boobaak O O
léegi O O
, O O
nag O O
, O O
way O O
- O O
tawat O O
yi O O
dañuy O O
gën O O
di O O
yokku O O
. O O

Mamadu B-PER B-PER
Jàllo I-PER I-PER
: O O
Ndax O O
CFA O O
bi O O
baax O O
na O O
ci O O
njaay O O
meek O O
njënd O O
mi O O
, O O
rawati O O
- O O
na O O
bitim O O
- O O
réew O O
? O O

Fan O O
yii O O
weesu O O
, O O
Marie B-PER B-PER
Maurisse I-PER I-PER
, O O
ab O O
taskatu O O
xibaar O O
bu O O
fekk O O
baax O O
Siwis B-LOC B-LOC
, O O
bind O O
na O O
bataaxal O O
bu O O
jar O O
a O O
bàyyi O O
xel O O
. O O

La O O
muy O O
ciy O O
nettali O O
mooy O O
ñaawtéef O O
yu O O
këri O O
- O O
liggéeyukaay O O
yu O O
mag O O
yiy O O
jaay O O
sigaret O O
ci O O
réewi O O
Afrig B-LOC B-LOC
yiy O O
def O O
, O O
te O O
sunuy O O
gornamaa O O
ne O O
yàcc O O
di O O
leen O O
seetan O O
. O O

George B-PER B-PER
Floyd I-PER I-PER
, O O
jamono O O
jii O O
, O O
mooy O O
néew O O
bi O O
gën O O
a O O
siiw O O
ci O O
àddina O O
sépp O O
. O O

Li O O
kob O O
takk O O
- O O
der O O
bu O O
weex O O
faat O O
ci O O
anam O O
yu O O
ñaaw O O
a O O
ñaaw O O
, O O
nag O O
, O O
moo O O
waral O O
coow O O
li O O
jib O O
boobaak O O
léegi O O
. O O

Koronaawiris O O
bi O O
, O O
li O O
muy O O
metti O O
metti O O
, O O
terewul O O
kàngami O O
boroom O O
xam O O
- O O
xam O O
yiy O O
wéy O O
di O O
ci O O
weccee O O
xalaat O O
ñeel O O
doxalinu O O
àddina O O
si O O
, O O
ba O O
xam O O
luy O O
nar O O
a O O
doon O O
ëllëgu O O
doomu O O
- O O
aadama O O
, O O
bés O O
bu O O
nu O O
génnee O O
ba O O
set O O
ci O O
mbas O O
miiy O O
fàdd O O
nit O O
ñi O O
, O O
réewoo O O
réew O O
. O O

Mbas O O
mi O O
jaaxal O O
na O O
ñépp O O
, O O
yëngal O O
àddina O O
sépp O O
. O O

Jàngoro O O
jii O O
di O O
koronaawiris O O
wone O O
na O O
boppam O O
ci O O
fànn O O
gu O O
ne O O
: O O
koom O O
, O O
wér O O
– O O
gi O O
– O O
yaram O O
, O O
njàng O O
, O O
añs O O
. O O

Njiiti O O
réew O O
yépp O O
a O O
jaaxle O O
fi O O
mu O O
ne O O
nii O O
, O O
limu O O
néew O O
yaa O O
ngiy O O
yokku O O
bés O O
bu O O
ne O O
, O O
nguur O O
gi O O
xamatul O O
nu O O
muy O O
def O O
ak O O
way O O
- O O
wopp O O
yi O O
ndax O O
ni O O
Covid O O
- O O
19 O O
biy O O
lawe O O
. O O

Ñaari O O
weer O O
a O O
ngi O O
réew O O
miy O O
jànkonteek O O
feebar O O
bi O O
. O O

Kon O O
, O O
jaadu O O
na O O
nu O O
laaj O O
lii O O
: O O
bés O O
bu O O
mbas O O
mi O O
xéyee O O
ne O O
mes O O
, O O
naka O O
la O O
Senegaal B-LOC B-LOC
di O O
mel O O
? O O

Céy O O
Koronaa O O
! O O

Doomu O O
- O O
jàngoro O O
bii O O
yëngal O O
na O O
jamono O O
. O O

Fan O O
yii O O
, O O
coowal O O
ECO O O
baa O O
ngi O O
mel O O
ni O O
tànnbéeru O O
dëmm O O
, O O
rëb O O
ba O O
nga O O
ne O O
lii O O
lum O O
doon O O
. O O

Bi O O
Emmanuel B-PER B-PER
Macron I-PER I-PER
ak O O
Alassane B-PER B-PER
Ouattara I-PER I-PER
defee O O
seen O O
yégle O O
bi O O
ba O O
léegi O O
, O O
ku O O
nekk O O
a O O
ngi O O
àddu O O
ci O O
mbir O O
mi O O
. O O

Jàppal O O
ECO O O
fii O O
, O O
bàyyil O O
ECO O O
fee O O
. O O

Muy O O
taskati O O
xibaar O O
yi O O
, O O
politiseŋ O O
yi O O
( O O
rawati O O
- O O
na O O
kujje O O
yi O O
) O O
, O O
way O O
- O O
moomeel O O
yi O O
, O O
koomtukat O O
yi O O
ak O O
yeneen O O
xeeti O O
gëstukat O O
ak O O
xeltukat O O
yi O O
, O O
ñépp O O
a O O
ame O O
ECO O O
bi O O
. O O

Li O O
ëpp O O
ci O O
xalaati O O
nit O O
ñi O O
mooy O O
ne O O
ECO O O
bi O O
ak O O
CFA O O
bi O O
kiif O O
- O O
kiif O O
lañu O O
, O O
ñoo O O
yem O O
kepp O O
. O O

Waaye O O
, O O
kii O O
di O O
Séex B-PER B-PER
Tiijaan I-PER I-PER
Jéey I-PER I-PER
, O O
bokk O O
ci O O
kurélu O O
” O O
Enda B-ORG B-ORG
Cacid I-ORG I-ORG
” O O
jàpp O O
na O O
ni O O
, O O
méngale O O
googu O O
ñuy O O
méngale O O
ECO O O
bi O O
ak O O
CFA O O
bi O O
njuumte O O
lu O O
réy O O
a O O
réy O O
la O O
. O O

Bees O O
sukkandikoo O O
ciy O O
waxam O O
, O O
ndege O O
, O O
ECO O O
dafa O O
am O O
, O O
ECO O O
tamit O O
am O O
. O O

Ci O O
weneen O O
waxin O O
, O O
dafa O O
am O O
ECO O O
bu O O
CEDEAO B-ORG B-ORG
ak O O
ECO O O
bu O O
UEMOA B-ORG B-ORG
. O O

Loolu O O
lay O O
leeral O O
ci O O
kàddu O O
yii O O
Paap B-PER B-PER
Aali I-PER I-PER
Jàllo I-PER I-PER
bu O O
DEFU B-ORG B-ORG
WAXU I-ORG I-ORG
tekki O O
ci O O
wolof O O
. O O

Ci O O
sama O O
gis O O
- O O
gisu O O
bopp O O
, O O
Móodu O O
- O O
Móodu O O
yi O O
agsi O O
ci O O
diggante B-DATE B-DATE
atum I-DATE I-DATE
1980 I-DATE I-DATE
ba I-DATE I-DATE
2000 I-DATE I-DATE
wute O O
nañu O O
jëfin O O
ak O O
yeneen O O
tukkikat O O
yi O O
tàmbalee O O
tàbbi O O
Itali B-LOC B-LOC
ci O O
atum B-DATE B-DATE
2000 I-DATE I-DATE
ba O O
tey O O
jii O O
. O O

Sëñ O O
bi O O
Jóob B-PER B-PER
, O O
nag O O
, O O
du O O
woon O O
ragal O O
walla O O
tóoyemaan O O
, O O
ni O O
ko O O
ndaw O O
yiy O O
waxe O O
. O O

Bañkat O O
dëgg O O
la O O
woon O O
, O O
ñeme O O
woon O O
xeex O O
. O O

Dafa O O
di O O
sax O O
, O O
ni O O
mu O O
ame O O
woon O O
noonu O O
fit O O
moo O O
taxoon O O
ñu O O
dàq O O
ko O O
, O O
moom O O
ak O O
benn O O
doomu O O
Farãs B-LOC B-LOC
bu O O
daan O O
wuyoo O O
ci O O
turu O O
Daniel B-PER B-PER
Cohn I-PER I-PER
- O O
Bendit B-PER B-PER
, O O
ca O O
daara O O
ju O O
mag O O
jooju O O
, O O
ci O O
atum B-DATE B-DATE
1969 I-DATE I-DATE
. O O

Waaye O O
yemul O O
foofu O O
. O O

Ndege O O
, O O
Omar B-PER B-PER
Bolondeŋ I-PER I-PER
Jóob I-PER I-PER
dafa O O
xaroon O O
tànki O O
tubéyam O O
, O O
di O O
xeexal O O
askanu O O
Senegal B-LOC B-LOC
. O O

Mi O O
ngi O O
féete O O
woon O O
ci O O
kóminist O O
yi O O
, O O
daan O O
roy O O
ci O O
doxalinu O O
Mao B-PER B-PER
- O O
Tsé B-PER B-PER
Toung I-PER I-PER
. O O

Kurél O O
gi O O
mu O O
bokkoon O O
mësul O O
a O O
juboo O O
ak O O
Seŋoor B-PER B-PER
, O O
foo O O
leen O O
fekkaan O O
, O O
ñu O O
ngay O O
jàmmaarloo O O
. O O

Ndaxte O O
, O O
Seŋoor B-PER B-PER
nguurug O O
Farãs B-LOC B-LOC
la O O
fi O O
toogaloon O O
te O O
, O O
ci O O
wàllu O O
xalaat O O
ak O O
politig O O
, O O
yoonu O O
kapitaalist O O
yi O O
la O O
Farãs B-LOC B-LOC
ak O O
ñi O O
far O O
ak O O
moom O O
toppoon O O
. O O

Loolu O O
mi O O
ngi O O
tollook O O
jamonoy O O
xareb O O
suuf O O
( O O
guerre O O
froide O O
) O O
bi O O
amoon O O
ci O O
diggante O O
U B-LOC B-LOC
. I-LOC I-LOC
R I-LOC I-LOC
. I-LOC I-LOC
S I-LOC I-LOC
. I-LOC I-LOC
S I-LOC I-LOC
. O O

( O O
kóminism O O
- O O
sosiyalism O O
) O O
ak O O
réewum O O
Amerig B-LOC B-LOC
( O O
kapitaalism O O
– O O
liberaalism O O
) O O
. O O

Àddina O O
si O O
xar O O
ñaar O O
: O O
ñii O O
far O O
ak O O
U B-LOC B-LOC
. I-LOC I-LOC
R I-LOC I-LOC
. I-LOC I-LOC
S I-LOC I-LOC
. I-LOC I-LOC
S I-LOC I-LOC
. O O

miy O O
mujje O O
dooni O O
Riisi B-LOC B-LOC
, O O
ñeneen O O
ñi O O
far O O
ak O O
Amerig B-LOC B-LOC
. O O

Du O O
dox O O
di O O
réccu O O
ak O O
di O O
miim O O

Ginnaaw O O
bi O O
mu O O
wedamloowee O O
ay O O
sëriñam O O
, O O
Àllaaji B-PER B-PER
Omar I-PER I-PER
feeñaloon O O
na O O
yeneen O O
i O O
kéemtaan O O
ci O O
daara O O
ja O O
mu O O
nekkoon O O
. O O

Baayam O O
boroom O O
xam O O
- O O
xam O O
la O O
woon O O
bu O O
jànge O O
Daaray O O
Pir B-LOC B-LOC
, O O
doon O O
daara O O
ji O O
gënoon O O
a O O
kowe O O
ci O O
jamono O O
jooju O O
. O O

Yaayam O O
it O O
, O O
Soxna B-PER B-PER
Aadama I-PER I-PER
Ayse I-PER I-PER
, O O
yaaram O O
la O O
woon O O
bu O O
nangoo O O
séy O O
te O O
baax O O
, O O
fonk O O
boroom O O
këram O O
ak O O
wujjam O O
. O O

Abdul B-PER B-PER
Karim I-PER I-PER
Jàllo I-PER I-PER
, O O
ab O O
sëriñ O O
bu O O
jànge O O
Gànnaar B-LOC B-LOC
, O O
jële O O
fa O O
wirdu O O
Tijaan O O
, O O
moo O O
ko O O
jëkk O O
a O O
jox O O
wird O O
wa O O
. O O

Ci O O
lan O O
fasante O O
woon O O
kóllëre O O
ñoom O O
ñaar O O
. O O

Naam O O
, O O
way O O
- O O
tawat O O
yaa O O
ngiy O O
yokku O O
. O O

Kenn O O
werantewu O O
ko O O
. O O

Waaye O O
, O O
bu O O
dul O O
woon O O
dogal O O
yiñ O O
jël O O
, O O
romboon O O
nan O O
fii O O
bu O O
yàgg O O
. O O

Loolooy O O
wone O O
ne O O
, O O
fagaroo O O
gën O O
faju O O
. O O

Mu O O
am O O
, O O
nag O O
, O O
ñu O O
jàpp O O
ne O O
danoo O O
waroon O O
a O O
bàyyi O O
wiris O O
bi O O
mu O O
law O O
, O O
dal O O
ñu O O
bari O O
ci O O
askan O O
wi O O
ndax O O
ñu O O
mën O O
a O O
am O O
kiiraayu O O
- O O
mbooloo O O
. O O

Waaye O O
, O O
wiris O O
boo O O
xam O O
ne O O
mën O O
na O O
laa O O
wàll O O
benn O O
, O O
ñaar O O
, O O
ñett O O
ba O O
fukki O O
yoon O O
sax O O
, O O
sun O O
ko O O
bàyyi O O
woon O O
mu O O
law O O
musiba O O
mu O O
réy O O
la O O
nu O O
naroona O O
jural O O
. O O

Ñi O O
ci O O
ñàkk O O
kon O O
seen O O
bakkan O O
kenn O O
du O O
xam O O
nu O O
mu O O
tollu O O
. O O

Duma O O
tàyyee O O
wax O O
ne O O
fagaru O O
rekk O O
moo O O
nu O O
mën O O
a O O
may O O
ndam O O
ci O O
Covid O O
- O O
19 O O
bii O O
lëmbe O O
àddina O O
si O O
. O O

ABLAAY B-PER B-PER
JUUF I-PER I-PER
SAAR I-PER I-PER
: O O
Li O O
nu O O
gën O O
a O O
seetlu O O
mooy O O
ne O O
limu O O
way O O
- O O
tawati O O
Covid O O
- O O
19 O O
day O O
gën O O
di O O
yokku O O
. O O

Ndege O O
, O O
lim O O
bi O O
ful O O
na O O
5i O O
yoon O O
bi O O
mbas O O
mi O O
dooree O O
ba O O
léegi O O
. O O

190i O O
way O O
- O O
tawat O O
lan O O
amoon O O
ca O O
ndoorteel O O
la O O
, O O
tey O O
nu O O
ngi O O
ci O O
1115i O O
way O O
- O O
tawat O O
. O O

Doktoor O O
Séydu B-PER B-PER
Jàllo I-PER I-PER
ab O O
Farmasiyeŋ O O
la O O
, O O
dib O O
biyólósis O O
ak O O
ancien O O
interne O O
des O O
hopitaux O O
. O O

Xam O O
- O O
xamam O O
màcc O O
na O O
tamit O O
ci O O
wàllu O O
kiiraayu O O
biir O O
yaram O O
ak O O
ség O O
. O O

Tey O O
, O O
day O O
waxtaan O O
ak O O
nun O O
ci O O
mbasum O O
Covid O O
- O O
19 O O
mi O O
lëmbe O O
àddina O O
si O O
. O O

Ci O O
xaaj O O
bu O O
jëkk O O
bii O O
, O O
day O O
indi O O
ay O O
leeral O O
ñeel O O
Covid O O
- O O
19 O O
bi O O
, O O
di O O
nu O O
xamal O O
yit O O
li O O
waral O O
mbas O O
mi O O
law O O
ci O O
àddina O O
sépp O O
. O O

Li O O
ngeen O O
di O O
jàngsi O O
mooy O O
xaaj O O
bu O O
njëkk O O
bi O O
. O O

Coow O O
laa O O
ngi O O
ne O O
kurr O O
! O O

Afrig B-LOC B-LOC
ba O O
Afrig B-LOC B-LOC
daj O O
, O O
li O O
ko O O
dale O O
Keer B-LOC B-LOC
ba O O
Peretoryaa B-LOC B-LOC
, O O
Ndakaaru B-LOC B-LOC
jàpp O O
Adis B-LOC B-LOC
- O O
Abebaa B-LOC B-LOC
, O O
wax O O
ji O O
benn O O
la O O
: O O
jàppal O O
wakseŋ O O
fii O O
, O O
bàyyil O O
wakseŋ O O
fee O O
. O O

Kon O O
, O O
bu O O
dee O O
nguur O O
gi O O
jaamu O O
soxlay O O
askan O O
wi O O
kesee O O
ko O O
tax O O
a O O
jóg O O
, O O
war O O
na O O
fullaal O O
làmmiñi O O
réew O O
mi O O
, O O
dooleel O O
leen O O
te O O
boole O O
leen O O
ci O O
njàng O O
mi O O
. O O

Waaye O O
… O O
ndeysaan O O
, O O
ak O O
doxalin O O
wi O O
nu O O
fi O O
seetlu O O
de O O
, O O
ku O O
yaakaaroon O O
bu O O
yeboo O O
yàqi O O
… O O

Lees O O
ci O O
jubluwoon O O
? O O

Xanaa O O
fésal O O
fit O O
ak O O
ngóora O O
, O O
jom O O
ak O O
ngor O O
, O O
ak O O
lépp O O
luy O O
màndargaal O O
waxambaane O O
bu O O
làmboo O O
jikko O O
yi O O
ñu O O
fi O O
lim O O
. O O

Rax O O
- O O
ci O O
- O O
dolli O O
, O O
làmb O O
xew O O
- O O
xew O O
bu O O
mag O O
la O O
woon O O
, O O
di O O
tax O O
nit O O
ñiy O O
booloo O O
, O O
di O O
rafetal O O
diggante O O
mbokk O O
yeek O O
àndandoo O O
yi O O
. O O

Kon O O
, O O
mënees O O
na O O
jàppe O O
làmbu O O
démb O O
ni O O
daara O O
, O O
daara O O
ju O O
ndaw O O
yi O O
daan O O
taataan O O
i O O
jikko O O
yuy O O
jëme O O
kanam O O
mboolem O O
- O O
nawle O O
mi O O
. O O

Ca O O
njalbéen O O
ga O O
, O O
dañu O O
ko O O
waroon O O
a O O
dawal O O
Soraano B-ORG B-ORG
ngir O O
ñu O O
bare O O
mën O O
ko O O
faa O O
seetaani O O
. O O

Jamono O O
jooju O O
, O O
Usmaan B-PER B-PER
Jaxatee I-PER I-PER
nekkoon O O
njiitu O O
tiyaatar O O
bi O O
. O O

Mujj O O
gi O O
mu O O
jóge O O
fa O O
, O O
dellu O O
UCAD B-ORG B-ORG
, O O
kenn O O
toppatootul O O
kilibu O O
Séex B-PER B-PER
Ndaw I-PER I-PER
bi O O
, O O
mu O O
nelaw O O
fa O O
diirub O O
daanaka O O
fukki O O
at O O
ak O O
ñaar O O
laata O O
boroom O O
di O O
ko O O
nangu O O
ngir O O
móol O O
- O O
lu O O
ko O O
. O O

Kon O O
mën O O
nañoo O O
wax O O
ne O O
yàgg O O
na O O
yoon O O
. O O

Doktoor O O
Séydu B-PER B-PER
Jàllo I-PER I-PER
ab O O
farmasiyeŋ O O
la O O
, O O
dib O O
biyólósis O O
. O O

xam O O
- O O
xamam O O
màcc O O
na O O
tamit O O
ci O O
wàllu O O
kiiraayu O O
biir O O
yaram O O
ak O O
ség O O
. O O

Tey O O
, O O
day O O
waxtaan O O
ak O O
nun O O
ci O O
mbasum O O
Covid O O
- O O
19 O O
mi O O
lëmbe O O
àddina O O
si O O
. O O

Ci O O
ñaareelu O O
xaaj O O
bii O O
, O O
day O O
biral O O
njàngatam O O
ci O O
mbas O O
mi O O
ñeel O O
Senegaal B-LOC B-LOC
, O O
niwaakin O O
bi O O
ak O O
coowal O O
ñakk O O
li O O
. O O

Waaye O O
li O O
ci O O
gën O O
a O O
tiis O O
, O O
tey O O
tiitalaate O O
ba O O
noppi O O
ruslu O O
mooy O O
ñaawtéefi O O
ñi O O
ñuy O O
tudde O O
boroomi O O
xam O O
- O O
xam O O
. O O

Ñenn O O
ci O O
ñoom O O
a O O
ngi O O
taal O O
i O O
daay O O
, O O
ñi O O
ci O O
des O O
di O O
leen O O
xamb O O
. O O

Ndax O O
kilifa O O
war O O
naa O O
làquy O O
giseek O O
i O O
doomi O O
- O O
réew O O
mi O O
naan O O
leen O O
su O O
nu O O
jàppalewul O O
Diw O O
ci O O
joŋante O O
biy O O
dégmal O O
mu O O
ñaaw O O
ndax O O
nook O O
moom O O
a O O
bokk O O
waaso O O
? O O

Ana O O
lu O O
yées O O
lii O O
? O O

Ci O O
li O O
ñépp O O
seetlu O O
, O O
waa O O
nguur O O
gi O O
ñemewuñu O O
ko O O
lool O O
. O O

Lu O O
nekk O O
ñu O O
ngi O O
ko O O
koy O O
yakk O O
. O O

Bu O O
teyee O O
ñu O O
ni O O
ay O O
doxandéem O O
a O O
koy O O
jàppale O O
, O O
di O O
ko O O
may O O
xaalis O O
bu O O
dul O O
jeex O O
bu O O
mu O O
làq O O
bitim O O
- O O
réew O O
, O O
bu O O
ëllëg B-DATE B-DATE
saa O O
ñu O O
ni O O
salafist O O
la O O
, O O
faalewul O O
sunu O O
tariixa O O
yi O O
; O O
Mustafaa B-PER B-PER
Siise I-PER I-PER
Lóo I-PER I-PER
sax O O
dem O O
na O O
ba O O
ni O O
mook O O
way O O
- O O
fippu O O
Kaasamaas B-LOC B-LOC
yee O O
bokk O O
gis O O
- O O
gis O O
. O O

Isaa B-PER B-PER
Sàll I-PER I-PER
, O O
ab O O
wutaakon O O
la O O
ci O O
wote O O
palug O O
njiitu O O
réew O O
mi O O
ñu O O
dégmal O O
, O O
bésub O O
24eelu B-DATE B-DATE
féewaryee I-DATE I-DATE
. O O

Moom O O
, O O
nag O O
, O O
mébétam O O
mooy O O
bett O O
nit O O
ñi O O
, O O
ni O O
pàrteem O O
bii O O
di O O
PUR B-ORG B-ORG
bettee O O
woon O O
ñépp O O
ci O O
wote O O
ndawi O O
Péncum O O
réew O O
mi O O
. O O

Dawalkatu O O
roppëlaan O O
, O O
kàngamu O O
xamtéef O O
, O O
njiitu O O
daara O O
- O O
ju O O
- O O
kawe O O
… O O
Ñett O O
a O O
ngoog O O
ci O O
fukki O O
mbir O O
yees O O
war O O
a O O
xam O O
ci O O
Isaa B-PER B-PER
Sàll I-PER I-PER
. O O

Ci O O
atum B-DATE B-DATE
1988 I-DATE I-DATE
la O O
Idiriisa B-PER B-PER
Sekk I-PER I-PER
ganesi O O
làngu O O
pólitig O O
gi O O
, O O
waa O O
Senegaal B-LOC B-LOC
tàmbalee O O
xàmmee O O
xar O O
- O O
kanamam O O
. O O

Boobu O O
, O O
aw O O
waxambaane O O
la O O
woon O O
, O O
amoon O O
ñaar O O
- O O
fukki O O
at O O
ak O O
juróom O O
- O O
ñeent O O
doŋŋ O O
. O O

Mu O O
xawoon O O
a O O
jaaxal O O
nit O O
ñi O O
ndaxte O O
, O O
ci O O
jamono O O
yooyu O O
, O O
ay O O
màgget O O
rekk O O
lees O O
daan O O
faral O O
di O O
gis O O
ci O O
làng O O
gi O O
. O O

Foo O O
fekkaan O O
ngóor O O
su O O
gàtt O O
soosu O O
te O O
ñuul O O
, O O
mi O O
ngi O O
topp O O
ci O O
ginnaaw O O
Ablaay B-PER B-PER
Wàdd I-PER I-PER
. O O

Dëkkoo O O
- O O
dëkk O O
wër O O
nañu O O
ko O O
, O O
ñoom O O
ñaar O O
, O O
di O O
sàkku O O
baatu O O
askan O O
wi O O
ngir O O
góor O O
gi O O
Wàdd B-PER B-PER
toog O O
ci O O
jal O O
bi O O
. O O

Laata O O
ñu O O
doon O O
noppee O O
laaj O O
Kii O O
ku O O
mu O O
? O O

, O O
mu O O
yéem O O
ñépp O O
ndax O O
xam O O
- O O
xamam O O
ak O O
xereñam O O
. O O

Jamono O O
jooju O O
la O O
biddéewam O O
feq O O
, O O
foo O O
dem O O
ci O O
réew O O
mi O O
walla O O
sax O O
bitim O O
- O O
réew O O
dégg O O
turam O O
. O O

Aw O O
askan O O
, O O
bala O O
moo O O
tànn O O
njiitam O O
, O O
war O O
naa O O
seet O O
bu O O
baax O O
jikkoom O O
, O O
seetaat O O
ko O O
, O O
xam O O
mooy O O
kan O O
. O O
Looloo O O
waral O O
Lu B-ORG B-ORG
defu I-ORG I-ORG
waxu I-ORG I-ORG
, O O
seen O O
yéenekaay O O
ci O O
kàllaamay O O
Kocc O O
, O O
jóg O O
ngir O O
jagleel O O
wutaakon O O
yi O O
ay O O
xët O O
yuy O O
fésal O O
seen O O
jaar O O
- O O
jaar O O
ak O O
seeni O O
naal O O
ñeel O O
réew O O
mi O O
. O O

Maanaam O O
, O O
li O O
yitteel O O
Lu B-ORG B-ORG
defu I-ORG I-ORG
waxu I-ORG I-ORG
moo O O
di O O
xamal O O
leen O O
ñan O O
ñooy O O
dëgg O O
- O O
dëgg O O
ñooñiy O O
wër O O
réew O O
miy O O
soow O O
, O O
te O O
miir O O
bu O O
seeni O O
ndaw O O
gis O O
taf O O
fay O O
nataal O O
yu O O
leen O O
di O O
màndargaal O O
. O O

Ndax O O
, O O
ku O O
taxaw O O
ne O O
mën O O
ngaa O O
saafara O O
jàngoro O O
yi O O
askan O O
wiy O O
jànkoonteel O O
, O O
warees O O
na O O
yëdduy O O
mbiram O O
. O O

Li O O
nu O O
ko O O
dugge O O
, O O
nag O O
, O O
du O O
lenn O O
lu O O
- O O
dul O O
jox O O
askan O O
wiy O O
tegtal O O
ngir O O
mu O O
tànn O O
ki O O
mu O O
yaakaar O O
ne O O
moo O O
gën O O
ci O O
Senegaal B-LOC B-LOC
. O O

Aa O O
… O O
Ki O O
doon O O
dawal O O
daamar O O
googu O O
de O O
, O O
xamul O O
li O O
mu O O
def O O
. O O

Li O O
mu O O
def O O
, O O
mënees O O
na O O
koo O O
méngale O O
ak O O
xosi O O
almet O O
sànni O O
ko O O
cig O O
kàggu O O
, O O
téere O O
ya O O
ca O O
ne O O
, O O
ànd O O
ak O O
xam O O
- O O
xam O O
ya O O
ñu O O
ëmb O O
, O O
daldi O O
lakk O O
ñoom O O
ñépp O O
ba O O
def O O
dóom O O
. O O

Fàllu B-PER B-PER
Siise I-PER I-PER
kàggu O O
la O O
woon O O
gu O O
ëmb O O
lu O O
bari O O
ñeel O O
baati O O
wolof O O
ak O O
mbaatiitu O O
wolof O O
. O O

Te O O
ni O O
ko O O
fentaakon O O
bu O O
mag O O
boobu O O
di O O
wuyoo O O
ci O O
turu O O
Aamadu B-PER B-PER
Àmpaate I-PER I-PER
Ba I-PER I-PER
waxe O O
, O O
mu O O
am O O
solo O O
lool O O
, O O
Fii O O
ci O O
Afrig B-LOC B-LOC
, O O
boroom O O
xam O O
- O O
xam O O
bu O O
làqu O O
daa O O
mel O O
ne O O
kàggu O O
gu O O
lakk O O
” O O
. O O

Njiitalu O O
Olympique B-ORG B-ORG
de I-ORG I-ORG
Marseille I-ORG I-ORG
ba O O
woon O O
, O O
Paap B-PER B-PER
Juuf I-PER I-PER
, O O
faatu O O
na O O
ci O O
guddig B-DATE B-DATE
talaata I-DATE I-DATE
ji I-DATE I-DATE
31eelu I-DATE I-DATE
fan I-DATE I-DATE
ci O O
weeru B-DATE B-DATE
màrs I-DATE I-DATE
atum I-DATE I-DATE
2020 I-DATE I-DATE
, O O
ci O O
loppitaanu B-ORG B-ORG
Faan I-ORG I-ORG
. O O

Moom O O
, O O
nag O O
, O O
jàngoroy O O
Covid O O
- O O
19 O O
bee O O
ko O O
yóbbu O O
. O O

Ndongo B-PER B-PER
Sàmba I-PER I-PER
Silla I-PER I-PER
: O O
Déedéet O O
. O O

Mësu O O
cee O O
baax O O
! O O

CFA O O
bi O O
du O O
yombalal O O
njaay O O
meek O O
njënd O O
mi O O
. O O

Moom O O
kay O O
, O O
safaan O O
bi O O
la O O
koy O O
jural O O
. O O

Ndaxte O O
, O O
boo O O
seetloo O O
, O O
bi O O
Senegaal B-LOC B-LOC
moomee O O
boppam O O
ci O O
atum B-DATE B-DATE
1960 I-DATE I-DATE
ba O O
nëgëni O O
- O O
sii O O
, O O
li O O
ñuy O O
wax O O
ci O O
tubaab O O
sunu O O
balance O O
commerciale O O
” O O
dafa O O
deme O O
boor O O
. O O

Maanaam O O
, O O
soo O O
méngalee O O
li O O
réew O O
miy O O
jënd O O
ak O O
li O O
muy O O
jaay O O
bitim O O
- O O
réew O O
, O O
dangay O O
gis O O
ne O O
li O O
muy O O
jënd O O
moo O O
ëpp O O
fuuf O O
li O O
muy O O
jaay O O
. O O

Li O O
Frãs B-LOC B-LOC
fuloon O O
dayo O O
CFA O O
bi O O
moo O O
waral O O
laago O O
bi O O
. O O

Ndege O O
, O O
diisaayu O O
CFA O O
bi O O
moo O O
tax O O
liggéey O O
ci O O
jafe O O
. O O

Te O O
, O O
am O O
réew O O
, O O
bu O O
dee O O
li O O
muy O O
jënd O O
bitim O O
- O O
réew O O
moo O O
ëpp O O
li O O
mu O O
fay O O
jaay O O
, O O
day O O
ame O O
ay O O
bor O O
yu O O
dul O O
jeex O O
. O O

Loolu O O
moo O O
nu O O
sonal O O
. O O

Booba O O
ba O O
léegi O O
, O O
bor O O
a O O
ngi O O
ci O O
sunu O O
baat O O
. O O

Danoo O O
leb O O
a O O
leb O O
ba O O
mënatunoo O O
fey O O
. O O

Seŋoor B-PER B-PER
ba O O
Maki B-PER B-PER
, O O
jaare O O
ko O O
ci O O
Abdu B-PER B-PER
Juuf I-PER I-PER
ak O O
Ablaay B-PER B-PER
Wàdd I-PER I-PER
, O O
ku O O
dàq O O
a O O
leb O O
sa O O
moroom O O
nga O O
ne O O
kii O O
. O O

Wànte O O
Maki B-PER B-PER
Sàll I-PER I-PER
, O O
sunu O O
njiitu O O
réew O O
mi O O
fi O O
ne O O
, O O
moo O O
ci O O
raw O O
. O O

Te O O
nag O O
, O O
jàngoro O O
, O O
doomu O O
- O O
jàngoro O O
du O O
ko O O
faj O O
. O O

CFA O O
bi O O
mooy O O
laago O O
bi O O
, O O
kon O O
, O O
féeg O O
noo O O
ngi O O
koy O O
jëfandikoo O O
, O O
dunu O O
mës O O
a O O
jóg O O
ci O O
leb O O
. O O

Dëgg O O
la O O
, O O
réew O O
yépp O O
ay O O
leb O O
, O O
ba O O
ci O O
réew O O
yi O O
ëpp O O
doole O O
ci O O
àddina O O
si O O
. O O

Waaye O O
, O O
benn O O
, O O
kenn O O
tënku O O
leen O O
ba O O
duñu O O
mën O O
a O O
jaay O O
bitim O O
- O O
réew O O
; O O
ñaar O O
, O O
seen O O
woyofaayu O O
xaalis O O
may O O
na O O
leen O O
ñu O O
doxale O O
noonu O O
seen O O
i O O
naal O O
. O O

Nun O O
nag O O
, O O
CFA O O
bi O O
mooy O O
sunu O O
gàllankoor O O
. O O

Xaalis O O
bi O O
dafa O O
am O O
doole O O
ba O O
tax O O
na O O
say O O
njaay O O
du O O
jar O O
. O O

Kon O O
fooy O O
jële O O
looy O O
faye O O
say O O
bor O O
? O O

Tóx O O
baaxul O O
, O O
loolu O O
dëgg O O
gu O O
wer O O
péŋŋ O O
la O O
, O O
kenn O O
sañu O O
koo O O
werante O O
. O O

Képp O O
ku O O
koy O O
def O O
, O O
sa O O
bakkan O O
a O O
ngi O O
ci O O
xott O O
, O O
dina O O
la O O
feebarloo O O
, O O
gàttal O O
say O O
fan B-DATE B-DATE
. O O

Teewul O O
bitig O O
boo O O
dugg O O
Senegaal B-LOC B-LOC
mu O O
ngay O O
jaay O O
sigaret O O
; O O
li O O
am O O
ba O O
am O O
moo O O
di O O
ne O O
nguur O O
gee O O
ko O O
daganal O O
, O O
di O O
ci O O
jël O O
moyaal O O
. O O

Li O O
ñu O O
Marie B-PER B-PER
Maurisse I-PER I-PER
di O O
xamal O O
nag O O
, O O
teg O O
ko O O
ci O O
ay O O
firnde O O
yu O O
leer O O
nàññ O O
, O O
moo O O
di O O
ne O O
xeetu O O
sigaret O O
yi O O
ñuy O O
jaay O O
Afrig B-LOC B-LOC
, O O
ñoo O O
yées O O
fopp O O
yi O O
ñiy O O
jaay O O
Ërob B-LOC B-LOC
, O O
ca O O
réewi O O
Tubaab O O
ya O O
. O O

Mën O O
nan O O
koo O O
metitlu O O
waaye O O
warunoo O O
bett O O
ndax O O
Afrig B-LOC B-LOC
yàgg O O
naa O O
doon O O
Mbëbësu O O
” O O
Ërob B-LOC B-LOC
. O O

Kolobaan B-LOC B-LOC
gii O O
, O O
boo O O
fa O O
doxantoo O O
, O O
dinga O O
fa O O
fekk O O
ay O O
jali O O
jali O O
fëgg O O
- O O
jaay O O
, O O
maanaam O O
ay O O
yëre O O
yuñ O O
sol O O
Ërob B-LOC B-LOC
ba O O
sànni O O
leen O O
ci O O
mbalit O O
mi O O
. O O

Yàggul O O
dara O O
, O O
daaw O O
- O O
jéeg O O
rekk O O
, O O
lanu O O
dégg O O
ni O O
esãs O O
ak O O
gasuwaal O O
bi O O
ñuy O O
jaay O O
fii O O
ci O O
Senegaal B-LOC B-LOC
ak O O
ci O O
yeneeni O O
réewu O O
Afrig B-LOC B-LOC
, O O
kenn O O
sañu O O
leen O O
a O O
jaay O O
Fràs B-LOC B-LOC
walla O O
Almaañ B-LOC B-LOC
ak O O
ñoom O O
seen O O
. O O

Lu O O
ko O O
waral O O
? O O

Xanaa O O
seen O O
mbon O O
ci O O
wér O O
- O O
gi O O
- O O
yaramu O O
doom O O
- O O
aadama O O
. O O

Bees O O
sukkandikoo O O
ci O O
yéenekaayu O O
Amerig B-LOC B-LOC
bi O O
, O O
” O O
New B-ORG B-ORG
York I-ORG I-ORG
Times I-ORG I-ORG
” O O
, O O
lépp O O
a O O
ngi O O
door O O
ci O O
bésub O O
altine B-DATE B-DATE
, O O
25eelu B-DATE B-DATE
fan I-DATE I-DATE
ci O O
weeru B-DATE B-DATE
Me I-DATE I-DATE
. O O

Dafa O O
amoon O O
ku O O
woo O O
takk O O
- O O
der O O
yi O O
, O O
ne O O
leen O O
am O O
na O O
jenn O O
waay O O
ju O O
jënd O O
sigaret O O
ci O O
benn O O
màngasin O O
, O O
feye O O
kook O O
sagarub O O
20i O O
dolaar O O
bu O O
baaxul O O
. O O

Nee O O
ñu O O
, O O
waa O O
jooju O O
, O O
George B-PER B-PER
Floyd I-PER I-PER
la O O
tuddoon O O
. O O

Moom O O
, O O
George B-PER B-PER
Floyd I-PER I-PER
, O O
wattuwaafoonu O O
kaaraange O O
la O O
woon O O
ci O O
benn O O
feccukaayu O O
guddi O O
. O O

Waaye O O
, O O
dafa O O
ñàkkoon O O
liggéeyam O O
ci O O
sababu O O
mbas O O
mi O O
lëmbe O O
àddina O O
. O O

Ñu O O
ci O O
bare O O
jàpp O O
nañu O O
ne O O
, O O
bu O O
nu O O
génnee O O
ci O O
fiir O O
gii O O
nu O O
koronaawiris O O
bi O O
fiir O O
, O O
warees O O
na O O
xoolaat O O
tëralinu O O
koom O O
- O O
koomu O O
àddina O O
sépp O O
, O O
waññi O O
puukare O O
bi O O
te O O
jox O O
gëddam O O
lépp O O
lu O O
ñeel O O
wér O O
- O O
gi O O
- O O
yaramu O O
doomu O O
- O O
aadama O O
. O O

Maanaam O O
, O O
tabax O O
ay O O
loppitaan O O
yu O O
baax O O
te O O
doy O O
, O O
ak O O
lépp O O
li O O
ñu O O
war O O
a O O
àndal O O
ciy O O
xeeti O O
xarala O O
. O O

Warees O O
na O O
yit O O
jiital O O
lépp O O
lu O O
jëm O O
ci O O
dund O O
gi O O
dëgg O O
- O O
dëgg O O
: O O
mbey O O
mi O O
, O O
càmm O O
gi O O
, O O
lekk O O
geek O O
naan O O
gi O O
… O O
Njàng O O
meek O O
gëstu O O
bi O O
tamit O O
, O O
wareesu O O
leen O O
a O O
fàtte O O
. O O

Noon O O
boo O O
mënul O O
a O O
gis O O
, O O
bu O O
la O O
songee O O
fàww O O
sa O O
bopp O O
ubu O O
, O O
sa O O
fit O O
rëcc O O
. O O

Ku O O
mënoon O O
a O O
gëm O O
lu O O
ndawe O O
nii O O
dina O O
noot O O
àddina O O
sépp O O
? O O

Tax O O
na O O
ba O O
kenn O O
ñemeetul O O
a O O
génn O O
mbaa O O
doxi O O
soxlaam O O
. O O

Moom O O
daal O O
, O O
koronaa O O
tëj O O
nanu O O
nun O O
ñépp O O
ci O O
sunuy O O
kër O O
, O O
tëj O O
nu O O
ci O O
tiit O O
ak O O
njàqare O O
. O O

Ku O O
nekk O O
naan O O
kañ O O
lay O O
jeex O O
, O O
rawati O O
- O O
na O O
sunuy O O
doom O O
. O O

Ñoom O O
la O O
koronaawiris O O
njëkk O O
a O O
dëj O O
, O O
tere O O
leen O O
jàngi O O
, O O
ndax O O
li O O
jawriñi O O
réew O O
mi O O
tëj O O
lekool O O
yi O O
. O O

Lii O O
la O O
Jéey B-PER B-PER
wax O O
ci O O
nasaraan O O
: O O

Jàmm O O
ak O O
salaam O O
ñeel O O
na O O
la O O
. O O

Sa O O
rakk O O
a O O
lay O O
nuyu O O
, O O
di O O
la O O
ndokkeel O O
, O O
di O O
la O O
jox O O
sa O O
wàccuwaay O O
. O O

Deesul O O
a O O
nàttable O O
ne O O
, O O
diirub O O
400i O O
at O O
yi O O
tubaab O O
yi O O
moomoon O O
Afrig B-LOC B-LOC
cib O O
jay O O
doole O O
ak O O
i O O
nax O O
, O O
am O O
nay O O
njeexital O O
yu O O
bir O O
ci O O
nekkinu O O
Afrig B-LOC B-LOC
ba O O
sunu O O
- O O
jonni O O
- O O
Yàlla O O
- O O
tey O O
jii O O
. O O

Dafa O O
di O O
, O O
légéti O O
njaam O O
ak O O
nooteel O O
a O O
ngi O O
fi O O
, O O
ne O O
fàŋŋ O O
. O O

Te O O
, O O
sikk O O
amul O O
ci O O
ne O O
, O O
tey O O
, O O
njaam O O
ak O O
nooteel O O
yooyu O O
, O O
ñooy O O
cëslaayu O O
naataange O O
biy O O
màndargaal O O
réew O O
ya O O
ko O O
daan O O
def O O
walla O O
daan O O
ci O O
jariñu O O
. O O

Su O O
ma O O
nexee O O
joxe O O
misaal O O
ci O O
Farãs B-LOC B-LOC
, O O
Àngalteer B-LOC B-LOC
walla O O
sax O O
Etaasini B-LOC B-LOC
. O O

Naam O O
, O O
bare O O
na O O
ci O O
loo O O
xam O O
ne O O
seen O O
xalaat O O
ak O O
seen O O
farlu O O
moo O O
leen O O
ko O O
may O O
. O O

Waaye O O
, O O
alal O O
ak O O
doole O O
yi O O
suuxat O O
seen O O
koom O O
, O O
Afrig B-LOC B-LOC
la O O
bawoo O O
. O O

Maanaam O O
, O O
sunuy O O
rongooñ O O
ak O O
dereti O O
maam O O
lañ O O
siime O O
seen O O
cere O O
. O O

Ndeysaan O O
, O O
sunu O O
maam O O
yi O O
sonnoon O O
nañ O O
lool O O
, O O
doonte O O
sax O O
, O O
amoon O O
na O O
ciy O O
workat O O
. O O

Damay O O
taxaw O O
, O O
léeg O O
- O O
léeg O O
, O O
seetlu O O
, O O
ngir O O
def O O
ay O O
jàngat O O
ci O O
ñaari O O
doxalin O O
yu O O
wute O O
yooyu O O
lool O O
, O O
seet O O
tamit O O
lan O O
a O O
ko O O
waral O O
, O O
fan O O
la O O
lalu O O
. O O

Ndax O O
, O O
boo O O
gëstoo O O
bu O O
baax O O
, O O
mbir O O
mi O O
dafa O O
lay O O
jaaxal O O
. O O

Bi O O
mu O O
ñibbisee O O
Ndakaaru B-LOC B-LOC
, O O
mu O O
wéyal O O
xeex O O
boobu O O
ci O O
ndimbaluy O O
rakkam O O
. O O

Ñoom O O
ñépp O O
ñu O O
doon O O
xeex O O
nooteel O O
, O O
teg O O
ci O O
di O O
ŋàññ O O
doxalinu O O
Seŋoor B-PER B-PER
mi O O
doon O O
wéy O O
ci O O
waawi O O
Farãs B-LOC B-LOC
. O O

Seŋoor B-PER B-PER
demoon O O
na O O
sax O O
ba O O
jël O O
Jean B-PER B-PER
Collin I-PER I-PER
, O O
di O O
doomu O O
Farãs B-LOC B-LOC
, O O
boole O O
ci O O
di O O
jegeñaale O O
Jacques B-PER B-PER
Foccart I-PER I-PER
, O O
toftal O O
ko O O
ci O O
boppam O O
, O O
dénk O O
ko O O
lépp O O
lu O O
jëm O O
ci O O
kaaraange O O
biir O O
réew O O
mi O O
. O O

Ab O O
seetlukat O O
du O O
sànku O O
moom O O

Àllaaji B-PER B-PER
Omar I-PER I-PER
jaaroon O O
na O O
Misra B-LOC B-LOC
, O O
siggil O O
fa O O
der O O
bu O O
ñuul O O
. O O

Boroom O O
xam O O
- O O
xami O O
Misra B-LOC B-LOC
xawoon O O
nanu O O
koo O O
xeeb O O
ngir O O
wirgo O O
deram O O
, O O
wànte O O
bim O O
jëflaanteek O O
ñoom O O
ba O O
noppi O O
, O O
ñoom O O
ñépp O O
a O O
luum O O
. O O

Usmaan B-PER B-PER
S I-PER I-PER
onko I-PER I-PER
, O O
g O O
i O O
nnaaw O O
bin O O
la O O
nuyoo O O
, O O
noo O O
ngi O O
lay O O
sant O O
di O O
la O O
gërëm O O
bu O O
baax O O
. O O

Nu O O
y O O
fàttali O O
rekk O O
ni O O
yaay O O
njiitu O O
Pastef B-ORG B-ORG
- O O
Les B-ORG B-ORG
Patriotes I-ORG I-ORG
. O O

Yéenekaayu O O
web O O
Lu B-ORG B-ORG
Defu I-ORG I-ORG
Waxu I-ORG I-ORG
mi O O
ngi O O
lay O O
jaaj O O
ë O O
fal O O
ci O O
li O O
nga O O
nu O O
nangul O O
jotaayu O O
laaj O O
- O O
tontu O O
bii O O
. O O

Liggéey O O
ngir O O
Yàlla O O
: O O
Ñiy O O
liggéey O O
ci O O
kurélug O O
Force O O
Covid O O
giy O O
saytu O O
ak O O
a O O
doxal O O
xeexub O O
mbas O O
mi O O
nee O O
nañu O O
laajuñ O O
peyoor O O

Ci O O
ndaje O O
mu O O
jawriñu O O
wér O O
- O O
gi O O
- O O
yaram O O
ji O O
doon O O
amal O O
ak O O
taskati O O
xibaar O O
yi O O
la O O
Porfesoor O O
Séydi B-PER B-PER
indee O O
leeral O O
yile O O
. O O

SUDAŋ B-LOC B-LOC
: O O
Nguur O O
gi O O
jël O O
na O O
dogal O O
buy O O
méngale O O
xarafal O O
jigéen O O
ak O O
rey O O
nit O O
. O O

Ñaar O O
yooyoo O O
bokk O O
àtte O O
léegi O O
. O O

Paap B-PER B-PER
Aali I-PER I-PER
Jàllo I-PER I-PER
: O O
Ginnaaw O O
bin O O
la O O
nuyoo O O
, O O
noo O O
ngi O O
lay O O
ñaan O O
nga O O
wax O O
jàngkati O O
Lu B-ORG B-ORG
defu I-ORG I-ORG
waxu I-ORG I-ORG
yi O O
kan O O
mooy O O
Séydu B-PER B-PER
Jàllo I-PER I-PER
. O O

Coow O O
li O O
nag O O
, O O
ci O O
anternet O O
bi O O
la O O
jëkke O O
. O O

Dafa O O
am O O
ay O O
Móodu O O
- O O
Móodu O O
ak O O
ay O O
Faatu O O
- O O
Faatu O O
yu O O
def O O
ay O O
widewoo O O
di O O
ci O O
aartu O O
seen O O
i O O
mbokk O O
ak O O
askanu O O
Afrig B-LOC B-LOC
wépp O O
. O O

Liñ O O
ci O O
jublu O O
woon O O
, O O
ci O O
seen O O
i O O
wax O O
, O O
mooy O O
xamal O O
leen O O
ne O O
, O O
ci O O
réewi O O
Ërob B-LOC B-LOC
yeek O O
Amerig B-LOC B-LOC
yi O O
, O O
am O O
na O O
ciy O O
mbooloo O O
yu O O
laxasaayoo O O
lëndëm O O
, O O
di O O
lal O O
ay O O
pexe O O
ngir O O
wàññi O O
limu O O
nit O O
ñi O O
ci O O
àddina O O
si O O
, O O
te O O
fas O O
ko O O
yéene O O
tàmbalee O O
Afrig B-LOC B-LOC
ak O O
nit O O
ñu O O
ñuul O O
ñi O O
. O O

Bu O O
loolu O O
weesoo O O
, O O
lees O O
ci O O
war O O
a O O
jànge O O
mooy O O
ne O O
: O O
démb O O
, O O
ñi O O
daan O O
tëgg O O
làmb O O
jeek O O
ñi O O
daan O O
bëre O O
— O O
beykat O O
yi O O
— O O
duggewuñu O O
ko O O
woon O O
wut O O
alal O O
walla O O
màkkaan O O
. O O

N1épp O O
xam O O
nañu O O
ni O O
sunu O O
maam O O
yi O O
bey O O
lañ O O
daan O O
dundale O O
seen O O
njaboot O O
. O O

Te O O
saa O O
yoo O O
nee O O
mbey O O
, O O
xel O O
yépp O O
dem O O
ci O O
fulla O O
, O O
xareñ O O
ak O O
muñ O O
, O O
ñuy O O
ay O O
tànnéef O O
ci O O
jikko O O
yi O O
. O O

Bu O O
nu O O
delloo O O
cosaan O O
daal O O
, O O
góor O O
balay O O
sëgg O O
bëre O O
, O O
fàww O O
mu O O
doon O O
ab O O
ndàndi O O
, O O
ñu O O
weg O O
ko O O
fa O O
mu O O
bawoo O O
. O O

Wax O O
dëgg O O
, O O
royukaay O O
noonu O O
lay O O
mel O O
, O O
dangay O O
siggil O O
saw O O
tund O O
, O O
siggil O O
saw O O
askan O O
, O O
waaye O O
yit O O
dangay O O
nekk O O
sagal O O
say O O
way O O
- O O
jur O O
ak O O
sa O O
njaboot O O
. O O

Waaye O O
teewul O O
Dige O O
géej O O
mel O O
ni O O
lu O O
bees O O
ndax O O
nekkinu O O
doomi O O
- O O
Afrig B-LOC B-LOC
yaa O O
ngiy O O
wéy O O
di O O
tar O O
te O O
su O O
dee O O
tukkib O O
nëbbu O O
rekk O O
mel O O
na O O
ni O O
tey O O
la O O
Waalo O O
gën O O
a O O
aay O O
. O O

Paap B-PER B-PER
Aali I-PER I-PER
Jàllo I-PER I-PER
: O O
Noo O O
gise O O
dogal O O
ak O O
matuwaay O O
yi O O
nguuru O O
Senegaal B-LOC B-LOC
jël O O
ngir O O
xeex O O
mbas O O
mi O O
? O O

Ruwàndaa B-LOC B-LOC
bokk O O
na O O
tey O O
ci O O
réew O O
yi O O
ñu O O
gën O O
a O O
naw O O
ci O O
Afrig B-LOC B-LOC
waaye O O
du O O
tax O O
kenn O O
fàtte O O
la O O
fa O O
xewoon O O
ci O O
atum B-DATE B-DATE
1994 I-DATE I-DATE
. O O

Kodiwaar B-LOC B-LOC
tamit O O
, O O
démb O O
rekk O O
la O O
woon O O
. O O

Kon O O
mbirum O O
waaso O O
ak O O
xeet O O
du O O
lu O O
ñuy O O
kafe O O
. O O

Kan O O
nag O O
mooy O O
gone O O
gii O O
wutewul O O
ak O O
cuuraayu O O
dëmm O O
ci O O
Maki B-PER B-PER
Sàll I-PER I-PER
ak O O
i O O
nitam O O
? O O

Lu O O
tax O O
ñu O O
ragal O O
ko O O
ba O O
mu O O
leen O O
di O O
jëfurloo O O
? O O

Ñaari O O
melo O O
- O O
nëtëx O O
, O O
weex O O
- O O
ak O O
ñaari O O
picc O O

Ci O O
màrs B-DATE B-DATE
1990 I-DATE I-DATE
la O O
jëkk O O
a O O
doon O O
jawriñ O O
cig O O
nguuru O O
Senegaal B-LOC B-LOC
. O O

Mooy O O
jamono O O
ja O O
Abdu B-PER B-PER
Juuf I-PER I-PER
yaatalee O O
gornmaam O O
, O O
xajal O O
ci O O
kujje O O
gi O O
. O O

Ñaari O O
at O O
yi O O
jiitu O O
woon O O
loolu O O
, O O
nag O O
, O O
ay O O
yëngu O O
- O O
yëngu O O
yu O O
metti O O
amoon O O
nañu O O
Senegaal B-LOC B-LOC
. O O

Niñ O O
koy O O
waxe O O
rekk O O
: O O
ginnaaw O O
ay O O
, O O
jàmm O O
. O O

Idi B-PER B-PER
la O O
Juuf B-PER B-PER
dénkoon O O
njula O O
mi O O
. O O

Bu O O
ko O O
defee O O
, O O
nan O O
tàmbaleek O O
Maki B-PER B-PER
Sàll I-PER I-PER
, O O
njiitu O O
réew O O
mi O O
bëgg O O
ñu O O
falaat O O
ko O O
. O O

Ñaar O O
a O O
ma O O
tax O O
a O O
fàttali O O
loolu O O
, O O
tey O O
. O O

Benn O O
: O O
boroom O O
xam O O
- O O
xam O O
yi O O
mel O O
ne O O
Fàllu B-PER B-PER
Siise I-PER I-PER
duñuy O O
faral O O
di O O
móol O O
i O O
téere O O
di O O
ci O O
dëxéñ O O
xam O O
- O O
xam O O
boobuy O O
tax O O
bu O O
ñu O O
fi O O
jógee O O
mu O O
des O O
fi O O
ba O O
seeni O O
sët O O
ak O O
seeni O O
sëtaat O O
jot O O
ci O O
ba O O
sax O O
gën O O
koo O O
ñoŋal O O
. O O

Ñaareel O O
bi O O
moo O O
di O O
ne O O
seen O O
xam O O
- O O
xam O O
du O O
wasaaroo O O
ndax O O
day O O
saf O O
baatin O O
ba O O
tax O O
ñu O O
néew O O
a O O
ciy O O
jot O O
jaare O O
ko O O
ci O O
ag O O
tarbiya O O
. O O

Kan O O
lañu O O
doon O O
àtte O O
? O O

Sëriñ O O
Séex B-PER B-PER
Beeco I-PER I-PER
Cuun I-PER I-PER
, O O
di O O
Xalifa O O
di O O
yit O O
kilifa O O
cantaakon O O
yi O O
. O O

Saartjie B-PER B-PER
Baartman I-PER I-PER
as O O
ndaw O O
su O O
jekkoon O O
, O O
ab O O
diriyànke O O
bu O O
amoon O O
waŋ O O
ak O O
i O O
ween O O
yu O O
réy O O
lool O O
la O O
woon O O
. O O

Mu O O
jaaxaloon O O
tubaab O O
yi O O
, O O
ba O O
tax O O
fu O O
nekk O O
lañuy O O
jóge O O
ngir O O
deñsi O O
- O O
kumpa O O
soxna O O
si O O
. O O

Noonu O O
la O O
Tubaab O O
bi O O
nekke O O
woon O O
ak O O
moom O O
, O O
xàwwi O O
suturaam O O
, O O
dëkke O O
koo O O
toroxal O O
. O O

Yenn O O
saa O O
yi O O
sax O O
ñii O O
làmbatu O O
ko O O
, O O
ñee O O
siif O O
ko O O
, O O
ñeneen O O
ñi O O
di O O
ko O O
jam O O
ak O O
seen O O
parasol O O
ak O O
yu O O
ni O O
mel O O
. O O

Li O O
ko O O
dale O O
altine B-DATE B-DATE
, O O
2eelu B-DATE B-DATE
fan I-DATE I-DATE
ci I-DATE I-DATE
weeru I-DATE I-DATE
màrs I-DATE I-DATE
ba O O
tey O O
jii O O
, O O
bés O O
bu O O
nekk O O
ñu O O
jot O O
cib O O
yégle O O
bu O O
bawoo O O
ci O O
njawriñu O O
wér O O
- O O
gi O O
- O O
yaram O O
geek O O
ndimbalug O O
mbootaay O O
gi O O
ñeel O O
Covid O O
- O O
19 O O
biy O O
doxantu O O
ci O O
biir O O
réew O O
mi O O
. O O

Paap B-PER B-PER
Juuf I-PER I-PER
mi O O
ngi O O
juddu O O
bésub O O
18eel B-DATE B-DATE
weeru I-DATE I-DATE
desàmbar I-DATE I-DATE
atum I-DATE I-DATE
1951 I-DATE I-DATE
ca O O
Abese B-LOC B-LOC
, O O
réewum O O
Càdd B-LOC B-LOC
. O O

Taskatu O O
xibaar O O
la O O
woon O O
( O O
liggéey O O
na O O
ci O O
La B-ORG B-ORG
Marseillaise I-ORG I-ORG
ak O O
Le B-ORG B-ORG
Sport I-ORG I-ORG
) O O
, O O
nekkoon O O
ndawal O O
futbalkat O O
, O O
manatsëeru O O
tàggat O O
- O O
yaram O O
ak O O
njiitu O O
këlëbu O O
futbal O O
Olympique B-ORG B-ORG
de I-ORG I-ORG
Marseille I-ORG I-ORG
dale O O
ko O O
2005 B-DATE B-DATE
ba I-DATE I-DATE
2009 I-DATE I-DATE
. O O

Li O O
nga O O
wax O O
dox O O
na O O
waar O O
, O O
di O O
! O O

Bi O O
ñu O O
siiwalee O O
li O O
Marie B-PER B-PER
Maurisse I-PER I-PER
bind O O
, O O
Philip O O
Morris O O
, O O
këru O O
liggéeyukaay O O
gu O O
mag O O
gi O O
ubbi O O
fii O O
Senegal B-LOC B-LOC
ab O O
isinu O O
sigaret O O
, O O
daldi O O
nay O O
tontu O O
. O O

Ñaari O O
mbir O O
a O O
jar O O
a O O
fësal O O
ci O O
li O O
mu O O
wax O O
: O O
bu O O
jëkk O O
bi O O
moo O O
di O O
ne O O
Philip O O
Morris O O
weddiwul O O
ni O O
sigaret O O
yi O O
muy O O
jaay O O
Senegaal B-LOC B-LOC
ñoo O O
yées O O
yi O O
ñuy O O
jaay O O
Ërob B-LOC B-LOC
; O O
ñaareel O O
bi O O
, O O
nag O O
, O O
mooy O O
, O O
sunu O O
wér O O
- O O
gi O O
- O O
yaram O O
gi O O
ñuy O O
fowe O O
, O O
nee O O
na O O
ci O O
li O O
ko O O
nguuru O O
Senegaal B-LOC B-LOC
may O O
la O O
ko O O
teg O O
. O O

Waa O O
OMS B-ORG B-ORG
, O O
kurél O O
gi O O
ñu O O
dénk O O
lépp O O
lu O O
jëm O O
ci O O
wér O O
- O O
gi O O
- O O
yaram O O
ci O O
àddina O O
si O O
, O O
firndeel O O
nañ O O
ni O O
fileek O O
2030 B-DATE B-DATE
, O O
limu O O
tóxkati O O
Afrig B-LOC B-LOC
yi O O
dina O O
ful O O
ñaari O O
yoon O O
. O O

Ërob B-LOC B-LOC
moom O O
, O O
tàmbalee O O
naa O O
xeex O O
ak O O
doole O O
sigaret O O
, O O
ngir O O
aar O O
ay O O
ndawam O O
, O O
fexe O O
ba O O
ñu O O
bàyyee O O
tóx O O
. O O

Looloo O O
tax O O
defarkati O O
sigaret O O
yu O O
mel O O
ni O O
Philip O O
Morris O O
jàpp O O
ne O O
liggéey O O
ak O O
Afrig B-LOC B-LOC
moo O O
fi O O
sës O O
, O O
sunu O O
réew O O
yi O O
amal O O
leen O O
lool O O
solo O O
. O O

Ci O O
gàttal O O
, O O
nun O O
nooy O O
seeni O O
nooy O O
- O O
neex O O
, O O
seen O O
yoon O O
newul O O
ci O O
sunu O O
wér O O
- O O
gi O O
- O O
yaram O O
. O O

Bu O O
sunuy O O
njiit O O
amoon O O
fullaak O O
faayda O O
, O O
yittewoo O O
seen O O
bànneexu O O
askan O O
, O O
neneen O O
la O O
mbir O O
miy O O
deme O O
. O O

Bi O O
19iw57is B-DATE B-DATE
jotee O O
, O O
lañ O O
woo O O
pólis O O
ne O O
leen O O
George B-PER B-PER
Floyd I-PER I-PER
xaalis O O
bu O O
baaxul O O
la O O
jënde O O
ay O O
sigaret O O
. O O

Ñu O O
teg O O
ci O O
ne O O
dafa O O
màndi O O
, O O
mel O O
ni O O
ku O O
àndul O O
ak O O
xelam O O
. O O

Nes O O
- O O
tuut O O
, O O
2i O O
takk O O
- O O
der O O
agsi O O
ca O O
béreb O O
ba O O
, O O
Thomas B-PER B-PER
Lane I-PER I-PER
ak O O
J B-PER B-PER
. I-PER I-PER
Alexander I-PER I-PER
Kueng I-PER I-PER
; O O
ñu O O
daldi O O
taxaw O O
ci O O
kanamu O O
oto O O
bi O O
George B-PER B-PER
Floyd I-PER I-PER
nekkoon O O
. O O

Thomas B-PER B-PER
Lane I-PER I-PER
daldi O O
génne O O
fetelam O O
ci O O
saa O O
si O O
te O O
kenn O O
xamul O O
lu O O
tax O O
mu O O
def O O
ko O O
. O O

Ci O O
la O O
sante O O
George B-PER B-PER
Floyd I-PER I-PER
mu O O
teg O O
i O O
loxoom O O
ci O O
wolaŋ O O
bi O O
. O O

Noonu O O
, O O
ci O O
diirub O O
2i O O
simili O O
, O O
Lane B-PER B-PER
roofaat O O
na O O
fetelam O O
ba O O
génne O O
Floyd B-PER B-PER
ci O O
oto O O
bi O O
, O O
takkal O O
koy O O
manot O O
. O O

Ci O O
la O O
ko O O
beneen O O
takk O O
- O O
der O O
bi O O
, O O
Kueng B-PER B-PER
, O O
sësale O O
ci O O
benn O O
miir O O
. O O

Ba O O
tey O O
, O O
George B-PER B-PER
Floyd I-PER I-PER
fippuwul O O
, O O
xataraayuwul O O
: O O
luñ O O
ko O O
defloo O O
, O O
mu O O
def O O
ko O O
. O O

Ginnaaw O O
gi O O
la O O
ko O O
takk O O
- O O
der O O
yi O O
dëje O O
ci O O
suuf O O
, O O
beneen O O
oto O O
pólis O O
fekksi O O
leen O O
fa O O
. O O

Wax O O
dëgg O O
, O O
Covid O O
- O O
19 O O
bi O O
musiba O O
la O O
, O O
waaye O O
booy O O
seet O O
ku O O
mën O O
a O O
yar O O
mag O O
la O O
. O O

Senegaal B-LOC B-LOC
war O O
naa O O
soppi O O
doxalinam O O
su O O
bëggee O O
bokk O O
ci O O
réew O O
yiy O O
raw O O
ëllëg B-DATE B-DATE
. O O

Sunu O O
réew O O
mii O O
, O O
am O O
nay O O
boroom O O
xam O O
- O O
xam O O
yu O O
ràññeeku O O
, O O
ba O O
tax O O
nu O O
xalaat O O
ni O O
menn O O
réew O O
ci O O
àddina O O
waru O O
koo O O
gën O O
demin O O
. O O

Xale O O
yi O O
gëmewuñu O O
ko O O
woon O O
. O O

Lu O O
tol O O
ni O O
lekool O O
di O O
tëj O O
ci O O
diggu O O
at O O
mi O O
, O O
du O O
muur O O
mburaake O O
la O O
. O O

Ñu O O
kontaan O O
, O O
naan O O
ndax O O
Yàlla O O
nu O O
nopalu O O
. O O

Waaye O O
diir O O
bu O O
gàtt O O
moo O O
ci O O
tegu O O
, O O
ñu O O
tàmbalee O O
laaj O O
seen O O
i O O
way O O
- O O
jur O O
kañ O O
lañuy O O
dellu O O
lekool O O
. O O

Li O O
am O O
moo O O
di O O
ne O O
dañoo O O
dem O O
ba O O
namm O O
seen O O
i O O
xarit O O
, O O
bëgg O O
a O O
fo O O
ak O O
ñoom O O
mbaa O O
xéy O O
rekk O O
gàddu O O
seen O O
saak O O
, O O
sàkkuji O O
xam O O
- O O
xam O O
, O O
jàng O O
lu O O
bees O O
. O O

Rax O O
- O O
ci O O
- O O
dolli O O
, O O
tey O O
, O O
fi O O
mbas O O
mi O O
tollu O O
, O O
kenn O O
xamul O O
ndax O O
lekool O O
dina O O
ubbiwaat O O
ren O O
am O O
déet O O
. O O

Bi O O
Alassane B-PER B-PER
Ouattara I-PER I-PER
ak O O
Macron B-PER B-PER
siiwale O O
liñ O O
naal O O
ñeel O O
ECO O O
biñ O O
wax O O
ne O O
mooy O O
wuutu O O
CFA O O
bi O O
ci O O
atum B-DATE B-DATE
2020 I-DATE I-DATE
ba O O
léegi O O
, O O
coow O O
li O O
bare O O
na O O
lool O O
. O O

Mu O O
am O O
ay O O
lënt O O
- O O
lënt O O
yu O O
bare O O
yiy O O
jur O O
réer O O
ak O O
réeroo O O
ñeel O O
naalub O O
ECO O O
bi O O
. O O

Dara O O
waralu O O
ko O O
nag O O
, O O
lu O O
- O O
dul O O
ne O O
ñu O O
bare O O
dañ O O
réere O O
lenn O O
mbir O O
: O O
ECO O O
bi O O
CEDEAO B-ORG B-ORG
di O O
togg O O
li O O
ko O O
dale O O
atum B-DATE B-DATE
2000 I-DATE I-DATE
ba O O
tey O O
, O O
bokkul O O
ak O O
ECO O O
bi O O
UEMOA B-ORG B-ORG
bëgg O O
amal O O
. O O

Kon O O
, O O
ñoo O O
ngi O O
jaawale O O
ñaari O O
weccit O O
yu O O
bokkul O O
doonte O O
réewi O O
UEMOA B-ORG B-ORG
yi O O
bokk O O
nañ O O
ci O O
CEDEAO B-ORG B-ORG
ak O O
naalub O O
ECO O O
bim O O
sumboon O O
. O O

Ma O O
bëggoon O O
cee O O
indiy O O
leeral O O
yu O O
am O O
solo O O
ndeem O O
bëgg O O
nanoo O O
sàmm O O
naalub O O
bennale O O
wecciti O O
réewi O O
CEDEAO B-ORG B-ORG
yi O O
, O O
te O O
muy O O
ECO O O
bu O O
wér O O
bi O O
. O O

Li O O
ma O O
ci O O
namm O O
mooy O O
gindi O O
ci O O
askan O O
wi O O
ngir O O
mu O O
bañ O O
a O O
jaawale O O
ECO O O
bI O O
CEDEAO B-ORG B-ORG
sumb O O
( O O
te O O
mooy O O
bu O O
baax O O
bi O O
) O O
ak O O
ECO O O
bi O O
Alassane B-PER B-PER
Ouattara I-PER I-PER
yégle O O
keroog O O
moom O O
ak O O
Macron B-PER B-PER
te O O
mu O O
ñeel O O
réewi O O
UEMOA B-ORG B-ORG
yi O O
rekk O O
( O O
te O O
muy O O
biral O O
ba O O
tey O O
nootaange O O
) O O
. O O

Ginnaaw O O
loolu O O
, O O
xamal O O
ni O O
kat O O
, O O
sa O O
mbokku O O
cosaan O O
mi O O
nga O O
bokkal O O
maam O O
, O O
di O O
sa O O
mbokku O O
aada O O
, O O
moo O O
namm O O
a O O
waxtaan O O
ak O O
yow O O
tey O O
. O O

Bataaxal O O
bii O O
ngay O O
jàngsi O O
, O O
mi O O
ngi O O
bawoo O O
cib O O
maxejj O O
bu O O
bëgg O O
réewam O O
, O O
mu O O
jaral O O
ko O O
lu O O
ne O O
, O O
fu O O
ne O O
, O O
te O O
xaaru O O
ci O O
kenn O O
walla O O
lenn O O
, O O
muy O O
xaalis O O
walla O O
ndombog O O
- O O
tànk O O
. O O

Duggewuma O O
ko O O
wanewu O O
. O O

Te O O
yit O O
, O O
jubluwuma O O
ci O O
ŋàññ O O
la O O
, O O
walla O O
di O O
yàq O O
sa O O
der O O
. O O

Nde O O
, O O
doo O O
sama O O
noon O O
, O O
te O O
noonoowuma O O
la O O
; O O
doo O O
sama O O
wujj O O
, O O
te O O
wujjewumaak O O
yow O O
. O O

Tamit O O
, O O
rambaaj O O
walla O O
naaféq O O
taxumaa O O
jóg O O
. O O

Kon O O
, O O
jàppal O O
ni O O
bataaxal O O
bii O O
, O O
jàmm O O
rekk O O
la O O
wund O O
, O O
ñeel O O
nekkinu O O
Mali B-LOC B-LOC
gi O O
nu O O
bokk O O
ak O O
i O O
doomam O O
, O O
te O O
nga O O
boole O O
leen O O
jiite O O
. O O

Bu O O
ko O O
defee O O
, O O
naŋ O O
ko O O
jànge O O
xel O O
, O O
bañ O O
koo O O
jànge O O
xol O O
. O O

Moom O O
kay O O
, O O
tubaab O O
bi O O
jàppewuleen O O
woon O O
niy O O
nit O O
. O O

Dañ O O
leen O O
daan O O
liggéeyloo O O
niy O O
mbaam O O
ci O O
tool O O
yi O O
. O O

Di O O
leen O O
dóor O O
ak O O
a O O
toroxal O O
guddeek O O
bëccëg O O
, O O
ñuy O O
lekk O O
tuuti O O
, O O
di O O
liggéey O O
lu O O
bare O O
. O O

Nit O O
ku O O
ñuul O O
amul O O
woon O O
benn O O
sañ O O
- O O
sañ O O
ci O O
boppam O O
. O O

Tubaab O O
bi O O
dafa O O
jàppoon O O
ni O O
, O O
Yàlla O O
moom O O
la O O
bindal O O
nit O O
ku O O
ñuul O O
ngir O O
mu O O
doon O O
jaamam O O
. O O

Loolu O O
la O O
seen O O
njiiti O O
jàngu O O
yi O O
doon O O
gëmloowaate O O
, O O
di O O
wëlbati O O
waxi O O
Biibal O O
bi O O
, O O
di O O
kàcc O O
rekk O O
di O O
dajale O O
. O O

Jigéen O O
ñi O O
, O O
ñoom O O
, O O
dañ O O
leen O O
daan O O
siif O O
saa O O
su O O
nekk O O
, O O
di O O
leen O O
tëdde O O
. O O

Xonq O O
- O O
nopp O O
bu O O
ci O O
sa O O
nëq O O
tàng O O
, O O
nga O O
fab O O
kenn O O
dëpp O O
sa O O
kow O O
lal O O
, O O
faj O O
sa O O
aajo O O
. O O

Te O O
, O O
sax O O
, O O
àggoon O O
nañ O O
ci O O
yoonal O O
seen O O
caay O O
- O O
caay O O
googu O O
. O O

Naka O O
la O O
mbir O O
mi O O
deme O O
? O O

Ňaari O O
melokaan O O
, O O
ňaari O O
jikko O O
yu O O
wute O O
lool O O
ci O O
ay O O
doomi O O
- O O
adama O O
yu O O
bokk O O
fi O O
ňu O O
jóge O O
. O O

Loolu O O
la O O
Omar B-PER B-PER
Bolondeŋ I-PER I-PER
Jóob I-PER I-PER
ak O O
i O O
àndandoom O O
doon O O
xeex O O
. O O

Ndax O O
kat O O
, O O
Seŋoor B-PER B-PER
dafa O O
jébbalu O O
woon O O
ci O O
Farãs B-LOC B-LOC
ba O O
nga O O
xam O O
ne O O
, O O
buñ O O
tisóoliwaan O O
Pari B-LOC B-LOC
, O O
mu O O
ne O O
yaaram O O
- O O
kàlla O O
. O O

Am O O
jamono O O
, O O
Seŋoor B-PER B-PER
sumboon O O
fi O O
liggéey O O
bu O O
mag O O
ñeel O O
mbeddi O O
ndakaaru O O
yi O O
, O O
santaane O O
ñu O O
set O O
- O O
setal O O
gox O O
- O O
goxaat O O
yi O O
ngir O O
laabal O O
leen O O
. O O

Te O O
, O O
nag O O
, O O
duggewu O O
ko O O
woon O O
lenn O O
lu O O
dul O O
teeru O O
Pompidou B-PER B-PER
mi O O
jiite O O
woon O O
Farãs B-LOC B-LOC
, O O
ngir O O
bégal O O
ko O O
. O O

Loolu O O
metti O O
lool O O
Omar B-PER B-PER
Bolondeŋ I-PER I-PER
Jóob I-PER I-PER
ak O O
i O O
rakkam O O
ba O O
tax O O
ñu O O
demoon O O
taali O O
Njawriñu O O
Liggéeyu O O
caytu O O
gi O O
ak O O
Kërug O O
aada O O
ak O O
cosaan O O
gu O O
Farãs B-LOC B-LOC
ci O O
Ndakaaru B-LOC B-LOC
, O O
ñu O O
doon O O
ko O O
wax O O
Centre B-ORG B-ORG
culturel I-ORG I-ORG
français I-ORG I-ORG
. O O

Dof O O
mooy O O
ku O O
jiitalul O O
xelam O O
” O O

Ba O O
mu O O
ajee O O
Màkka B-LOC B-LOC
la O O
taseek O O
Muhamadu B-PER B-PER
Xaali I-PER I-PER
nekk O O
taalibeem O O
ay O O
weeri O O
weer O O
. O O

Muhamadu B-PER B-PER
Xaali I-PER I-PER
natt O O
ko O O
ci O O
bépp O O
anam O O
, O O
def O O
ko O O
Xalifa O O
ci O O
ndigalu O O
Seex B-PER B-PER
Ahmad I-PER I-PER
Tiijaani I-PER I-PER
. O O

Seneraal O O
Farãsuwaa B-PER B-PER
Njaay I-PER I-PER
a O O
xaatim O O
yégle O O
biy O O
wax O O
ne O O
ñiy O O
liggéey O O
ci O O
kurélug O O
Force O O
- O O
Covid O O
giy O O
saytu O O
ak O O
a O O
doxal O O
xeexub O O
mbas O O
mi O O
, O O
feddaliwaat O O
nañ O O
seen O O
yéene O O
ci O O
liggéey O O
ngir O O
Yàlla O O
ci O O
jamonoy O O
mbas O O
mi O O
. O O

Yégle O O
bii O O
, O O
nag O O
, O O
biralees O O
na O O
ko O O
ginnaaw O O
bi O O
coowal O O
ndàmpaayu O O
3 O O
, O O
5 O O
milyoŋ O O
yi O O
jibee O O
ñeel O O
aji O O
- O O
bokk O O
bu O O
ci O O
nekk O O
. O O

Coow O O
looloo O O
sababoon O O
sax O O
geddug O O
Abiib B-PER B-PER
Sy I-PER I-PER
mi O O
fa O O
teewaloon O O
kujje O O
gi O O
. O O

Moom O O
, O O
nag O O
, O O
nee O O
na O O
tuuma O O
yees O O
teg O O
ci O O
kow O O
kujje O O
gi O O
, O O
wax O O
ne O O
ñooy O O
làqu O O
di O O
déey O O
taskati O O
xibaar O O
yi O O
lépp O O
lu O O
xew O O
ci O O
kurél O O
gi O O
, O O
ñoo O O
ko O O
tax O O
a O O
gedd O O
. O O

GINE B-LOC B-LOC
– O O
BISAAWO B-LOC B-LOC
: O O
Jàngoroy O O
Covid O O
- O O
19 O O
bi O O
song O O
na O O
nguuru O O
Gine B-LOC B-LOC
- O O
Bisaawo B-LOC B-LOC
, O O
ñetti O O
jawriñ O O
ñoo O O
ko O O
ame O O
: O O
njiital O O
jawriñ O O
li O O
, O O
jawriñu O O
kaaraange O O
biir O O
réew O O
mi O O
ak O O
jawriñu O O
jiñ O O
dénk O O
wér O O
- O O
gi O O
- O O
yaram O O
. O O

Séydu B-PER B-PER
Jàllo I-PER I-PER
: O O
Maa O O
ngi O O
leen O O
di O O
fey O O
, O O
di O O
leen O O
jaajëfal O O
ci O O
li O O
ngeen O O
ma O O
tànn O O
ngir O O
waxtaane O O
mbasum O O
Covid O O
- O O
19 O O
bi O O
. O O

Man O O
, O O
Séydu B-PER B-PER
Jàllo I-PER I-PER
laa O O
tudd O O
. O O

Farmasiyeŋ O O
laa O O
ak O O
biyolosist O O
. O O

Nekkoon O O
naa O O
tamit O O
interne O O
des O O
hôpitaux O O
te O O
am O O
naa O O
lijaasa O O
Master O O
ci O O
immunologie O O
et O O
infections O O
, O O
maanaam O O
xam O O
- O O
xamu O O
kiiraayu O O
biir O O
yaram O O
ak O O
ség O O
. O O

Nee O O
ñu O O
, O O
gëstukat O O
yooyu O O
kat O O
, O O
dañoo O O
jàpp O O
ne O O
li O O
àddina O O
si O O
am O O
ciy O O
nit O O
dafa O O
ëpp O O
. O O

Bu O O
yàggee O O
, O O
dootuñu O O
xaj O O
ci O O
kow O O
suuf O O
, O O
dund O O
bi O O
dootul O O
doy O O
te O O
kon O O
xiif O O
dina O O
rey O O
ñu O O
bare O O
. O O

Ndaxte O O
, O O
suuf O O
si O O
dina O O
dem O O
ba O O
dootul O O
nangu O O
, O O
dara O O
dootul O O
meññ O O
; O O
géej O O
gi O O
dina O O
yulleeku O O
ba O O
jeex O O
tàkk O O
. O O

Ci O O
gàttal O O
, O O
dara O O
dootul O O
doy O O
. O O

Kon O O
, O O
ci O O
gis O O
- O O
gisu O O
ñooñu O O
, O O
warees O O
na O O
wàññi O O
doomi O O
- O O
aadama O O
yi O O
bala O O
njaaxum O O
loolu O O
di O O
am O O
. O O

Njiit O O
yi O O
fi O O
nekk O O
tey O O
, O O
ku O O
ci O O
nekk O O
ba O O
ngay O O
doon O O
lawax O O
di O O
sàkku O O
ñu O O
fal O O
la O O
, O O
biral O O
ngay O O
dige O O
ñeel O O
làmmiñi O O
réew O O
mi O O
. O O

Waaye O O
ku O O
ci O O
toog O O
, O O
daldi O O
fàtte O O
la O O
nga O O
dige O O
woon O O
, O O
fàtte O O
askan O O
wi O O
. O O

Bu O O
weesoo O O
coppati O O
as O O
tuut O O
ci O O
nafag O O
réew O O
mi O O
ngir O O
jagleel O O
ko O O
pulaar O O
, O O
joolaa O O
, O O
séeréer O O
, O O
wolof O O
ak O O
ñoom O O
seen O O
, O O
nguur O O
gi O O
tus O O
la O O
leen O O
defalul O O
. O O

Waaw O O
, O O
ginnaaw O O
bees O O
nattee O O
xaalis O O
bi O O
réew O O
mi O O
soxla O O
ci O O
at O O
mi O O
, O O
téeméer O O
boo O O
ci O O
jël O O
, O O
dërëm O O
lees O O
ci O O
jagleel O O
làmmiñi O O
réew O O
mi O O
. O O

Xam O O
ngeen O O
ni O O
lii O O
bu O O
dul O O
yabaate O O
yit O O
, O O
ag O O
xeebeel O O
bu O O
amul O O
àpp O O
la O O
. O O

Leeg O O
- O O
leeg O O
sax O O
danga O O
naan O O
doxandéem O O
yee O O
nu O O
gën O O
a O O
fonk O O
sunuy O O
làmmiñ O O
, O O
gën O O
noo O O
xam O O
seen O O
dayook O O
seen O O
njariñ O O
. O O

Waaye O O
, O O
ba O O
tey O O
, O O
warees O O
na O O
xoolaat O O
seen O O
doxalin O O
ñoom O O
tamit O O
. O O

Ndeysaan O O
, O O
xalam O O
demoon O O
na O O
bay O O
neex O O
, O O
buum O O
ga O O
saay O O
. O O

Léegi O O
nag O O
, O O
nan O O
xuus O O
tuuti O O
ci O O
biir O O
gaal O O
gi O O
walla O O
boog O O
ci O O
biir O O
téere O O
bi O O
… O O

Séydu B-PER B-PER
Jàllo I-PER I-PER
: O O
Waaw O O
. O O

Jàpp O O
naa O O
ne O O
, O O
dogal O O
yi O O
ak O O
matuwaay O O
yi O O
nguur O O
gi O O
jël O O
baax O O
nañ O O
. O O

Ci O O
sunu O O
wàllu O O
bopp O O
, O O
noo O O
ngi O O
koy O O
rafetlu O O
. O O

Wiris O O
bi O O
amul O O
ay O O
tànk O O
, O O
nit O O
ñee O O
koy O O
tasaare O O
. O O

Moo O O
tax O O
, O O
dogal O O
yeek O O
matuwaay O O
yi O O
baax O O
, O O
rawatina O O
liñ O O
tere O O
mbooloo O O
yi O O
. O O

Nun O O
waa O O
Senegaal B-LOC B-LOC
nag O O
, O O
li O O
nuy O O
seetaan O O
muy O O
raam O O
, O O
ci O O
ñag O O
bi O O
la O O
jëm O O
. O O

Te O O
kenn O O
ñaanu O O
ko O O
Yàlla O O
. O O

Nan O O
bàyyee O O
nax O O
sunu O O
bopp O O
, O O
naan O O
bal O O
du O O
fi O O
tàkk O O
, O O
jaasi O O
du O O
fi O O
jóg O O
ndax O O
lii O O
walla O O
lee O O
. O O

Nanuy O O
fàttaliku O O
ne O O
noo O O
bokk O O
ndey O O
bokk O O
baay O O
tey O O
moytu O O
lépp O O
lu O O
nuy O O
féewale O O
. O O

Ngalla O O
buleen O O
fi O O
yee O O
fitna O O
ndax O O
, O O
kat O O
, O O
bu O O
keroogee O O
kenn O O
du O O
ci O O
mucc O O
. O O

Du O O
xam O O
ngeen O O
ni O O
ay O O
du O O
yem O O
ci O O
boppu O O
boroom O O
? O O

Du O O
ku O O
ñu O O
miinoon O O
xar O O
- O O
kanamam O O
ci O O
làngu O O
politig O O
gi O O
. O O

Daanaka O O
bi O O
ñu O O
ko O O
dàqee O O
Impôts B-ORG B-ORG
et I-ORG I-ORG
Domaines I-ORG I-ORG
la O O
ñuy O O
door O O
a O O
dégg O O
turam O O
. O O

Kon O O
, O O
gornmaa O O
bi O O
muy O O
xeex O O
tey O O
, O O
liggéeyal O O
na O O
koy O O
at O O
yu O O
mu O O
ne O O
patt O O
, O O
tëj O O
gémmiñam O O
. O O

Xéy O O
- O O
na O O
booba O O
xel O O
mi O O
newagul O O
woon O O
ci O O
politig O O
. O O

Isaa B-PER B-PER
Sàll I-PER I-PER
moo O O
jiite O O
pàrti O O
bi O O
ñu O O
duppe O O
PUR B-ORG B-ORG
. O O

PUR B-ORG B-ORG
, O O
nag O O
, O O
meloy O O
nëtëx O O
ak O O
weex O O
, O O
ak O O
ñaari O O
picc O O
yi O O
lees O O
koy O O
màndargale O O
. O O

Isaa B-PER B-PER
Sàll I-PER I-PER
ku O O
jar O O
a O O
bàyyi O O
xel O O
la O O
. O O

Ndaxte O O
, O O
moo O O
nekkoon O O
mbetteel O O
ci O O
wote O O
ndawi O O
Péncum O O
réew O O
mi O O
yiñ O O
fi O O
amaloon O O
ñaari O O
at O O
ci O O
ginnaaw O O
, O O
doonoon O O
ñeenteelu O O
pàrti O O
bi O O
ëppoon O O
i O O
baat O O
ci O O
Senegaal B-LOC B-LOC
. O O

Ndege O O
, O O
amoon O O
na O O
155 O O
000 O O
baat O O
, O O
maanaam O O
téeméer O O
boo O O
jël O O
ci O O
pal O O
googu O O
, O O
lu O O
jege O O
juróomi O O
nit O O
PUR B-ORG B-ORG
lañu O O
sànniloon O O
kàrt O O
. O O

Àddinay O O
dox O O
ba O O
Ablaay B-PER B-PER
Wàdd I-PER I-PER
duma O O
Abdu B-PER B-PER
Juuf I-PER I-PER
ci O O
atum B-DATE B-DATE
2000 I-DATE I-DATE
, O O
wuutu O O
ko O O
ci O O
jal O O
bi O O
. O O

Ci O O
la O O
tànne O O
Idi B-PER B-PER
, O O
def O O
ko O O
bëkk O O
- O O
néegam O O
. O O

Ci O O
weeru B-DATE B-DATE
nowàmbar I-DATE I-DATE
, O O
atum B-DATE B-DATE
2002 I-DATE I-DATE
, O O
nag O O
, O O
la O O
ko O O
Góor O O
- O O
gi O O
” O O
tabb O O
Njiitu O O
jawriñ O O
ji O O
. O O

Rax O O
- O O
ci O O
- O O
dolli O O
, O O
moo O O
toppoon O O
ci O O
Ablaay B-PER B-PER
Wàdd I-PER I-PER
ci O O
kilifteefu O O
PDS B-ORG B-ORG
. O O

Ci O O
atum B-DATE B-DATE
2000 I-DATE I-DATE
la O O
askanu O O
Senegaal B-LOC B-LOC
folli O O
Abdu B-PER B-PER
Juuf I-PER I-PER
, O O
fal O O
Ablaay B-PER B-PER
Wàdd I-PER I-PER
. O O

Ñu O O
teg O O
ci O O
fukki O O
at O O
ak O O
ñaar O O
, O O
mu O O
doyal O O
sëkk O O
ci O O
Góor O O
- O O
gi O O
, O O
dàq O O
ko O O
, O O
Maki B-PER B-PER
Sàll I-PER I-PER
daldi O O
toog O O
ci O O
jal O O
bi O O
. O O

Ñépp O O
am O O
yaakaar O O
ju O O
réy O O
ci O O
moom O O
, O O
ndax O O
guléet O O
nu O O
amoon O O
njiit O O
lu O O
juddu O O
fekk O O
réew O O
mi O O
moom O O
boppam O O
ba O O
noppi O O
. O O

Bu O O
nu O O
boolee O O
loolu O O
lépp O O
, O O
demug O O
Fàllu B-PER B-PER
Siise I-PER I-PER
gi O O
day O O
doon O O
ci O O
nun O O
ñaari O O
tiis O O
. O O

Bu O O
njëkk O O
bi O O
ñeel O O
génnug O O
àddinaam O O
ak O O
anam O O
bu O O
metti O O
bi O O
mu O O
ame O O
. O O

Bi O O
ci O O
des O O
di O O
xam O O
- O O
xam O O
bi O O
mu O O
yóbbaale O O
. O O

Bóomug O O
Madinatul B-LOC B-LOC
- O O
Salaam B-LOC B-LOC
, O O
bile O O
dàkkental O O
la O O
taskati O O
xibaar O O
yi O O
utal O O
mbir O O
mi O O
sabab O O
layoo O O
bu O O
siiw O O
bii O O
. O O

Juróom O O
- O O
ñaari O O
at O O
la O O
lànket O O
bi O O
def O O
, O O
doore B-DATE B-DATE
ko I-DATE I-DATE
2012 I-DATE I-DATE
ba I-DATE I-DATE
2019 I-DATE I-DATE
. O O

Ñépp O O
a O O
doon O O
xaar O O
ndogalu O O
àttekat O O
bii O O
di O O
Xaasimu B-PER B-PER
Ture I-PER I-PER
, O O
mu O O
waroon O O
koo O O
biral O O
ci O O
altine B-DATE B-DATE
jii I-DATE I-DATE
. O O

Mënees O O
na O O
wax O O
ne O O
, O O
Tubaab O O
yi O O
ab O O
mala O O
lañu O O
jàppe O O
woon O O
Saartjie B-PER B-PER
Baartman I-PER I-PER
. O O

Li O O
koy O O
gën O O
a O O
firndeel O O
mooy O O
li O O
ñu O O
ko O O
boole O O
ci O O
benn O O
téere O O
bees O O
jagleel O O
mala O O
yi O O
. O O

Ku O O
def O O
jëf O O
ju O O
bon O O
te O O
ñaaw O O
jooju O O
mooy O O
Cuvier B-PER B-PER
, O O
benn O O
doomu O O
Frãs B-LOC B-LOC
bu O O
doon O O
gëstu O O
xeeti O O
mala O O
yi O O
. O O

Noonu O O
, O O
gannaaw O O
soxna O O
Saartjie B-PER B-PER
Baartman I-PER I-PER
nit O O
ku O O
ñuul O O
la O O
woon O O
, O O
Cuvier B-PER B-PER
da O O
koo O O
boole O O
ci O O
mala O O
yi O O
, O O
saytu O O
ko O O
, O O
amal O O
ay O O
njàngat O O
ci O O
moom O O
. O O

Noonu O O
, O O
mu O O
méngale O O
ko O O
ak O O
mala O O
yiy O O
nàmpal O O
, O O
boole O O
ko O O
ci O O
biir O O
téere O O
boobu O O
nga O O
xam O O
ne O O
, O O
dajale O O
xeeti O O
mala O O
yiy O O
dund O O
yépp O O
a O O
ko O O
taxoon O O
a O O
jóg O O
. O O

Ginnaaw O O
yégle O O
bi O O
jiitu O O
bi O O
génnoon O O
ci O O
altine B-DATE B-DATE
ji I-DATE I-DATE
, O O
2eelu B-DATE B-DATE
fan I-DATE I-DATE
ci I-DATE I-DATE
weeru I-DATE I-DATE
màrs I-DATE I-DATE
, O O
jot O O
nañoo O O
génne O O
18 O O
yégle O O
yiy O O
saabal O O
ci O O
Covid O O
- O O
19 O O
bi O O
ak O O
dogal O O
yiñ O O
ci O O
jël O O
, O O
lépp O O
di O O
19 O O
yégle O O
. O O

Yégle O O
bu O O
mujj O O
baa O O
ngi O O
génnoon O O
ci O O
bésub B-DATE B-DATE
19eel I-DATE I-DATE
. O O

Bees O O
sukkandikoo O O
ci O O
bi O O
ci O O
mujj O O
, O O
limu O O
way O O
- O O
tawat O O
yi O O
yokku O O
na O O
ba O O
àgg O O
ci O O
38 O O
. O O

Waaye O O
, O O
yégle O O
baa O O
ngi O O
nuy O O
xamal O O
ne O O
, O O
5 O O
yi O O
wér O O
nañu O O
. O O

Ñi O O
ci O O
des O O
, O O
mënees O O
na O O
rafet O O
njoort O O
ci O O
ñoom O O
. O O

Ngir O O
bañ O O
jàngoro O O
ji O O
law O O
, O O
njiitu O O
réew O O
mi O O
jël O O
na O O
ay O O
ndogal O O
yu O O
bare O O
. O O

[ O O
Tiis O O
ak O O
naqar O O
wu O O
réy O O
laa O O
yëg O O
bi O O
ma O O
déggee O O
deewu O O

Yaa O O
ko O O
gisal O O
sa O O
bopp O O
. O O

Lu O O
ni O O
mel O O
, O O
ñi O O
féete O O
kow O O
te O O
ne O O
déjj O O
ci O O
donkaasi O O
gi O O
doŋŋ O O
lay O O
amal O O
njariñ O O
. O O

Dinañ O O
mën O O
a O O
jënd O O
lu O O
leen O O
neex O O
bitim O O
- O O
réew O O
, O O
indi O O
ko O O
ci O O
réew O O
mi O O
, O O
jaayaat O O
ko O O
nu O O
mu O O
leen O O
neexe O O
. O O

Seen O O
xaalis O O
di O O
gën O O
a O O
yokk O O
ak O O
bu O O
Farãs B-LOC B-LOC
, O O
askan O O
wi O O
moom O O
di O O
wéy O O
di O O
ndóol O O
. O O

Bu O O
lu O O
ni O O
mel O O
amee O O
, O O
dees O O
na O O
joxoñ O O
baaraamu O O
tuuma O O
bànk O O
yu O O
mag O O
yi O O
. O O

Ndaxte O O
, O O
ñoo O O
ko O O
sooke O O
. O O

Ndekete O O
, O O
ñoom O O
dañuy O O
bañ O O
a O O
lebal O O
nit O O
ñi O O
xaalis O O
. O O

Maanaam O O
dañ O O
leen O O
di O O
gàntal O O
. O O

Li O O
ñu O O
ko O O
dugge O O
nag O O
, O O
du O O
lenn O O
lu O O
dul O O
sàmm O O
yemoo O O
( O O
parité O O
) O O
CFA O O
bi O O
ak O O
Ëro O O
bi O O
. O O

Njiiti O O
bank O O
yooyii O O
xam O O
nañ O O
ne O O
, O O
bees O O
lebalee O O
xaalis O O
liggéeykat O O
yi O O
, O O
muy O O
àntarpërënëer O O
bi O O
, O O
di O O
boroom O O
bitig O O
bi O O
, O O
walla O O
sax O O
bépp O O
jaaykat O O
, O O
li O O
ñuy O O
koy O O
jënde O O
mooy O O
ay O O
jumtukaay O O
walla O O
dund O O
. O O

Jumtukaay O O
yooyu O O
ak O O
dund O O
bi O O
, O O
nag O O
, O O
bitim O O
- O O
réew O O
lañu O O
koy O O
jënde O O
. O O

Te O O
, O O
téeméeri O O
àntarpiriis O O
yoo O O
jël O O
, O O
30 O O
yi O O
walla O O
40 O O
yi O O
bitim O O
- O O
réew O O
lañuy O O
jëggaani O O
seen O O
jumtukaay O O
. O O

MËNUMAA O O
NOYYI O O
, O O
MAA O O
NGIY O O
FATT O O
! O O

Fii O O
ci O O
Afrig B-LOC B-LOC
nag O O
, O O
ñu O O
bare O O
jàpp O O
nañ O O
ne O O
, O O
su O O
nu O O
weesoo O O
jamonoy O O
koronaawiris O O
bi O O
, O O
sunu O O
réew O O
yi O O
waratuñoo O O
des O O
ginnaaw O O
. O O

Am O O
sax O O
ñu O O
dem O O
ba O O
yaakaar O O
ne O O
Afrig B-LOC B-LOC
moo O O
war O O
a O O
aye O O
, O O
jiitu O O
ñi O O
ci O O
des O O
topp O O
ci O O
. O O

Su O O
nu O O
bëggee O O
sunu O O
Senegaal B-LOC B-LOC
am O O
ndam O O
nag O O
, O O
war O O
nanoo O O
xoolaat O O
sunuy O O
jikko O O
, O O
gën O O
a O O
yar O O
sunu O O
bopp O O
, O O
defaraat O O
sunu O O
nekkin O O
. O O

War O O
nanoo O O
gën O O
a O O
bàyyi O O
xel O O
ci O O
ni O O
set O O
ak O O
set O O
- O O
setal O O
amee O O
solo O O
, O O
rawati O O
- O O
na O O
ci O O
dëkkuwaay O O
yi O O
, O O
màrse O O
yeek O O
mbedd O O
yi O O
; O O
te O O
it O O
dakkal O O
lépp O O
luy O O
dajaloo O O
di O O
saafonte O O
ak O O
a O O
mbumbaay O O
. O O

Moo O O
waral O O
nuy O O
laaj O O
tey O O
: O O
ndax O O
lekoolu O O
Senegaal B-LOC B-LOC
dina O O
mucc O O
ci O O
tawat O O
bii O O
di O O
koronaawiris O O
? O O

Ndax O O
du O O
ko O O
jekkali O O
faf O O
? O O

Bees O O
sukkandikoo O O
ci O O
kàdduy O O
Ouattara B-PER B-PER
- O O
Macron B-PER B-PER
yi O O
, O O
xel O O
mën O O
naa O O
jàpp O O
ne O O
waa O O
UEMOA B-ORG B-ORG
ñoo O O
xaalatal O O
seen O O
bopp O O
, O O
sos O O
ECO O O
ngir O O
mu O O
wuutu O O
CFA O O
. O O

Dem O O
na O O
ba O O
ñu O O
baree O O
bare O O
ci O O
réew O O
yiy O O
làkk O O
farañse O O
biir O O
Afrig B-LOC B-LOC
sowu O O
- O O
jant O O
jàpp O O
ne O O
kurélu O O
UEMOA B-ORG B-ORG
dafa O O
aakimoo O O
ab O O
naal O O
boo O O
xam O O
ne O O
, O O
gaa O O
, O O
bokkoon O O
na O O
ca O O
ña O O
ko O O
laloon O O
, O O
waaye O O
moomu O O
ko O O
. O O

Kon O O
, O O
dafa O O
aakimoo O O
naalu O O
jàmbur O O
. O O

Li O O
ma O O
ko O O
tax O O
a O O
wax O O
nag O O
, O O
mooy O O
ne O O
, O O
ci O O
biir O O
i O O
waxam O O
, O O
Alassane B-PER B-PER
Ouattara I-PER I-PER
tuddul O O
benn O O
yoon O O
CEDEAO B-ORG B-ORG
te O O
xam O O
na O O
xéll O O
ne O O
ECO O O
, O O
ci O O
dëgg O O
- O O
dëgg O O
, O O
moomeelu O O
CEDEAO B-ORG B-ORG
la O O
. O O

Moom O O
daal O O
, O O
ak O O
ni O O
mu O O
waxe O O
, O O
dafa O O
mel O O
ni O O
UEMOA B-ORG B-ORG
ak O O
Frãs B-LOC B-LOC
ñoo O O
toogandoo O O
, O O
xalaat O O
, O O
waxtaan O O
ba O O
déggoo O O
ci O O
ne O O
warees O O
na O O
soppi O O
CFA O O
bi O O
, O O
indi O O
ECO O O
. O O

Waaye O O
, O O
demewu O O
fa O O
noonu O O
. O O

Ndege O O
, O O
Luwi B-PER B-PER
XIV I-PER I-PER
, O O
buuru O O
Farãs B-LOC B-LOC
ba O O
woon O O
, O O
dafa O O
jëloon O O
ab O O
ndogal O O
, O O
yoonal O O
tëralinu O O
njaam O O
gi O O
, O O
biral O O
ci O O
àqi O O
ma O O
- O O
weex O O
yi O O
ak O O
wareefi O O
nit O O
ñu O O
ñuul O O
ñi O O
ñeel O O
leen O O
. O O

Li O O
mu O O
ko O O
dugge O O
woon O O
lenn O O
rekk O O
la O O
: O O
yaatal O O
ak O O
dooleel O O
nooteelu O O
tubaab O O
yi O O
. O O

Waaye O O
, O O
loolu O O
mënutoon O O
a O O
wéy O O
. O O

Ginnaaw O O
gi O O
, O O
am O O
na O O
ci O O
sunu O O
maam O O
yi O O
ak O O
ñenn O O
ci O O
tubaab O O
yi O O
ñu O O
jóg O O
taxaw O O
temm O O
xeex O O
njaam O O
ba O O
ñu O O
xéy O O
dakkal O O
ko O O
. O O

Ndekete O O
yóo O O
, O O
gaa O O
ñi O O
amoon O O
nañ O O
yeneen O O
pexey O O
nooteel O O
yuñ O O
doon O O
làq O O
. O O

Waaye O O
boo O O
xoolee O O
bu O O
baax O O
ñi O O
jëkk O O
a O O
agsi O O
jànguñu O O
, O O
walla O O
boog O O
seen O O
njàng O O
soriwul O O
woon O O
. O O

Yemuñu O O
ca O O
, O O
ndax O O
defaroon O O
nañ O O
ay O O
ndell O O
, O O
fasoon O O
leen O O
yéenee O O
sànni O O
ci O O
kow O O
woto O O
yi O O
yaboon O O
Seŋoor B-PER B-PER
ak O O
kilifa O O
tubaab O O
yi O O
mu O O
waroon O O
a O O
teeru O O
. O O

Wànte O O
, O O
dañu O O
mujje O O
lajj O O
ci O O
pexe O O
moomu O O
. O O

Ci O O
lañu O O
leen O O
tege O O
loxo O O
. O O

Jàllo B-PER B-PER
Jóob I-PER I-PER
moom O O
, O O
dañ O O
ko O O
tëjoon O O
Kéedugu B-LOC B-LOC
giiru O O
dundam O O
ba O O
noppi O O
sas O O
ko O O
liggéey O O
bu O O
mu O O
sañutoon O O
a O O
bañ O O
, O O
dëkke O O
koo O O
metital O O
ak O O
a O O
xorñoññal O O
ca O O
biir O O
kaso O O
ba O O
. O O

Ca O O
la O O
Omar B-PER B-PER
nisëree O O
woon O O
ca O O
Mali B-LOC B-LOC
ga O O
mu O O
dawoon O O
làqu O O
, O O
ne O O
day O O
afalsiy O O
rakkam O O
, O O
kilifay O O
Bamako B-LOC B-LOC
tegati O O
ko O O
loxo O O
, O O
jébbal O O
ko O O
nguru O O
Senegaal B-LOC B-LOC
. O O

Àllaaji B-PER B-PER
Omar I-PER I-PER
Taal I-PER I-PER
sumboon O O
nay O O
xare O O
Senegaal B-LOC B-LOC
ba O O
Niseryaa B-LOC B-LOC
ngir O O
tuubloo O O
ceddo O O
yi O O
, O O
yaatal O O
lislaam O O
fépp O O
ci O O
Afrig B-LOC B-LOC
sowu O O
- O O
jànt O O
. O O

Ci O O
1864 B-DATE B-DATE
la O O
ko O O
noon O O
yi O O
ërtal O O
mu O O
dugg O O
ci O O
Degembeer B-DATE B-DATE
ne O O
fa O O
mes O O
. O O

Noo O O
ngi O O
leen O O
di O O
fey O O
bu O O
baax O O
a O O
baax O O
, O O
di O O
nuyu O O
jàngkati O O
LU B-ORG B-ORG
DEFU I-ORG I-ORG
WAXU I-ORG I-ORG
yépp O O
, O O
mag O O
ak O O
ndaw O O
, O O
góor O O
ak O O
jigéen O O
. O O

Maa O O
ngi O O
nuyu O O
tamit O O
askanuw O O
Senegaal B-LOC B-LOC
wépp O O
, O O
ku O O
ci O O
nekk O O
ak O O
foo O O
mënti O O
nekk O O
, O O
di O O
nuyu O O
Afrig B-LOC B-LOC
gépp O O
ak O O
àddina O O
sépp O O
. O O

Maa O O
ngi O O
leen O O
ciy O O
gërëm O O
, O O
di O O
ñaan O O
ak O O
a O O
yaakaar O O
li O O
ciy O O
rot O O
lépp O O
doon O O
njariñ O O
ñeel O O
ñépp O O
. O O

Jërëjëf O O
. O O

Jullig O O
àjjuma O O
: O O
waa O O
Lewna B-LOC B-LOC
Ñaseen I-LOC I-LOC
fippu O O
nañu O O

COVID O O
- O O
19 O O
: O O
Nee O O
ñu O O
kenn O O
ci O O
sàndarm O O
yiy O O
aar O O
Maki B-PER B-PER
Sàll I-PER I-PER
ame O O
na O O
jàngoro O O
ji O O
. O O

Lëlees O O
na O O
naataangoom O O
yi O O
mu O O
jot O O
a O O
laaleel O O
walla O O
jege O O
yépp O O
. O O

PAJ O O
: O O
Lan O O
mooy O O
koronaawiris O O
? O O

Mu O O
mel O O
ni O O
daal O O
xalaati O O
Malthus B-PER B-PER
, O O
benn O O
boroom O O
xam O O
- O O
xam O O
bu O O
mag O O
bu O O
doon O O
dund O O
ci O O
19eelu O O
xarnu O O
bi O O
, O O
ca O O
Àngalteer B-LOC B-LOC
, O O
la O O
ñuy O O
dekkil O O
noonu O O
. O O

Moom O O
mi O O
doon O O
biral O O
ne O O
, O O
feek O O
wàññiwuñu O O
limu O O
nit O O
ñi O O
, O O
dund O O
gi O O
ci O O
kow O O
suuf O O
du O O
neex O O
, O O
du O O
yàgg O O
. O O

Sémb O O
yi O O
fi O O
jot O O
a O O
jaar O O
yépp O O
ngir O O
ñoŋal O O
sunuy O O
làmmiñ O O
, O O
moo O O
xam O O
nguur O O
gee O O
leen O O
yabal O O
, O O
walla O O
ONG O O
” O O
yi O O
, O O
añs O O
, O O
seen O O
liggéey O O
dafa O O
des O O
. O O

Ndege O O
, O O
dañuy O O
tàggat O O
ay O O
nit O O
ci O O
diir O O
bu O O
gàtt O O
a O O
gàtt O O
, O O
jox O O
leen O O
lenge O O
yi O O
, O O
ne O O
leen O O
ayca O O
! O O

liggéey O O
baa O O
ngook O O
! O O

Bu O O
ko O O
defee O O
, O O
ñu O O
leen O O
di O O
jox O O
ay O O
tur O O
yu O O
deme O O
ni O O
: O O
jàngalekat O O
, O O
yombalkat O O
, O O
wolonteer O O
walla O O
sax O O
saytukat O O
. O O

Noonu O O
, O O
ñu O O
sóobu O O
ci O O
liggéey O O
bi O O
, O O
fekk O O
ne O O
waajaluñu O O
leen O O
, O O
joxuñu O O
leen O O
jumtukaay O O
yu O O
méngook O O
li O O
ñu O O
leen O O
sant O O
. O O

Moo O O
tax O O
it O O
, O O
xeetu O O
jafe O O
- O O
jafe O O
wu O O
nekk O O
la O O
ñooñii O O
ñu O O
wutal O O
ay O O
dàkkental O O
di O O
jànkonteel O O
saa O O
su O O
nekk O O
. O O

Ñi O O
leen O O
di O O
liggéeyloo O O
yit O O
, O O
kenn O O
du O O
ñoom O O
, O O
moo O O
xam O O
njaatigi O O
operaatëer O O
lañu O O
walla O O
banqaasi O O
nguur O O
gi O O
. O O

Jafe O O
- O O
jafe O O
yiy O O
gàkkal O O
liggéey O O
bi O O
, O O
nag O O
, O O
mënees O O
na O O
cee O O
lim O O
: O O

Ci O O
sunu O O
jamono O O
tey O O
jii O O
, O O
ku O O
- O O
yeboo O O
ne O O
coppite O O
yu O O
mag O O
am O O
nañ O O
ci O O
mbir O O
yi O O
. O O

Waaw O O
! O O

Te O O
coppite O O
yi O O
dañoo O O
laxasook O O
yàqute O O
jamono O O
ji O O
. O O

Ndax O O
, O O
tey O O
koo O O
laaj O O
ci O O
mbër O O
yi O O
ndax O O
ay O O
way O O
- O O
juram O O
àndoon O O
nañu O O
ci O O
muy O O
takk O O
ngemb O O
di O O
bëre O O
, O O
tontu O O
bi O O
benn O O
lay O O
doon O O
: O O
déedéet O O
. O O

Léeg O O
- O O
léeg O O
sax O O
am O O
ci O O
ku O O
la O O
ne O O
moom O O
làmb O O
taxoon O O
na O O
ñu O O
dàq O O
ko O O
seen O O
kër O O
. O O

Li O O
ko O O
waral O O
, O O
nag O O
, O O
du O O
lenn O O
lu O O
- O O
dul O O
ne O O
kenn O O
du O O
am O O
sa O O
doom O O
mu O O
doon O O
xale O O
nga O O
koy O O
xiirtal O O
ci O O
muy O O
bëre O O
walla O O
muy O O
fecc O O
, O O
bàyyi O O
fi O O
njàngum O O
daara O O
walla O O
xarala O O
. O O

Du O O
càggéeni O O
làmb O O
baaxul O O
, O O
dafa O O
di O O
rekk O O
ne O O
, O O
anam O O
yi O O
ñu O O
koy O O
defe O O
léegee O O
ñaaw O O
te O O
safaanook O O
jëfi O O
gor O O
. O O

Tey O O
, O O
ku O O
déggal O O
say O O
way O O
- O O
jur O O
, O O
boo O O
newul O O
daara O O
ja O O
di O O
jàng O O
yaa O O
ngi O O
ci O O
bérébu O O
liggéyukaay O O
yi O O
di O O
jàng O O
xarala O O
. O O

Të O O
ak O O
ñàkk O O
dégg O O
seeni O O
waxi O O
waajur O O
a O O
tax O O
ñu O O
ci O O
bari O O
doon O O
ay O O
mbër O O
. O O

Waaye O O
li O O
am O O
ba O O
am O O
moo O O
di O O
ne O O
jamono O O
jee O O
soppi O O
nit O O
ñi O O
niy O O
kàkkataar O O
. O O

Dige O O
. O O

Baat O O
bu O O
diis O O
la O O
ci O O
gor O O
. O O

Géej O O
nag O O
moom O O
, O O
kumpa O O
la O O
ba O O
jéex O O
ndax O O
, O O
ni O O
ko O O
Séex B-PER B-PER
waxe O O
, O O
ndox O O
mu O O
ne O O
màww O O
ba O O
fu O O
bët O O
yem O O
doy O O
na O O
kéemtaan O O
. O O

Dafa O O
di O O
, O O
nag O O
, O O
mbas O O
mi O O
jéggi O O
na O O
wàllu O O
wér O O
- O O
gi O O
- O O
yaram O O
kese O O
. O O

Fànn O O
yépp O O
la O O
laal O O
: O O
politig O O
bi O O
, O O
aada O O
yi O O
ba O O
ci O O
sax O O
koom O O
- O O
koom O O
bi O O
. O O

Yaakaar O O
naa O O
ni O O
sax O O
, O O
li O O
sunu O O
koom O O
- O O
koom O O
aju O O
ci O O
bitim O O
- O O
réew O O
moo O O
taxoon O O
nguur O O
gi O O
teelul O O
woon O O
fatt O O
digi O O
réew O O
mi O O
, O O
maanaam O O
aaye O O
fafalnaaw O O
dugg O O
Senegaal B-LOC B-LOC
. O O

Boo O O
seetloo O O
, O O
sunu O O
way O O
- O O
tawati O O
Covid O O
- O O
19 O O
yu O O
jëkk O O
yi O O
bitim O O
- O O
réew O O
lañ O O
jóge O O
. O O

Ci O O
roppëlaan O O
yi O O
lañ O O
jaare O O
. O O

Gannaaw O O
bi O O
lañ O O
def O O
ay O O
nattukaayi O O
tàngooru O O
yaram O O
( O O
thermoflash O O
, O O
thermomètre O O
) O O
ngir O O
ràññee O O
nimsaafoni O O
Covid O O
- O O
19 O O
bi O O
( O O
cas O O
suspects O O
du O O
Covid O O
- O O
19 O O
) O O
. O O

Waaye O O
, O O
loolu O O
taxu O O
koo O O
baax O O
noonu O O
. O O

Usmaan B-PER B-PER
Sonkoo I-PER I-PER
ngi O O
juddoo O O
Cees B-LOC B-LOC
ci O O
atum B-DATE B-DATE
1974 I-DATE I-DATE
. O O

Waaye O O
ginnaaw O O
ay O O
way O O
- O O
juram O O
ndawi O O
gormaa O O
bi O O
lañu O O
woon O O
, O O
Sigicoor B-LOC B-LOC
la O O
màgge O O
. O O

Yaayam O O
, O O
Maam B-PER B-PER
Xadi I-PER I-PER
Ngom I-PER I-PER
, O O
séeréer O O
la O O
, O O
di O O
yit O O
pulaar O O
, O O
baay O O
biy O O
joolaa O O
. O O

Ndoorteelu O O
Isaa B-PER B-PER
Sàll I-PER I-PER
ci O O
làngu O O
pólitig O O
gi O O

Jaar O O
- O O
jaar O O
boobu O O
, O O
nag O O
, O O
dug O O
tandale O O
. O O

Ndax O O
kat O O
, O O
bu O O
dee O O
wax O O
dëgg O O
rekk O O
, O O
fu O O
mu O O
mas O O
a O O
jaar O O
, O O
Idi B-PER B-PER
def O O
na O O
fay O O
jaloore O O
yees O O
koy O O
màndargale O O
. O O

Bunu O O
fàtte O O
ni O O
ngóor O O
sii O O
ganesi O O
àddina O O
ci O O
atum B-DATE B-DATE
1959 I-DATE I-DATE
, O O
ca O O
Cees B-LOC B-LOC
, O O
dafa O O
mas O O
di O O
raw O O
ci O O
kalaas O O
yim O O
jaar O O
yépp O O
, O O
ba O O
muy O O
tuut O O
- O O
tànk O O
ba O O
ba O O
muy O O
am O O
bakaloryaa O O
, O O
ñu O O
daan O O
koy O O
faral O O
di O O
ràññee O O
yit O O
ci O O
Concours O O
général O O
. O O

Noonu O O
la O O
ko O O
jàppe O O
woon O O
itam O O
, O O
ci O O
njàngum O O
daara O O
yu O O
kawe O O
yim O O
defoon O O
ca O O
Pari B-LOC B-LOC
ak O O
ca O O
Iniwérsite B-ORG B-ORG
Princeton I-ORG I-ORG
bu O O
Amerig B-LOC B-LOC
. O O

Waaye O O
mbirum O O
Princeton O O
moomu O O
, O O
lu O O
mat O O
a O O
seetaat O O
la O O
ndax O O
indi O O
na O O
fiy O O
werante O O
: O O
gëstukat O O
yu O O
bare O O
nee O O
ñu O O
lekool O O
boobu O O
, O O
deful O O
lu O O
- O O
dul O O
jaar O O
fa O O
ni O O
melax O O
, O O
bokk O O
ciy O O
lël O O
yu O O
ñakk O O
solo O O
te O O
jëliwu O O
fa O O
benn O O
lijaasa O O
bu O O
tax O O
ñuy O O
wax O O
. O O

Ci O O
gàttal O O
, O O
ñoom O O
jàpp O O
nañ O O
ni O O
masul O O
a O O
jànge O O
Princeton O O
. O O

Lu O O
ci O O
mënti O O
am O O
, O O
warees O O
na O O
cee O O
yokk O O
ne O O
xelam O O
mu O O
neex O O
moomu O O
, O O
ay O O
ustaasam O O
a O O
ko O O
njëkk O O
a O O
seetlu O O
ndax O O
ba O O
muy O O
gone O O
, O O
ndongo O O
- O O
daara O O
lu O O
mënoon O O
a O O
jàng O O
la O O
. O O

Foofu O O
la O O
jële O O
dàkkentalu O O
Maaraa O O
biñ O O
koy O O
faral O O
di O O
woowe O O
. O O

Am O O
na O O
sax O O
ñu O O
jàpp O O
ne O O
ni O O
muy O O
def O O
, O O
di O O
tariy O O
aaya O O
suy O O
wax O O
waxu O O
pólitig O O
, O O
tiitar O O
doŋŋ O O
a O O
ko O O
ci O O
duggal O O
. O O

Leneen O O
lu O O
ma O O
seetlu O O
ci O O
jaar O O
- O O
jaaram O O
moo O O
di O O
ne O O
, O O
ak O O
li O O
muy O O
teel O O
a O O
dugg O O
ci O O
làngu O O
pólitig O O
gi O O
yépp O O
— O O
fukki O O
at O O
ak O O
juróom O O
rekk O O
la O O
amoon O O
— O O
Idi B-PER B-PER
jot O O
naa O O
liggéey O O
ci O O
Pirwe O O
bi O O
laata O O
muy O O
bokk O O
ci O O
nguur O O
gi O O
. O O

Maki B-PER B-PER
Sàll I-PER I-PER
digewul O O
yem O O
ci O O
. O O

Daanaka O O
dafa O O
waatoon O O
ni O O
dina O O
indiy O O
coppite O O
yuy O O
jëme O O
sunu O O
gaal O O
gi O O
kanam O O
. O O

Te O O
ginnaaw O O
xamoon O O
na O O
ne O O
danoo O O
xobe O O
lool O O
ci O O
demokaraasi O O
, O O
sopp O O
lépp O O
lu O O
koy O O
dëgëral O O
, O O
foofu O O
la O O
doore O O
. O O

Moo O O
ko O O
taxoon O O
a O O
giñ O O
ne O O
dina O O
wàññi O O
moomante O O
yi O O
ci O O
boppu O O
réew O O
mi O O
, O O
jële O O
leen O O
ci O O
juróom O O
- O O
ñaari O O
at O O
yemale O O
leen O O
ci O O
juróomi O O
at O O
doŋŋ O O
te O O
, O O
ku O O
xas O O
ba O O
moome O O
ñaari O O
yoon O O
, O O
dootoo O O
mën O O
a O O
toogaat O O
ci O O
jal O O
bi O O
. O O

Waaye O O
yàggul O O
dara O O
mu O O
tàmbalee O O
indiy O O
tànki O O
bukki O O
, O O
daldi O O
ne O O
, O O
aa O O
, O O
man O O
kat O O
sama O O
yéene O O
rekk O O
laa O O
waxoon O O
, O O
waaye O O
këru O O
- O O
àttekaay O O
gi O O
gën O O
a O O
kowe O O
ci O O
Senegaal B-LOC B-LOC
nee O O
na O O
du O O
ci O O
dal O O
, O O
fàww O O
ma O O
matal O O
juróom O O
- O O
ñaari O O
at O O
yi O O
, O O
ñu O O
door O O
a O O
seet O O
naka O O
lañuy O O
def O O
. O O

Kon O O
mu O O
mel O O
ni O O
Maki B-PER B-PER
Sàll I-PER I-PER
dafa O O
noo O O
bëggoon O O
a O O
gëmloo O O
ne O O
amoon O O
na O O
lool O O
naqar O O
ci O O
li O O
ko O O
yoon O O
mayul O O
mu O O
wàññi O O
màndaam O O
bu O O
njëkk O O
bi O O
. O O

Loolu O O
yabaate O O
lay O O
nirool O O
. O O

Fi O O
mu O O
ne O O
nii O O
, O O
benn O O
weer O O
kesee O O
ko O O
ci O O
dese O O
te O O
talul O O
dara O O
lu O O
- O O
dul O O
faluwaat O O
. O O

Gaa O O
, O O
def O O
sa O O
kemtalaayu O O
- O O
kàttanam O O
ngir O O
ñu O O
sànnil O O
lay O O
kàrt O O
, O O
dara O O
aayu O O
ci O O
waaye O O
laaj O O
bi O O
am O O
solo O O
dëgg O O
mooy O O
: O O
ndax O O
askan O O
wi O O
doyal O O
na O O
ci O O
nguuru O O
Makeem O O
déet O O
? O O

Waaye O O
nag O O
sant O O
Yàlla O O
ndax O O
bi O O
nuy O O
jooy O O
loolu O O
ci O O
la O O
ma O O
Sëriñ B-PER B-PER
Jili I-PER I-PER
Kebe I-PER I-PER
xamal O O
ni O O
Fàllu B-PER B-PER
jotoon O O
naa O O
liggéey O O
ak O O
benn O O
waay O O
ba O O
tax O O
lu O O
bari O O
ci O O
li O O
newoon O O
ci O O
moom O O
yëbb O O
na O O
ko O O
ci O O
waay O O
jooju O O
. O O

Rax O O
- O O
ci O O
- O O
dolli O O
, O O
waxtaan O O
yi O O
mu O O
jot O O
a O O
séq O O
ak O O
ña O O
ca O O
kippaango O O
bee O O
ñu O O
duppe O O
Akaademi B-ORG B-ORG
wolof I-ORG I-ORG
ci O O
Facebook B-ORG B-ORG
, O O
baati O O
wolof O O
yu O O
xóot O O
te O O
ñu O O
bari O O
umple O O
leen O O
woon O O
, O O
jot O O
na O O
ko O O
faa O O
rotal O O
. O O

Mbir O O
maa O O
ngi O O
xewe O O
woon O O
ca O O
Madinatul B-LOC B-LOC
- O O
Salaam B-LOC B-LOC
, O O
22eelu B-DATE B-DATE
fan I-DATE I-DATE
ci I-DATE I-DATE
weeru I-DATE I-DATE
awril I-DATE I-DATE
2012 I-DATE I-DATE
. O O

Yéenakaay O O
yi O O
xéy O O
dégtal O O
nu O O
xibaar O O
bu O O
yéeme O O
: O O
19 O O
cantaakon O O
ñoo O O
faat O O
ñaar O O
ci O O
seeni O O
mbokki O O
taalibe O O
ba O O
noppi O O
suul O O
leen O O
te O O
kenn O O
yégul O O
, O O
kenn O O
tinul O O
. O O

Ñu O O
ni O O
déet O O
- O O
a O O
- O O
waay O O
, O O
gaa O O
ñi O O
ne O O
Sëriñ B-PER B-PER
bee O O
leen O O
jox O O
ndigal O O
. O O

Bi O O
mu O O
faatoo O O
ci O O
atum B-DATE B-DATE
1815 I-DATE I-DATE
, O O
kenn O O
ci O O
gëstukatu O O
Frãs B-LOC B-LOC
yi O O
gënoon O O
a O O
mag O O
te O O
xelam O O
màccoon O O
ci O O
xeet O O
yiy O O
dund O O
, O O
da O O
koo O O
fees O O
, O O
daggate O O
ko O O
, O O
teqale O O
cër O O
yi O O
. O O

Mu O O
seppi O O
yóor O O
gi O O
, O O
dindi O O
awra O O
wi O O
, O O
denc O O
leen O O
ci O O
anam O O
boo O O
xam O O
ne O O
duñu O O
yàqu O O
. O O

Jëmm O O
ji O O
moom O O
, O O
ñu O O
lëmës O O
ko O O
ne O O
ko O O
gàcc O O
ci O O
kàggu O O
- O O
aada O O
gi O O
ñu O O
duppe O O
Musée B-ORG B-ORG
de I-ORG I-ORG
l’homme I-ORG I-ORG
” O O
te O O
nekk O O
ca O O
Pari B-LOC B-LOC
, O O
di O O
péeyub O O
réewum O O
Frãs B-LOC B-LOC
. O O

Paap B-PER B-PER
Juuf I-PER I-PER
gi O O
… O O
Doonoon O O
na O O
njiit O O
lu O O
mag O O
a O O
mag O O
, O O

Loolu O O
jur O O
lan O O
, O O
nag O O
, O O
ci O O
sunu O O
koom O O
- O O
koom O O
? O O

Biñ O O
ko O O
jàppee O O
ba O O
mu O O
am O O
6i O O
simili O O
lañ O O
ko O O
jëmale O O
ci O O
beneen O O
oto O O
pólis O O
. O O

Waaye O O
, O O
dafa O O
mujje O O
daanu O O
ci O O
wetu O O
oto O O
bi O O
. O O

Ci O O
la O O
waxe O O
takk O O
- O O
der O O
yi O O
ne O O
dafa O O
ame O O
jàngoroy O O
kólostorofobi O O
( O O
feebaru O O
xel O O
buy O O
tax O O
nit O O
kiy O O
ragal O O
ku O O
ko O O
tëj O O
, O O
rawatina O O
ci O O
béréb O O
bu O O
xat O O
) O O
, O O
lànk O O
ne O O
du O O
yéeg O O
ci O O
oto O O
bi O O
. O O

Kon O O
de O O
mu O O
neex O O
ba O O
dee O O
! O O

Waaye O O
loolu O O
lépp O O
, O O
mbaa O O
du O O
ciy O O
gént O O
rekk O O
la O O
nar O O
a O O
yem O O
? O O

Ci O O
wàllu O O
koom O O
nag O O
, O O
kenn O O
warul O O
a O O
réere O O
mbir O O
ne O O
njëgu O O
dund O O
gi O O
dina O O
yokku O O
. O O

Njàngum O O
lekool O O
, O O
ni O O
ñu O O
ko O O
xame O O
, O O
ñaar O O
a O O
ko O O
séq O O
, O O
kiy O O
jàng O O
ak O O
kiy O O
jàngale O O
. O O

Jàngalekat O O
bi O O
mooy O O
aji O O
- O O
xam O O
- O O
xam O O
bi O O
, O O
di O O
ubbi O O
xeli O O
ndongo O O
yi O O
, O O
ñuy O O
topp O O
ci O O
waawam O O
, O O
lu O O
mu O O
leen O O
tere O O
ñu O O
ba O O
ko O O
. O O

Li O O
am O O
kay O O
, O O
te O O
muy O O
dëgg O O
, O O
mooy O O
ne O O
ECO O O
bi O O
naalub O O
CEDEAO B-ORG B-ORG
la O O
, O O
moomeelam O O
la O O
, O O
moom O O
kepp O O
a O O
ci O O
liggéey O O
. O O

Ndege O O
, O O
1987 B-DATE B-DATE
ba O O
léegi O O
ñooŋ O O
ko O O
doon O O
togg O O
, O O
mooy O O
jamono O O
ja O O
ñu O O
taxawale O O
naalub O O
bennoo O O
ñeel O O
xaalisi O O
kurél O O
gi O O
, O O
doonte O O
yéexoon O O
nañ O O
koo O O
jëmmal O O
. O O

Ndaxte O O
, O O
ci O O
atum B-DATE B-DATE
2000 I-DATE I-DATE
lañ O O
sumbaatoon O O
liggéey O O
bi O O
. O O

Jamono O O
jooju O O
, O O
jubluwaay O O
bee O O
doon O O
, O O
ca O O
njëlbéen O O
, O O
fexe O O
ba O O
amal O O
ñaareelu O O
wàlluw O O
xaalis O O
( O O
zone O O
monétaire O O
– O O
ECO O O
) O O
bu O O
waroon O O
a O O
boole O O
réewi O O
Afrig B-LOC B-LOC
yiy O O
làkk O O
farañse O O
ak O O
réew O O
yiy O O
làkk O O
purtugees O O
. O O

Te O O
, O O
boobu O O
, O O
kenn O O
waxul O O
woon O O
ne O O
ECO O O
da O O
fiy O O
wuutu O O
CFA O O
. O O

Dañu O O
déggoo O O
woon O O
ci O O
ne O O
ñoo O O
fiy O O
nekkandoo O O
ba O O
jëmmi O O
jamono O O
, O O
ñu O O
daldi O O
leen O O
boole O O
, O O
bennale O O
leen O O
ci O O
kow O O
ay O O
sàrt O O
yu O O
leer O O
, O O
wér O O
te O O
wóor O O
. O O

Liy O O
xew O O
ca O O
bëj O O
- O O
gànnaaru O O
Mali B-LOC B-LOC
metti O O
na O O
, O O
tiis O O
na O O
. O O

Xanaa O O
gisoo O O
ni O O
ñuy O O
reye O O
ndawi O O
Mali B-LOC B-LOC
yi O O
, O O
di O O
saam O O
seeni O O
néew O O
? O O

Ndege O O
, O O
biir O O
làrme O O
bi O O
, O O
ndaw O O
yaa O O
ci O O
ëpp O O
, O O
bés O O
bu O O
nekk O O
ñuy O O
jaay O O
seen O O
bakkan O O
ngir O O
seen O O
réew O O
. O O

Jigéen O O
ñaa O O
ngiy O O
ténj O O
, O O
jirim O O
yeek O O
baayo O O
yi O O
di O O
gën O O
a O O
bare O O
, O O
yaakaari O O
way O O
- O O
jur O O
yi O O
di O O
tas O O
. O O

Foo O O
dem O O
fekk O O
fa O O
dëj O O
. O O

Ndaxte O O
, O O
ay O O
doomi O O
jàmbur O O
, O O
mag O O
ak O O
rakki O O
jàmbur O O
, O O
jëkkëri O O
jàmbur O O
ak O O
pàppay O O
jàmbur O O
ñoo O O
fay O O
dee O O
. O O
