Nú O
gǎn O
è O
kpacɛ O
dó O
jɔhún O
jayǐ O
tɛn O
ɔ́ O
nù O
ɔ́ O
"""" O
azɔ̌ O
ée O
ɖò O
tè O
lɛ́ɛ O
ɔ́ O
"""" O
nù O
síxú O
ɖɔ O
ǎ O
. O

Nú O
Hervé B-PER
Bretton I-PER
ɔ́ O
"""" O
jɔhún O
jayǐ O
tɛn O
ɖevo O
mɛ O
jɔhún O
jayǐ O
tɛn O
ɔ́ O
xwlé O
tɔ́ O
lɛ́ɛ O
ná O
wá O
mɔ O
. O

"""" O
Jɔhún O
jayǐ O
tɛn O
xwlé O
tɔ́ O
ná O
mɔ O
bɔ O
jɔhún O
jayǐ O
tɛn O
ɔ́ O
ná O
ɖyɔ́ O
bǐ O
dégbé O
dégbé O
"""" O
fí O
è O
kɛkɛ O
kpódó O
mɔto O
kpán O
ná O
nɔ O
gán O
dó O
ɔ́ O
ná O
gbɔnvo O
"""" O
ali O
lɛ́ɛ O
ná O
ɖyɔ O
"""" O
fí O
è O
nɔ́ O
nɔ̀ O
tè O
dó O
cóbó O
nɔ́ O
byɔ́ O
jɔhún O
mɛ̀ O
ɔ́ O
ná O
ɖyɔ́ O
"""" O
bɔ O
mɔto O
glín O
tɛn O
ɔ́ O

byɔ́byɔ́ O
ná O
fá O
"""" O
"""" O
lě O

é O
tínmɛ O
gbɔn O
é O
nɛ́ O
. O

Zali O
xá O
Kovidi O
- O
19 O
ɔ́ O
zɔ́n O
bɔ O
walɔ O
gbɛtɔ́ O
lɛ́ɛ O
tɔn O
ɖyɔ O
ɖò O
gbɛ O
ɔ́ O
mɛ̀ O
. O

Alɔ O
kiklɔ O
gbɔ́ O
bó O
nyí O
ajijimɛ O
nú O
"""" O
Kutɔnu B-LOC
"""" O
Benɛ B-LOC
. O

Jǐ B-DATE
hwenu I-DATE
ɔ́ O
"""" O
kolela O
zɔn O
ɔ́ O
nɔ O
kpétó O
ɖò O
tò O
mìtɔn O
mɛ̀ O
"""" O
walɔ O
ɖagbe O
zínzán O
dó O
liza O
xá O
azɔnkwín O
Kovidi O
- O
19 O
ɔ́ O
síxú O
lɛ́ O
zɔ́n O
bɔ O
kolela O
ɔ́ O
ná O
ɖékpò O
. O

Azɔnkwín O
ée O
nɔ O
dó O
kolela O
mɛ O
ɔ́ O
sɔwunɖa O
mɛ̀ O
wɛ O
nɔ́ O
nɔ̀ O
. O

Sla O
è O
mɛ̀ O
tòví O
lɛ́ɛ O
kpò O
ɖò O
afɔji O
yí O
wɛ O
dó O
agbawungba O
ɔ́ O
"""" O
ayǐsùn B-DATE
lɛ́ɛ O
ná O
byɔ́ O
sìnnunu O
lɛ́ɛ O
kpódó O
nǔdídó O
lɛ́ɛ O
kpán O
mɛ̀ O
bó O
ná O
hɛn O
yě O
blí O
. O

Azɔnkwín O
kolela O
tɔn O
ɔ́ O
nɔ O
byɔ O
gbɛtɔ O
lanmɛ O
gbɔn O
sìn O
kwíjì O
kwíjì O
nùnù O
gblamɛ O
"""" O
alɔ O
kwíjì O
kwíjì O
zínzán O
gblamɛ O
"""" O
atinsínsɛ́n O
tɛnmɛ O
tɛnmɛ O
lɛ́ɛ O
ɖùɖù O
gblamɛ O
. O

Gàn O
xixo O
yɔywɛ O
ɖé O
ko O
kpé O
"""" O
kpowun O
bónú O
alɔ O
má O
yá O
ǎ O
"""" O
bɔ O
mɛ O
ɔ́ O
ná O
kú O
. O

È O
nɔ O
bɛsín O
mì O
sla O
slololo O
jí O
. O

Sìn O
nɔ O
vɔ O
sín O
lanmɛ O
bǐ O
xwíí O
bɔ O
ayi O
mɛtɔn O
nɔ O
gbɛ̌ O
azɔ̌ O
. O

Wuntun O
we O
nɛ́ O
lɛ́ɛ O
tlɛ O
nylá O
dín O
"""" O
bó O
nɔ O
dɔn O
mɛ O
yì O
kú O
. O

Walɔ O
ɖagbe O
è O
hwlɛ́n O
mɛ O
gán O
ɖò O
kolela O
sí O
ɔ́ O
wɛ O
nyí O
alɔ O
kiklɔ O
kpódó O
aɖǐsìn O
kpán O
hwenu O
è O
jà O
nǔ O
ɖú O
gbé O
é O
alǒ O
hwenu O
è O
gosin O
afɔjí O
é O
. O

Fí O
è O
kovidi O
- O
19 O
ɔ́ O
kpódó O
walɔ O
ɖagbe O
è O
ɖó O
ná O
zán O
bó O
liza O
xá O
ɛ́ O
ɔ́ O
"""" O
ná O
nyí O
lè O
nú O
zali O
xá O
kolela O
ɖè O
ɔ́ O
nɛ́ O
. O

Alɔ O
kiklɔ O
hwɛhwɛ O
nɔ O
liza O
xá O
kolela O
ɔ́ O
ɖesu O
. O

È O
má O
ná O
alɔ O
mɛɖé O
ó O
ɔ́ O
nyí O
nǔzɔnmɛ O
ɖò O
zali O
xá O
azɔnkwín O
kolonâ O
kpódó O
kolela O
kpán O
lí O
nù O
. O

Wɛn O
cɛ́jú O
gudo O
tɔn O
tɔ́n O
ɔ́ O
ɖye O
. O
Patrice B-PER
TALƆN I-PER
fó O
zɔnlin O
tɔn O
ɖò O
tokpɔnla B-ORG
Ajohún I-ORG
tɔn I-ORG
mɛ̀ O
. O

Mɛ O
ée O
ɖɔ O
tògán O
ɖokpó O
jɛn O
ɖù O
gbé O
émí O
jà O
ɔ́ O
"""" O
lɛ́ O
sɔ O
alɔ O
dó O
jǐ O
ɖɔ O
émí O
ná O
lɛ́ O
ɖù O
wegɔ O
ɔ́ O
. O

Mì O
ná O
lɛ́ O
wá O
jí O
. O

OMS B-ORG
kpódó O
Unicef B-ORG
kpó O
ɖò O
gbehwan O
nyì O
tò O
lɛ́ɛ O
bǐ O
wɛ O
ɖɔ O
è O
má O
kpɔ́n O
dó O
azɔnkwín O
ée O
ɖò O
gbɛ O
ɔ́ O
jí O
din O
é O
wú O
bó O
xò O
yɛ̌n O
dó O
nú O
vǐ O
nyi O
kɛ́n O
ó O
. O

Cóbónú O
azɔnkwín O
Kovidi O
- O
19 O
ɔ́ O
ná O
wá O
ɔ́ O
"""" O
è O
ko O
sɔ O
yɛ̌n O
ná O
dó O
nú O
vǐ O
liza O
14 O
ɖótè O
. O

Éhɔ́nmɛ O
ɔ́ O
"""" O
xɛsi O
è O
ɖò O
gbɛ O
ɔ́ O
jí O
ɖò O
zali O
xá O
azɔnkwín O
kolonâ O
ɔ́ O
ná O
zɔ́n O
bɔ O
mɛ O
lɛ́ɛ O
ná O
ɖi O
xɛsi O
nú O
yɛ̌n O
dó O
nú O
vǐ O
lɛ́ɛ O
. O
Énɛ́ O
wɛ O
ká O
zɔ́n O
bɔ O
azɔxwé O
we O
lɛ́ɛ O
dó O
agóo O
à O
? O

Awɔntin O
hwɛ́n O
ayǐ O
è O
bló O
ɖò O
sùnzán B-DATE
ɛnɛ I-DATE
nukɔntɔn O
è O
ɖò O
xwè B-DATE
2020ɔ́ I-DATE
ɔ́ O
mɛ̀ O
ɔ́ O
"""" O
wɛ O
dalɔ O
mɛ O
bɔ O
è O
tuun O
vǐ O
nabí O
è O
jà O
yɛ̌n O
ɔ́ O
dó O
gbè O
ɔ́ O
. O

Awɔntin O
hwɛ́n O
ayǐ O
yetɔn O
mɔ O
ɖɔ O
vǐ O
ée O
è O
ɖó O
ná O
dó O
yɛ̌n O
ná O
lɛ́ɛ O
wá O
dò O
dɔɔ O
. O

Kpɔndewu O
tɔn O
ɔ́ O
wɛ O
nyí O
yɛ̌n O
è O
ná O
dó O
nú O
yě O
bɔ O
ye O
ná O
gló O
azɔnkwín O
tétenos O
"""" O
diphtérie O
kpódó O
coqueluche O
kpán O
é O
. O

Nǔ O
ɔ́ O
hɛn O
hǔn O
káká O
bɔ O
"""" O
ɖó O
sín O
xwè O
28 O
ɖye O
ɖokpóo O
ɔ́ O
"""" O
azɔn O
nukɔntɔn O
ɔ́ O
nɛ́ O
yɛ̌n O
DTP3 O
ée O
nɔ O
xò O
coqueluche O
gló O
ɔ́ O
dídó O
wá O
dò O
dɔɔ O
nɛ́ O
. O

Aní O
kɔn O
dà O
mɛ O
dó O
wɛ O
OMS B-ORG
kpódó O
Unicef B-ORG
kpó O
ká O
ɖè O
? O

Maurice B-PER
Thantan I-PER
Xó O
tají O
"""" O
lanmɛ O
ná O
nɔ O
ganjí O
"""" O
nunɔmɛ O
gbɛtɔ O
lɛ́ɛ O
tɔn O
"""" O
Aflika B-LOC
Kovidi O
- O
19 O
"""" O
lanmɛ O
ná O
nɔ O
ganjí O
"""" O
yɛ̌n O
dídó O
. O

Azǎn B-DATE
wegɔ I-DATE
ɔ́ O
ée O
jɛ O
azǎn O
è O
gbè O
agbahwlɛnhwlɛn O
è O
bló O
bó O
ná O
yí O
hwɛɖɔtɔ́ O
100 O
lɛ́ɛ O
gudo O
ɔ́ O
"""" O
ée O
mɛɖé O
lɛ́ɛ O
fín O
nǔ O
kpɔ́n O
é O
ɔ́ O
"""" O
è O
gbɔ O
bó O
ɖó O
nǔ O
agbahwlɛnhwlɛn O
ɔ́ O
nù O
. O
È O
ná O
lɛ́ O
bɛ́ O
. O

Nǔ O
fín O
kpɔ́n O
wɛ O
ɖó O
ɖùɖéjí O
ɖò O
agbahwlɛnhwlɛn O
hwɛɖɔtɔ́ O
lɛ́ɛ O
tɔn O
gudo O
tɔn O
è O
è O
bló O
é O
. O

Ɖò O
táatagbè B-DATE
azǎn I-DATE
15ɔ́ I-DATE
wǒsùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
gbè O
ɔ́ O
"""" O
nǔ O
è O
jɛ O
tɛnmɛ O
tɛnmɛ O
lɛ́ɛ O
zɔ́n O
bɔ O
ajaka O
dɔn O
sí O
gbɔn O
agbahwlɛnhwlɛn O
ɔ́ O
jí O
. O

Facebook B-ORG
acɛkpìkpà O
ɔ́ O
tɔn O
jí O
wɛ O
è O
lá O
ɖè O
. O

Ɖò O
wɛn O
nɛ́ O
è O
è O
lá O
ɔ́ O
mɛ̀ O
ɔ́ O
"""" O
tògán O
ɔ́ O
ɖesu O
wɛ O
ɖè O
gbè O
ɖɔ O
ajaka O
ní O
dɔn O
sí O
gbɔn O
agbahwlɛnhwlɛn O
ɔ́ O
jí O
. O

Hwɛɖɔ O
gbà O
jí O
gán O
Kutɔnu B-LOC
tɔn O
ɔ́ O
wɛ O
dó O
zogbe O
wɛn O
nɛ́ O
jí O
ɖò O
kplé O
è O
é O
bló O
xá O
ɖɔ O
nú O
è O
sè O
zɔ O
wá O
tɔ́ O
lɛ́ɛ O
ɖò O
tɛníígbè B-DATE
ɔ́ O
dòmɛ O
. O

È O
wlí O
agbahwlɛntɔ O
nyɔnu O
we O
kololò O
bɔ O
ye O
ɖò O
nǔ O
fín O
kpɔ́n O
wɛ O
"""" O
nǔ O
è O
hwɛɖɔgbásá O
gán O
ɔ́ O
tínmɛ O
ɖò O
ali O
nɛ́ O
nù O
ɔ́ O
ɖye O
: O
"""" O
mɛ O
nukɔntɔn O
ɔ́ O
"""" O
è O
wlí O
í O
bɛ O
ɖò O
alǒ O
kàn O
zán O
wɛ O
bó O
ɖò O
nǔwlán O
sɛ́dó O
mɛɖé O
ɖò O
kɔ́xo O
wɛ O
"""" O
mɛ O
wegɔ O
ɔ́ O
"""" O
è O
wlí O
bɛ O
hɛn O
wěmá O
bɔ O
nǔwlánwlán O
ko O
ɖéjí O
bɛ́ O
hɛn O

sín O
xwé O
gbè O
. O

Nú O
mɛ O
ée O
tutomɛ O
ɔ́ O
xó O
bɔ O
ye O
wá O
yí O
kwɛ O
yíyí O
wémá O
yetɔn O
ɔ́ O
"""" O
ali O
è O
ye O
zɔ́n O
ɔ́ O
hwexwɛ O
ɖěbǔ O
ǎ O
. O

Kɔ́mɛ O
gán O
tòxó O
ɔ́ O
tɔn O
lɛ́ɛ O
lɔ́ɔ O
gbɔ O
fiin O
ɖokpó O
. O

Ye O
dógbè O
syɛnsyɛn O
sɛ́dó O
tògán O
ɔ́ O
ée O
sɔ O
afɔ O
dó O
xó O
ɔ́ O
mɛ̀ O
bɛ́ O
síxú O
yawu O
kpà O
yě O
lé O
. O

"""" O
Nǔwíwá O
nɛ́ O
ɔ́ O
"""" O
nú O
nyɛ O
ɔ́ O
"""" O
xlɛ O
wɛ O
nyí O
ɖɔ O
acɛ O
tòví O
lɛ́ɛ O
tɔn O
tuuntuun O
tîin O
hú O
sɔ O
è O
wá O
yì O
é O
tɔn O
. O

Nǔ O
è O
ɖò O
jijɛ O
wɛ O
ɔ́ O
"""" O
è O
kpɔ́n O
káká O
ɔ́ O
"""" O
lè O
mítɔn O
jí O
jɛn O
ná O
fó O
dó O

"""" O
"""" O
Jean B-PER
- I-PER
Claude I-PER
Codjia I-PER
"""" O
tokpɔngán O
Xulɛnu B-LOC
tɔn O
wɛ O
ɖɔ O
mɔ̌ O
. O

Nú O
tokpɔnlagán O
Angelo B-PER
Ahwanjinu I-PER
ɔ́ O
"""" O
tutomɛ O
ɖé O
wɛ O
bó O
"""" O
ná O
wànǔ O
bɔ O
akwɛ O
zínkán O
xá O
ɔ́ O
tɔn O
ná O
lí O
dǒ O
. O
"""" O

È O
tɛɖɛ̌ O
jí O
ɖɔ O
tokpɔnla O
ví O
lɛ́ɛ O
ɖokpó O
ɖokpó O
ní O
dafɔ O
tutomɛ O
nɛ́ O
ɔ́ O
mɛ̀ O
bónú O
è O
ná O
síxú O
nyí O
ɖùɖéjí O
nú O
Agbomɛ B-LOC
Kánɖòfí I-LOC
ɔ́ O
bǐ O
. O

Didier B-PER
Akodé I-PER
"""" O
gbeyiɖɔ O
mɛ O
ée O
tutomɛ O
ɔ́ O
nyagló O
lɛ́ɛ O
tɔn O
ɔ́ O
"""" O
dógbè O
tògán O
ɖó O
lě O
é O
jɛma O
dó O
xó O
ɔ́ O
tamɛ O
káká O
bɛ́ O
ɖó O
nù O
é O
wú O
. O

"""" O
Lanmɛ O
cè O
wɛ O
foyɛ O
bɔ O
un O
ɖò O
gbɔjɛ́ O
mɛ̀ O
hwenu O
acɛkpìkpà O
ɔ́ O
ylɔ́ O
mì O
dó O
é O
. O
. O
. O
é O
ylɔ́ O
mì O
nú O
má O
yì O
yí O
kwɛ O
wémá O
ɔ́ O
( O
. O
. O
. O
) O
. O
Un O
jló O
ná O
dógbè O
tògán O
sísí O
jɛxa O
Patrice B-PER
TALƆN I-PER
"""" O
"""" O
kúnnú O
è O
é O
ɖè O
é O
nɛ́ O
. O

Bɛsín O
azǎn B-DATE
11ɔ́ I-DATE
nǔxwásùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
ɔ́ O
"""" O
nǔ O
lɛ́ɛ O
bǐ O
ná O
jɛ O
yìyì O
jí O
linsin O
linsin O
. O

Jɛ O
nukɔn O
ɔ́ O
"""" O
è O
ná O
mɔ O
azɔmɛ O
ví O
lɛ́ɛ O
"""" O
kplɔn O
yì O
jǐ O
alà O
vɔ O
ví O
lɛ́ɛ O
kpódó O
mɛsi O
yetɔn O
lɛ́ɛ O
kpán O
. O

Kplé O
è O
gǎn O
- O
hɔn O
- O
yì O
- O
tɔ O
lɛ́ɛ O
bló O
ɖò O
azǎn B-DATE
6ɔ́ I-DATE
nǔxwásùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
ɔ́ O
kɛnu O
dó O
lě O
azɔmɛ O
ɖò O
ná O
bɛ́ O
wɛ O
gbɔn O
é O
wú O
( O
azɔmɛ O
xwé O
axɔsú O
tɔn O
kpódó O
mɛ O
kpáa O
lɛ́ɛ O
kpán O
) O
"""" O
é O
lɛ́ O
kɛnu O
dó O
kpá O
globoto O
è O
è O
sí O
vúnvún O
wú O
. O

Gbetakɛn O
nɛ́ O
ɔ̀ O
è O
lá O
ɖò O
nǔwíwá O
è O
è O
sɔ O
ɖò O
tè O
bó O
ná O
nɔ O
kɛnu O
dó O
nǔ O
è O
kàn O
azɔnkwín O
kolonâ O
ɔ́ O
wú O
é O
dòmɛ O
. O
Azɔmɛ O
è O
è O
ɖòtè O
sín O
azǎn B-DATE
30ɔ́ I-DATE
xwèjísùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
gbè O
ɔ́ O
"""" O
ná O
lɛ́ O
bɛ́ O
ɖò O
azǎn B-DATE
11ɔ́ I-DATE
nǔxwásùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
gbè O
. O

Amɔ̌ O
azɔ̌ O
ɔ́ O
mɛ̀ O
bibɛ O
è O
tò O
alɔkpa O
vovo O
nú O
azɔmɛví O
lɛ́ɛ O
ɖokpó O
ɖokpó O
. O

Ɖò O
azɔmɛ O
xwé O
dòkɔ O
tɔn O
ɔ́ O
"""" O
yemɛ O
è O
ɖò O
xɔ O
ayizɛn O
mɛ̀ O
bó O
xwè O
tɛnkpɔn O
lɛ́ɛ O
kɛɖɛ O
wɛ O
kàn O
"""" O
bó O
wá O
kàn O
azɔmɛví O
linsinmɛ O
tɔn O
lɛ́ɛ O
kpódó O
kplɔn O
yì O
jǐ O
alà O
vɔ O
ví O
lɛ́ɛ O
kpán O
. O

Hwe O
nɛ́ O
nù O
ɔ́ O
"""" O
azɔmɛví O
dòkɔ O
tɔn O
ée O
kpò O
lɛ́ɛ O
ná O
cí O
xwé O
gbè O
. O

Ye O
ná O
wá O
bɛ́ O
ɖò O
azǎn B-DATE
10ɔ́ I-DATE
avùvɔsùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
wá O
yì O
jɛ O
azǎn B-DATE
4ɔ́ I-DATE
zoosùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
gbè O
. O

È O
ná O
bló O
tɛnkpɔn O
yetɔn O
bɛsín O
azǎn B-DATE
7ɔ́ I-DATE
wá O
yì O
jɛ O
azǎn B-DATE
11ɔ́ I-DATE
zoosùn I-DATE
tɔn O
gbè O
. O

Azɔmɛ O
xwé O
linsinmɛ O
tɔn O
lɛ́ɛ O
ná O
hùn O
xɔ O
yetɔn O
lɛ́ɛ O
bǐ O
. O

Tutomɛ O
è O
nyí O
azɔmɛ O
xwé O
tennis O
tɔn O
ɔ́ O
"""" O
è O
ko O
hùn O
nǔ O
sín O
nù O
ɖò O
Benɛ B-LOC
. O

Daniel B-PER
Chausse I-PER
"""" O
nukɔntɔ O
gbɛta O
kplékplé O
ée O
nɔ O
kpénúkún O
dó O
tennis O
xixo O
wú O
ɖò O
tò O
è O
nɔ O
dó O
zojagě O
gbè O
lɛ́ɛ O
tɔn O
ɔ́ O
"""" O
wá O
gbà O
jɛ̌ O
tutomɛ O
tennis O
tɔn O
mɛ̀ O
nú O
tògán O
ɔ́ O
ɖò O
azǎn B-DATE
21ɔ́ I-DATE
aluunsùn I-DATE
xwè I-DATE
2021ɔ́ I-DATE
tɔn O
gbè O
. O

Benɛ B-LOC
tò I-LOC
ná O
nyí O
ayǐ O
è O
jí O
è O
nɔ O
xò O
tennis O
ɖè O
é O
bɔ O
lɔn O
yì O
jǐ O
lɔn O
fɔn O
kàn O
kpáxwé O
nɛ́ O
ɔ́ O
ná O
lɛ́ O
gbàkún O
ɖò O

Benɛ B-LOC
tò I-LOC
mɛ̀ O
nú O
nyɔna O
tòví O
lɛ́ɛ O
tɔn O
. O

Linlin O
è O
azɔmɛ O
xwé O
tennis O
tɔn O
nɛ́ O
ɔ́ O
xwédó O
ɔ́ O
nɛ́ O
. O

È O
ko O
lá O
ɖò O
lyasùn B-DATE
xwè I-DATE
2019ɔ́ I-DATE
tɔn O
mɛ̀ O
. O

Azɔnkwín O
kolonâ O
ée O
ɖò O
nǔ O
ɖa O
wɛ O
ɔ́ O
zɔ́n O
bɔ O
azɔ̌ O
lɛ́ɛ O
ɖòtè O
. O

Kutɔnu B-LOC
è O
Daniel B-PER
Chausse I-PER
wá O
ɔ́ O
ná O
zɔ́n O
bɔ O
tutomɛ O
ɔ́ O
ná O
lɛ́ O
fɔ́n O
. O

Acɛkpìkpà O
Benɛ B-LOC
tɔn O
ɔ́ O
ko O
na O
tɛn O
è O
mɛ̀ O
è O
ná O
gbá O
azɔmɛ O
xwé O
mɔ̌wun O
dó O
ɔ́ O
"""" O
bó O
ká O
lɛ́ O
ɖò O
gbesisɔ O
mɛ̀ O
bó O
ná O
zán O
kwɛ O
ɔ́ O
. O

Dɔnkpɛvu O
alo O
ɖyɔvi O
wìnnyá O
wìnnyá O
ée O
ɖó O
xwè O
9 O
wá O
yì O
jɛ O
xwè O
14ɔ́ O
jí O
lɛ́ɛ O
wɛ O
ná O
bɛ́ O
tennis O
sín O
azɔmɛ O
xwé O
ɔ́ O
. O

Azɔmɛ O
xwé O
nɛ́ O
ɔ́ O
ná O
nyí O
agbanjɛtɛn O
nú O
mɛ O
ée O
ko O
nɔ O
wà O
tennis O
xixo O
zɔ́ O
ɖò O
tò O
è O
nɔ O
dó O
zojagě O
gbè O
lɛ́ɛ O
bǐ O
mɛ̀ O
é O
. O

Lépi O
sín O
wěmá O
títɛ́ O
ɔ́ O
è O
dó O
azǎn B-DATE
10 I-DATE
jí O
bó O
ná O
dó O
bló O
é O
dó O
yaɖé O
yaɖé O
lɔ O
jí O
. O

Ɖɔ O
nú O
è O
sè O
ɔ́ O
è O
lá O
ɖò O
azǎn B-DATE
21ɔ́ I-DATE
kɔnyásùn I-DATE
2020ɔ́ I-DATE
tɔn O
gbè O
hwenu O
è O
sɔ O
gbɛta O
ée O
ná O
lintamɛ O
dó O
Lépi O
sín O
wěmá O
ɔ́ O
wú O
é O
ɖayǐ O
é O
. O
Ɖayǐ O
ɔ́ O
"""" O
mɛɛ O
ée O
ná O
bló O
sɔmì O
sɔmì O
lɛ́ɛ O
sín O
wěmá O
titɛ O
ɔ́ O
azǎn B-DATE
20 I-DATE
wɛ O
è O
sɔ O
ɖótè O
ná O
"""" O

bɛsín O
azǎn B-DATE
1ɔ́ I-DATE
wá O
yì O
jɛ O
azǎn B-DATE
21ɔ́ I-DATE
kɔnyásùn I-DATE
ɔ́ I-DATE
tɔn I-DATE
jí O
. O

Nǔwíwá O
ɔ́ O
ná O
dalɔ O
mɛ O
ée O
ná O
bló O
sɔmì O
sɔmì O
lɛ́ɛ O
bɔ O
ye O
ná O
kpɔ́n O
ɖɔ O
è O
wlán O
nyǐkɔ O
yetɔn O
ganjí O
ají O
alǒ O
ye O
jló O
ná O
ɖyɔ O
kɛ́n O
sísɔ O
tɛn O
ɖevo O
ají O
. O

Nǔ O
gege O
dó O
alɔgblagɔdwɛ O
alɔ O
mɛ̀ O
nú O
mɛ O
ɖò O
akpáxwé O
nukɔntɔn O
adà O
huzu O
nú O
Lépi O
sín O
wěmá O
ɔ́ O
lí O
nù O
; O
jɔhɔn O
dalɔ O
wěmá O
ɖélɛ́ɛ O
mɛ̀ O
bɔ O
ɖě O
xò O
sìn O
. O

Mɛ O
ée O
jà O
sɔmì O
sɔmì O
ná O
bló O
gbé O
lɛ́ɛ O
ɖó O
azǎn B-DATE
10 I-DATE
sín O
acɛ O
bó O
ná O
dó O
kpɔ́n O
nyǐkɔ O
yetɔn O
è O
è O
tɛ́ O
dó O
kɛ́n O
sísɔ O
tɛn O
lɛ́ɛ O
é O
. O

Núkún O
kpé O
dó O
tutomɛ O
sɔmì O
sɔmì O
tɔn O
ɔ́ O
wú O
é O
ɔ́ O
"""" O
gbɛ̌ O
kplékplé O
ée O
nɔ O
kpénúkún O
dó O
sɔmì O
sɔmì O
wú O
é O
ɔ́ O
kpódó O
sɔmì O
sɔmì O
gbásá O
kplibaa O
ɔ́ O
kpán O
wɛ O
ná O
nɔ O
nù O
bó O
ná O
bló O
. O

Ényí O
CENA B-ORG
ɔ́ O
ná O
bú O
wɛ O
ǎ O
loɔ́ O
è O
huzu O
adà O
ná O
kpɛɖe O
. O

Georges B-PER
Otchéré I-PER
"""" O
nǔ O
tuun O
tɔ́ O
xeɖé O
xeɖé O
ɖò O
sɔmì O
sɔmì O
lí O
nù O
ɔ́ O
"""" O
tín O
adà O
huzu O
huzu O
CENA B-ORG
tɔn O
ɔ́ O
mɛ̀ O
. O
Adonis B-PER
Bohoun I-PER
Xó O
tají O
"""" O
xó O
jíjlá O
wlánwlán O
è O
è O
sɔ O
é O
"""" O
tòxóɖiɖɔ O
. O

È O
ɖɔ O
déjí O
ɖɔ O
azɔn O
gbɔ O
nú O
mɛ O
atɔn O
. O

Hǔn O
"""" O
mɛ O
ée O
azɔn O
gbɔ O
ná O
ɔ́ O
bǐ O
bló O
atɔ́ɔn O
. O

Acɛkpìkpà O
ɔ́ O
zɔ́n O
ɖɔ O
mɛ O
bǐ O
bǐ O
ní O
cyɔn O
nǔ O
awɔntin O
nù O
. O

Nú O
gǎn O
- O
hɔn O
- O
yì O
- O
tɔ O
ɔ́ O
"""" O
a O
ɖó O
azɔnkwín O
ɔ́ O
ó O
"""" O
a O
má O
ɖó O
ó O
"""" O
nǔ O
cyɔn O
dó O
awɔntin O
nù O
ɔ́ O
"""" O
walɔ O
ɖagbe O
tají O
"""" O
ɖokpó O
wɛ O
ɖò O
zali O
xá O
azɔnkwín O
ɔ́ O
lí O
nù O
. O

Ée O
gǎn O
- O
hɔn O
- O
yì O
- O
tɔ O
lɛ́ɛ O
yì O
kplé O
ɖò O
azǎn B-DATE
nukɔntɔn I-DATE
lidósùn I-DATE
xwè I-DATE
2020ɔ́ I-DATE
tɔn O
gbè O
ɔ́ O
"""" O
acɛkpìkpà O
ɔ́ O
ɖɔ O
émí O
ná O
ɖè O
kwɛ O
kpò O
nú O
akwɛ O
nabí O
è O
è O
nɔ O
sà O
awɔntin O
cyɔn O
nú O
ɔ́ O
nyí O
ɖò O
atinkɛnsáxwé O
lɛ́ɛ O
é O
. O

Linlin O
acɛkpìkpà O
ɔ́ O
tɔn O
wɛ O
nyí O
ɖɔ O
Benɛ B-LOC
ví O
bǐ O
ní O
ɖó O
alyannu O
zali O
xá O
azɔnkwín O
Kovidi O
- O
19 O
énɛ́ O
ɔ́ O
. O

È O
sɔ O
"""" O
Haut O
Commissariat O
"""" O
ɔ́ O
ɖò O
tè O
bɛ́ O
ná O
ɖyɔ́ O
gbɛta O
xóxó O
ée O
nɔ O
fun O
ahwan O
xá O
nǔ O
ɖù O
ɖò O
nǔ O
mɛ̀ O
é O
ɔ́ O
. O

Kplé O
è O
gǎn O
- O
hɔn O
- O
yì O
- O
tɔ O
lɛ́ɛ O
bló O
wá O
yì O
ɖò O
azǎn B-DATE
nukɔntɔn I-DATE
lidósùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
gbè O
ɔ́ O
"""" O
gbɛta O
yɔyɔ O
ɔ́ O
"""" O
ná O
nɔ O
jɛhun O
dó O
nǔ O
ɖù O
ɖò O
nǔ O
mɛ̀ O
ɖè O
gbà O
jí O
. O
"""" O

Cóbónú O
sɛ́n O
2020 O
- O
09 O
ée O
ɖɔnǔ O
dó O
Hcpc O
dó O
wá O
wú O
"""" O
lě O
tutomɛ O
tɔn O
lɛ́ɛ O
ɖè O
é O
kpódó O
lě O
é O
ná O
wànǔ O
gbɔn O
é O
kpán O
wú O
ɔ́ O
ná O
tîin O
ɔ́ O
"""" O
ɖɛmɛnu O
lɛ́ɛ O
tò O
kpà O
sɛ́ɛ O
2020 O
- O
08 O
ée O
ɖɔnǔ O
dó O
lě O
hwɛɖiɖɔ O
zɔ́ O
ɔ́ O
ná O
huzu O
alɔ O
é O
ɔ́ O
hwɛ̌ O
. O

Acɛkpìkpà O
ɔ́ O
wɛ O
sɔ O
sɛ́n O
nɛ́ O
ɔ́ O
xwlé O
ɖɛmɛnu O
lɛ́ɛ O
. O

Linlin O
tɔn O
ɔ́ O
wɛ O
nyí O
: O
"""" O
ahizi O
ní O
má O
tîin O
ɖò O
hwɛzɔwatɛn O
lɛ́ɛ O
ó O
"""" O
mɔ̌ O
ɖokpó O
ɔ́ O
"""" O
mɛ O
ée O
má O
ɖó O
mɛɖé O
ǎ O
lɛ́ɛ O
lɔ́ɔ O
ní O
ɖó O
tɛnmɛ O
ɖò O
hwɛɖɔzɔwatɛn O
lɛ́ɛ O
"""" O
gbɔn O
hɔnkan O
ée O
nɔ O
ɖè O
ali O
nú O
mɛ O
jɛ O
hwɛ O
mɛ̀ O
lɛ́ɛ O
é O
ɔ́ O
gblamɛ O
. O

Acɛkpìkpà O
ɔ́ O
ɖè O
gbè O
ɖɔ O
hwɛɖɔgbásá B-ORG
Comè I-ORG
tɔn I-ORG
"""" O
Dassa B-LOC
- I-LOC
Zoumè I-LOC
kpódó O
Malanville B-LOC
tɔn O
ɔ́ O
kpán O
ní O
bɛ́ O
azɔ̌ O
. O

Sévérin B-PER
QUENUM I-PER
"""" O
gǎn O
- O
hɔn O
- O
yì O
- O
tɔ O
ée O
nɔ O
kpénúkún O
dó O
hwɛɖiɖɔ O
wú O
é O
ɔ́ O
gbà O
jɛ̌ O
hwɛɖɔgbásá O
ée O
bɛ́ O
azɔn O
dín O
lɛ́ɛ O
mɛ̀ O
. O
Hwɛɖɔgbásá O
atɔn O
nɛ́ O
lɛ́ɛ O
hùnhùn O
jɛ O
túnnú O
nú O
hwɛɖɔtɔ O
yaɖé O
yaɖé O
è O
è O
kplɔ́n O
nǔ O
din O
lɛ́ɛ O
é O
. O

Gbetakɛn O
nɛ́ O
ɔ́ O
byɔ O
linlin O
acɛkpìkpà O
ɔ́ O
tɔn O
ée O
jló O
ɖɔ O
mɛ O
ní O
kpé O
hwɛɖɔgbásá O
lɛ́ɛ O
bǐ O
é O
ɔ́ O
mɛ̀ O
. O

Lě O
Sévérin B-PER
QUENUM I-PER
ɖɔ O
gbɔn O
é O
ɔ́ O
"""" O
ɖò O
hwɛɖɔgbásá O
28 O
è O
è O
ná O
sɔ O
ɖayǐ O
lɛ́ɛ O
mɛ̀ O
ɔ́ O
"""" O
14 O
gée O
wɛ O
hwɛɖɔtɔ O
kpé O
. O

È O
ká O
kpɔ́n O
lě O
acɛkpìkpà O
ɔ́ O
bá O
gbɔn O
é O
ɔ́ O
"""" O
hwɛɖɔgbásá O
ɖaxó O
28 O
wɛ O
è O
ɖó O
ná O
gbá O
dó O
tòxó O
tají O
lɛ́ɛ O
mɛ̀ɛ O
( O
Kutɔnu B-LOC
"""" O
Xɔgbonu B-LOC
Kpódó O
Kplaku B-LOC
kpán O
) O
bó O
ná O
lɛ́ O
gbá O
atɔn O
ɖevo O
lɛ́ɛ O
dó O
( O
Kutɔnu B-LOC
"""" O
Agbomɛ B-LOC
kpódó O
Kplaku B-LOC
kpán O
) O

Amɔ̌ O
mɛ O
bǐ O
ká O
xwédó O
nǔzɔnmɛ O
nɛ́ O
ɔ́ O
dóo O
ǎ O
. O

Nǔ O
nɛ́ O
vɛ́ O
nú O
gǎn O
- O
hɔn O
- O
yì O
- O
tɔ O
ée O
nɔ O
kpénúkún O
dó O
lanmɛ O
ná O
nɔ O
ganjí O
wú O
é O
ɔ́ O
wú O
taala O
bɛ́ O
ɖè O
gbà O
gbɔn O
ɖɔ O
nú O
è O
sè O
tɔn O
ée O
lá O
ɖò O
gàn B-DATE
xixo I-DATE
24ɔ́ I-DATE
hwenu O
è O
mɔ O
ɖɔ O
mɛ O
ɖokpó O
bɛ́ O
azɔnkwín O
nɛ́ O
ɔ́ O
ɖò O
Benɛ B-LOC
tò I-LOC
ɔ́ O
mɛ̀ O
é O
gblamɛ O
. O

"""" O
Sɛ́n O
nɛ́ O
lɛ́ɛ O
ɔ́ O
"""" O
tòví O
bǐ O
kpáa O
wɛ O
ná O
nyì O
bónú O
mɛ O
bǐ O
ní O
ɖó O
lanmɛ O
syɛn O
"""" O
"""" O
Benjamin B-PER
Hùnkpátín I-PER
wɛ O
lɛ́ O
flín O
nǔ O
nɛ́ O
. O

Mɛɖé O
lɛ́ɛ O
tîin O
bɔ O
wɛn O
jɛ O
gbě O
yetɔn O
mɛ̀ O
ɖó O
walɔ O
ɖagbe O
è O
ye O
ɖó O
ná O
ɖó O
ɔ́ O
"""" O
ye O
ɖó O
ǎ O
: O
gǎn O
- O
hɔn O
- O
yì O
- O
tɔ O
ɔ́ O
ɖò O
afɔ O
tɛ O
afɔ O
jí O
nú O
mɛ O
ée O
ná O
gbɛ́ O
ɖɔ O
è O
kún O
ná O
dó O
émí O
va O
lɛ́ɛ O
ó O
ɔ́ O
wɛ O
. O

Ye O
ɖò O
yeɖee O
ná O
dɔn O
yì O
hwɛ O
gun O
wɛ O
. O

Ɖò O
fúfónu O
ɔ́ O
"""" O
è O
ɖò O
tòví O
lɛ́ɛ O
bǐ O
dà O
wɛ O
nú O
ye O
síxú O
ylɔ́ O
alǒ O
kàn O
wékwín O
élɔ́ O
lɛ́ɛ O
ɖokpó O
( O
95113607 O
/ O
51020000 O
/ O
51040000 O
) O
bó O
ná O
ɖè O
mɛ O
ée O
ná O
gosin O
tò O
mɛ̀ O
bó O
ná O
gbɛ́ O
yeɖee O
dó O
va O
lɛ́ɛ O
gbà O
. O

Sɛ́n O
è O
è O
kpà O
bɛ́ O
ná O
tín O
sɔmì O
sɔmì O
sɛ́ɛ O
ɔ́ O
mɛ̀ O
ɔ́ O
sɔgbe O
xá O
sɛ́n O
dódó O
ɔ́ O
. O

Gbetakɛn O
è O
sɛ́n O
gbásá O
dódó O
ɔ́ O
ná O
ɖò O
azǎn B-DATE
4ɔ́ I-DATE
ayidósùn I-DATE
xwè I-DATE
2020ɔ́ I-DATE
tɔn O
gbè O
"""" O
hwenu O
tògán O
ylɔ́ O
ɛ́ O
hwɛ O
ɔ́ O
nɛ́ O
. O
Gbetakɛn O
nɛ́ O
ɔ́ O
tɔ́n O
hwenu O
Patrice B-PER
TALƆN I-PER
cyan O
xó O
xá O
nukɔntɔ O
tòxó O
ɖɔ O
gbɛta O
lɛ́ɛ O
tɔn O
dó O
sɛ́n O
nɛ́ O
ɔ́ O
jí O
ɔ́ O
sín O
ayǐhɔn O
tɔn O
gbè O
. O

Ée O
sɛ́núnywɛnɔ O
sɛ́n O
gbásá O
dódó O
ɔ́ O
tɔn O
lɛ́ɛ O
gbéjé O
kpɔ́n O
káká O
ɔ́ O
"""" O
ye O
wà O
dó O
zogbeji O
. O

Bó O
ná O
dó O
flín O
nǔ O
ɔ́ O
"""" O
sɛ́n O
ée O
ná O
tín O
sɔmì O
sɔmì O
sɛ́n O
ɔ́ O
mɛ̀ O
ɔ́ O
"""" O
è O
kpà O
ɖò O
azǎn B-DATE
2ɔ́ I-DATE
ayidósùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
gbè O
"""" O
hwenu O
tokpɔnlagán O
lɛ́ɛ O
sísɔ O
zun O
kpɛtɛ O
ɖò O
tokpɔnla O
40 O
mɔ̌ O
mɛ̀ O
é O
. O

Bónú O
sɛ́n O
nɛ́ O
ɔ́ O
ná O
síxú O
nyí O
zínzán O
ɔ́ O
"""" O
Patrice B-PER
TALƆN I-PER
ná O
dó O
zogbeji O
ɖò O
azǎn B-DATE
yɔywɛ I-DATE
ɖé O
mɛ̀ O
. O

Ɖò O
nǔwíwá O
è O
è O
sɔ O
nyì O
tè O
ɖò O
gbaví O
nukpɛnnɔ O
gɔnu O
Benɛ B-LOC
tò I-LOC
ɔ́ O
tɔn O
jí O
"""" O
ɖò O
aklunɔzángbè B-DATE
azǎn I-DATE
26ɔ́ I-DATE
lidósùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
gbè O
ɔ́ O
"""" O
gǎn O
- O
hɔn O
- O
yì O
- O
tɔ O
ée O
nɔ O
kpénúkún O
dó O
lanmɛ O
ná O
nɔ O
ganjí O
wú O
é O
kpódó O
ée O
nɔ O
kpénúkún O
dó O
akwɛ O
zínkán O
tò O
ɔ́ O
tɔn O
wú O
é O
ɔ́ O
kpán O
tín O
wlɛnwin O
è O

acɛkpìkpà O
ɔ́ O
sɔ O
ɖòtè O
bɔ O
é O
kpà O

ɛ́ O
lɛ́ɛ O
mɛ̀ O
. O

Mɛ O
wegɔ O
ɔ́ O
kɛnu O
dó O
akwɛ O
zínzán O
ée O
ɖò O
tè O
nú O
zali O
xá O
azɔnkwín O
kolonâ O
ɔ́ O
é O
. O

Romuald B-PER
Wadagni I-PER
tínmɛ O
ɖɔ O
acɛkpìkpà O
ɔ́ O
ko O
zán O
liva O
25 O
ɖò O
zali O
xá O
azɔnkwín O
Kovidi O
- O
19 O
ɔ́ O
lí O
nù O
; O
é O
ká O
lɛ́ O
ná O
ganjɛwu O
ɖɔ O
akwɛ O
zínzán O
tɛnmɛ O
tɛnmɛ O
ná O
lɛ́ O
tîin O
bó O
ná O
nya O
xɛ O
ɖò O
Benɛ B-LOC
ví O
lɛ́ɛ O
jí O
. O

Amɔ̌ O
è O
ká O
tɛɖɛ̌ O
jí O
ɖɔ O
é O
ɖò O
dandan O
mɛ̀ O
bɔ O
azɔ̌ O
è O
nɔ O
dɔn O
kwɛ O
wá O
lɛ́ɛ O
ní O
lɛ́ O
bɛ́ O
ɖò O
tò O
ɔ́ O
mɛ̀ O
: O
"""" O
ényí O
è O
nyí O
wamamɔnɔ O
mìdɛlɛ́ɛ O
ɖɔhun O
ɔ́ O
"""" O
è O
ní O
bló O
nǔ O
bǐ O
bó O
lɛ́ O
lɛkɔ O
yì O
azɔ̌ O
kɔn O
. O

Amɔ̌ O
è O
lɛkɔ O
yì O
azɔ̌ O
kɔn O
hwenu O
acɛkpìkpà O
ɔ́ O
ɖò O
xɛ O
nya O
ɖò O
mɛ O
jí O
wɛ O
é O
. O
"""" O
È O
síxú O
ɖɔ O
azɔnkwín O
kolonâ O
ɔ́ O
ná O
likún O
gbò O
bǐ O
gbidi O
gbidi O
ɖò O
Benɛ B-LOC
có O
bɔ O
azǎn B-DATE
11ɔ́ I-DATE
nǔxwásùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
ná O
wà O
ǎ O
"""" O
lě O
gǎn O
- O
hɔn O
- O
yì O
- O
tɔ O
ée O
nɔ O
kpénúkún O
dó O
akwɛ O
zínkán O
tò O
tɔn O
wú O
é O
ɖɔ O
é O
nɛ́ O
. O

Énɛ́ O
wú O
wɛ O
tòví O
lɛ́ɛ O
ɖó O
ná O
kplɔ́n O
ayǐ O
nɔ O
xá O
azɔnkwín O
kolonâ O
ɔ́ O
. O

"""" O
È O
ɖò O
dandan O
mɛ̀ O
bɔ O
bɛsín O
azǎn B-DATE
11ɔ́ I-DATE
nǔxwásùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
ɔ́ O
"""" O
è O
ná O
ɖò O
zali O
xá O
azɔnkwín O
ɔ́ O
wɛ̀ O
gbɔn O
walɔ O
ɖagbe O
zínzán O
gblamɛ O
"""" O
bó O
ká O
lɛ́ O
kplɔ́n O
ayǐ O
nɔ O
xɛ́ɛ O
"""" O
"""" O
lě O
gǎn O
- O
hɔn O
- O
yì O
- O
tɔ O
nɛ́ O
ɖɔ O
gbɔn O
é O
nɛ́ O
"""" O
bó O
ká O
lɛ́ O
ɖɔ O
"""" O

mì O
kplɔ́n O
ayǐ O
nɔ O
xá O

zansúkpɛ́ O
zɔn O
"""" O
có O
ɔ́ O
é O
ká O
fɔ́n O
bó O
ɖò O
nǔ O
gbá O
wɛ O
tɛgbɛ O
. O

Ɖò O
Benɛ B-LOC
tò I-LOC
mɛ̀ O
ɔ́ O
"""" O
azɔnkwín O
ɔ́ O
sín O
kɛ́n O
fɔ́n O
bó O
ɖò O
jijɛ O
jí O
wɛ O
azǎn O
ví O
élɔ́ O
lɛ́ɛ O
mɛ̀ O
. O

Ɖò O
azǎn B-DATE
15ɔ́ I-DATE
ayidósùn I-DATE
xwè I-DATE
2020ɔ́ I-DATE
tɔn O
gbè O
ɔ́ O
"""" O
mɛ O
è O
bɛ́ O
azɔnkwín O
ɔ́ O
ko O
dásá O
500 O
"""" O
lě O
acɛkpìkpà O
ɔ́ O
lɛ́n O
gbɔn O
é O
nɛ́ O
. O
Mɛ O
532 O
wɛ O
bɛ́ O
"""" O
bɔ O
azɔn O
gbɔ O
nú O
mɛ O
237 O
"""" O
è O
ɖò O
mɛ O
287 O
tɔ́jú O
wɛ O
bɔ O
mɛ O
9 O
ká O
kú O
. O

Ényí O
è O
kpɔ́n O
nǔ O
dó O
mɛ O
nabí O
è O
tɔ́jú O
wɛ O
è O
ɖè O
aklunɔzangbla B-DATE
ée I-DATE
wá I-DATE
yì I-DATE
ɔ́ O
mɛ̀ O
ɔ́ O
wú O
ɔ́ O
( O
98 O
) O
"""" O
è O
mɔ O
ɖɔ O
é O
ɖibla O
yì O
donu O
we O
ée O
acɛkpìkpà O
ɔ́ O
ɖetɔn O
ɖò O
azǎn B-DATE
16ɔ́ I-DATE
ayidósùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
gbè O
é O
. O

Ɖò O
aklunɔzangbla B-DATE
ɖokpó I-DATE
mɛ̀ O
ɔ́ O
"""" O
bɛsín O
azǎn B-DATE
6ɔ́ I-DATE
wá I-DATE
yì I-DATE
jɛ I-DATE
azǎn I-DATE
14ɔ́ I-DATE
ayidósùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
gbè O
ɔ́ O
"""" O
mɛ O
nabí O
è O
kú O
é O
ɔ́ O
yì O
donu O
we O
jɛji O
: O
4 O
wá O
yì O
9 O
. O

Kɛ́n O
ɖíɖó O
mɛ O
nabí O
è O
bɛ́ O
azɔnkwín O
nɛ́ O
ɔ́ O
tɔn O
ɖè O
xlɛ O
ɖɔ O
azɔnkwín O
ɔ́ O
ɖò O
kún O
gbá O
wɛ O
ɖò O
Benɛ B-LOC
. O

Ɖò O
síbígbè B-DATE
azǎn I-DATE
13ɔ́ I-DATE
ayidósùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
gbè O
ɔ́ O
"""" O
wɛn O
dó O
gbá O
jí O
acɛkpìkpà O
ɔ́ O
tɔn O
xlɛ́ O
ɖɔ O
mɛ O
6 O
wɛ O
kú O
. O

Gàn B-DATE
xixo I-DATE
48 I-DATE
gudo O
ɔ́ O
"""" O
mɛ O
3 O
ɖevo O
lɛ́ O
kú O
"""" O
è O
ná O
ɖɔ O
ɔ́ O
"""" O
atɔnvlɔ́ɖo O
mɛ O
ée O
ko O
kú O
ɖò O
Benɛ B-LOC
lɛ́ɛ O
tɔn O
. O

Kɛ́n O
ɖíɖó O
nɛ́ O
lɛ́ɛ O
ɖò O
xó O
ɖɔ O
wɛ O
: O
Kovidi O
- O
19 O
ɔ́ O
ɖò O
gbìgbà O
kpé O
Benɛ B-LOC
wɛ O
lě O
ɖò O
gbìgbà O
kpé O
Aflika B-LOC
gbéjí O
ɔ́ O
wɛ O
ɖɔhun O
. O

Ɖaníwú O
? O

Kún O
gbígbá O
azɔnkwín O
ɔ́ O
tɔn O
ɖò O
Benɛ B-LOC
ɔ́ O
cí O
lě O
ɖò O
nyínyí O
gbɔn O
wɛ O
ɖò O
Aflika B-LOC
gbéjí O
ɔ́ O
ɖɔhun O
"""" O
é O
nyí O
è O
kpɔ́n O
gbehwan O
nyì O
mɛ O
nukɔntɔ́ O
OMS B-ORG
tɔn O
mɛ̀ O
é O
ɔ́ O
: O
"""" O
azǎn B-DATE
98 I-DATE
kplíkplí O
wɛ O
è O
sɔ O
ɖò O
tè O
hwɛ̌ O
có O
bó O
mɔ O
mɛ O
100 O
. O
000 O
ɖò O
Aflika B-LOC
gbéjí O
"""" O
dín O
ɔ́ O
"""" O
ɖò O
azǎn B-DATE
18 I-DATE
mɛ̀ O
kpowun O
ɔ́ O

"""" O
è O
mɔ O
200 O
. O
000 O
. O
"""" O

Dotóo O
gán O
Matshidiso B-PER
Moeti I-PER
wɛ O
lá O
wɛn O
nɛ́ O
ɖò O
azǎn B-DATE
11ɔ́ I-DATE
ayidósùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
gbè O
sín O
OMS B-ORG
sín O
nɔtɛn O
ɖò O
Genève B-LOC
. O

È O
ɖɔ O
mɛjí O
"""" O
azɔnkwín O
ɔ́ O
nɔ́ O
nɔ̀ O
tòxò O
zínkán O
tò O
ɔ́ O
tɔn O
mɛ̀ O
kpódó O
tòxò O
è O
lɛlɛ O
dó O
é O
lɛ́ɛ O
kpán O
mɛ̀ O
"""" O
amɔ̌ O
mì O
dɛlɛ́ɛ O
ká O
mɔ O
ɖɔ O
tòxò O
ɖevo O
lɛ́ɛ O
mɛ̀ O
wɛ O
gosin O
. O
"""" O

Azǎn O
ɖé O
jɛ O
gudo O
ɔ́ O
"""" O
gǎn O
- O
hɔn O
- O
yì O
- O
tɔ O
ɔ́ O
gbɔn O
yɛkan O
nǔwíwá O
è O
è O
sɔ O
nyì O
tè O
nú O
alɔ O
è O
ɖù O
azɔnkwín O
ɔ́ O
ná O
wɛ O
è O
ɖè O
ɖò O
Benɛ B-LOC
ɔ́ O
gblamɛ O
"""" O
bó O
ɖɔ O
nǔ O
è O
wà O
wɛ O
émí O
ɖè O
ɔ́ O
"""" O
tògán O
Patrice B-PER
TALƆN I-PER
wɛ O
zɔ́n O
émí O
; O
tògán O
ɔ́ O
ká O
ko O
lɛ́ O
wlán O
nǔ O
sɛ́dó O
nukɔntɔ O
G20 O
tɔn O
lɛ́ɛ O

kpódó O
azɔxwé B-ORG
Bretton I-ORG
Woods I-ORG
tɔn I-ORG

lɛ́ɛ O
kpán O
bó O
tín O
lě O
mɔ O
nǔ O
lɛ́ɛ O
gbɔn O
wɛ O
è O
ɖè O
ɔ́ O
mɛ̀ O
nú O
yě O
. O

É O
vɛ́ O
nú O
Romuald B-PER
Wadagni I-PER
ɖɔ O
"""" O
walɔ O
è O
ɖù O
azɔnkwín O
ɔ́ O
ná O
wɛ O
è O
ɖè O
ɖò O
yovo O
tò O
mɛ̀ O
ɔ́ O
gbɔnvo O
nú O
ée O
è O
sɔ O
ɖò O
tè O
nú O
tò O
è O
ɖò O
Aflika B-LOC
gbéjí O
lɛ́ɛ O
ɔ́ O
é O
. O
"""" O

Loɔ́ O
"""" O
akwɛ O
è O
è O
ɖɔ O
émí O
sɔ O
kɛ O
Aflika B-LOC
tò O
lɛ́ɛ O
ɔ́ O
"""" O
wǔvɛ́ O
yetɔn O
sísɛ́ O
dó O
zɔga O
nú O
hwenu O
yɔywɛ O
ɖé O
wɛ O
. O

Gǎn O
- O
hɔn O
- O
yì O
- O
t O
ée O
nɔ O
kpénúkún O
dó O
akwɛ O
zínkán O
tò O
ɔ́ O
tɔn O
wú O
é O
ɔ́ O
ɖò O
éɖee O
cɔ́ O
dó O
flíjɛ O
walɔ O
è O
nyí O
è O
kúnǔbláwǔ O
nú O
tò O
è O
nyí O
wamamɔnɔ O
tò O
lɛ́ɛ O
é O
ɔ́ O
wɛ O
. O

Akwɛ O
sɔ O
kɛ O
tò O
lɛ́ɛ O
ná O
zɔ́n O
bɔ O
è O
sɔ O
ná O
nya O
kwɛ O
nú O
yě O
ǎ O
"""" O
azɔxwé O
ée O
ká O
nɔ O
sɔ́ O
tò O
yì O
nukɔn O
kɛ́n O
nú O
mɛ O
ɔ́ O
"""" O
ná O
lɛ́ O
dɔn O
yě O
wá O
gudo O
. O

Ayimɔdonuwu O
nɛ́ O
ɔ́ O
ná O
zɔ́n O
bɔ O
"""" O
gǎn O
è O
dó O
wɛ O
Benɛ B-LOC
ɖè O
ɖò O
kwɛ O
zínzán O
lí O
xò O
ɔ́ O
ná O
vɔ́dà O
"""" O
; O
gǎn O
dídó O
nɛ́ O
lɛ́ɛ O
wɛ O
ká O
zɔn O
bɛ́ O
nɔ O
síxú O
nya O
kwɛ O
ɖò O
tò O
gudo O
ɖó O
tò O
ɖaxó O
lɛ́ɛ O
há O
jí O
. O

Énɛ́ O
ɔ́ O
wɛ O
zɔ́n O
bɔ O
"""" O
nǔzɔ́nmɛ O
tògán O
ɔ́ O
tɔn O
lɛ́ɛ O
ɖò O
wɛn O
: O
Benɛ B-LOC
bá O
nú O
è O
ní O
kpɔ́n O
ɛ́ O
mɛ̀ O
níí O
ɖò O
axɔ́ O
è O
ɖù O
lɛ́ɛ O
lí O
xò O
ǎ O
. O
"""" O

Azɔxwé O
Benɛ B-LOC
tɔn O
ée O
nɔ O
bló O
zo O
hlɔ́nhlɔ́n O
é O
ɔ́ O
( O
SBPE B-ORG
) O
ná O
gbɔnvo O
nú O
SBEE B-ORG
; O
azɔ̌ O
éyɛ́ O
tɔn O
ná O
nyí O
zo O
hlɔ́nhlɔ́n O
ɔ́ O
mímá O
. O

Azɔxwé O
yɔyɔ O
ɔ́ O
ná O
jɛhun O
dó O
mɛɖee O
sí O
jijɛ O
tò O
ɔ́ O
tɔn O
wú O
ɖò O
zo O
hlɔ́nhlɔ́n O
lí O
nù O
: O
zo O
hlɔ́nhlɔ́n O
ée O
nyí O
dɔkun O
tò O
ɔ́ O
tɔn O
lɛ́ɛ O
bó O
ɖò O
zo O
hlɔ́nhlɔ́n O
zɔwatɛn O
lɛ́ɛ O
ɔ́ O
"""" O
é O
wɛ O
ná O
nɔ O
kpénúkún O
wú O
. O

Zo O
hlɔ́nhlɔ́n O
zɔwatɛn O
nɛ́ O
lɛ́ɛ O
wɛ O
nyí O
ée O
ɖò O
Maria B-LOC
- I-LOC
Gléta2 I-LOC
ɔ́ O
"""" O
ée O
ɖò O
Maria B-LOC
- I-LOC
Gléta3 I-LOC
ɔ́ O
( O
è O
ɖò O
éyɛ́ O
gbá O
wɛ O
) O
kpódó O
zo O
hlɔ́nhlɔ́n O
zɔwatɛn O
ée O
nɔ O
zán O
hwesivɔ O
hlɔ́hlɔ́n O
bɔ O
è O
gbá O
ɖò O
tutomɛ O
DEFISSOL B-ORG
lí O
nù O
é O
ɔ́ O
kpán O
. O

Nú O
acɛkpìkpà O
ɔ́ O
"""" O
azɔxwé O
nɛ́ O
ɔ́ O
"""" O
axɔsú O
wɛ O
ná O
kpénúkún O
wú O
. O

Mɛ O
ée O
ná O
nɔ O
azɔxwé O
nɛ́ O
nù O
lɛ́ɛ O
ɔ́ O
"""" O
gǎn O
- O
hɔn O
- O
yì O
- O
tɔ O
lɛ́ɛ O
wɛ O
ná O
yì O
hɔn O
lóbó O
ná O
sɔ O
yě O
. O

Serge B-PER
Ekué I-PER
wɛ O
nyí O
gǎn O
ɖò O
akwɛsɛxwetɛn O
tò O
è O
ɖò O
hwe O
yì O
xɔ O
wà O
jí O
lɛ́ɛ O
tɔn O
é O
. O

Benɛ B-LOC
ví O
ɖevo O
wɛ O
ná O
jɛ O
ɖě O
ɔ́ O
tɛn O
mɛ̀ O
"""" O
Christian B-PER
Adɔvɛlaɔɖe I-PER
wɛ O
nɔ O
BOAD B-ORG
nù O
nú O
xwè B-DATE
tɛ́nnɛ́ I-DATE
( O
2011 O
- O
2020 O
) O
. O
Tògán O
ée O
ko O
ɖò O
tò O
è O
ɖò O
UEMOA B-ORG
mɛ̀ O
lɛ́ɛ O
bǐ O
wɛ O
kplé O
bó O
ze O
Christian B-PER
Ekué I-PER
ɔ́ O
"""" O
gbɛtɔ́ O
núkún O
ɖéjí O
Benɛ B-LOC
tɔn O
lɛ́ɛ O
wɛ O
xwlé O
é O
"""" O
lě O
BOAD B-ORG
sín O
sɛ́n O
ɔ́ O
zɔ́n O
gbɔn O
é O
. O

Gǎn O
yɔyɔ O
BOAD B-ORG
tɔn O
ɔ́ O
ná O
bɛ́ O
azɔ̌ O
ɖò O
nɔtɛn O
azɔxwé O
ɔ́ O
tɔn O
ɖò O
Lomɛ B-LOC
ɖò O
azǎn B-DATE
28ɔ́ I-DATE
avùvɔsùn I-DATE
è I-DATE
jǎwe I-DATE
ɔ́ I-DATE
tɔn I-DATE
gbè O
. O

Serge B-PER
Ekué I-PER
ɔ́ O
akwɛsɛxwezɔwatɔ́ O
wɛ O
bɔ O
è O
jì O
í O
ɖò O
Xɔgbonu B-LOC
ɖò O
xwè B-DATE
1966ɔ́ I-DATE
mɛ̀ O
; O
é O
wɛ O
ná O
nɔ O
BOAD B-ORG
ɔ́ O
nù O
nú O
xwè B-DATE
ayizɛn I-DATE
ée O
jǎwe O
lɛ́ɛ O
é O
. O

È O
nɔ O
tɛn O
ɖaxó O
mɛ̀ O
ɖò O
akwɛsɛxwetɛn O
gege O
nú O
xwè B-DATE
20 I-DATE
mɔ̌ O
. O

"""" O
Akwɛzɔwatɔ́ O
xeɖé O
xeɖé O
wɛ O
bɔ O
gbɛ O
ɔ́ O
tuun O
í O
"""" O
é O
tlɛ O
ko O
nɔ O
akwɛ O
zínkán O
lí O
nù O
ɖò O
Asie B-LOC
- I-LOC
Pacifique I-LOC
nú O
xwè B-DATE
ayizɛn I-DATE
( O
2010 B-DATE
- I-DATE
2016 I-DATE
) O
hwɛ̌ O
có O
bó O
wá O
nyí O
gǎn O
kpliba O
ɖò O
akwɛsɛxwetɛn O
yovo O
zojagě O
lɛ́ɛ O
tɔn O
ée O
ɖò O
Hong B-LOC
- I-LOC
Kong I-LOC
é O
"""" O
"""" O
lě O
mɔgbà O
jí O
BOAD B-ORG
tɔn O
jlɛ O
azɔ̌ O
gbɛ́ O
tɔn O
gbɔn O
é O

nɛ́ O
. O

Gǎn O
wɛ O
è O
tò O
sɔ O
Serge B-PER
Ekué I-PER
hwɛ̌ O
có O
bɔ O
é O
wá O
tuun O
BOAD B-ORG
ɔ́ O
ǎ O
. O

Sín O
nǔxwásùn B-DATE
xwè I-DATE
2020ɔ́ I-DATE
tɔn O
mɛ̀ O
ɔ́ O
"""" O
é O
nyí O
wěɖexamɛtɔ́ O
gǎn O
è O
ɖò O
azinkpo O
tɔn O
jódó O
wɛ O
din O
ɔ́ O
tɔn O
"""" O
bó O
ɖò O
tutomɛ O
è O
è O
sɔ O
ɖò O
tè O
ɖò O
xwè B-DATE
2021 I-DATE
- I-DATE
2025 I-DATE
ɔ́ O
nù O
"""" O
bó O
ká O
lɛ́ O
nɔ O
nǔ O
è O
ko O
kàn O
akwɛ O
xó O
ɖò O
akwɛsɛxwetɛn O
ɔ́ O
bǐ O
nù O
. O

Ɖò O
azɔ̌ O
wíwá O
ɖé O
dó O
mɛ̀ O
ɖò O
azǎn B-DATE
22ɔ́ I-DATE
lidósùn I-DATE
xwè I-DATE
2020ɔ́ I-DATE
gbè O
ɔ́ O
"""" O
gǎn O
ée O
nɔ O
kpénúkún O
dó O
ɖɔ O
nú O
è O
sè O
zɔ O
wú O
è O
ɔ́ O
"""" O
ɖè O
lě O
sɔmì O
sɔmì O
tokpɔnlagán O
sísɔ O
tɔn O
ée O
ná O
tîin O
ɖò O
azǎn B-DATE
17ɔ́ I-DATE
nǔxwásùn I-DATE
è I-DATE
jǎwe I-DATE
ɔ́ I-DATE
tɔn O
ná O
nyí O
gbɔn O
é O
xlɛ́ O
. O

Ɖɔ O
nú O
è O
sè O
zɔ O
wá O
tɔ O
ɖé O
lɛ́ɛ O
nyí O
wěmá O
kpéwún O
kpéwún O
yetɔn O
ɖò O
yɛkan O
nɛ́ O
ɔ́ O
mɛ̀ O
. O
Gǎn O
ɔ́ O
xá O
gbetakɛn O
ée O
nyí O
ali O
è O
jí O
sɔmì O
sɔmì O
jíjlá O
gbɔn O
mɔkàn O
jí O
ɔ́ O
ná O
nɔ O
é O
. O

"""" O
Gbetakɛn O
nɛ́ O
ɔ́ O
hɛn O
sɛ́nkwín O
26 O
bɔ O
è O
má O
dó O
donu O
we O
: O
akpáxwé O
nukɔntɔn O
ɔ́ O
hɛn O
tutomɛ O
kpáa O
lɛ́ɛ O
"""" O
wegɔ O
ɔ́ O
hɛn O
tutomɛ O
è O
ɖɔnǔ O
dó O
sɔmì O
sɔmì O
jíjlá O
gbɔn O
mɔkàn O
jí O
é O
wú O
"""" O
"""" O
Rémi B-PER
Prosper I-PER
Moretti I-PER
"""" O
HAAC B-ORG
sín O
gǎn O
ɔ́ O
wɛ O
tɛɖɛ̌ O
jí O
. O

Gǎn O
HAAC B-ORG
tɔn O
tínmɛ O
ɖɔ O
azɔnkwín O
Kovidi O
- O
19 O
hwenu O
è O
è O
ɖè O
ɔ́ O
wɛ O
zɔ́n O
bɔ O
sɔmì O
sɔmì O
jíjlá O
ɔ́ O
ná O
gbɔn O
mɔkàn O
jí O
. O

HAAC B-ORG
gbɔ O
bó O
jó O
éɖee O
dó O
nú O
hwenu O
è O
mì O
ɖè O
é O
. O

È O
bó O
xà O
gbetakɛn O
ɔ́ O
bǐ O
: O
DEC O
CAMPAGNE O
2020 O
. O

Gege O
yetɔn O
wɛ O
nɔ O
jɛhun O
dó O
nukɔn O
yìyì O
tò O
tɔn O
mɛ̀ O
. O

Amɔ̌ O
"""" O
ye O
ka O
nɔ O
kpéwú O
bó O
nɔ́ O
nɔ̀ O
gbetakɛn O
sísɔ O
dòmɛ O
ǎ O
. O

Nú O
sɔmì O
sɔmì O
tokpɔnlagán O
lɛ́ɛ O
sísɔ O
xwè B-DATE
2020ɔ́ I-DATE
tɔn O
ɔ́ O
"""" O
ɖò O
kɔ́mɛ O
gán O
1815 O
ée O
è O
sɔ O
lɛ́ɛ O
mɛ̀ O
ɔ́ O
"""" O
72 O
gée O
wɛ O
nyí O
nyɔnu O
. O
È O
kpɔ́n O
mìmámɛ O
tò O
ɔ́ O
tɔ́n O
ɔ́ O
"""" O
tokpɔnla O
ɛnɛ O
jɛn O
ɖó O
kɔ́mɛ O
gán O
nyɔnu O
. O

È O
ɖò O
mɔ̌ O
có O
ɔ́ O
"""" O
tòxó O
ɖɔ O
gbɛta O
ɖélɛ́ɛ O
jɛma O
tawun O
có O
bó O
wá O
dalɔ O
wěmá O
ée O
nyí O
tɛn O
jɔ O
tɛn O
sɔ O
nú O
nyɔnu O
lɛ́ɛ O
ɖò O
kɛ́n O
sísɔ O
wěmá O
ɔ́ O
jí O
é O
ɔ́ O
mɛ̀ O
. O

È O
ná O
ná O
Kpɔndewu O
tɔn O
ɔ́ O
"""" O
Union B-ORG
Progressiste I-ORG
ɔ́ O
"""" O
ɖò O
agbahwlɛntɔ O
3600 O
jí O
ɔ́ O
"""" O
yemɛ O
302 O
nyí O
nyɔnu O
. O

Nyɔnu O
lɛ́ɛ O
síxú O
kpéwú O
bó O
wá O
azɔ̌ O
è O
ɖò O
tò O
wú O
ɔ́ O
à O
cé O
? O

Nunywɛ O
yí O
dó O
nunywɛ O
jí O
ée O
è O
bló O
lɛ́ɛ O
ná O
sínsɛ́n O
à O
cé O
? O

Nyɔnu O
lɛ́ɛ O
ɖó O
adoto O
à O
cé O
? O

Nǔkanbyɔ O
kɛɖɛ O
nɛ́ O
? O

Bó O
ná O
dó O
tín O
nǔ O
è O
wú O
wɛ O
nyɔnu O
lɛ́ɛ O
gbà O
dɛkwín O
ɖò O
agbahwlɛnhwlɛn O
élɔ́ O
dòmɛ O
ɔ́ O
mɛ̀ O
ɔ́ O
"""" O
Blandine B-PER
Sintɔnji I-PER
mɔ O
ɖɔ O
tɛn O
è O
mɛ̀ O
è O
sɔ O
nyɔnu O
lɛ́ɛ O
dó O
ɖò O
kɛ́n O
sísɔ O
wémá O
ɔ́ O
jí O
ɔ́ O
wɛ O
zɔ́n O
. O

Nú O
éyɛ́ O
ɔ́ O
"""" O
8 O
% O
nyɔnu O
ée O
yí O
agbahwlɛnhwlɛn O
ɔ́ O
jɛn O
nyí O
nukɔntɔ O
ɖò O
wěmá O
ɔ́ O
jí O
bɔ O
11 O
% O
nyí O
nyɔnu O
bó O
bɔ́dó O
agbahwlɛntɔ O
ɖevo O
wú O
. O

Bɔlu O
xò O
gbɛta O
we O
è O
jɛ O
ayǐ O
ɖò O
wevlɔ́ɖó O
fúfónu O
bɔlu O
xixo O
UFOA O
B O
U20 O
ɔ́ O
tɔn O
ée O
xò O
wɛ O
è O
ɖè O
ɖò O
Benɛ B-LOC
ɔ́ O
lɛ́ɛ O
kpé O
anyǔ O
ɖò O
azǎn B-DATE
18ɔ́ I-DATE
wǒsùn I-DATE
xwè I-DATE
2020ɔ́ I-DATE
tɔn O
gbè O
. O

Bɔlu O
xò O
gbɛta O
3ɔ́ O
bá O
ww O
è O
ɖè O
mɔ̌ O
nɛ́ O
. O
Ée O
Abijan B-LOC
Kpódó O
Nijɛɛ B-LOC
kpán O
kpé O
anyǔ O
ɔ́ O
"""" O
Abijan B-LOC
wɛ O
ɖù O
ɖéjí O
gbɔn O
ɖɔ O
we O
è O
Ouattara B-PER
Brahima I-PER
dó O
lɛ́ɛ O
gblamɛ O
. O

Abijan B-LOC
ɖó O
ɖùɖéjí O
nɛ́ O
có O
ɔ́ O
"""" O
é O
síxú O
kpéwú O
bó O
yì O
Mauritanie B-LOC
ɖò O
xwè B-DATE
2021ɔ́ I-DATE
mɛ̀ O
ǎ O
. O

Bɔlu O
xò O
gbɛta O
ée O
ná O
nyí O
3ɔ́ O
é O
| O
Bɔlu O
xixo O
è O
ná O
ɖènyǐ O
gbɛta O
ée O
ná O
tɔ́n O
lɛ́ O
é O
- O
Benɛ B-LOC
2020 O
Nijɛɛ B-LOC
U20 O
0 O
- O
2 O
Abijan B-LOC
U20 O
. O
Anyumlímlí B-ORG
xó I-ORG
tɛn I-ORG
de I-ORG
Gaull I-ORG
tɔn I-ORG
( O
Xɔgbonu B-LOC
) O
pic O
. O
twitter O
. O
com O
/ O
cUslutz3cn O
- O
UFOA O
- O
WAFU O
akpáxwé O
B O
( O
@ O
UfoawafuB O
) O
azǎn B-DATE
18ɔ́ I-DATE
wǒsùn I-DATE
xwè I-DATE
2020ɔ́ I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
. O

Xógbè O
è O
yemɛ O
ée O
má O
ɖò O
gbè O
ɖokpó O
ɔ́ O
dó O
xá O
acɛkpìkpà O
ɔ́ O
wɛ O
ǎ O
ɖò O
Mali B-LOC
ɔ́ O
sɔ O
dó O
ná O
xomɛ O
hùnhùn O
yeɖee O
lɛ́ɛ O
ná O
hwenu O
ye O
nya O
IBK O
sín O
gǎn O
zínkpó O
ɔ́ O
jí O
ɔ́ O
nɛ́ O
. O

Gbɛ̌ O
kplékplé O
mɛ O
ée O
má O
ɖò O
gbè O
ɖokpó O
ɔ́ O
dó O
xá O
acɛkpìkpà O
ɔ́ O
wɛ O
ǎ O
lɛ́ɛ O
tɔn O
ée O
nyí O
M5 B-ORG
- I-ORG
RFP I-ORG
( O
Mouvement B-ORG
du I-ORG
5 I-ORG
juin I-ORG
- I-ORG
Rassemblement I-ORG
des I-ORG
Forces I-ORG
Patriotiques I-ORG
) O
ɔ́ O
"""" O
yígbè O
nú O
akɔnkpinkpan O
"""" O
sɔja O
lɛ́ɛ O
tɔn O
"""" O
bó O
yígbè O
ɖɔ O
tòví O
kpáa O
ɖé O
ní O
tó O
ɖò O
tò O
ɔ́ O
kùn O
wɛ O
hwɛ̌ O
. O
"""" O

É O
lɛ́n O
ná O
nɔ O
gudo O
nú O
gbɛta O
kplékplé O
tò O
ɔ́ O
tɔn O
ée O
nɔ O
xò O
hwlɛngán O
tòví O
lɛ́ɛ O
tɔn O
sìn O
Kàn O
ɔ́ O
"""" O
bɔ O
ye O
ná O
tò O
lě O
CNSP B-ORG
kpódó O
gbɛtɔ O
núkún O
ɖéjí O
tò O
ɔ̀ O
tɔn O
lɛ́ɛ O
kpán O
ná O
kùn O
tò O
ɔ́ O
gbɔn O
é O
"""" O
"""" O
nǔ O
è O
ɖɔ O
nú O
è O
sè O
ɔ́ O
ɖɔ O
gbɔn O
é O
nɛ́ O
. O

È O
ná O
kplé O
bó O
ná O
ɖù O
ɖùɖéjí O
yetɔn O
sín O
xwè O
. O
Tíntɔ́n O
yemɛ O
è O
má O
ɖò O
gbè O
ɖokpó O
dó O
xá O
acɛkpìkpà O
ɔ́ O
wɛ O
ǎ O
lɛ́ɛ O
tɔn O
ée O
jǎwe O
ɔ́ O
"""" O
ɖò O
axɔsúzángbè B-DATE
azǎn I-DATE
21ɔ́ I-DATE
avùvɔsùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
gbè O
ɖò O
Bamako B-LOC
ɔ́ O
"""" O
ɖò O
tɛn O
è O
mɛ̀ O
wɛ O
nyí O
yeɖee O
sí O
jijɛ O
yetɔn O
tɔn O
é O
"""" O
fí O
ye O
nɔ O
ko O
kplé O
ɖè O
bó O

nɔ O
ɖɔ O
nǔ O
vɛ́ O
adɔ̌ O
yě O
ɔ́ O

lɛ́ɛ O
ɖè O
é O
. O

Kplékplé O
élɔ́ O
ɔ́ O
"""" O
è O
ná O
dó O
ɖù O
xwè O
wɛ O
"""" O
lě O
nukɔntɔ O
M5 B-ORG
- I-ORG
RFP I-ORG
tɔn O
lɛ́ɛ O
ɖokpó O
ɖɔ O
é O
nɛ́ O
. O

"""" O
Kplékplé O
ɖaxó O
è O
má O
ko O
tîin O
kpɔn O
gbeɖé O
ǎ O
ɔ́ O
bló O
wɛ O
mì O
ɖè O
ɖò O
tɛn O
è O
nyí O
jlokokomɛ O
jijɛ O
mìtɔn O
sín O
wuntun O
é O
mɛ̀ O
"""" O
bó O
ná O

Mɛ O
woatɔn O
( O
13 O
) O
wɛ O
kú O
Kovidi O
- O
19 O
kú O
ɖò O
azǎn B-DATE
kanɖé I-DATE
mɛ̀ I-DATE
. O

Atɛ O
è O
gǎn O
- O
hɔn O
- O
yì O
- O
tɔ O
ée O
nɔ O
kpénúkún O
dó O
lanmɛ O
ná O
nɔ O
ganjí O
wú O
é O
ɔ́ O
"""" O
Benjamin B-PER
Hùnkpátín I-PER
xwlé O
ɖò O
azǎn B-DATE
11ɔ́ I-DATE
zofínkplɔsùn I-DATE
xwè I-DATE
2021ɔ́ I-DATE
tɔn O
gbè O
dó O
nǔ O
è O
kàn O
Kovidi O
- O
19 O
ɔ́ O
wú O
ɖò O
Benɛ B-LOC
é O
ɔ́ O
nɛ́ O
. O
Gǎn O
- O
hɔn O
- O
yì O
- O
tɔ O
ée O
nɔ O
kpénúkún O
dó O
lanmɛ O
ná O
nɔ O
ganjí O
wú O
é O
ɔ́ O
xlɛ́ O
ɖɔ O

azɔnkwín O
ɔ́ O
fɔ́n O
bó O
ɖò O
jijɛ O

jí O
wɛ O
jɛn O
wɛ O
. O

Sùn B-DATE
atɔn I-DATE
è O
wá O
yì O
din O
lɛ́ɛ O
ɔ́ O
mɛ̀ O
ɔ́ O
"""" O
mɛ O
nabí O
è O
bɛ́ O
azɔnkwín O
ɔ́ O
ɖò O
Benɛ B-LOC
ɔ́ O
sɔ O
mɛ O
nabí O
è O
bɛ́ O
ɖò O
sùnzán B-DATE
tɛ́nnɛ I-DATE
nukɔntɔn I-DATE
lɛ́ɛ O
mɛ̀ O
é O
. O

"""" O
Sín O
aluunsùn B-DATE
ɔ́ O
mɛ̀ O
ɔ́ O
"""" O
mɛ O
nabí O
è O
bɛ́ O
azɔnkwín O
kolonâ O
ɔ́ O
yì O
donu O
ɛnɛ O
ée O
è O
nɔ O
mɔ O
keze O
ɖokpó O
mɛ̀ O
ɖayǐ O
é O
tɔn O
"""" O
é O
gosin O
4 O
bó O
yì O
34 O
"""" O
"""" O
Benjamin B-PER
Hùnkpátín I-PER
wɛ O
ɖɔ O
mɔ̌ O
. O

Káká O
wá O
azǎn B-DATE
1ɔ́ I-DATE
abɔxwísùn I-DATE
è O
wá O
yì O
ɔ́ O
tɔn O
ɔ́ O
"""" O
mɛ O
3726 O
wɛ O
bɛ́ O
azɔnkwín O
ɔ́ O
ɖò O
Benɛ B-LOC
"""" O
Dín O
ɔ́ O
"""" O
ɖò O
azǎn B-DATE
9ɔ́ I-DATE
zofínkplɔsùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
ɔ́ O
"""" O
ye O
nyí O
4625 O
bɔ O
azɔn O
gbɔ O
nú O
mɛ O
3 O
781 O
"""" O
è O
ɖò O
mɛ O
732 O
tɔ́jú O
( O
ɖò O
yedɛlɛ́ɛ O
mɛ̀ O
ɔ́ O
azɔn O
syɛn O
tawun O
nú O

mɛ O
66 O
) O
"""" O
mɛ O
56 O
ko O
kú O
. O

Sín O
bibɛmɛ O
azɔnkwín O
kolonâ O
ɔ́ O
tɔn O
ɔ́ O
"""" O
mɛ O
ée O
Azɔnkwín O
ɔ́ O
nɔ O
ɖè O
dó O
tawun O
lɛ́ɛ O
wɛ O
nyí O
mɛ O
ée O
ɖò O
xwè O
60 O
jɛji O
mɔ̌ O
lɛ́ɛ O
kpódó O
mɛ O
ée O
ko O
ɖó O
azɔn O
tɛnmɛ O
tɛnmɛ O
ɖélɛ́ɛ́ O
ɖayǐ O
é O
( O
aɖɔ̌ O
víví O
zɔ́n O
"""" O
mɛ O
vannyi O
vannyi O
lɛ́ɛ O
"""" O
kpɛ́n O
gbɔ O
xíi O
"""" O
hùn O
yì O
jǐ O
zɔ́n O

"""" O
xúɖu O
xúɖu O
kpódó O
hǔn O
jí O

zɔ́n O
lɛ́ɛ O
kpó O
) O
. O

Azɔn O
ɔ́ O
"""" O
wunmɛ O
tɔn O
ɖevo O
wá O
bó O
hɛn O
ɔ́ O
é O
ná O
dó O
ya O
nú O
jɔwunjɔja O
lɛ́ɛ O
"""" O
ényí O
ye O
má O
tlɛ O
ko O
ɖó O
azɔn O
ɖé O
ɖayǐ O
ǎ O
ɔ́ O
. O

"""" O
Akwɛ O
zínkán O
tò O
ɔ́ O
tɔn O
ɖò O
jǐ O
yí O
wɛ O
sín O
xwè B-DATE
2016ɔ́ I-DATE
mɛ̀ O
ɖokpóo O
"""" O
"""" O
gǎn O
- O
hɔn O
- O
yì O
- O
tɔ O
wɛ O
dó O
zogbeji O
. O

É O
tlɛ O
ko O
yì O
2 O
% O
ɖò O
xwè B-DATE
2015ɔ́ I-DATE
mɛ̀ O
ǎ O
"""" O
bó O
ká O
wá O
yì O
6 O
"""" O
7 O
ɖò O
xwè B-DATE
2018ɔ́ I-DATE
mɛ̀ O
. O

Ɖò O
kɛ́n O
ɖíɖó O
nɛ́ O
mɛ̀ O
ɔ́ O
"""" O
Benɛ B-LOC
ɖò O
tò O
10 O
è O
akwɛ O
zínkán O
yetɔn O
junjɔn O
ayǐ O
ɖò O
gbɛ O
ɔ́ O
mɛ̀ O
bǐ O
lɛ́ɛ O
é O
mɛ̀ O
"""" O
bó O
ká O
lɛ́ O
nyí O
1ɔ́ O
ɖò O
tò O
è O
ɖò O
hwe O
yì O
xɔ O
wà O
jí O
lɛ́ɛ O
é O
( O
UEMOA B-ORG
) O
mɛ̀ O
. O

Akwɛ O
xó O
. O

Nǔwíwá O
ɔ́ O
"""" O
azɔxwé O
ée O
nɔ O
jɛhun O
dó O
ɖagbe O
tòví O
lɛ́ɛ O
tɔn O
jí O
lɛ́ɛ O
ɔ́ O
gege O
wɛ O
wá O
tɛn O
tɔn O
mɛ̀ O
"""" O
ɖě O
wɛ O
nyí O
Social B-ORG
Watch I-ORG
Bénin I-ORG
"""" O
Changement B-ORG
Social I-ORG
Bénin I-ORG
"""" O
Amnesty B-ORG
International I-ORG
Bénin I-ORG
"""" O
alǒ O
Sos B-ORG
Civisme I-ORG
Bénin I-ORG
. O

Ɖò O
nǔwíwá O
ɔ́ O
sín O
yɛkan O
mɛ̀ O
ɔ́ O
"""" O
ye O
ké O
lě O
azɔxwé O
gbásá O
hwɛɖɔgbásá O
tɔn O
lɛ́ɛ O
má O
nɔ O
yawu O
hwlɛndo O
azɔ̌ O
wú O
gbɔn O
ǎ O
é O
bó O
lɛ́ O
kɛnu O
dó O
axi O
vivɛ O
nǔ O
è O
kàn O
hwɛ O
xó O
lɛ́ɛ O
tɔn O
wú O
. O

Hwɛɖɔtɔ O
lɛ́ɛ O
ká O
ná O
yě O
mɔjɛmɛ O
ɖò O
nǔ O
è O
hɛn O
hǔn O
nú O
yě O
lɛ́ɛ O
lí O
xò O
. O

Hwɛɖɔtɔ O
lɛ́ɛ O
tín O
nǔ O
mɛ̀ O
nú O
yě O
dó O
lě O
akwɛ O
è O
jí O
hwɛ O
xó O
lɛ́ɛ O
ɖè O
tɛnmɛ O
tɛnmɛ O
é O
jí O
. O

"""" O
Nǔ O
è O
axi O
vivɛ O
hwɛ O
xó O
lɛ́ɛ O
tɔn O
ɔ́ O
"""" O
mì O
wɛ O
dó O
wá O
ǎ O
. O
"""" O

Akwɛ O
tɛnmɛ O
tɛnmɛ O
è O
è O
nɔ O
sú O
ɖò O
hwɛ O
xó O
lí O
nù O
ɖò O
tò O
mìtɔn O
mɛ̀ O
lɛ́ɛ O
ɔ́ O
"""" O
sɛ́n O
jí O
wɛ O
ɖè O
. O

Ɖò O
hwɛ O
ɖiɖɔ O
lí O
nù O
ɔ́ O
"""" O
è O
síxú O
zín O
kwɛ́ O
ɖevo O
dó O
mí O
jí O
zɛ O
ée O
è O
ko O
nɔ O
sú O
é O
wú O
ǎ O
"""" O
"""" O

Nú O
azɔxwé O
ée O
nɔ O
jɛhun O
dó O
tòví O
lɛ́ɛ O
sín O
ɖagbe O
jí O
nɛ́ O
lɛ́ɛ O
ɔ́ O
"""" O
yè O
wá O
bó O
ná O
sè O
xó O
jɔ O
xó O
bó O
ná O
yí O
dó O
wɛn O
tòví O
lɛ́ɛ O
wɛ O
. O

Ɖó O
lě O
wěgbójínɔtɔ O
Social B-ORG
Watch I-ORG
Bénin I-ORG
tɔn O
ɖɔ O
gbɔn O
é O
ɔ́ O
"""" O
nǔ O
è O
kàn O
hwɛ O
xó O
lɛ́ɛ O
ɔ́ O
"""" O
tòví O
gege O
dando O
ná O
. O

"""" O
Nǔ O
è O
mìdɛlɛ́ɛ O
lin O
ɔ́ O
wɛ O
nyí O
ɖɔ O
mɛ O
gege O
tuun O
lě O
kwɛ O
xó O
nɔ O
nyí O
gbɔn O
ɖò O
hwɛ O
lí O
nù O
é O
ɔ́ O
ǎ O
"""" O
"""" O
Dieudonné B-PER
Houinsou I-PER
wɛ O
ɖɔ O
mɔ̌ O
. O

Ɖò O
fúfónu O
kplé O
ɔ́ O
tɔn O
ɔ́ O
"""" O
akpáxwé O
we O
lɛ́ɛ O
ɖó O
gbè O
kpɔ́ O
bó O
ɖɔ O
émí O
ná O
kplɔ́n O
nǔ O
tòví O
lɛ́ɛ O
ɖò O
ali O
nɛ́ O
xò O
. O

"""" O
Gbɛta O
axɔsú O
mɔ O
dó O
ná O
má O
ká O
ɖó O
nù O
ɖémɛ O
lɛ́ɛ O
wa O
mì O
gɔ́n O
bó O
ná O
wà O
zɔ̌ O
ée O
nyí O
nǔkplɔ́n O
tòví O
lɛ́ɛ O
é O
"""" O
bɔ O
nyɛ O
mɔ O
ɖɔ O
lě O
gbɛta O
axɔsú O
mɔ O
dò O
ná O
má O
ká O
ɖó O
nù O
ɖémɛ O
lɛ́ɛ O
kpódó O
azɔxwé O
ée O
nɔ O
jɛhun O
dó O
tòví O
sín O
ɖagbe O
jí O
lɛ́ɛ O
kpán O
é O
ɔ́ O
"""" O
wlí O
xó O
nɛ́ O
gbɔn O
é O
ɔ́ O

"""" O
nyɛ O
mɔ O
ɖɔ O
ényí O
ye O
síxú O

gbɛkan O
dénu O
ɔ́ O
"""" O
tòví O
lɛ́ɛ O
ná O
tuun O
nǔ O
ɖò O
azɔ O
gbásá O
hwɛɖɔgbásá O
tɔn O
lí O
nù O
lɛ́ɛ O
bó O
ká O
ná O
lɛ́ɛ O
tuun O
zɔnlin O
tɛnmɛ O
tɛnmɛ O
è O
è O
nɔ O
ɖè O
ɖò O
ali O
nɛ́ O
xò O
é O
"""" O
ɖò O
tají O
ɔ́ O
"""" O
azǎn O
è O
nǔ O
lɛ́ɛ O
ɖokpó O
ɖokpó O
nɔ O
xɔ O
é O
"""" O
"""" O
bɛ́ O
nyɔ́ O
Christian B-PER
Adjakas I-PER
núkún O
mɛ̀ O
. O

Tò O
24ɔ́ O
ée O
ná O
tɔ́n O
nú O
bɔlu O
xixo O
Aflika B-LOC
gbéjí O
tɔn O
ɔ́ O
( O
CAN O
) O
"""" O
ayidósùn B-DATE
ɔ́ O
mɛ̀ O
jɛn O
é O
ná O
tuun O
í O
. O

Sɛ́n O
gbásá O
dódó O
gbɛta O
kplékplé O
ée O
nɔ O
kpénúkún O
dó O
bɔlu O
xixo O
wú O
ɖò O
Aflika B-LOC
gbéjí O
ɔ́ O
( O
CAF B-ORG
) O
tɔn O
ɔ́ O
dó O
zogbeji O
ɖɔ O
bɔlu O
xixo O
151ɔ́ O
ée O
keze O
zán O
gudo O
tɔn O
bɔlu O
xixo O
mɛ O
gbígbó O
tɔn O
ɔ́ O
ní O
sún O
. O
Gbetakɛn O
nɛ́ O
ɔ́ O
tɔ́n O
hwenu O
è O
è O
ɖótó O
akpáxwé O
we O
lɛ́ɛ O
gudo O
é O
( O
Benɛ B-LOC
kpódó O
Sierra B-LOC
Léone I-LOC
kpán O
) O
. O

Ayǐ O
junjɔn O
ɔ́ O
mɔ O
ɖɔ O
è O
hɛn O
ɔ́ O
è O
ná O
sè O
xó O
Sierra B-LOC
Léone I-LOC
tɔn O
amɔ̌ O
gbɛ́ O
nǔ O
è O
byɔ O
wɛ O
ɖè O
é O
"""" O
bó O
sún O
bɔlu O
xixo O
zán O
ɔ́ O
. O

È O
bó O
lɛ́ O
xà O
> O
> O
Bɔlu O
xixo O
mɛ O
gbígbó O
tɔn O
CAN O
2022 O
: O
étɛ́wú O
bɔlu O
xixo O
Benɛ B-LOC
kpódó O
Sierra B-LOC
Léone I-LOC
kpán O
tɔn O
má O
sɔ O
tîin O
ǎ O
? O
È O
flín O
ɔ́ O
"""" O
Benɛ B-LOC
kpódó O
Sierra B-LOC
Léone I-LOC
kpán O
ɖó O
ná O
kpé O
anyǔ O
ɖò O
azǎn B-DATE
30ɔ́ I-DATE
xwèjísùn I-DATE
è O
wá O
yì O
ɔ́ O
tɔn O
gbè O
"""" O
bɛ́ O
sín O
nǔ O
mǎ O
mɔ O
jɛ O
yeɖee O
gbè O
mɛ̀ O
ɖò O
wěmá O
è O
xlɛ O
ɖɔ O

azɔnkwín O
kolonâ O
ɔ́ O
ɖò O

bɔluxɔtɔ O
lɛ́ɛ O
wú O
é O
"""" O
bɔ O
è O
sɔ O
xò O
bɔlu O
ɔ́ O
ǎ O
. O

È O
bó O
xà O
gbetakɛn O
ɔ́ O
kpété O
tɔn O
. O

Bó O
ná O
dó O
ɖó O
mɔjɛmɛ O
nǔ O
è O
wú O
zo O
hlɔnhlɔn O
yí O
kwɛ O
ɖò O
tò O
mìtɔn O
mɛ̀ O
ɔ́ O
"""" O
mì O
dà O
gǎn O
ée O
kpacɛ O
dó O
ajɔ̌ O
jíjlá O
wú O
ɖò O
Sbee B-ORG
ɔ́ O
bɛ́ O
sɔ O
ylɔ́ O
nú O
mǐ O
lóbó O
ná O
yígbè O
nú O
nǔkanbyɔ O
mìtɔn O
lɛ́ɛ O
. O

Ɖò O
nǔwíwá O
mìtɔn O
zǎnzǎn B-DATE
tɔn O
lɛ́ɛ O
ée O
è O
ylɔ́ O
ɖɔ O
"""" O
5 O
sur O
7 O
"""" O
jí O
"""" O
ɖò O
azǎngagbè B-DATE
azǎn I-DATE
27ɔ́ I-DATE
aluunsùn I-DATE
xwè I-DATE
2021ɔ́ I-DATE
tɔn O
ɔ́ O
"""" O
Ninon B-PER
Ahoudjinou I-PER
gbà O
jɛ̌ O
nǔ O
è O
zɔ́n O
bɔ O
zo O
hlɔnhlɔn O
ɔ́ O
yí O
kwɛ O
ɔ́ O
mɛ̀ O
bó O
ká O
lɛ́ O
ɖɔ O
nǔ O
è O
kàn O
axisinɔ O
SBEE B-ORG
tɔn O
lɛ́ɛ O
ɖò O
akpá O
nɛ́ O

xwé O
é O
. O

È O
bó O
lɛ́ O
xà O
SBEE B-ORG
: O
zo O
hlɔnhlɔn O
ɔ́ O
yí O
kwɛ O
ɖò O
aluunsùn B-DATE
xwè I-DATE
2021ɔ́ I-DATE
mɛ̀ O
. O
É O
lɛ́ O
yígbè O
nú O
nǔkanbyɔ O
yemɛ O
è O
cyan O
xó O
xɛ́ɛ O
gbɔn O
mɔkàn O
jí O
lɛ́ɛ O
tɔn O
. O

È O
tlɛ O
ná O
sìnkɔn O
hudo O
mɛ O
ée O
cyɔn O
xó O
xɛ́ɛ O
gbɔn O
mɔkàn O
jí O
lɛ́ɛ O
kpódó O
gbaví O
nukpɛnnɔ O
kpɔ́ntɔ́ O
lɛ́ɛ O
tɔn O
. O

Mì O
bá O
bó O
ná O
lɛ́ O
kpɔ́n O
nǔwíwá O
fí O
wíwá O
tɔ́n O
tɔn O
sín O
kpété O
. O

È O
ná O
lá O
mɛ O
ée O
dín O
nú O
baki O
lɛ́ɛ O
sín O
kɛ́n O
ɖò O
azǎngagbè B-DATE
azǎn I-DATE
12ɔ́ I-DATE
avùvɔsùn I-DATE
xwè I-DATE
2020ɔ́ I-DATE
tɔn O
gbè O
. O

Alphonse B-PER
da I-PER
Silva I-PER
"""" O
azɔxwé O
ée O
nɔ O
kpénúkún O
dó O
baki O
wú O
é O
sín O
gǎn O
wɛ O
dó O
wɛn O
ɔ́ O
"""" O
ɖò O
azǎn B-DATE
10ɔ́ I-DATE
avùvɔsùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
gbè O
. O
Ényí O
yemɛ O
333 O
è O
ná O
gbéjé O
kɛ́n O
lɛ́ɛ O
kpɔ́n O
ɔ́ O
junjɔn O
ayǐ O
gudo O
ɔ́ O
"""" O
è O
ná O
lá O
kɛ́n O
ɔ́ O
. O

Mɛsi O
kplɔn O
yì O
jǐ O
alà O
vɔ O
tɔn O
lɛ́ɛ O
"""" O
mɛsi O
linsinmɛ O
tɔn O
lɛ́ɛ O
kpódó O
mɛsi O
gán O
linsinmɛ O
tɔn O
lɛ́ɛ O
kpán O
wɛ O
ná O
zyan O
gete O
ɖò O
nǔwíwá O
nɛ́ O
nú O
. O

Nǔ O
è O
gbéjé O
kpɔ́n O
gbé O
mɛsi O
lɛ́ɛ O
jà O
ɔ́ O
wɛ O
nyí O
agbahwlɛnhwlɛn O
wěmá O
azɔmɛví O
lɛ́ɛ O
tɔn O
è O
è O
sɔ O
kɛ́n O
ná O
lɛ́ɛ O
é O
"""" O
ye O
ná O
kpɔ́n O
ɖɔ O
kɛ́n O
lɛ́ɛ O
sɔgbe O
dóo O
ají O
"""" O
bó O
ká O
ná O
lɛ́ O
xò O
kɛ́n O
lɛ́ɛ O
dó O
mɔzo O
ɔ́ O
mɛ̀ O
. O

Akpáxwé O
nɛ́ O
lɛ́ɛ O
bǐ O
wɛ O
ná O
fó O
hwɛ̌ O
có O
bɔ O
è O
ná O
tuun O
kɛ́n O
mɛ O
nabí O
è O
dín O
é O
tɔn O
. O

Bó O
ná O
dó O
ɖó O
nǔ O
tò O
wíwɔ́ O
xó O
è O
gbá O
kpé O
xó O
ɖɔ O
gbá O
jí O
lɛ́ɛ O
ɔ́ O
wɛ O
zɔ́n O
bɔ O
Alphonse B-PER
da I-PER
Silva I-PER
huzu O
kpan O
nukɔn O
ɖɔ O
nú O
è O
sè O
zɔ O
wá O
tɔ O
lɛ́ɛ O
. O

Azɔnkwín O
è O
è O
tò O
mɛ̀ O
din O
ɔ́ O
wɛ O
zɔ́n O
bɔ O
è O
ná O
sɔ O
kɛ́n O
lɛ́ɛ O
dó O
mɔkàn O
jí O
kɛɖɛ O
"""" O
ɖò O
mɔli O
eresults O
ɔ́ O
jí O
. O

Hǔn O
è O
ná O
lá O
kɛ́n O
ɔ́ O
ɖò O
agbawungba O
ɖò O
agbahwlɛn O
tɛn O
lɛ́ɛ O
ǎ O
. O

Agban O
yɔyɔ O
è O
Benɛ B-LOC
zɔ́n O
ɔ́ O
hɛn O
awɔntin O
cyɔn O
nú O
livi O
2 O
kpódó O
mɔ O
PCR O
40 O
kpán O
. O

Kpódó O
mɔ O
PCR O
ɔ́ O
kpán O
wɛ O
è O
nɔ O
gbéjé O
azɔnkwín O
kpɔ́n O
ɖò O
hùn O
mɛ̀ O
. O

Alyannu O
nɛ́ O
lɛ́ɛ O
ná O
zɔ́n O
bɔ O
è O
ná O
lɛ́ O
hùn O
fí O
è O
è O
nɔ O
gbéjé O
azɔnkwín O
ɔ́ O
kpɔ́n O
ɖò O
hùn O
mɛ̀ O
ɖè O
ɔ́ O
ɖevo O
. O

Ɖɛmɛnu O
lɛ́ɛ O
dó O
zogbe O
sɛ́n O
kɛ́n O
2021 O
- O
03 O
ée O
ɖɔnǔ O
dó O
tutomɛ O
atinkɛnsáxwé O
tɔn O
lɛ́ɛ O
wú O
ɖò O
Benɛ B-LOC
ɔ́ O
jí O
ɖò O
azǎn B-DATE
12ɔ́ I-DATE
aluunsùn I-DATE
xwè I-DATE
2021ɔ́ I-DATE
tɔn O
gbè O
. O

Ée O
è O
dó O
zogbe O
sɛ́n O
nɛ́ O
jí O
gudo O
ɔ́ O
"""" O
gǎn O
- O
hɔn O
- O
yì O
- O
tɔ O
ée O
nɔ O
kpénúkún O
dó O
lanmɛ O
ná O
nɔ O
ganjí O
wú O
é O
"""" O
Benjamin B-PER
Hùnkpátín I-PER
wá O
tín O
nǔ O
ɖé O
lɛ́ɛ O
mɛ̀ O
. O
Acɛkpìkpà O
ɔ́ O
sɔ O
adà O
huzu O
nú O
nǔ O
sín O
walɔ O
yaɖé O
yaɖé O
dó O
atinkɛnsáxwé O
lɛ́ɛ O
nù O
. O

Sɛ́n O
nɛ́ O
ɔ́ O
alyannu O
ɖé O
wɛ O
nyí O
ɖò O
hwɛ O
lí O
xò O
. O

Gǎn O
- O
hɔn O
- O
yì O
- O
tɔ O
ée O
nɔ O
kpénúkún O
dó O
lanmɛ O
ná O
nɔ O
ganjí O
wú O
é O
ɔ́ O
"""" O
gbà O
jɛ̌ O
linlin O
lɛ́ɛ O
mɛ̀ O
. O

Nú O
Benjamin B-PER
Hùnkpátín I-PER
ɔ́ O
"""" O
sɛ́n O
ɔ́ O
ná O
lɛ́ O
"""" O
tò O
nǔ O
lɛ́ɛ O
bǐ O
ɖò O
atinkɛnsáxwé O
lɛ́ɛ O
"""" O
akwɛ O
è O
ná O
xɔ O
atinkɛn O
ɔ́ O
ná O
xwédó O
ali O
ɖokpó O
"""" O
nǔ O
è O
ká O
sà O
ɖò O
fí O
nɛ́ O
lɛ́ɛ O
ná O
ɖó O
nyǐ O
"""" O
fí O
è O
ká O
xɔ O
núsísá O
lɛ́ɛ O
ɖè O
ɔ́ O
ná O
ɖó O
nyǐ O
"""" O
atinkɛn O
lɛ́ɛ O
ɖó O
na O
nyí O
atinkɛn O
jɔ O

atinkɛn O
"""" O
bɔ O
lanmɛ O
jɔ́jú O

ɔ́ O
ká O
ná O
lɛ́ O
yì O
nukɔn O
déjí O
. O
"""" O

È O
ná O
lɛ́ O
ɖɔ O
ɔ́ O
"""" O
sɛ́n O
yaɖé O
yaɖé O
"""" O
ɖò O
tutomɛ O
atinkɛnsáxwé O
lɛ́ɛ O
lí O
nù O
ɔ́ O
ná O
zɔ́n O
bɔ O
"""" O
sɛ́n O
ée O
ɖɔnǔ O
dó O
atinkɛnsáxwé O
lɛ́ɛ O
kpódó O
atinkɛn O
lɛ́ɛ O
kpán O
wú O
é O
lɛ́ɛ O
ná O
xwédó O
ali O
ɖokpó O
"""" O
bó O
ká O
nyí O
nǔɖé O
bó O
dó O
xomɛ O
hùnhùn O
nú O
Benɛ B-LOC
tò I-LOC
ɔ́ O
ɖò O
za O
è O
li O
xá O
atinkɛn O
gblégblé O
lɛ́ɛ O

wɛ O
é O
ɖè O
ɔ́ O
lí O
xò O
"""" O

bó O
ká O
ná O
zɔ́n O
bɔ O
Benɛ B-LOC
tò I-LOC
ɔ́ O
ná O
wànǔ O
xwédó O
sɛ́n O
è O
ɖɔnǔ O
dó O
atinkɛnsáxwé O
lɛ́ɛ O
nù O
ɖò O
gbɛ O
mɛ̀ O
bǐ O
é O
"""" O
"""" O
Benjamin B-PER
Hùnkpátín I-PER
wɛ O
ɖɔ O
mɔ̌ O
. O

HAAC B-ORG
kplé O
ɖɔ O
nú O
è O
sè O
zɔ O
wá O
tɔ O
lɛ́ɛ O
ɖò O
azǎn B-DATE
19ɔ́ I-DATE
aluunsùn I-DATE
xwè I-DATE
2021ɔ́ I-DATE
tɔn O
gbè O
"""" O
bó O
xwlé O
yě O
gbetakɛn O
ɖé O
bɛ́ O
hɛn O
sɛ́nkwín O
11 O
bó O
kunkpla O
mɔkàn O
jí O
jijɛ O
gbaví O
nukpɛnnɔ O
gɔnu O
tɔn O
ɖò O
Benɛ B-LOC
. O
Gbetakɛn O
nɛ́ O
ɔ́ O
ɖènyǐ O
wěmá O
è O
è O
ɖó O
ná O
mɔ O
hwɛ̌ O
có O
nǔ O
mɔ̌wun O
ná O
síxú O
tîin O
é O
. O

È O
ná O
byɔ O
acɛ O
ɖɔ O
gbaví O
nukpɛnnɔ O
gɔnu O
ná O
jɛ O
mɔkàn O
jí O
ɔ́ O
"""" O
è O
ná O
xò O
wěmá O
donu O
we O
kplé O
. O

Wěmá O
nukɔntɔn O
lɛ́ɛ O
wɛ O
nyí O
RCCM B-ORG
( O
Registre B-ORG
du I-ORG
commerce I-ORG
et I-ORG
du I-ORG
crédit I-ORG
mobilier I-ORG
) O
, O
akwɛ O
sú O
wémá O
ée O
è O
ná O
gbéjé O
wěmá O
lɛ́ɛ O
kpɔ́n O
ná O
é O
. O

Wěmá O
wegɔ O
lɛ́ɛ O
ná O
hɛn O
alyannu O
è O
è O
ná O
dó O
wazɔ O
ná O
gbɔn O
mɔkàn O
jí O
lɛ́ɛ O
é O
"""" O
alixlɛmɛ O
wémá O
azɔ̌ O
wà O
ɖò O
mɔkàn O
jí O
tɔn O
. O

Jɛ O
túnnú O
nú O
mɔ O
gbá O
jí O
e O
- O
résultats O
ɔ́ O
"""" O
acɛkpìkpà O
ɔ́ O
ná O
lɛ́ O
sɔ O
azɔ̌ O
wà O
gbɔn O
mɔkàn O
jí O
sín O
alyannu O
tɛnmɛ O
tɛnmɛ O
dó O
nǔkplɔ́nkplɔ́n O
lí O
nù O
. O

Bɛsín O
din O
ɔ́ O
"""" O
yemɛ O
è O
ɖó O
baki O
lɛ́ɛ O
hɛn O
ɔ́ O
"""" O
ye O
ná O
sɔ O
nǔ O
è O
bló O
gbé O
ye O
ɖò O
kplɔn O
yì O
jǐ O
alà O
vɔ O
é O
sín O
xwé O
yetɔn O
lɛ́ɛ O
gbè O
ɖokpóo O
gbɔn O
mɔkàn O
Apresmonbac O
. O
bj O
jí O
. O

Gǎn O
- O
hɔn O
- O
yì O
- O
tɔ O
ée O
nɔ O
kpénúkún O
dó O
kplɔn O
yì O
jǐ O
alà O
vɔ O
wú O
é O
"""" O
Eléonore B-PER
Yayi I-PER
Ladekan I-PER
"""" O
kpódó O
ée O
nɔ O
kpénúkún O
dó O
mɔkàn O
wú O
é O
ɔ́ O
kpán O
"""" O
Aurélie B-PER
Adam I-PER
Soulé I-PER
Zumaru I-PER
"""" O
wɛ O
xwlé O
mɔli O
nɛ́ O
ɔ́ O
. O
È O
hùn O
nǔ O
sín O
mɔli O
nɛ́ O
ɔ́ O
nù O
hwenu O
azɔnkwín O
kolonâ O
ɔ́ O
ɖò O
nǔ O
gbá O
wɛ O
bɔ O

kplɔn O
yì O
jǐ O
alà O
vɔ O
ví O

lɛ́ɛ O
má O
síxú O
kplé O
ǎ O
é O
. O

Apresmonbac O
. O
bj O
nɔ O
kplá O
yemɛ O
è O
ɖó O
baki O
lɛ́ɛ O
hɛn O
yì O
nǔkplɔntɛn O
tɛnmɛ O
tɛnmɛ O
ée O
ɖò O
kplɔn O
yì O
jǐ O
alà O
vɔ O
lɛ́ɛ O
é O
. O

Kplɔn O
yì O
jǐ O
alà O
vɔ O
ví O
lɛ́ɛ O
hɛn O
ɔ́ O
"""" O
ye O
ná O
sɔ O
nǔkplɔntɛn O
atɔn O
ée O
jló O
yě O
bɔ O
ye O
ná O
gbɛkan O
dó O
nǔkplɔnkplɔn O
yetɔn O
nù O
lɛ́ɛ O
é O
. O

Nú O
Eléonore B-PER
Yayi I-PER
Ladekan I-PER
ɔ́ O
"""" O
mɔ O
gbá O
jí O
nɛ́ O
ɔ́ O
wá O
bó O
ɖó O
nǔ O
tɛnmɛ O
ɖè O
ǎ O
xó O
ée O
nɔ O
tîin O
xwè O
è O
wá O
yì O
lɛ́ɛ O
é O
"""" O
bɔ O
nǔ O
bǐ O
ná O
jɛ O
wexo O
kololo O
. O

Acɛkpìkpà O
ɔ́ O
sɔ O
fí O
kplɔn O
yì O
jǐ O
alà O
vɔ O
ví O
ná O
nɔ O
zán O
mɔ O
hlɔnhlɔn O
ɖè O
bó O
ná O
síxú O
yì O
mɔ O
gbá O
ɔ́ O
jí O
é O
ɖò O
tè O
nú O
yě O
. O

Wěgbójínɔtɔ O
kpliba O
OIF B-ORG
tɔn O
"""" O
Louise B-PER
Mushikiwabo I-PER
wá O
Kutɔnu B-LOC
sín O
azǎn B-DATE
23ɔ́ I-DATE
zoosùn I-DATE
xwè I-DATE
2020ɔ́ I-DATE
tɔn O
gbè O
ɖokpóo O
. O

È O
lɛ́ O
vɔ O
xwlé O
nǔ O
wà O
dó O
kɔndokpó O
mɛ̀ O
ée O
tîin O
ɖò O
Benɛ B-LOC
kpódó O
OIF B-ORG
kpán O
tɛntin O
é O
. O
Azǎn B-DATE
atɔn I-DATE
bló O
gbé O
wɛ O
Louise B-PER
Mushikiwabo I-PER
; O
é O
ká O
ko O
hùn O
nǔ O
sín O
nù O
ɖò O
nyɔnúzángbè B-DATE
azǎn I-DATE
24ɔ́ I-DATE
zoosùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
gbè O
; O
é O
ká O
yí O
cyan O
xó O
xá O
tògán O
Patrice B-PER
TALƆN I-PER
. O

Yemɛ O
we O
lɛ́ɛ O
ɖɔ O
xó O
dó O
huhu O
huzu O
walɔ O
yaɖé O
yaɖé O
è O
è O
dó O
ɖò O
tò O
ɔ́ O
hɛn O
ná O
wɛ O
é O
kpódó O
nǔwíwá O
OIF B-ORG
tɔn O
è O
Benɛ B-LOC
yì O
lɛ́ɛ O
é O
kpán O
. O

Patrice B-PER
TALƆN I-PER
ná O
ganjɛwu O
mɛ O
ée O
bà O
jǒnɔ O
ɛ́ O
ɔ́ O
ɖɔ O
émí O
kún O
ná O
wɔn O
nyɔnu O
lɛ́ɛ O
ɖò O
tutomɛ O
émí O
tɔn O
lɛ́ɛ O
mɛ̀ O
ó O
"""" O
mɔ̌ O
ɖokpó O
ɔ́ O
"""" O
émí O
ká O
ná O
lɛ́ O
dalɔ O
kplékplé O
gǎn O
- O
hɔn O
- O
yì O
- O
tɔ O
ée O
ɖò O
tò O
è O
nɔ O
dó O
zojagě O
gbè O
lɛ́ɛ O
mɛ̀ O
bó O
nɔ O
kpénúkún O
dó O
mɔkàn O
wú O
é O
lɛ́ɛ O
é O
. O

Ée O
Aurelien B-PER
Agbenonci I-PER
yí O
jǒnɔ O
tɔn O
ɖò O
azǎn B-DATE
23ɔ́ I-DATE
zoosùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
gbè O
gbadanu O
ɔ́ O
"""" O
wěgbójínɔtɔ O
kpliba O
OIF B-ORG
tɔn O
ɔ́ O
wá O
ɖisa O
yì O
kpɔ́n O
azɔxwé O
ée O
nɔ O
kpénúkún O
dó O
nukɔn O
yìyì O
Sèmè B-ORG
City I-ORG
wú O
é O
"""" O
fí O
è O
nɔ O
kpénúkún O
dó O
mɔkàn O
wú O
kpódó O
fí O
è O
nɔ O
lintamɛ O
dó O
mɔkàn O
zɔ́ O
wú O
ɖò O

kplɔn O
yì O
jǐ O
alà O
vɔ O
ée O

Agbomɛ B-LOC
Kánɖòfí I-LOC
é O
kpán O
. O

È O
ná O
ɖó O
azɔ̌ O
ná O
wà O
xá O
nyɔnu O
ée O
ɖò O
Azɔxwé O
ée O
nɔ O
kpénúkún O
dó O
ajɔ̌ O
xó O
wú O
ɖò O
Benɛ B-LOC
tò I-LOC
mɛ̀ O
lɛ́ɛ O
é O
. O

Cóbónú O
bɔlu B-ORG
xò I-ORG
gbɛta I-ORG
"""" I-ORG
Ecureuils I-ORG
"""" O
Benɛ B-LOC
tɔn O
ɔ́ O
ná O
yì O
CAN O
2021 O
ée O
ná O
tîin O
ɖò O
Freetown B-LOC
ɔ́ O
"""" O
é O
ná O
tó O
kpé O
anyǔ O
xá O
Sierra B-LOC
Léone I-LOC
hwɛ̌ O
ɖò O
azǎn B-DATE
30ɔ́ I-DATE
xwèjísùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
gbè O
. O

Ɖò O
Xɔgbonu B-LOC
síbígbè B-DATE
è O
wá O
yì O
é O
ɔ́ O
"""" O
Michel B-PER
Dussuyer I-PER
sín O
vǐ O
lɛ́ɛ O
wɛ O
tà O
ɖò O
ɖò O
Awɔnlin B-LOC
nukɔn O
ɖɔ O
0 O
bɔ O
Awɔnlin B-LOC
dó O
1 O
; O
kɛ́n O
vɔ̌kwín O
ká O
ko O
kpé O
bɔ O
ye O
ná O
yì O
CAN O
2021 O
ɔ́ O
. O

É O
má O
tlɛ O
kpéwú O
bó O
ɖó O
ɖùɖéjí O
ǎ O
ɔ́ O
"""" O
bɔlu O
xò O
gbɛta O
Benɛ B-LOC
tɔn O
ɔ́ O
ná O
ko O
xò O
vɔ̌kwín O
xá O
Awɔnlin B-LOC
"""" O
énɛ́ O
ɔ́ O
é O
ná O
ko O
tɔ́n O
nú O
CAN O
2021 B-DATE
ɔ́ O
. O

É O
blawǔ O
bɔ O
è O
xò O
Benɛ B-LOC
ɖò O
núkún O
xwíxwe O
gudo O
tɔn O
lɛ́ɛ O
mɛ̀ O
. O

Gǒ O
è O
Supers O
Eagles O
Awɔnlin B-LOC
tɔn O
ɔ́ O
dó O
ɔ́ O
wá O
ɖò O
cɛ́jú B-DATE
93ɔ́ I-DATE
mɛ̀ O
"""" O
hwenu O
kɛ́n O
vɔ̌kwín O
ée O
ná O
hwlɛn O
mɛ O
ɔ́ O
ko O
ɖò O
kɛ́nnɛ́ O
kɛ́nnɛ́ O
é O
. O

Adonis B-PER
Bohoun I-PER
. O

Ɖaní O
wú O
xó O
è O
kàn O
gbɛ O
mɛɖesunɔ O
tɔn O
ɔ́ O
ká O
nɔ O
wá O
atɛ O
jí O
hwɛhwɛ O
ɖò O
nǔ O
wà O
ɖò O
mɔkàn O
jí O
lí O
nù O
? O

Ɖaní O
wú O
ye O
mɛ O
ée O
ɖó O
azɔxwé O
mɔkàn O
tɔn O
lɛ́ɛ O
ká O
nɔ O
kíjé O
gbɛ O
mìtɔn O
mɛ̀ O
dó O
mì O
gudo O
? O

È O
ní O
gbɔ́ O
bó O
ɖɔ O
kpódó O
mɔkàn O
núwíwá O
lɛ́ɛ O
kpán O
ɔ́ O
"""" O
gbɛ O
mɛɖesunɔ O
tɔn O
kún O
sɔ O
tîin O
ó O
ǎ O
? O

Aní O
è O
ká O
síxú O
bló O
bó O
hwla O
gbɛ O
mɛɖesunɔ O
tɔn O
kpɛɖé O
ɖò O
mɔkàn O
jí O
? O

Xósúsú O
zɔ́ O
wá O
tɔ́ O
mìtɔn O
ná O
yígbè O
nú O
nǔkanbyɔ O
nɛ́ O
lɛ́ɛ O
bǐ O
bɔ O
mì O
ɖò O
mí O
dà O
wɛ O
ɖɔ O
mí O
ní O
bó O
tɛ́ O
tó O
. O

Maurice B-PER
Thantan I-PER
. O

Ɖò O
keze O
zán O
nukɔntɔn O
zɔnlin O
zunzun O
tɔn O
hwenu O
ɔ́ O
"""" O
tògán O
ɔ́ O
yì O
Savɛ B-LOC
"""" O
Cawulu B-LOC
kpódó O
Kplaku B-LOC
kpán O
ɖò O
nyɔnúzángbè B-DATE
azǎn I-DATE
12ɔ́ I-DATE
abɔxwísùn I-DATE
xwè I-DATE
2020ɔ́ I-DATE
tɔn O
gbè O
. O
Zɔnlin O
zunzun O
Patrice B-PER
TALƆN I-PER
kpódó O
ahwan O
gbɛ́ O
tɔn O
lɛ́ɛ O
kpán O
tɔn O
ɔ́ O
tó O
glín O
dó O
Savɛ B-LOC
hwɛ̌ O
. O

Azɔn O
nukɔntɔn O
ɔ́ O
nɛ́ O
tògán O
ɔ́ O
ɖò O
tokpɔnla O
nɛ́ O
ɔ́ O
ée O
dó O
éɖee O
hǎ O
ɖò O
hwinnya O
hwinnya O
è O
tîin O
ɖò O
sɔmì O
sɔmì O
ɖɛmɛnu O
lɛ́ɛ O
hwenu O
é O
ɔ́ O
nɛ́ O
. O

Sín O
hwe O
nɛ́ O
nu O
ɔ́ O
"""" O
ayi O
lɛ́ɛ O
ko O
fá O
bɔ O
kɔ́mɛgán O
tokpɔnla O
nɛ́ O
tɔn O
lɛ́ɛ O
yí O
jǒnɔ O
tògán O
ɔ́ O
tɔn O
ɖò O
awăjíjɛ́ O
mɛ̀ O
. O

Ɖò O
fúfónu O
xó O
è O
é O
cyan O
xá O
kɔ́mɛgán O
lɛ́ɛ O
"""" O
mɛxó O
lɛ́ɛ O
"""" O
Dáa O
lɛ́ɛ O
"""" O
sinsɛn O
gun O
gán O
lɛ́ɛ O
"""" O
jɔwunjɔja O
kpódó O
nyɔnu O
lɛ́ɛ O
kpán O
tɔn O
ɔ́ O
"""" O
# O
tògánBenɛtɔn O
# O
PatriceTALƆN B-PER
bá O
ná O
dógbè O
tòví O
ée O
ɖò O
tè O
kpɔ́n O
ɛ́ O
ɖò O
kɔ́ O
xó O
jí O
lɛ́ɛ O
é O
. O

Xó O
ɔ́ O
jɛ O
Rebecca B-PER
Kɛnjanhunɖe I-PER
tɔn O
jí O
. O

É O
ɖò O
lě O
sɔmì O
sɔmì O
nɔ́ O
nyí O
gbɔn O
"""" O
gbɔn O
mɔkàn O
jí O
ɔ́ O
ɖɔ O
wɛ O
. O

ortb B-ORG
. O

Sɛ́n O
è O
sɔ O
dó O
hwɛɖiɖɔ O
sɛ́n O
ɔ́ O
mɛ̀ O
ɔ́ O
"""" O
ɖò O
tají O
ɔ́ O
"""" O
sɛ́n O
ée O
ɖɔnǔ O
dó O
CRIET B-ORG
nù O
ɔ́ O
"""" O
Sɛ́n O
gbásá O
dódó O
Aflika B-LOC
gbéjí O
tɔn O
ée O
nɔ O
ɖɔnǔ O
dó O
gbɛtɔ O
kpódó O
togun O
lɛ́ɛ O
kpán O
wú O
ɔ́ O
"""" O
wɛ O
zɔ́n O
acɛkpìkpà O
ɔ́ O
bɔ O
éyɛ́ O
xwlé O
. O

Nǔ O
è O
ɖó O
ná O
ɖyɔ O
bɔ O
gǎn O
- O
hɔn O
- O
yì O
- O
tɔ O
ée O
nɔ O
kpénúkún O
dó O
hwɛɖiɖɔ O
wú O
é O
ɔ́ O
"""" O
Sévérin B-PER
Maxime I-PER
QUENUM I-PER
ɖò O
ja O
tɔn O
gbi O
wɛ O
lɛ́ɛ O
bǐ O
wɛ O
è O
yígbè O
ná O
xwíí O
. O

Ɖò O
fúfónu O
kplé O
ɔ́ O
tɔn O
ɔ́ O
"""" O
gǎn O
- O
hɔn O
- O
yì O
- O
tɔ O
ɔ́ O
ylɔ́ O
ɖɔ O
nú O
è O
sè O
zɔ O
wá O
tɔ O
lɛ́ɛ O
bó O
ɖó O
nǔ O
è O
ɖyɔ O
ɖò O
sɛ́n O
ɔ́ O
mɛ̀ O
lɛ́ɛ O
hǎ O
nú O
yě O
. O

Hwɛɖiɖɔ O
zɔ́ O
ɔ́ O
we O
wɛ O
nyí O
"""" O
hwɛ O
è O
CRIET B-ORG
ɖó O
ná O
ɖɔ O
lɛ́ɛ O
é O
kpódó O
hwɛɖɔtɔ O
ée O
ná O
nɔ O
jɛhun O
mɛ O
ée O
jɛ O
hwɛ O
mɛ̀ O
lɛ́ɛ O
jí O
é O
kpán O
. O

Nǔ O
è O
ɖyɔ O
ɔ́ O
ɖokpó O
nɛ́ O
nyí O
ɖɔ O
CRIET B-ORG
ná O
lɛ́ O
yí O
hwɛxó O
ɖevo O
lɛ́ɛ O
. O

Nú O
gǎn O
- O
hɔn O
- O
yì O
- O
tɔ O
ée O
nɔ O
kpénúkún O
dó O
hwɛɖiɖɔ O
wú O
é O
ɔ́ O
"""" O
azɔ̌ O
ée O
nyí O
étɔ́n O
ɔ́ O
wɛ O
nyí O
ɖɔ O
"""" O
é O
ɖó O
ná O
tuun O
gbetakɛn O
ée O
tɔ́n O
sín O
kplékplé O
hwɛɖɔtɔ O
lɛ́ɛ O
tɔ́n O
mɛ̀ O
é O
"""" O
sɛ́n O
sá O
dó O
mɛ O
ée O
tɔ́n O
sín O
ye O
gɔn O
lɛ́ɛ O
é O
kpódó O
nǔ O
tɛnmɛ O
tɛnmɛ O
ɖevo O
lɛ́ɛ O
kpán O
. O

"""" O

Kplékplé O
hwɛɖɔtɔ O
lɛ́ɛ O
ée O
è O
sɔ O
ɖayǐ O
ɔ́ O
ná O
dó O
linsyɛn O
nú O
acɛ O
è O
mɛ O
ɖokpó O
ɖokpó O
ɖó O
ɖò O
hwɛ O
lí O
xò O
é O
. O

Ényí O
mɛ O
è O
jɛ O
hwɛ O
gun O
ɔ́ O
ná O
hɛn O
hwɛɖɔtɔ O
ée O
ná O
jɛhun O
jí O
tɔn O
ɔ́ O
ǎ O
ɔ́ O
"""" O
"""" O
hwɛɖɔgbásá O
ɔ́ O
ɖó O
ná O
nɛ́ɛ O
hwɛɖɔtɔ O
ɖokpó O
. O
"""" O

Sín O
xwè B-DATE
2009ɔ́ I-DATE
mɛ̀ O
ɖokpóo O
wɛ O
"""" O
azǎn B-DATE
5ɔ́ I-DATE
nǔxwásùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
ɔ́ O
nyí O
keze O
zán O
alɔ O
kiklɔ O
tɔn O
ɖò O
gbɛ O
ɔ́ O
mɛ̀ O
bǐ O
. O

Ɖò O
xwè B-DATE
2020ɔ́ I-DATE
mɛ̀ O
ɔ́ O
"""" O
keze O
zán O
nɛ́ O
ɔ́ O
wá O
ɖó O
tɛn O
tɔn O
mɛ̀ O
bǐ O
ɖò O
azɔnkwín O
kolonâ O
ɔ́ O
lí O
nù O
. O
É O
vɛwu O
bɔ O
xwè O
nɛ́ O
ɔ́ O
è O
síxú O
ɖù O
lě O
jɛxa O
gbɔn O
é O
ɔ́ O
ǎ O
ɖó O
gbɛ O
ɔ́ O
bǐ O
wɛ O
ɖò O
azɔnwɛn O
wɛ O
ɖò O
azɔnkwín O
kolonâ O
ɔ́ O
sí O
. O

È O
ná O
gbɔn O
yɛkan O
tɔn O
mɛ̀ O
bó O
ná O
lɛ́ O
flín O
walɔ O
ɖagbe O
ée O
jɛxa O
wǔ O
fífɛ́ O
alɔ O
tɔn O
é O
. O

É O
bó O
lɛ́ O
xà O
> O
> O
Azɔnkwín O
kolonâ O
: O
sìn O
kpódó O
aɖǐ O
kpán O
nyɔ́ O
hú O
soɖabi O
sìn O
zínzán O
. O

Ɖò O
bɔlu O
xixo O
ɔ́ O
mɛ̀ O
"""" O
cóbónú O
Benɛ B-LOC
ná O
yì O
Mauritanie B-LOC
ɔ́ O
"""" O
é O
ɖó O
ná O
ɖó O
ɖùɖéjí O
hwɛ̌ O
. O

Bɔ O
Charbel B-PER
Gomez I-PER
wɛ O
ná O
kɛ́n O
atɔn O
lɛ́ɛ O
bɔlu O
xò O
gbɛta O
tɔn O
lóbó O
dó O
ɖɔ O
wegɔ O
ɔ́ O
. O

Ɖò O
cɛ́jú B-DATE
16ɔ́ I-DATE
gudo O
ɔ́ O
"""" O
Junior B-PER
Olaitan I-PER
ná O
bɔlu O
aditi O
ɖé O
Charbel B-PER
Gomez I-PER
. O

Éyɛ́ O
ká O
lɛ́ O
dó O
ɖɔ O
wegɔ O
ɖò O
cɛ́jú B-DATE
30ɔ́ I-DATE
mɛ̀ O
. O

Ɖò O
akpáxwé O
wegɔ O
bɔlu O
xixo O
ɔ́ O
tɔn O
ɔ́ O
"""" O
ɖɔ O
2 O
è O
Benɛ B-LOC
dó O
ɔ́ O
jí O
jɛn O
nɔ O
"""" O
Lomɛ B-LOC
sɔ O
dó O
ɖě O
ǎ O
káká O
bɔ O
è O
kún O
kpɛ̀n O
gudo O
gudo O
tɔn O
ɔ́ O
. O

Bɔlu O
xixo O
2ɔ́ O
gbɛta O
A O
tɔn O
ɔ́ O
hwenu O
wɛ O
Nijɛɛ B-LOC
Kpódó O
Buukina B-LOC
kpán O
ná O
kpé O
anyǔ O
ɖè O
. O

Ɖò O
fúfónu O
nù O
ɔ́ O
"""" O
ɖɔ O
ɖě O
byɔ O
ajà O
ɔ́ O
mɛ̀ O
ǎ O
. O

Nijɛɛ B-LOC
wɛ O
nyí O
tatɔ́ O
ɔ́ O
kpódó O
kɛ́n O
4 O
kpán O
"""" O
Benɛ B-LOC
bɔdéwú O
kpódó O
kɛ́n O
3 O
kpán O
"""" O
Buukina B-LOC
wá O
jɛ O
fínɛ́ O
bó O
ɖó O
kɛ́n O
1 O
bɔ O
Lomɛ B-LOC
wá O
gbɔn O
tó O
bó O
ɖó O
kɛ́n O
0 O
. O

Ɖò O
azǎn B-DATE
11ɔ́ I-DATE
aluunsùn I-DATE
xwè I-DATE
2021ɔ́ I-DATE
tɔn O
gbè O
ɔ́ O
"""" O
CENA B-ORG
wà O
ɖè O
tutomɛ O
tògán O
sísɔ O
tɔn O
ée O
ɖò O
azǎn B-DATE
11ɔ́ I-DATE
nǔxwásùn I-DATE
xwè I-DATE
2021ɔ́ I-DATE
tɔn O
gbè O
é O
ɔ́ O
tɔ́n O
. O

Ricardo B-PER
Degbeko I-PER
wɛ O
nyí O
gǎn O
bɔ́ O
dó O
gǎn O
wú O
ée O
kpacɛ O
dó O
nǔtító O
kpódó O
nǔ O
è O
kàn O
hwɛ O
xó O
é O
kpán O
ɖò O
CENA B-ORG
ɔ́ O
"""" O
é O
wɛ O
è O
dà O
wá O
nǔwíwá O
ée O
nyí O
"""" O
90MN O
pour O
convaincre O
"""" O
ɔ́ O
kɔn O
ɖò O
azǎn B-DATE
24ɔ́ I-DATE
aluunsùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
gbè O
. O

É O
xwlé O
lě O
tutomɛ O
lɛ́ɛ O
ná O
nyí O
gbɔn O
ɔ́ O
dó O
kɛ́n O
17 O
jí O
. O
Sɔmì O
sɔmì O
sí O
tutomɛ O
ɔ́ O
"""" O
è O
sɔ O
mlɔ́ O
kɛ́n O
17 O
jí O
. O

È O
ná O
bɛsín O
azǎn B-DATE
11ɔ́ I-DATE
aluunsùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
bó O
ná O
yí O
fó O
dó O
azǎn B-DATE
23ɔ́ I-DATE
nǔxwásùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
gbè O
. O

Azɔxwé O
ée O
ɖó O
nù O
ɖò O
sɔmì O
sɔmì O
sín O
nǔwíwá O
lɛ́ɛ O
mɛ̀ O
ɔ́ O
wɛ O
nyí O
CENA B-ORG
"""" O
Cos O
- O
Lépi O
kpódó O
sɛ́n O
gbásá O
dódó O
ɔ́ O
kpán O
. O

Azɔ̌ O
è O
ɖò O
tají O
ɖò O
CENA B-ORG
hwɛ̌ O
dín O
ɔ́ O
wɛ O
nyí O
jɛɖutɔ O
wěmá O
ná O
ɖɛmɛnu O
lɛ́ɛ O
kpódó O
tokpɔnlagán O
lɛ́ɛ O
kpán O
. O

Káká O
wá O
jɛ O
azǎn B-DATE
24ɔ́ I-DATE
aluunsùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
gbè O
ɔ́ O
"""" O
jɛɖutɔ O
wémá O
159 O
wɛ O
è O
lɛ́n O
ná O
ná O
"""" O
153 O
wɛ O
è O
ká O
ko O
má O
. O

È O
bó O
lɛ́ O
xà O
> O
> O
Tògán O
sísɔ O
xwè B-DATE
2021ɔ́ I-DATE
tɔn O
: O
mɔjɛmɛ O
níná O
CENA B-ORG
tɔn O
lɛ́ɛ O
. O

Adɔn O
è O
ɖò O
Benɛ B-LOC
kpódó O
sɛ́n O
gbásá O
dódó O
Aflika B-LOC
gbéjí O
tɔn O
ɔ́ O
kpán O
tɛntin O
ɔ́ O
wɛ O
nyí O
ɖɔ O
"""" O
Liban B-LOC
nú O
ɖé O
kpódó O
akwɛsɛxwetɛn O
"""" O
Société B-ORG
générale I-ORG
Bénin I-ORG
SA I-ORG
"""" O
ɖò O
ayǐkúngban O
ɖé O
hwlɛn O
wɛ O
"""" O
bɔ O
sɛ́n O
gbásá O
dódó O
Aflika B-LOC
gbéjí O
tɔn O
ɔ́ O
"""" O
ɖó O
ná O
kɛnu O
dé O
mɛ̀ O
ǎ O
lóbó O
ká O
kɛnu O
dé O
mɛ̀ O
. O

É O
cí O
ɖi O
azɔxwé O
gbɛ O
ɖùɖù O
tɔn O
"""" O
nǔɖíɖá O
tɔn O
kpódó O
Ayihun O
dida O
tɔn O
kpán O
( O
SHRL B-ORG
) O
ɔ́ O
nyá O
akwɛ O
ɖibla O
yì O
liva O
15 O
mɔ̌ O
ɖò O
akwɛsɛxwetɛn O
ɔ́ O
lóbó O
gbɛ́ O
súsú O
. O

Akwɛsɛxwetɛn O
ɔ́ O
tɛn O
ɔ́ O
dɔn O
xó O
ɔ́ O
yì O
hwɛgun O
ɖò O
Benɛ B-LOC
"""" O
bɔ O
hwɛ O
kpà O
ɛ́ O
; O
akwɛsɛxwetɛn O
ɔ́ O
ná O
cyɔn O
alɔ O
SHRL B-ORG
ɔ́ O
sín O
xwé O
kpódó O
nǔ O
tɔn O
bǐ O
kpán O
jí O
. O

Amɔ̌ O
xó O
ɔ́ O
sɔ O
wá O
nɔte O
ɖò O
fínɛ́ O
ǎ O
. O

"""" O
Azɔxwé O
nɛ́ O
ɔ́ O
mɔ O
ɖɔ O
lě O
è O
gbò O
hwɛ O
ɔ́ O
gbɔn O
ɔ́ O
kún O
jɛ O
émí O
tɔn O
jí O
ó O
"""" O
bó O
lɛ́ O
ylɔ́ O
azɔn O
nabí O
ɖé O
"""" O
gudo O
gudo O
tɔn O
è O
é O
ylɔ́ O
din O
ɔ́ O
"""" O
è O
tlɛ O
ko O
ɖɔ O
fó O
ɔ́ O
ǎ O
có O
bɔ O
"""" O
ɖò O
azǎn B-DATE
14ɔ́ I-DATE
zofínkplɔsùn I-DATE
xwè I-DATE
2020ɔ́ I-DATE
tɔn O
gbè O
ɔ́ O
"""" O
é O
gbɔn O
gudo O
bó O

lɛ́ O
yì O
ylɔ́ O
hwɛ O
ɔ́ O
ɖò O

sɛ́n B-ORG
gbásá I-ORG
dódó I-ORG
Aflika I-ORG
gbéjí I-ORG
ɔ́ I-ORG
tɔn I-ORG
"""" O
nǔ O
gǎn O
- O
hɔn O
- O
yì O
- O
tɔ O
ée O
nɔ O
kpénúkún O
dó O
hwɛɖiɖɔ O
wú O
é O
ɔ́ O
ɖɔ O
é O
nɛ́ O
. O

Bɛsín O
azǎn B-DATE
nukɔntɔn I-DATE
aluunsùn I-DATE
xwè I-DATE
2021ɔ́ I-DATE
tɔn O
gbè O
ɔ́ O
"""" O
gàn O
è O
mɛ̀ O
axɔsú O
sín O
azɔxwé O
lɛ́ɛ O
ná O
nɔ O
hùn O
hɔn O
dó O
lɛ́ɛ O
ɖyɔ O
. O

Gàn O
xixo O
lɛ́ɛ O
ɖyɔ O
kpɛɖé O
din O
ɖò O
gbɔjɛ́ O
hwemɛ B-DATE
tɔn O
ɔ́ O
kpódó O
gbadanu B-DATE
tɔn O
kpán O
lí O
xò O
. O
Dò O
kplé O
gǎn O
- O
hɔn O
- O
yì O
- O
tɔ O
lɛ́ɛ O
tɔn O
ée O
tîin O
ɖò O
azǎn B-DATE
9ɔ́ I-DATE
wǒsùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
gbè O
ɔ́ O
dòmɛ O
ɔ́ O
"""" O
gàn O
yaɖé O
yaɖé O
è O
azɔxwé O
axɔsú O
tɔn O
lɛ́ɛ O
ná O
nɔ O
xwédó O
dó O
wànǔ O
ɔ́ O
lɛ́ɛ O
ɖye O
: O
káká O
wá O
jɛ O
din O

ɔ́ O
"""" O
sín O
xwè B-DATE
36 I-DATE
ɖye O
ɖokpóo O

ɔ́ O
"""" O
gbɔjɛ́ O
hwemɛ B-DATE
tɔn O
ɔ́ O
nɔ O
bló O
gàn B-DATE
xixo I-DATE
we I-DATE
adaɖe I-DATE
"""" O
bɛsín B-DATE
gàn I-DATE
12 I-DATE
adaɖe I-DATE
wá I-DATE
yì I-DATE
jɛ I-DATE
gàn I-DATE
3 I-DATE
mɛ̀ I-DATE
. O

Din O
ɔ́ O
gàn O
xixo O
ɖokpó O
ná O
gosin O
mɛ̀ O
bɔ O
azɔwatɔ O
ná O
yawu O
yì O
xwé O
gbadanu B-DATE
ɖò O
gàn B-DATE
7 I-DATE
adaɖe I-DATE
mɛ̀ O
. O

Có O
bɔ O
è O
ná O
ɖyɔ O
gàn O
mɛ̀ O
nú O
azɔwatɔ O
lɛ́ɛ O
ɔ́ O
"""" O
è O
tó O
gbéjé O
kpɔ́n O
hwɛ̌ O
káká O
. O

Nú O
acɛkpìkpà O
ɔ́ O
"""" O
è O
tó O
hwɛn O
awɔntin O
ayǐ O
hwɛ̌ O
gbɔn O
tò O
è O
lɛlɛ̌ O
dó O
mǐ O
lɛ́ɛ O
mɛ̀ O
bó O
mɔ O
ɖɔ O
gàn O
xixo O
yaɖé O
yaɖé O
è O
Benɛ B-LOC
sɔ O
nú O
azɔwatɔ O
tɔn O
lɛ́ɛ O
ɔ́ O
nyɔ́ O
: O
"""" O
adà O
huzu O
huzu O
klewun O
nɛ́ O
ɔ́ O
ná O
nyí O
lè O
nú O
azɔwatɛn O
lɛ́ɛ O
bó O
ká O
ná O
lɛ́ɛ O
zɔ́n O
bɔ O
azɔwatɔ O
lɛ́ɛ O
ná O
kpénúkún O
hɛ̌nnu O
yetɔn O

lɛ́ɛ O
wú O
ganjí O
. O
"""" O

Maurice B-PER
Thantan I-PER
Xó O
tají O
"""" O
mɔzo O
zɔ́ O
ɔ́ O
xó O
ɖěbǔ O
ɖè O
ǎ O
. O

Xó O
wlánwlán O
è O
è O
sɔ O
é O
"""" O
mɔkàn O
núwíwá O
lɛ́ɛ O
"""" O
mɔzo O
zɔ́ O
"""" O
Web O
xó O
ɖěbǔ O
ɖè O
ǎ O
. O

CENA B-ORG
ná O
jɛ O
mɛ O
ée O
xwè O
agbahwlɛnhwlɛn O
tògán O
sísɔ O
tɔn O
"""" O
ée O
ɖò O
azǎn B-DATE
11ɔ́ I-DATE
nǔxwásùn I-DATE
xwè I-DATE
2021ɔ́ I-DATE
tɔn O
gbè O
ɔ́ O
lɛ́ɛ O
sín O
nyǐkɔ O
yí O
jí O
bɛsín O
azǎn B-DATE
nukɔntɔn I-DATE
zofínkplɔsùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
. O
É O
ná O
hùn O
hɔn O
tɔn O
lɛ́ɛ O
kɛ O
nú O
azǎn B-DATE
ɛnɛ I-DATE
. O

È O
ɖò O
tè O
kpɔ́n O
yemɛ O
è O
xwè O
agbahwlɛnhwlɛn O
ɔ́ O
lɛ́ɛ O
alǒ O
afɔ O
sɔ O
ɖo O
tè O
tɔ O
yetɔn O
lɛ́ɛ O
bó O
ná O
dó O
nyǐkɔ O
yetɔn O
wěmá O
mɛ̀ O
. O

Ényí O
mɛ O
è O
jlo O
ɔ́ O
wɛ O
ǎ O
"""" O
loɔ O
mɛ O
ée O
kpéwú O
é O
. O

Agbahwlɛnwlɛn O
ɔ́ O
syɛn O
din O
tawun O
. O

Wěmá O
è O
è O
byɔ O
mɛ O
è O
ná O
nyí O
tògán O
ɔ́ O
kpódó O
mɛ O
ée O
ná O
xò O
kpó O
ɖó O
níí O
ɔ́ O
kpán O
ɔ́ O
"""" O
ɖibla O
yì O
wěwě O
. O

Agbahwlɛntɔ O
webɔ O
webɔ O
nɔ O
lɛ́ɛ O
ná O
cyan O
wěmá O
yetɔn O
lɛ́ɛ O
kplé O
ɖokpó O
ɖokpó O
hwɛ̌ O
có O
bó O
ná O
lɛ́ɛ O
cyan O
nú O
yemɛ O
we O
lɛ́ɛ O
. O

Wěmá O
gudo O
gudo O
tɔn O
ɔ́ O
wɛ O
nyí O
jɛɖutɔ O
wémá O
ɔ́ O
nɛ́ O
"""" O
é O
wɛ O
hɛn O
hǔn O
nú O
agbahwlɛntɔ O
lɛ́ɛ O
bǐ O
. O

Agbahwlɛntɔ O
ɖokpó O
ɖokpó O
ɖó O
ná O
hɛn O
jɛɖutɔ O
wémá O
ɔ́ O
16 O
hwɛ̌ O
( O
ɖɛmɛnu O
alǒ O
tokpɔnlagán O
tɔn O
) O
. O

Agbahwlɛntɔ O
webɔ O
webɔ O
nɔ O
ée O
jà O
tògán O
ná O
ɖú O
gbé O
lɛ́ɛ O
ɖó O
ná O
xlɛ O
akwɛsɛxwetɛn O
wémá O
è O
jí O
ye O
sú O
livi O
50 O
ɖè O
é O
. O

Akwɛ O
ɔ́ O
lɛ́ O
jɛji O
"""" O
livi O
15 O
wɛ O
é O
ɖè O
ɖò O
sɔmì O
sɔmì O
è O
wá O
yì O
ɖò O
xwè B-DATE
2016ɔ́ I-DATE
tɔn O
hwenu O
. O

Jɛɖutɔ O
wémá O
ɔ́ O
kpódó O
akwɛsɛxwetɛn O
wémá O
ɔ́ O
kpán O
ko O
nyí O
nǔ O
bó O
nya O
tògán O
bá O
ná O
ɖú O
tɔ́ O
gege O
dó O
gbě O
. O

Manahɛn O
kpódó O
yɔkpɔvú O
yíhún O
kpán O
ɖě O
sɔ O
ɖémɛ O
ǎ O
. O

Hwenu O
azɔmɛví O
lɛ́ɛ O
ná O
yí O
ɖò O
kɛ́n O
yetɔn O
kpɔn O
wɛ O
ɖò O
dǒwutɛ́ O
jí O
ɔ́ O
"""" O
walɔ O
ɖagbe O
è O
nyì O
alɔ O
nú O
azɔnkwín O
ɔ́ O
ɖě O
sɔ O
tîin O
ǎ O
nɛ́ O
hǔn O
! O

Xomɛ O
hùnhùn O
nú O
ɔ́ O
nyí O
nǔ O
ɖokpó O
ɔ́ O
ɖò O
fí O
bǐ O
ǎ O
. O

Dò O
azɔmɛ B-ORG
xwé I-ORG
linsinmɛ I-ORG
tɔn I-ORG
Notre I-ORG
Dame I-ORG
ɔ́ O
"""" O
nǔ O
lɛ́ɛ O
bɛ́ O
ganjí O
. O

Bɛsín O
gàn B-DATE
7 I-DATE
mɛ̀ O
ɔ́ O
"""" O
azɔmɛ O
ví O
lɛ́ɛ O
ko O
ɖò O
xɔ O
sá O
bó O
ko O
ɖò O
nǔ O
kplɔ́n O
wɛ O
xóxó O
. O

Fí O
élɔ́ O
"""" O
azɔmɛ O
è O
è O
yawu O
gbò O
bó O
bɛ́ O
ɔ́ O
"""" O
ko O
dalɔ O
yě O
ɖò O
azɔmɛ O
bibɛ O
lí O
xò O
bɔ O
nǔ O
lɛ́ɛ O
bǐ O
jɛ O
hǔn O
gbè O
lóbó O
jɛ O
gàn O
gbè O
. O

Ɖó O
azɔnkwín O
kolonâ O
ée O
ɖò O
tò O
mɛ̀ O
ɔ́ O
wú O
ɔ́ O
"""" O
bɔlu O
xixo O
è O
ɖò O
ayǐ O
ɖò O
Benɛ B-LOC
ɔ́ O
"""" O
ajaka O
dɔn O
sí O
gbɔn O
jí O
sín O
azǎn B-DATE
19ɔ́ I-DATE
xwèjísùn I-DATE
xwè I-DATE
2020ɔ́ I-DATE
tɔn O
gbè O
ɖokpóo O
. O

Amɔ̌ O
bɛsín O
aklunɔzangbla B-DATE
nabí I-DATE
ɖé I-DATE
ɖye O
ɔ́ O
"""" O
acɛkpìkpà O
ɔ́ O
ko O
jɛ O
nǔ O
hún O
sín O
alɔ O
nyì O
nú O
azɔnkwín O
ɔ́ O
jí O
. O

Énɛ́ O
ɔ́ O
wɛ O
zɔ́n O
bɔ O
azɔmɛví O
dòkɔ O
tɔn O
kpódó O
linsinmɛ O
tɔn O
lɛ́ɛ O
kpán O
ko O
bɛ O
azɔmɛ O
sín O
azǎn B-DATE
11ɔ́ I-DATE
nǔxwásùn I-DATE
è O
wá O
yì O
ɔ́ O
tɔn O
. O

Sinsɛnnuwatɛn O
kpódó O
ahannutɛn O
lɛ́ɛ O
kpán O
ná O
hùn O
hɔn O
bɛsín O
azǎn B-DATE
2ɔ́ I-DATE
ayidósùn I-DATE
xwè I-DATE
2020ɔ́ I-DATE
tɔn O
gbè O
. O

Amɔ̌ O
è O
ká O
ko O
tuun O
hwenu O
è O
jɛn O
bɔlu O
xixo O
ná O
bɛ O
ɖò O
Benɛ B-LOC
dó O
ɔ́ O
ǎ O
. O

Ɖò O
tò O
ɖevo O
mɛ̀ O
ɖi O
Caméroun B-LOC
kpódó O
Togo B-LOC
kpán O
ɖɔhun O
ɔ́ O
"""" O
acɛkpìkpà O
lɛ́ɛ O
byɔ O
ɖɔ O
è O
ní O
gbò O
bɔlu O
xixo O
ɔ́ O
dó O
aságli O
"""" O
amɔ̌ O
Benɛ B-LOC
ká O
sɔ O
ali O
nɛ́ O
ɔ́ O
ǎ O
. O

Ɖò O
Aflika B-LOC
gbéjí O
ɔ́ O
"""" O
tò O
17 O
wɛ O
ɖó O
bɔlu O
xixo O
yetɔn O
tè O
. O

Ɖò O
azǎn B-DATE
9ɔ́ I-DATE
nǔ I-DATE
w I-DATE
è I-DATE
wá I-DATE
yì I-DATE
tɔn O
gbè O
ɔ́ O
"""" O
gbɛta O
ée O
nɔ O
kpénúkún O
dó O
bɔlu O
xixo O
wú O
ɖò O
Benɛ O
é O
( O
Fbf B-ORG
) O
ɔ́ O
"""" O
ɖè O
ɖɔ O
nú O
è O
sè O
ɖé O
tɔ́n O
bó O
tín O
linlin O
tɔn O
lɛ́ɛ O
mɛ̀ O
dé O
mɛ̀ O
. O

"""" O
Ényí O
xélo O
xélo O
azɔnkwín O
kolonâ O
tɔn O
ɖè O
kpò O
kpɛɖé O
lóbónú O
acɛkpìkpà O
ɔ́ O
túntún O
kàn O
nú O
walɔ O
ɖagbe O
è O
liza O
xá O
azɔnkwín O
ɔ́ O
"""" O
káká O
nú O
azǎn B-DATE
15ɔ́ I-DATE
ayidósùn I-DATE
xwè I-DATE
2020ɔ́ I-DATE
tɔn O
gbè O
ɔ́ O
"""" O
bɔlu O
xixo O
tɛnmɛ O
tɛnmɛ O
lɛ́ɛ O
ná O
lɛ́ O
vɔ́ O
bɛ́ O
. O

É O
má O
nyí O
mɔ̌ O
ǎ O
ɔ́ O
"""" O
bɔlu O
xixo O
xwè B-DATE
2019ɔ́ I-DATE
- I-DATE
2020ɔ́ I-DATE
tɔn O
ɔ́ O
"""" O
è O
ná O
gbɔ́ O
bó O
ɖɔ O
ajà O
dɔn O
sí O
gbɔn O
jí O
"""" O
"""" O
ɖɔ O
nú O
è O
sè O
ɔ́ O
mɛ̀ O
è O
xà O
nǔ O
nɛ́ O
ɔ́ O
ɖè O
. O

Gbɛta O
è O
kpacɛ O
dó O
bɔlu O
xixo O
wú O
ɖò O
Benɛ B-LOC
é O
ká O
síxú O
kpɔ́n O
dó O
kàn O
è O
acɛkpìkpà O
ɔ́ O
túntún O
nú O
walɔ O
ɖagbe O
è O
liza O
xá O
azɔnkwín O
ɔ́ O
wú O
"""" O
bónú O
bɔlu O
xixo O
ɔ́ O
ná O
síxú O
lɛ́ O
bɛ́ O
à O
? O

Gbɛta O
è O
kpacɛ O
dó O
bɔlu O
xixo O
ɔ́ O
wɛ O
sɔ O
gbeta O
tɔn O
. O

É O
ná O
bó O
cí O
alɔkpa O
ɖěbǔ O
ɔ́ O
"""" O
FBF B-ORG
ɔ́ O
ná O
sɔ O
linlin O
tɔn O
xwlé O
gǎn O
- O
hɔn O
- O
yì O
- O
tɔ O
ée O
nɔ O
kpénúkún O
dó O
lanmɛ O
ná O
nɔ O
ganjí O
wú O
é O
kpódó O
ée O
nɔ O
kpénúkún O
dó O
lɔn O
yì O
jǐ O
lɔn O
fɔn O
kàn O
wú O
é O
kpán O
"""" O
bɔ O
ye O
ná O
tuun O
gbeta O
è O
ye O
ɖó O
ná O
sɔ O
é O
. O

Nú O
sɔ O
nú O
sɔmì O
sɔmì O
tokpɔnlagán O
lɛ́ɛ O
sísɔ O
tɔn O
ɔ́ O
"""" O
ɖò O
yìyì O
wɛ O
ganjí O
. O

CENA B-ORG
sín O
gǎn O
ɔ́ O
"""" O
Emmanuel B-PER
Tiando I-PER
"""" O
ná O
gbè O
ɖò O
azǎn B-DATE
13ɔ́ I-DATE
nǔxwásùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
bɔ O
nǔ O
è O
nyì O
azɔwánú O
tɛnmɛ O
tɛnmɛ O
ɖò O
sɔmì O
sɔmì O
lí O
nù O
lɛ́ɛ O
ɔ́ O
"""" O
è O
bɛ́ O
yě O
sɔ O
yì O
tokpɔnla O
lɛ́ɛ O
mɛ̀ O
"""" O
lóbó O
ná O
má O
yě O
dó O
kɛ́n O
sɔ O
tɛn O
lɛ́ɛ O
ɖokpó O
ɖokpó O
. O

Tokpɔnla O
tòtàlígbé O
tɔn O
lɛ́ɛ O
wɛ O
è O
tó O
bɛ́ O
sɛ́dó O
hwɛ̌ O
. O

Mɔto O
ɖaxó O
26 O
wɛ O
bɛ́ O
azɔwánú O
tɛnmɛ O
tɛnmɛ O
sɔmì O
sɔmì O
tɔn O
lɛ́ɛ O
( O
nǔwlántín O
"""" O
goxɛ O
"""" O
kɛ́nsɔ́ O
wémá O
"""" O
wěmá O
è O
mɛ̀ O
è O
nɔ O
dalɔ O
é O
) O
bó O
ná O
kùn O
yì O
tokpɔnla O
ɛnɛ O
mɛ̀ O
ɖò O
tòtàlígbé B-LOC
. O

Ɖó O
azɔnkwín O
Kovidi O
- O
19 O
ée O
ɖò O
tò O
mɛ̀ O
din O
é O
wú O
ɔ́ O
"""" O
soɖabi O
sìn O
Kpódó O
nǔ O
è O
è O
nɔ O
cyɔn O
dó O
awɔntin O
nù O
ɔ́ O
kpán O
mɔkpán O
wɛ O
ɖò O
mɔto O
lɛ́ɛ O
mɛ̀ O
"""" O
bónú O
mɛ O
ée O
jà O
sɔmì O
sɔmì O
ná O
bló O
gbé O
lɛ́ɛ O
ná O
síxú O
zán O
. O

É O
bó O
yì O
kpɔ́n O
nǔ O
tɛnmɛ O
tɛnmɛ O
è O
lá O
dó O
sɔmì O
sɔmì O
tokpɔnlagán O
sísɔ O
tɔn O
xwè B-DATE
2020ɔ́ I-DATE
tɔn O
wú O
lɛ́ɛ O
. O

Tògán O
CEDEAO B-ORG
tɔn O
lɛ́ɛ O
yígbè O
nú O
alɔ O
è O
ɖù O
nǔ O
ɔ́ O
ná O
wɛ O
gbɛta O
è O
ɖò O
tutomɛ O
ɔ́ O
nù O
ɔ́ O
ɖè O
lɛ́ɛ O
é O
. O

Ye O
byɔ O
ɖɔ O
è O
ní O
wànǔ O
xwédó O
tò O
sɛ́n O
è O
sɔja O
lɛ́ɛ O
flí O
xwè O
ɖò O
azǎn B-DATE
18ɔ́ I-DATE
avùvɔsùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
é O
"""" O
bó O
ká O
lɛ́ O
byɔ O
ɖɔ O
è O
ní O
lɛ́ O
sɔ O
Boubacar B-PER
Kéita I-PER
dó O
gǎn O
zínkpó O
tɔn O
jí O
. O

Énɛ́ O
wú O
ɔ́ O
"""" O
káká O
nú O
nǔ O
ná O
jɛ O
nǔ O
gàn O
jí O
ɔ́ O
"""" O
Mali B-LOC
sɔ O
ɖó O
nù O
ɖò O
CEDEAO B-ORG
mɛ̀ O
ǎ O
"""" O
tò O
dógbó O
tɔn O
lɛ́ɛ O
bǐ O
ná O
nyí O
súsú O
"""" O
bɔ O
è O
ná O
nɔ O
éɖokpónɔ O
yí O
ɖò O
kwɛ O
lí O
xò O
. O

CEDEAO B-ORG
ká O
gɔn O
afɔ O
dó O
wìnnyá O
wìnnyá O
ée O
tîin O
ɖò O
tò O
ɔ́ O
mɛ̀ O
ɔ́ O
gbeɖé O
ǎ O
. O

Mɛ O
ɖè O
sɛ́dó O
gbɛ O
kplékplé O
ɔ́ O
tɔn O
"""" O
ée O
tògán O
xóxó O
Awɔnlin B-LOC
tɔn O
"""" O
Goodluck B-PER
Jonathan I-PER
nyí O
ahwan O
nukɔn O
sya O
ná O
é O
"""" O
yì O
Mali B-LOC
. O

Ɖò O
akpá O
ɖevo O
xwé O
ɔ́ O
"""" O
"""" O
ée O
è O
ɖè O
Mali B-LOC
dó O
vɔ O
ɔ́ O
"""" O
tògán O
Patrice B-PER
TALƆN I-PER
savo O
bó O
byɔ O
ɖɔ O
è O
ní O
kpɔ́n O
mɛ̀ O
nú O
tò O
ɔ́ O
ɖò O
akwɛ O
lí O
xò O
"""" O
hagbɛ O
tɔn O
lɛ́ɛ O
ká O
yígbè O
dó O
étɔn O
jí O
"""" O
"""" O
lě O
gǎn O
- O
hɔn O
- O
yì O
- O
tɔ O
ée O
nɔ O
kpénúkún O
tò O
gudo O
xó O
lɛ́ɛ O
wú O
ɔ́ O
ɖɔ O
é O
nɛ́ O
. O

Ényí O
mɔ̌ O
ɔ́ O
"""" O
nǔ O
è O
nyí O
nǔɖúɖú O
bɔ O
è O
nɔ O
zán O
hwɛhwɛ O
lɛ́ɛ O
ɔ́ O
"""" O
è O
hɛn O
ɔ́ O
"""" O
è O
ná O
bɛ́ O
yì O
tò O
ɔ́ O
mɛ̀ O
. O

Benɛ B-LOC
ví O
ée O
ɖò O
dɔ̌n O
lɛ́ɛ O
ɔ́ O
"""" O
è O
ɖò O
xɛ O
nya O
ye O
jí O
wɛ O
bónú O
ayijayǐ O
ná O
síxú O
tîin O
nú O
yě O
. O

Nǔwlántɔ O
Florent B-PER
Coua I-PER
- I-PER
Zotti I-PER
"""" O
hlún O
nǔ O
ɖɔ O
ɖò O
Facebook B-ORG
jí O
"""" O
dó O
wuntun O
tò O
xixɔ O
tɔn O
ée O
kpò O
ɖò O
Benɛ B-LOC
lɛ́ɛ O
wú O
"""" O
xlɛ O
tɔn O
ɖokpó O
nɛ́ O
nyí O
Place B-LOC
Chacha I-LOC
ée O
ɖò O
Glexwé B-LOC
é O
nɛ́ O
. O

Xótà O
we O
lɛ́ɛ O
gosin O
États B-LOC
- I-LOC
Unis I-LOC
kpódó O
Silicon B-LOC
Valley I-LOC
kpán O
"""" O
bɛsín O
din O
ɔ́ O
"""" O
Facebook B-ORG
zínzán O
sín O
walɔ O
yaɖé O
yaɖé O
ɖé O
wá O
"""" O
bɔ O
mɛ O
ée O
nɔ O
zán O
WhatsApp B-ORG
ɖò O
Brésil B-LOC
lɛ́ɛ O
ɔ́ O
"""" O
ye O
hɛn O
ɔ́ O
"""" O
ye O
ná O
xò O
we O
lɛ́ɛ O
zínzán O
kplé O
. O

Twitter B-ORG
ɔ́ O
"""" O
éyɛ́ O
lá O
xó O
klewun O
klewun O
núkún O
xwíxwe O
140 O
tɔn O
. O

Yɛ O
xò O
kplé O
ɔ́ O
: O
Angela B-PER
Kpeija I-PER
"""" O
Maurice B-PER
Thantan I-PER
"""" O
Yɛ O
tito O
ɔ́ O
: O
Bio B-PER
Mahamed I-PER
. O

Ɖò O
azǎn B-DATE
tɔ́ɔn I-DATE
è O
ye O
yì O
nunywɛ O
dó O
nunywɛ O
jí O
ná O
lɛ́ɛ O
dòmɛ O
ɔ́ O
"""" O
ye O
hɛn O
din O
ɔ́ O
"""" O
ye O
ná O
wlí O
yɛ O
ée O
ná O
dɔn O
tò O
yì O
nukɔn O
tɛgbɛ O
é O
( O
ODD B-ORG
) O
"""" O
gbɔn O
alǒ O
kàn O
yetɔn O
lɛ́ɛ O
jí O
. O

Xó O
jlá O
zɔ O
wá O
tɔ O
ée O
ɖò O
ali O
ɖé O
ali O
ɖé O
nù O
lɛ́ɛ O
é O
"""" O
mɛ O
ée O
ɖò O
xó O
jlá O
gbɔn O
gbaví O
bowun O
bowun O
kpódó O
gbaví O
nukpɛnnɔ O
gɔnu O
bó O
nɔ O
dó O
zojagě O
lɛ́ɛ O
é O
kpán O
( O
Cirtef B-ORG
) O
"""" O
Ortb B-ORG
sín O
mɛ O
lɛ́ɛ O
lɔ́ɔ O
"""" O
ye O
bǐ O
wɛ O
kplé O
bɛsín O
azǎn B-DATE
1ɔ́ I-DATE
wá I-DATE
yì I-DATE
jɛ I-DATE
azǎn I-DATE
5ɔ́ I-DATE
xwèjísùn I-DATE
xwè I-DATE
2021ɔ́ I-DATE

tɔn O
gbè O
"""" O
bó O
yí O

nunywɛ O
dó O
nunywɛ O
jí O
ɖò O
nǔwlánwlán O
ɖò O
ɖɔ O
nú O
è O
sè O
lí O
xò O
. O

Ɖó O
azɔnkwín O
kolonâ O
ée O
ɖò O
tò O
mɛ̀ O
din O
é O
wú O
ɔ́ O
"""" O
è O
bló O
nunywɛ O
yí O
dó O
nunywɛ O
jí O
nɛ́ O
ɔ́ O
gbɔn O
mɔkàn O
jí O
. O
Nǔwíwá O
è O
nyí O
Cirtef B-ORG
tɔn O
nɛ́ O
ɔ́ O
"""" O
UNESCO B-ORG
wɛ O
sɔ O
nyìtè O
. O

Nunywɛ O
yí O
dó O
nunywɛ O
jí O
nɛ́ O
ɔ́ O
"""" O
è O
sɔ O
nyìtè O
nú O
ɖɔ O
nú O
è O
sè O
zɔ O
wá O
tɔ O
30 O
gbɔn O
tò O
12 O
mɛ̀ O
ɖò O
Aflika B-LOC
gbéjí O
nú O
ye O
ná O
síxú O
tuun O
nǔwlán O
gbɔn O
gbaví O
nukpɛnnɔ O
gɔnu O
jí O
alǒ O
mɔkàn O
jí O
. O

Linlin O
ɔ́ O
wɛ O
nyí O
ɖɔ O
"""" O
ye O
ní O
lɛ́ O
tuun O
azɔ̌ O
yetɔn O
déjí O
"""" O
bó O
ká O
lɛ́ O
tuun O
ɖɔ O
nú O
è O
sè O
zɔ́ O
ɔ́ O
gbɔn O
mɔkàn O
jí O
kpódó O
akwɛ O
xlohun O
ɖé O
kpán O
. O

Ye O
kplɔ́n O
nú O
yě O
dó O
nǔwlánwlán O
synopsis O
jí O
. O

È O
kplɔ́n O
nú O
yě O
dó O
lě O
è O
nɔ O
yí O
xó O
gbɔn O
é O
jí O
kpódó O
lě O
è O
nɔ O
zán O
alokan O
bó O
nɔ O
wlí O
yɛ O
gbɔn O
é O
kpán O
. O

Ɖò O
fúfónu O
nǔkplɔnkplɔn O
ɔ́ O
tɔn O
ɔ́ O
"""" O
Nicanor B-PER
Coovi I-PER
ée O
nyí O
ɖɔ O
nú O
è O
sè O
zɔ O
wá O
tɔ O
ɖò O
gbaví O
nukpɛnnɔ O
gɔnu O
Benɛ B-LOC
tò O
ɔ́ O
tɔn O
ɔ́ O
ɖɔ O
lě O
nǔ O
lɛ́ɛ O
nyí O
gbɔn O
nyɔ́ O
émí O
núkún O
mɛ̀ O
. O

È O
ɖɔ O
bɛsín O
din O
ɔ́ O
"""" O
alokan O
émí O
tɔn O
huzu O
alyannu O
nú O
émí O
ɖò O
ɖɔ O
nú O
è O
sè O
zɔ O
ɔ́ O
lí O
xò O
. O

Nǔ O
ɖokpó O
ɔ́ O
jɛn O
Marie B-PER
- I-PER
Léa I-PER
Yémadjro I-PER
"""" O
ɖɔ O
nú O
è O
sè O
zɔ O
wá O
tɔ O
gbaví O
bowun O
bowun O
gɔnu O
Benɛ B-LOC
tò O
ɔ́ O
tɔn O
lɔ́ɔ O
mɔ O
. O

È O
émí O
ɖó O
alyannu O
gege O
din O
bó O
ná O
wlí O
yɛ O
"""" O
bó O
na O
lɛ́ O
tò O
yɛ O
. O

Akpáxwé O
ɖevo O
din O
ɔ́ O
"""" O
ye O
ná O
wazɔ O
dó O
yɛ O
kpinkpɔn O
jí O
. O

Adonis B-PER
Bohoun I-PER
. O

Gbɛta O
ée O
nɔ O
kpénúkún O
dó O
bɔlu O
xixo O
wú O
ɖò O
Aflika B-LOC
gbéjí O
ɔ́ O
ɖó O
ná O
ɖɔ O
lě O
bɔlu O
xixo O
ɔ́ O
ɖò O
ná O
nyí O
wɛ O
ɖò O
Benɛ B-LOC
kpódó O
Sierra B-LOC
Léone I-LOC
kpán O
tɛntin O
é O
. O

Tò O
gudo O
tɔn O
ée O
ná O
yì O
CAN O
2022 O
ɔ́ O
"""" O
ɖó O
ná O
tɔ́n O
sín O
anyǔ O
kpikpe O
nɛ́ O
ɔ́ O
mɛ̀ O
. O

Benɛ B-LOC
ɖó O
hudo O
kɛ́n O
vɔ̌kwín O
tɔn O
bɔ O
Sierra B-LOC
Léone I-LOC
ká O
ɖó O
hudo O
ɖùɖéjí O
tɔn O
. O

Bónú O
è O
ná O
dó O
kpà O
yě O
ɔ́ O
"""" O
bɔlu O
xò O
gbɛta O
Sierra B-LOC
Léone I-LOC
tɔn O
ɔ́ O
ɖò O
wlɛnwin O
lɛ́ɛ O
bǐ O
bá O
wɛ O
káká O
yì O
jɛ O
ée O
má O
sɔgbe O
ǎ O
jí O
. O

Nǔ O
gbɛ O
wɛ O
bɔlu O
xò O
gbɛta O
Benɛ B-LOC
tɔn O
ɔ́ O
ɖè O
ɔ́ O
nɛ́ O
; O
ye O
gbɛ O
ɖɔ O
mɛ O
6 O
è O
wú O
è O
mɔ O
azɔnkwín O
kolonâ O
ɔ́ O
ɖè O
lɛ́ɛ O
ɔ́ O
"""" O
nǔ O
kún O
síxú O
nyí O
mɔ̌ O
ó O
. O

Ye O
mɔ O
azɔnkwín O
kolonâ O
ɔ́ O
ɖò O
ajacɔ́tɔ́ O
Saturnin B-PER
Allagbé I-PER
wú O
"""" O
gudo O
cɔ́tɔ́ O
Adénon B-PER
kpódó O
Hùntɔnjí B-PER
kpán O
"""" O
nukɔn O
xotɔ́ O
Poté B-PER
"""" O
Dòsú B-PER
kpódó O
Mounié B-PER
kpán O
wú O
. O

Ye O
tò O
nǔ O
lɛ́ɛ O
bǐ O
bó O
ná O
gbó O
Ecureuils O
lɛ́ɛ O
. O

Amɔ̌ O
nukɔntɔ O
Benɛ B-LOC
tɔn O
lɛ́ɛ O
ká O
ɖò O
caxóo O
jí O
. O

Mì O
mɛ O
è O
ɖò O
Benɛ B-LOC
lɛ́ɛ O
ɔ́ O
"""" O
xó O
ɖɔ O
gbà O
jí O
lɛ́ɛ O
wɛ O
mì O
sè O
bɔ O
azɔnkwín O
kolonâ O
ɖò O
mɛ O
6 O
wú O
ɖò O
mɛ O
11 O
lɛ́ɛ O
mɛ̀ O
. O
Bɔlu O
xò O
tɔ́ O
Benɛ B-LOC
tɔn O
lɛ́ɛ O
bǐ O
wɛ O
è O
ká O
gbéjé O
kpɔn O
có O
bɔ O
ye O
yì O
. O

Ɖò O
yemɛ O
ée O
wlán O
nǔ O
lɛ́ɛ O
mɛ̀ O
ɔ́ O
"""" O
è O
ná O
mɔ O
Emmanuel B-PER
Imorou I-PER
kpódó O
Jodel B-PER
Dòsú I-PER
kpán O
. O

Gàn B-DATE
xixo I-DATE
ɖokpó I-DATE
jɛn O
kpò O
bɔ O
anyǔ O
kpikpe O
ɔ́ O
ná O
bɛ́ O
bɔ O
nǔ O
nɛ́ O
lɛ́ɛ O
bǐ O
ɖò O
jijɛ O
wɛ O
. O

Azɔnkwín O
kolonâ O
ɔ́ O
fɔ́n O
bó O
ɖò O
jijɛ O
jí O
wɛ O
tɛgbɛ O
ɖò O
Benɛ B-LOC
. O

Gǎn O
- O
hɔn O
- O
yì O
- O
tɔ O
ée O
nɔ O
kpénúkún O
dó O
lanmɛ O
ná O
nɔ O
ganjí O
wú O
é O
ɔ́ O
"""" O
ɖò O
Benɛ B-LOC
ví O
lɛ́ɛ O
bǐ O
dà O
wɛ O
nú O
ye O
ná O
síxú O
yí O
dotóoxwé O
ényí O
ye O
wɔ́ O
wuntun O
azɔnkwín O
nɛ́ O
tɔn O
ɖě O
toolo O
ɔ́ O
. O
Ɖò O
tɛníígbè B-DATE
azǎn I-DATE
29ɔ́ I-DATE
ayidósùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
gbè O
ɔ́ O
"""" O
è O
lá O
kɛ́n O
mɛ O
nabí O
è O
bɛ́ O
azɔnkwín O
kolonâ O
ɔ́ O

dó O
mɔ O
gbá O
jí O
acɛkpìkpà O

ɔ́ O
tɔn O
: O
"""" O
Ɖò O
Benɛ B-LOC
ɔ́ O
"""" O
mɛ O
3 O
kú O
bɔ O
mɛ O
38 O
ɖevo O
lɛ́ O
bɛ́ O
azɔnkwín O
kolonâ O
ɔ́ O
ɖò O
gàn B-DATE
xixo I-DATE
48 I-DATE
mɛ̀ O
. O

Ɖò O
azǎn B-DATE
28ɔ́ I-DATE
ayidósùn I-DATE
xwè I-DATE
2020ɔ́ I-DATE
tɔn O
gbè O
ɔ́ O
"""" O
mɛ O
1 O
. O
187 O
mɛ O
bɛ́ O
azɔnkwín O
Kovidi O
- O
19 O
ɔ́ O
bɔ O
è O
ɖò O
mɛ O
845 O
tɔ́jú O
wɛ O
"""" O
azɔn O
gbɔ O
nú O
mɛ O
323 O
bɔ O
mɛ O
19 O
kú O
. O
Ée O
è O
dɛ O
wá O
gbaví O
nukpɛnnɔ O
gɔnu O
tò O
ɔ́ O
jí O
ɔ́ O
ɖò O
aklunɔzangbla B-DATE
ée I-DATE
wá I-DATE
yì I-DATE
é O
ɔ́ O
"""" O
gǎn O
- O
hɔn O
- O
yì O
- O
tɔ O
ée O
nɔ O

kpénúkún O
dó O
lanmɛ O
ná O
nɔ O
ganjí O

wú O
é O
ɔ́ O
"""" O
ɖɔ O
"""" O
mɛ O
gege O
wɛ O
ɖò O
azɔnkwín O
ɔ́ O
bɛ́ O
wɛ O
din O
. O
"""" O

Xó O
è O
Benjamin B-PER
Hùnkpátín I-PER
ɖɔ O
è O
ɖye O
: O
"""" O
Azɔnkwín O
ɔ́ O
ɖò O
tò O
ɔ́ O
mɛ̀ O
"""" O
bɛ́ O
jɛxa O
ɖɔ O
tòví O
ɖokpó O
ɖokpó O
ní O
wànǔ O
xwédó O
walɔ O
ɖagbe O
zínzán O
è O
liza O
xá O
azɔnkwín O
Kovidi O
- O
19 O
ɔ́ O
é O
. O
"""" O

È O
ná O
sú O
sùnzán B-DATE
ɖokpó I-DATE
ɖò O
9 O
jí O
bó O
ká O
ná O
gbá O
mɔto O
glín O
tɛn O
ɖokpó O
dó O
tokpɔnla O
ɖokpó O
mɛ̀ O
. O
PME O
ée O
nɔ O
bɛ́ O
zunkɔ O
lɛ́ɛ O
hɛn O
ɔ́ O
"""" O
bɛsín O
din O
ɔ́ O
"""" O
ye O
ná O
gbɔn O
xá O
69 O
ée O
ɖò O
Nɔxwe B-LOC
Ɖaxó I-LOC
mɛ̀ O
lɛ́ɛ O
bɔ O
kplékplé O
yetɔn O
nyí O
tokpɔnla O
5 O
ɖò O
tòfɔligbé O
lɛ́ɛ O
é O
mɛ̀ O
. O

Azɔxwé O
ée O
nɔ O
kpénúkún O
dó O
zunkɔ O
bibɛ O
kpódó O
ayǐ O
jí O
ná O
mɛ́ O
kpó O
ɖò O
Nɔxwe B-LOC
Ɖaxó I-LOC
ɔ́ O
( O
SGDS B-ORG
- I-ORG
GN I-ORG
) O
sɔ O
kɛkɛ O
afɔ O
atɔnnɔ O
dó O
tè O
nú O
zunkɔ O
bibɛ O
ɔ́ O
. O

Gǎn O
- O
hɔn O
- O
yì O
- O
tɔ O
ée O
nɔ O
kpénúkún O
dó O
ayǐ O
è O
jí O
tòví O
lɛ́ɛ O
ɖè O
é O
kpódó O
nukɔn O
yìyì O
tò O
ɔ́ O
tɔn O
kpán O
ɔ́ O
"""" O
wɛ O
sɔ O
azɔwánú O
lɛ́ɛ O
jó O
. O

Azǎn B-DATE
14ɔ́ I-DATE
kɔnyásùn I-DATE
xwè I-DATE
2020ɔ́ I-DATE
tɔn O
mɛ̀ O
wɛ O
"""" O
ɖò O
tokpɔngán O
Xulɛnnu B-LOC
tɔn O
ɔ́ O
kpódó O
tokpɔnlagán O
tokpɔnla O
5 O
ée O
è O
sɔ O
azɔxwé O
ɔ́ O
junjɔn O
hwɛ̌ O
lɛ́ɛ O
mɛ̀ O
é O
kpán O
nukɔn O
. O

Afɔ O
ɖiɖe O
énɛ́ O
ɔ́ O
"""" O
nukɔn O
yìyì O
tawun O
wɛ O
nyí O
ɖò O
tutomɛ O
SGDS B-ORG
- I-ORG
GN I-ORG
tɔn O
ɔ́ O
mɛ̀ O
. O

Tokpɔnla O
5 O
ɔ́ O
lɛ́ɛ O
bǐ O
wú O
wɛ O
ná O
kpénúkún O
. O

Sín O
hwenu O
è O
bɛ́ O
azɔ̌ O
ɔ́ O
"""" O
zunkɔ O
bibɛ O
ɔ́ O
gbɔn O
xá O
43 O
mɛ̀ O
( O
20 O
ɖò O
Kutɔnu B-LOC
"""" O
13 O
ɖò O
Agbomɛ B-LOC
Kánɖòfí I-LOC
"""" O
4 O
ɖò O
Xɔgbonu B-LOC
"""" O
2 O
ɖò O
Glexwé B-LOC
bɔ O
2 O
ɖò O
Sɛmɛ B-LOC
- I-LOC
Kpoji I-LOC
) O
. O

Azɔ̌ O
è O
nyí O
PME B-ORG
lɛ́ɛ O
tɔn O
ɔ́ O
wɛ O
nyí O
ɖɔ O
ye O
ní O
bɛ́ O
zunkɔ O
ɖò O
tòví O
lɛ́ɛ O
gɔn O
bó O
ná O
yí O
kplé O
dó O
fí O
ɖokpó O
. O

Pascal B-PER
Essou I-PER
"""" O
ɖɛmɛnu O
yaɖé O
yaɖé O
tò O
ɔ́ O
tɔn O
ɔ́ O
"""" O
dó O
akpá O
ɖò O
azǎn B-DATE
19ɔ́ I-DATE
nǔxwásùn I-DATE
xwè I-DATE
2021ɔ́ I-DATE
tɔn O
gbè O
ɖò O
Kutɔnu B-LOC
. O

Nǔwíwá O
lɛ́ɛ O
ɔ́ O
"""" O
tògán O
PatriceTALƆN B-PER
wɛ O
nɔ O
nù O
lóbó O
bló O
bɔ O
azɔxwé O
tɛnmɛ O
tɛnmɛ O
tò O
ɔ́ O
tɔn O
lɛ́ɛ O
sín O
nukɔntɔ O
lɛ́ɛ O
lɔ́ɔ O
ɖò O
tɛn O
ɔ́ O
mɛ̀ O
. O
Ée O
è O
sɔ O
ɛ́ O
ɖò O
gǎn O
- O
hɔn O
- O
yì O
- O
tɔ O
lɛ́ɛ O
sín O
kplé O
ɖò O
azǎn B-DATE
12ɔ́ I-DATE
nǔxwásùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
ɔ́ O
"""" O
Pascal B-PER
Essou I-PER
wɛ O
nyí O
mɛ O
atɔngɔ O

ɔ́ O
ée O
ɖò O
tɛn O
mɔ̌wun O
mɛ̀ O
nɔ O

wɛ O
ɖò O
Benɛ B-LOC
. O

Ényí O
ajɔwatɔ O
cóbó O
lɛ́ O
nyí O
tòxóɖɔtɔ O
"""" O
FCBE B-ORG
sín O
ɖɛmɛnu O
wɛ O
é O
nyí O
sín O
xwè B-DATE
2015ɔ́ I-DATE
- I-DATE
2019ɔ́ I-DATE
mɛ̀ O
hwɛ̌ O
cóbó O
wá O
nyí O
Bloc B-ORG
Républicain I-ORG
sín O
mɛ O
káká O
wá O
yì O
jɛ O
hwenu O
è O
sɔ O
ɛ́ O
dó O
é O
. O

É O
wɛ O
ɖyɔ O
Joseph B-PER
Gnonlonfoun I-PER
ée O
nɔ O
tɛn O
nɛ́ O
ɔ́ O
mɛ̀ O
nú O
xwè B-DATE
8 I-DATE
é O
. O

Ɖɛmɛnu O
tò O
ɔ́ O
tɔn O
ɔ́ O
"""" O
sɛ́n O
wɛ O
dó O
wá O
. O

É O
ná O
nɔ O
nyí O
anǎ O
ɖò O
azɔwatɔ O
lɛ́ɛ O
kpódó O
azɔxwé O
lɛ́ɛ O
kpán O
tɛntin O
hwenu O
wǔvɛ́ O
ɖé O
ná O
wá O
ɖè O
é O
. O

É O
ná O
nɔ O
yí O
xó O
è O
vɛ́ O
adɔ̌ O
azɔwatɔ O
tɛnmɛ O
tɛnmɛ O
lɛ́ɛ O
kpódó O
kɔ́mɛgán O
lɛ́ɛ O
kpán O
"""" O
bó O
ná O
nɔ O
xwlé O
yě O
acɛkpìkpà O
ɔ́ O
bɔ O
fífá O
ná O
dó O
tîin O
. O

È O
ná O
nɔ O
xwlé O
nǔ O
è O
è O
síxú O
wà O
bɔ O
azɔxwé O
lɛ́ɛ O
ɖibe O
ɔ́ O
lɛ́ɛ O
acɛkpìkpà O
ɔ́ O
. O

È O
ná O
wànǔ O
bɔ O
acɛ O
azɔwatɔ O
lɛ́ɛ O
ɔ́ O
ná O
lí O
dǒ O
. O

È O
lín O
có O
bó O
gblɔ́n O
ǎ O
. O

Wɛn O
ée O
nukɔntɔ O
Lomɛ B-LOC
tɔn O
lɛ́ɛ O
dó O
ɔ́ O
wɛ O
é O
dó O
zogbeji O
. O

Ɖò O
wɛn O
è O
acɛkpìkpà O
Lomɛ B-LOC
tɔn O
ɔ́ O
lá O
ɔ́ O
mɛ̀ O
ɔ́ O
"""" O
nawe O
nɛ́ O
ée O
ɖó O
xwè O
42 O
ɔ́ O
"""" O
ko O
jɛ O
wuntun O
azɔnkwín O
nɛ́ O
ɔ́ O
tɔn O
mɔ O
jí O
sín O
hwenu O
é O
ko O
ɖò O
Benɛ B-LOC
é O
"""" O
ɖò O
azǎn B-DATE
nukɔntɔn I-DATE
xwèjísùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
gbè O
"""" O
hwenu O
é O
lɛkɔ O
sín O
zɛzizɛ O
ée O
kplɛ́ɛ O
yì O
Yovotomɛ̀ B-LOC
"""" O

Janma B-LOC
tò O
mɛ̀ O
kpódó O
Turquie B-LOC
kpán O
é O
. O

Amɔ̌ O
"""" O
Lomɛ B-LOC
yíkúngban O
jí O
wɛ O
è O
gbéjé O
é O
kpɔ́n O
bɛ́ O
ɖó O
azɔnkwín O
kolonâ O
ɔ́ O
ɖè O
. O

"""" O
Mɛ O
dó O
va O
nú O
azǎn B-DATE
kanɖé I-DATE
ɔ́ O
ko O
bɛ́ O
. O
"""" O

Azǎn B-DATE
13ɔ́ I-DATE
abɔxwísùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
gbè O
wɛ O
acɛkpìkpà O
ɔ́ O
sɔ O
bó O
ná O
hùn O
nǔ O
sín O
avɔkanfún O
kwín O
sisa O
nù O
ɖè O
. O

Tokpɔnla O
Gɔgunu B-LOC
tɔn O
mɛ̀ O
( O
Aliboli B-LOC
) O
wɛ O
è O
ná O
hùn O
nǔ O
sín O
nù O
ɖè O
"""" O
ayǐ O
è O
jí O
è O
dó O
avɔkanfún O
ɖè O
tawun O
é O
ɖokpó O
nɛ́ O
. O

"""" O
È O
kpɔ́n O
hwenu O
nɛ́ O
ɔ́ O
bo O
sɔ O
bónú O
avɔkanfún O
ɔ́ O
ma O
vɔdà O
ó O
"""" O
bónú O
glesi O
lɛ́ɛ O
má O
wá O
sà O
nǔ O
dó O
akwɛ O
gudo O
ó O
. O

Nǔ O
hùn O
sín O
nǔwíwá O
lɛ́ɛ O
nú O
ná O
zɔ́n O
bɔ O
azɔxwé O
ée O
nɔ O
ya O
avɔkanfún O
lɛ́ɛ O
lɔ́ɔ O
ná O
síxú O
jɛ O
azɔ̌ O
jí O
kpɛɖé O
kpɛɖé O
"""" O
"""" O
gbè O
è O
ɖó O
ɖò O
kplé O
è O
gǎn O
- O
hɔn O
- O
yì O
- O
tɔ O
lɛ́ɛ O
yì O
ɔ́ O
nɛ́ O
. O

Nú O
avɔkanfún O
dótɔ O
lɛ́ɛ O
ɔ́ O
"""" O
nǔ O
è O
è O
hùn O
sín O
avɔkanfún O
kwín O
sisa O
nù O
ɔ́ O
ná O
zɔ̀n O
bɔ O
è O
ná O
síxú O
sà O
kwín O
nɛ́ O
ɔ́ O
dó O
axi O
tò O
è O
nɔ O
ko O
dó O
avɔkanfún O
lɛ́ɛ O
é O
bǐ O
mɛ̀ O
. O

Acɛkpìkpà O
ɔ́ O
gbɔn O
yɛkan O
ɔ́ O
mɛ̀ O
"""" O
bó O
nyí O
gbehwan O
avɔkanfún O
dótɔ O
lɛ́ɛ O
ɖɔ O
ye O
ní O
xwédó O
lě O
è O
ná O
wà O
ajɔ̌ O
mɔ̌wun O
gbɔn O
é O
bó O
sà O
nǔ O
yetɔn O
lɛ́ɛ O
. O

Ɖi O
lě O
è O
nyí O
gbɔn O
nú O
avɔkanfún O
gbɔn O
é O
ɔ́ O
"""" O
acɛkpìkpà O
ɔ́ O
lɛ́ O
kɛnu O
dó O
soja O
sisa O
xwè B-DATE
2020ɔ́ I-DATE
- I-DATE
2021ɔ́ I-DATE
tɔn O
wú O
. O

Acɛkpìkpà O
ɔ́ O
ɖɔ O
è O
ná O
hùn O
nǔ O
sín O
soja O
sisa O
ɔ́ O
nù O
ɖò O
azǎn B-DATE
19ɔ́ I-DATE
abɔxwísùn I-DATE
xwè I-DATE
2020ɔ́ I-DATE
tɔn O
gbè O
. O

È O
ná O
gbɛkan O
dénu O
káká O
yì O
jɛ O
azǎn B-DATE
30ɔ́ I-DATE
ayidósùn I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
gbè O
. O

Akwɛ O
è O
ná O
xɔ O
soja O
ɔ́ O
sɔ O
ná O
zɛ O
175 O
wú O
ǎ O
. O

Acɛkpìkpà O
ɔ́ O
ɖɔ O
émí O
ná O
huzu O
adà O
nú O
gbetakɛn O
azǎn B-DATE
16ɔ́ I-DATE
lyasùn I-DATE
xwè I-DATE
1975ɔ́ I-DATE
ɔ́ O
tɔn O
ée O
ɖɔnǔ O
dó O
tò O
ɖevo O
mɛ̀ O
nù O
ée O
Benɛ B-LOC
lɛ́ɛ O
wú O
é O
. O

Acɛkpìkpà O
ɔ́ O
lɛ́n O
ná O
lilɛ́ O
gbetakɛn O
nɛ́ O
ɔ́ O
bɛ́ O
ná O
sɔgbe O
xá O
ée O
ɖò O
gbɛ O
ɔ́ O
mɛ̀ O
é O
tɔn O
jí O
. O

Kplé O
gǎn O
- O
hɔn O
- O
yì O
- O
tɔ O
lɛ́ɛ O
tɔn O
è O
ye O
bló O
ɖò O
azǎn B-DATE
17ɔ́ I-DATE
zofínkplɔsùn I-DATE
xwè I-DATE
2021ɔ́ I-DATE
tɔn O
gbè O
ɔ́ O
"""" O
ye O
ɖɔ O
ye O
ná O
sɔ O
sɛ́n O
nɛ́ O
ɔ́ O
xwlé O
ɖɛmɛnu O
lɛ́ɛ O
. O
Ɖò O
gbè O
è O
kplé O
è O
gǎn O
- O
hɔn O
- O
yì O
- O
tɔ O
lɛ́ɛ O
ɖó O
é O
ɔ́ O
mɛ̀ O
ɔ́ O
"""" O
sɛ́n O
ɔ́ O
ko O
dóxó O
bɔ O
nǔ O
hwe O
demɛ O
. O

Nǔ O
è O
hwe O
ɔ́ O
ɖě O
wɛ O
nyí O
tò O
gudo O
nù O
nyá O
sín O
tò O
mɛ O
tɔn O
mɛ̀ O
má O
yí O
agbǎn O
ɔ́ O
ɖó O
tà O
"""" O
tò O
gudo O
nù O
má O
sɔ O
nyí O
"""" O
nǔ O
má O
sɔgbe O
è O
ɖò O
tò O
gudo O
bà O
ná O
nyí O
lí O
nù O
lɛ́ɛ O
é O
. O
. O
. O
"""" O

Tutomɛ O
sɛ́n O
nɛ́ O
è O
è O
sɛ́dó O
ɖɛmɛnu O
gbà O
jí O
ɔ́ O
"""" O
è O
ɖó O
ná O
gbéjé O
kpɔn O
tɛnwin O
lɛnwin O
bónú O
alɔ O
cyɔn O
tò O
gudo O
nù O
lɛ́ɛ O
jí O
má O
wà O
xò O
kɔ́ O
ó O
. O

Adonis B-PER
Bohoun I-PER
. O

Bó O
ná O
dó O
ɖù O
nǔ O
nɛ́ O
ɔ́ O
sín O
lè O
ɔ́ O
"""" O
azɔxwé O
è O
nǔ O
nɛ́ O
ɔ́ O
kàn O
lɛ́ɛ O
ɖó O
ná O
byɔ O
ɖɔ O
è O
ní O
cá O
mɔkàn O
émí O
dó O
mɔgbà O
jí O
Sbee B-ORG
tɔn O
ɔ́ O
wú O
. O

Mɛ O
è O
byɔ O
ɔ́ O
"""" O
è O
ná O
kán O
kwɛ O
níí O
bɛ́ O
ná O
sú O
ɖò O
azǎn B-DATE
ayizɛn I-DATE
mɛ̀ O
"""" O
lě O
gǎn O
ée O
kpacɛ O
dó O
ajɔ̌ O
xó O
wú O
ɖò O
Sbee B-ORG
ɔ́ O
"""" O
Michel B-PER
Bergamin I-PER
ɖɔ O
gbɔn O
é O
nɛ́ O
. O

Kàn O
cícá O
ɔ́ O
"""" O
è O
hɛn O
ɔ́ O
"""" O
è O
ná O
bló O
ɖò O
azǎn B-DATE
30 I-DATE
mɛ̀ O
"""" O
ényí O
akpáxwé O
we O
lɛ́ɛ O
bǐ O
yígbè O
nú O
akwɛ O
è O
è O
kán O
é O
. O

È O
ná O
bó O
tlɛ O
ɖò O
sìn O
sín O
kàn O
ná O
yí O
nɛ́ O
ɔ́ O
"""" O
tutomɛ O
ɖokpó O
ɔ́ O
jɛn O
wɛ O
. O

Ényí O
è O
byɔ O
nǔ O
è O
bà O
wɛ O
è O
ɖè O
ɖò O
mɔkàn O
jí O
ɔ́ O
gudo O
ɔ́ O
"""" O
acɛkpìkpà O
ɔ́ O
ɖó O
azǎn B-DATE
ayizɛn I-DATE
bó O
ná O
cá O
kàn O
ɔ́ O
. O

# O
SìnxóɖòBenɛ O
Bɛsín O
azǎn B-DATE
2ɔ́ I-DATE
xwèjísùn I-DATE
xwè I-DATE
2020ɔ́ I-DATE
tɔn O
gbè O
ɔ́ O
"""" O
PME O
/ O
PMI O
lɛ́ɛ O
hɛn O
ye O
ná O
byɔ O
sín O
nunu O
yetɔn O
vɔ̌nu O
; O
é O
sɔ O
ná O
nyí O
caki O
110 O
000 O
ée O
ye O
nɔ O
sú O
ɖayǐ O
ɔ́ O
ǎ O
. O

É O
lín O
din O
azǎn B-DATE
ayizɛn I-DATE
wɛ O
. O

È O
ko O
jɛ O
alǐn O
xúdò O
jí O
bó O
ná O
gbá O
dotóoxwé B-ORG
ɖaxó I-ORG
( I-ORG
CHUR I-ORG
) I-ORG
Agbomɛ I-ORG
Kánɖòfí I-ORG
tɔn O
é O
ɔ́ O
. O

núkún O
mɛ̀ O
. O
Liva O
116 O
wɛ O
è O
ná O

zán O
cóbó O
ná O
gbá O
"""" O
é O
ná O
xɔ O
xwè B-DATE
atɔn I-DATE
. O

È O
ní O
flín O
ɖɔ O
dotóoxwé O
ɖaxó O
nɛ́ O
ɔ́ O
gbígbá O
ɔ́ O
ɖò O
PAG O
ɔ́ O
mɛ̀ O
. O

È O
bó O
lɛ́ O
xà O
: O
Lanmɛ O
ná O
ɖò O
ganjí O
: O
Dotóoxwé B-ORG
ɖaxó I-ORG
Agbomɛ I-ORG
Kánɖòfí I-ORG
tɔn O
ɔ́ O
è O
ná O
fó O
ɖò O
xwè B-DATE
2023ɔ́ I-DATE
mɛ̀ O
. O

Nǔ O
gbéjé O
kpɔn O
ée O
ná O
xɔ O
sùnzán B-DATE
14 I-DATE
ɔ́ O
"""" O
è O
sɔ O
jó O
nú O
Alliance B-ORG
for I-ORG
abordable I-ORG
internet I-ORG
( O
A4ai B-ORG
) O
. O

Tutomɛ O
nɛ́ O
ɔ́ O
"""" O
azɔxwé O
Benɛ O
tɔn O
ée O
nɔ O
kpénúkún O
dó O
kantitɛ O
wú O
é O
ɔ́ O
( O
Absu B-ORG
- I-ORG
Cep I-ORG
) O
kpódó O
azɔxwé O
ée O
nɔ O
kpénúkún O
dó O
kún O
gbígbá O
mɔkàn O
tɔn O
wú O
é O
ɔ́ O
kpán O
wɛ O
ɖò O
nù O
ɖémɛ O
. O
