Htfn O
folytatdik O
az O
Investicn B-ORG
a I-ORG
Rozvojov I-ORG
Banka I-ORG
( O
IRB B-ORG
) O
auditja O
, O
az O
OTP B-ORG
Bank I-ORG
szakemberei O
s O
tancsadi O
ismt O
felkeresik O
a O
bank O
adatszobjt O
- O
kzlte O
Wolf B-PER
Lszl I-PER
, O
az O
OTP B-ORG
Bank I-ORG
vezrigazgat-helyettese O
az O
MTI B-ORG
rdekldsre O
. O

Befejezdtt O
az O
IRB B-ORG
auditlsa O
- O
tjkoztattk O
a O
pnzintzetnl O
kedden O
az O
MTI-t B-ORG
. O

Az O
Ernst B-ORG
and I-ORG
Young I-ORG
Knyvvizsgl I-ORG
Kft-t I-ORG
javasolja O
a O
Magyar B-ORG
Nemzeti I-ORG
Bank I-ORG
knyvvizsgljnak O
az O
llami B-ORG
Szmvevszk I-ORG
( O
SZ B-ORG
) O
elnke O
- O
tjkoztatta O
az O
SZ B-ORG
az O
MTI-t B-ORG
htfn O
kzlemnyben O
. O

Immr O
negyedik O
ve O
a O
brit O
Manchester B-ORG
United I-ORG
labdarg O
klub O
a O
vilg O
leggazdagabb O
csapata O
bevtel O
szerint O
- O
kzlte O
pnteken O
a O
Deloitte B-ORG
and I-ORG
Touche I-ORG
. O

Az O
Arthur B-ORG
Andersen I-ORG
megmaradt O
nagy O
klienseinek O
egyike O
is O
elprtolt O
a O
cgtl O
: O
a O
msodik O
legnagyobb O
amerikai O
lgitrsasg O
, O
a O
United B-ORG
Airlines I-ORG
anyacge O
, O
a O
UAL B-ORG
Corp. I-ORG
knyvvizsglt O
vlt O
- O
adta O
hrl O
a O
CNNMoney B-ORG
. O

A O
nmet O
SAP-szoftvercg B-ORG
gy O
dnttt O
, O
hogy O
az O
Andersen B-ORG
helyett O
a O
KPMG-t B-ORG
bzza O
meg O
az O
auditori O
teendk O
elvgzsvel O
- O
jelentette O
a O
Reuters B-ORG
. O

Lassan O
nem O
mlik O
el O
nap O
jabb O
szmviteli O
botrny O
nlkl O
az O
Egyeslt B-LOC
llamokban I-LOC
. O

A O
WorldCom-gy O
utn O
most O
a O
Xerox B-ORG
Corp.-rl I-ORG
derlt O
ki O
, O
hogy O
az O
elmlt O
vekben O
a O
tnylegesnl O
1,9 O
millird O
dollrral O
magasabb O
rbevtelt O
tntetett O
fel O
mrlegeiben O
. O

A O
Xerox B-ORG
Corp. I-ORG
kzlte O
, O
hogy O
az O
1997-2001-es O
idszakot O
tekintve O
mintegy O
2 O
millird O
dollrral O
mdostja O
bevtelt O
, O
termszetesen O
lefel O
. O

A O
trsasg O
rszvnyeinek O
rfolyama O
azt O
kveten O
kezdett O
zuhanreplsbe O
, O
hogy O
a O
Wall B-ORG
Street I-ORG
Journal I-ORG
rteslsei O
szerint O
a O
szablytalanul O
elknyvelt O
bevtel O
a O
hatmillird O
dollrt O
is O
meghaladta O
. O

A O
rossz O
hrek O
nyomn O
az O
Instineten B-ORG
31 O
szzalkkal O
zuhant O
a O
Xerox-paprok O
kurzusa O
. O

A O
WorldCom-botrny O
utn O
a O
knyvelsi O
sztorikra O
mostanban O
ismt O
igen O
rzkeny O
befektetk O
idegeit O
ezttal O
a O
Xerox B-ORG
borzolta O
fel O
. O

A O
Wall B-ORG
Street I-ORG
Journal I-ORG
gy O
rteslt O
, O
hogy O
a O
trsasg O
1997 O
s O
2001 O
kztt O
tbb O
mint O
hatmillird O
dollr O
bevtelt O
knyvelt O
el O
" O
kreatv O
" O
mdon O
. O

A O
trsasg O
a O
lap O
cikkt O
nem O
kommentlta O
, O
m O
kzlte O
, O
hogy O
mintegy O
ktmillird O
dollr O
bevtel-korrekcira O
kszl O
, O
ennyivel O
cskkenten O
az O
t O
v O
alatt O
hivatalosan O
bejelentett O
, O
sszesen O
92,5 O
millirdos O
forgalmat O
. O

Nemzetkzileg O
egysges O
knyvviteli O
normk O
ltalnos O
bevezetsre O
tett O
javaslatot O
a O
vilg O
legnagyobb O
knyvvizsgl O
csoportja O
, O
a O
PriceWaterhouseCoopers B-ORG
( O
PWC B-ORG
) O
, O
azt O
remlve O
, O
hogy O
ily O
mdon O
visszaszerezhet O
az O
amerikai O
befektetk O
bizalma O
. O

Sam B-PER
DiPiazza I-PER
, O
a O
PWC B-ORG
vezrigazgatja O
szerint O
az O
EU B-ORG
ltal O
mr O
ktelezv O
tett O
gynevezett O
GAS O
az O
eddiginl O
nagyobb O
betekintst O
ad O
az O
adott O
cg O
pnzgyeibe O
, O
ami O
megelzheti O
az O
Enronhoz B-ORG
hasonl O
botrnyok O
megismtldst O
. O

Az O
amerikai O
igazsggyi O
minisztrium O
mg O
az O
eltt O
szeretn O
lefolytatni O
vizsglatt O
az O
elmlt O
hten O
knyvelsi O
botrnyba O
keveredett O
WorldComnl B-ORG
, O
hogy O
a O
cgnl O
megindulna O
a O
bels O
felelssg-vizsglat O
. O

A O
hivatal O
ezzel O
szeretn O
elejt O
venni O
a O
lehetsges O
tank O
sszebeszlsnek O
, O
megflemltsnek O
, O
illetve O
szeretn O
megakadlyozni O
, O
hogy O
az O
Enronhoz B-ORG
hasonlan O
ltfontossg O
dokumentumok O
az O
iratmegsemmistben O
vgezzk O
. O

A O
Vivendi B-ORG
Universal I-ORG
krl O
is O
dl O
a O
kreatv O
knyvels O
elidzte O
vihar O
, O
dleltt O
tmenetileg O
felfggesztettk O
a O
trsasg O
paprjainak O
kereskedst O
. O

Rvid O
id O
alatt O
az O
rfolyam O
a O
ktharmadra O
esett O
vissza O
, O
miutn O
a O
francia O
Le O
Monde O
cm O
napilap O
msfl O
millird O
eurs O
szmviteli O
" O
ttemezsrl O
" O
szmolt O
be O
kedd O
reggeli O
szmban O
. O

A O
kereskedst O
mr O
jraindtottk O
, O
a O
Vivendi B-ORG
rszvnyek O
eddig O
40 O
szzalkos O
rtkcskkenst O
szenvedtek O
el O
, O
ami O
pldtlan O
a O
cg O
paprjainak O
trtnetben O
. O

A O
Sony B-ORG
rszvnyeinek O
rfolyama O
5,7 O
szzalkot O
zuhant O
, O
miutn O
egy O
befolysos O
hongkongi O
lap O
, O
a O
South B-ORG
China I-ORG
Morning I-ORG
Post I-ORG
egy O
amerikai O
szakrt O
lltsaira O
hivatkozva O
gyansnak O
minstette O
a O
vilg O
legnagyobb O
szrakoztat O
elektronikai O
cikkgyrtjnak O
knyvelsi O
gyakorlatt O
. O

Zuhanni O
kezdett O
a O
Sony B-ORG
rszvnyeinek O
rfolyama O
, O
miutn O
egy O
befolysos O
hongkongi O
lap O
gyansnak O
minstette O
a O
vilg O
legnagyobb O
szrakoztat O
elektronikai O
cikkgyrtjnak O
knyvelsi O
gyakorlatt O
. O

A O
Bristol-Myers B-ORG
Squibb I-ORG
gygyszergyr O
is O
felkeltette O
az O
USA B-LOC
rtkpapr- O
s O
tzsdefelgyeletnek O
( O
SEC B-ORG
) O
fokozott O
rdekldst O
azt O
kveten O
, O
hogy O
lltlag O
1 O
millird O
dollrral O
megszptette O
tavalyi O
eladsi O
adatait O
- O
rteslt O
a O
Financial B-ORG
Times I-ORG
. O

A O
gygyszergyrt O
megerstette O
, O
hogy O
a O
SEC B-ORG
" O
informlisan O
vizsgldik O
" O
, O
k O
pedig O
egyttmkdnek O
vele O
. O

Per O
indult O
az O
amerikai O
alelnk O
, O
Dick B-PER
Cheney I-PER
, O
illetve O
az O
1995. O
s O
2000. O
kztt O
ltala O
vezetett O
olajipari O
szolgltat O
trsasg O
, O
a O
Halliburton B-ORG
Co. I-ORG
ellen O
. O

A O
vd O
: O
Cheney B-PER
s O
cge O
a O
valsgosnl O
nagyobb O
bevteleket O
mutatott O
ki O
, O
becsapva O
ezzel O
a O
rszvnyeseket O
. O

Eurpa B-LOC
legnagyobb O
gpgyrt O
vllalata O
, O
a O
svjci-svd O
ABB B-ORG
Ltd I-ORG
is O
kzelllt O
ahhoz O
, O
hogy O
meghamistsa O
knyvelst O
- O
derl O
ki O
az O
amerikai O
rtkpapr- O
s O
tzsdebizottsghoz O
( O
SEC B-ORG
) O
jnius O
vgn O
eljuttatott O
bejelentsbl O
. O

A O
cg O
ebben O
kzlte O
, O
hogy O
korbban O
tbb O
vezettl O
volt O
knytelen O
megvlni O
londoni O
lenyvllalatnl O
, O
akik O
1999-ben O
s O
2000-ben O
sszesen O
25 O
milli O
dollr O
kltsget O
prbltak O
meg O
eltntetni O
. O

A O
Merck B-ORG
& I-ORG
Co. I-ORG
gygyszerris O
egyik O
lenyvllalata O
, O
a O
Medco B-ORG
Health I-ORG
Solutions I-ORG
Inc. I-ORG
bevtelknt O
knyvelt O
el O
sszesen O
mintegy O
14,1 O
millird O
dollrt O
, O
jllehet O
ez O
az O
sszeg O
a O
gygyszertrakat O
illeti O
. O

A O
Medco B-ORG
az O
USA-ban B-LOC
a O
gygyszertmogatsi O
rendszer O
egyik O
szereplje O
. O

A O
vitatott O
sszeg O
1999-ben O
2,84 O
millird O
, O
2000-ben O
4,04 O
millird O
2001-ben O
pedig O
5,54 O
millird O
dollrra O
rgott O
, O
mg O
idn O
az O
els O
negyedvben O
1,64 O
millird O
dollrt O
tett O
ki O
. O

A O
Merck B-ORG
idrl O
idre O
ugyanekkora O
sszeget O
bevtelknt O
szerepeltetett O
knyveiben O
. O

Az O
AOL B-ORG
Time I-ORG
Warner I-ORG
ellen O
a O
mlt O
hten O
a O
szmviteli O
praktikk O
miatt O
indtott O
tzsdefelgyeleti O
vizsglatba O
az O
amerikai O
igazsggyi O
minisztrium O
is O
beszll O
- O
rja O
a O
USA B-ORG
Today I-ORG
magt O
megnevezni O
nem O
kvn O
forrsra O
hivatkozva O
. O

A O
mr O
tzsdefelgyeleti O
vizsglatot O
nyg O
Qwest B-ORG
Communications I-ORG
International I-ORG
bejelentette O
, O
hogy O
1999-2001 O
kztt O
nem O
megfelel O
szmviteli O
mdszereket O
alkalmazott O
, O
s O
emiatt O
mdostania O
kell O
pnzgyi O
eredmnyeit O
. O

A O
cg O
idei O
prognzist O
is O
visszavonta O
. O

Kln O
rm O
, O
hogy O
a O
vllalat O
knyvvizsglja O
az O
ilyen O
gyekben O
igen O
jratos O
Andersen B-ORG
volt O
. O

A O
Der O
Spiegel O
nmet O
magazin O
szerint O
a O
Premier B-ORG
fizets O
tvcsatorna O
esetben O
is O
knnyen O
elkpzelhet O
, O
hogy O
a O
vezets O
" O
kreatv O
knyvelshez O
" O
nylt O
. O

Ezzel O
pedig O
megdlhet O
az O
a O
tzis O
, O
miszerint O
eddig O
csak O
amerikai O
cgek O
keveredtek O
knyvelsi O
botrnyba O
. O

A O
Kirch B-ORG
mdiacsoporthoz O
tartoz O
cg O
menedzsmentje O
persze O
azonnal O
cfolta O
a O
hrt O
. O

A O
csdbe O
jutott O
WorldCom B-ORG
Inc. I-ORG
addig-addig O
vizsgldott O
, O
mg O
kidertette O
, O
hogy O
1999 O
ta O
nem O
3,85 O
millird O
, O
hanem O
7,18 O
millird O
dollrt O
knyvelt O
el O
szablytalanul O
- O
rja O
a O
Bloomberg B-ORG
. O

Ha O
mindez O
nem O
lenne O
elg O
, O
a O
tvkzlsi O
cgnek O
- O
az O
eredmnyadatok O
trsval O
prhuzamosan O
- O
50,6 O
millird O
dollrnyi O
rtkcskkenst O
kell O
lernia O
. O

A O
hirdetsi O
s O
marketing O
gynksgeket O
tmrt O
Interpublic B-ORG
Group I-ORG
rszvnyeinek O
rfolyama O
htfn O
csaknem O
negyedvel O
esett O
a O
Wall B-ORG
Streeten I-ORG
azt O
kveten O
, O
hogy O
a O
cg O
legfrissebb O
bejelentse O
nyomn O
sokakban O
felvetdtt O
: O
vajon O
nem O
egy O
jabb O
szmviteli O
botrnyrl O
lesz O
-e O
sz O
? O

A O
Hanover B-ORG
Compressor I-ORG
, O
amelynek O
kt O
vezetje O
is O
lemondott O
, O
miutn O
a O
kormny O
maga O
kezdett O
el O
vizsgldni O
a O
cg O
knyvelsben O
, O
htfn O
- O
idn O
msodszor O
is O
- O
kiigaztotta O
az O
eredmnyeit O
. O

Globus B-ORG
kzgyls O
lesz O
augusztus O
2-n O
- O
kzlte O
a O
trsasg O
cstrtkn O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
. O

A O
Konzumbank B-ORG
tavalyi O
auditlt O
mrlegt O
629,7 O
milli O
forint O
vesztesggel O
hagytk O
jv O
a O
pnzintzet O
ves O
rendes O
kzgylsn O
megjelent O
tulajdonosok O
. O

Az O
OTP B-ORG
Bank I-ORG
Rt. I-ORG
szerdn O
tz O
rra O
Budapesten B-LOC
sszehvott O
kzgylse O
a O
meghirdetett O
idpontban O
hatrozatkptelen O
volt O
. O

A O
Raiffeisen B-ORG
rendkvli O
kzgylst O
tart O
jnius O
29-n O
- O
kzlte O
a O
pnzintzet O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiac I-ORG
htfi O
szmban O
. O

Postabank B-ORG
kzgyls O
lesz O
jnius O
29-n O
- O
tette O
kzz O
a O
trsasg O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
htfn O
. O

A O
Buda-Cash B-ORG
Brkerhz I-ORG
Rt. I-ORG
kzgylse O
jvhagyta O
, O
hogy O
a O
rszvnytrsasg O
alaptkje O
300 O
milli O
forinttal O
1,61 O
millird O
forintra O
njn O
- O
kzlte O
a O
trsasg O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
szerdn O
. O

A O
Keler B-ORG
Rt. I-ORG
cstrtki O
rendkvli O
igazgatsgi O
lsn O
elfogadtk O
a O
trsasg O
tves O
stratgiai O
tervt O
, O
tovbb O
megvitattk O
az O
idei O
zleti O
s O
piacfejlesztsi O
tervet O
- O
mondta O
Horvth B-PER
Gergely I-PER
vezrigazgat O
az O
lst O
kvet O
sajtbeszlgetsen O
. O

A O
pnzgyi O
kockzatok O
kezelsrl O
ktnapos O
nemzetkzi O
konferencit O
tartanak O
cstrtkn O
s O
pnteken O
Budapesten B-LOC
- O
mondta O
Kondor B-PER
Imre I-PER
, O
a O
Magyarorszgi B-ORG
Kockzatkezelk I-ORG
Egyesletnek I-ORG
elnke O
szerdn O
Budapesten B-LOC
a O
sajttjkoztatn O
. O

Az O
Eravis B-ORG
Rt. I-ORG
augusztus O
15-n O
tartja O
rendkvli O
kzgylst O
, O
amelyen O
a O
tulajdonosok O
egyebek O
mellett O
dntenek O
a O
sajt O
rszvnyekre O
kapott O
nyilvnos O
vteli O
ajnlatrl O
- O
tette O
kzz O
a O
cg O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
cstrtkn O
. O

Az O
Aranypk B-ORG
Kereskedelmi I-ORG
Rt. I-ORG
kzgylse O
elfogadta O
azt O
az O
indtvnyt O
, O
amely O
szerint O
krelmezik O
a O
trsasg O
rszvnyeinek O
kivezetst O
a O
Budapesti B-ORG
rtktzsdrl I-ORG
- O
kzlte O
az O
MTI B-ORG
rdekldsre O
Bartha B-PER
Andrs I-PER
elnk-vezrigazgat O
a O
kzgylst O
kveten O
cstrtkn O
. O

A O
Kereskedelmi B-ORG
s I-ORG
Hitelbank I-ORG
s O
az O
ABN B-ORG
Amro I-ORG
Magyar I-ORG
Bank I-ORG
Rt. I-ORG
pnteki O
, O
prhuzamosan O
tartott O
kzgylsn O
a O
tulajdonosok O
elfogadtk O
a O
kt O
hitelintzet O
egyeslsrl O
szl O
dokumentumokat O
, O
illetve O
a O
tavaly O
zleti O
vrl O
szl O
mrleget O
. O

Kzgylsi O
meghvjt O
egsztette O
ki O
a O
BorsodChem B-ORG
a O
Magyar B-ORG
Tkepiac I-ORG
htfi O
szmban O
. O

Az O
FHB B-ORG
a O
tervezettnek O
megfelelen O
- O
1,538 O
millird O
forintos O
vesztesggel O
zrta O
az O
vet O
, O
20,2 O
millird O
forintos O
mrlegfsszeg O
mellett O
. O

j O
igazgatsgi O
s O
felgyel O
bizottsgi O
tagokat O
is O
vlaszt O
a O
BorsodChem B-ORG
kzgylse O
prilis O
27-n O
- O
egsztette O
ki O
a O
trsasg O
kzgylsi O
meghvjt O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
cstrtkn O
. O

A O
Graphisoft B-ORG
N.V. I-ORG
prilis O
25-n O
tartja O
ves O
rendes O
kzgylst O
; O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiac I-ORG
cstrtki O
szmban O
kzztett O
meghvban O
osztalkfizetsi O
javaslat O
nem O
szerepel O
. O

Zrtkr O
tkeemelssel O
6,353 O
millird O
forintrl O
7 O
millird O
forintra O
ntt O
az O
Arago B-ORG
Rt. I-ORG
alaptkje O
- O
kzlte O
a O
trsasg O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
htfn O
. O

A O
Csepel B-ORG
Holding I-ORG
Rt. I-ORG
rendkvli O
kzgylse O
jvhagyta O
a O
trsasg O
tevkenysgi O
krnek O
mdostst O
, O
tovbb O
j O
tisztsgviselket O
vlasztott O
- O
derl O
ki O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
kedden O
megjelent O
kzlemnybl O
. O

A O
Milton B-ORG
Apartman I-ORG
Rt. I-ORG
december O
5-n O
megtartott O
, O
folytatlagos O
rendkvli O
kzgylse O
mellzte O
a O
dntst O
a O
trsasg O
rszvnyeinek O
tzsdei O
kivezetsrl O
- O
kzlte O
a O
trsasg O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
pnteken O
. O

A O
CIB B-ORG
Kzp-eurpai I-ORG
Nemzetkzi I-ORG
Bank I-ORG
Rt. I-ORG
mrcius O
30-n O
tartja O
ves O
rendes O
kzgylst O
- O
kzlte O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiac I-ORG
szerdn O
. O

A O
BNP-Dresdner B-ORG
Bank I-ORG
Hungaria I-ORG
Rt. I-ORG
htfn O
tartott O
rendkvli O
kzgylsn O
a O
hitelintzet O
megvltoztatta O
a O
nevt O
; O
a O
bank O
j O
neve O
BNP B-ORG
Paribas I-ORG
Hungria I-ORG
Bank I-ORG
Rt. I-ORG
, O
rvid O
neve O
pedig O
BNP B-ORG
Paribas I-ORG
Bank I-ORG
Rt. I-ORG
lesz O
a O
jvben O
. O

Sikertelenl O
zrult O
az O
Ikarus B-ORG
Rt. I-ORG
szerdai O
rendkvli O
kzgylse O
, O
miutn O
az O
orosz O
tulajdonos O
nem O
jelent O
meg O
a O
rszvnyesi O
sszejvetelen O
, O
gy O
a O
grmium O
hatrozatkptelen O
volt O
- O
tjkoztatta O
a O
trsasg O
az O
MTI-t B-ORG
cstrtkn O
kzlemnyben O
. O

Megvltozik O
a O
GarAgent-Excel B-ORG
Gyrt I-ORG
s I-ORG
Kereskedelmi I-ORG
Rt. I-ORG
neve O
, O
amennyiben O
a O
trsasg O
kzgylse O
prilis O
27-n O
elfogadja O
az O
errl O
szl O
alapszably-mdostst O
- O
derl O
ki O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
kzztett O
kzgylsi O
meghvbl O
. O

A O
Graboplast B-ORG
Textil I-ORG
s I-ORG
Mbrgyrt I-ORG
Rt. I-ORG
prilis O
27-n O
tartja O
ves O
rendes O
kzgylst O
- O
kzlte O
a O
trsasg O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiac I-ORG
htfi O
szmban O
. O

A O
Synergon B-ORG
Informatika I-ORG
Rt. I-ORG
prilis O
27-n O
, O
az O
econet.hu B-ORG
Informatikai I-ORG
Rt. I-ORG
prilis O
26-n O
tartja O
ves O
rendes O
kzgylst O
- O
kzlte O
a O
kt O
trsasg O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiac I-ORG
htfi O
szmban O
. O

Nem O
szerepel O
az O
osztalk O
mrtkre O
vonatkoz O
javaslat O
az O
szak-dunntli B-ORG
ramszolgltat I-ORG
Rt. I-ORG
( O
dsz B-ORG
) O
kzgylsi O
meghvjban O
, O
a O
cg O
tavaly O
rszvnyenknt O
1.450 O
forintot O
fizetett O
ki O
- O
derl O
ki O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiac I-ORG
htfi O
szmbl O
. O

BorsodChem B-ORG
kzgyls O
lesz O
prilis O
27-n O
- O
derl O
ki O
a O
trsasg O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
htfn O
kzztett O
meghvjbl O
. O

A O
Graboplast B-ORG
Rt. I-ORG
szerdai O
rendkvli O
kzgylse O
dnt O
az O
ABC B-ORG
Befektetsi I-ORG
Rt. I-ORG
vteli O
ajnlatnak O
elfogadsrl O
, O
amit O
a O
trsasg O
sajt O
tulajdonban O
lv O
rszvnyek O
megvsrlsra O
tett O
. O

A O
Milton B-ORG
Apartman I-ORG
Ingatlanforgalmaz I-ORG
s I-ORG
-hasznost I-ORG
Rt. I-ORG
kivezeti O
a O
Budapesti B-ORG
rtktzsdrl I-ORG
a O
trzsrszvnyeit O
, O
amennyiben O
a O
november O
7-i O
rendkvli O
kzgyls O
ezt O
megszavazza O
- O
kzlte O
a O
trsasg O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
pnteken O
. O

A O
Dl-magyarorszgi B-ORG
ramszolgltat I-ORG
Rt. I-ORG
( O
Dmsz B-ORG
) O
prilis O
26-ra O
, O
az O
szak-magyarorszgi B-ORG
ramszolgltat I-ORG
Rt. I-ORG
( O
msz B-ORG
) O
prilis O
24-re O
hvta O
ssze O
ves O
kzgylst O
- O
kzlte O
a O
kt O
trsasg O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
cstrtkn O
. O

A O
Domestore B-ORG
Kft. I-ORG
vteli O
ajnlatnak O
elfogadsa O
mellett O
dnttt O
cstrtkn O
az O
Arago B-ORG
Befektetsi I-ORG
Holding I-ORG
Rt. I-ORG
Budapesten B-LOC
tartott O
rendkvli O
kzgylse O
- O
tjkoztatta O
Grnicz B-PER
Jnos I-PER
, O
az O
Arago B-ORG
vezrigazgatja O
a O
az O
MTI-t B-ORG
. O

prilisban O
tartja O
kzgylst O
a O
Dl-dunntli B-ORG
ramszolgltat I-ORG
Rt. I-ORG
( O
Ddsz B-ORG
) O
, O
a O
Budapesti B-ORG
Ingatlan I-ORG
Hasznostsi I-ORG
s I-ORG
Fejlesztsi I-ORG
Rt. I-ORG
( O
BIF B-ORG
) O
s O
a O
Styl B-ORG
Ruhagyr I-ORG
Rt. I-ORG
- O
kzlte O
a O
hrom O
trsasg O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
htfn O
. O

A O
CIB B-ORG
Rent I-ORG
Operatv I-ORG
Lzing I-ORG
Rt. I-ORG
igazgatsga O
szeptember O
24-re O
rendkvli O
kzgylst O
hvott O
ssze O
, O
amelyen O
dntenek O
a O
trsasg O
zrt O
krv O
alakulsrl O
- O
kzlte O
a O
cg O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
kedden O
. O

A O
Pannon-Flax B-ORG
Gyri I-ORG
Lenszv I-ORG
Rt. I-ORG
igazgatsga O
szeptember O
27-re O
hvta O
ssze O
a O
cg O
rendkvli O
kzgylst O
- O
adta O
hrl O
a O
trsasg O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
kedden O
. O

Kivezetik O
az O
IBUSZ B-ORG
Rt. I-ORG
rszvnyeit O
a O
budapesti O
s O
a O
bcsi O
tzsdrl O
, O
amennyiben O
a O
trsasg O
szeptember O
24-i O
rendkvli O
kzgylse O
megszavazza O
- O
tette O
kzz O
az O
IBUSZ B-ORG
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
kedden O
. O

A O
Csepel B-ORG
Holding I-ORG
Rt. I-ORG
( O
volt O
GarAgent-Excel B-ORG
, O
Garex B-ORG
Rt. I-ORG
) O
szeptember O
24-n O
rendkvli O
kzgylst O
tart O
- O
kzlte O
a O
Csepel B-ORG
Holding I-ORG
a O
Magyar B-ORG
Tkepiac I-ORG
szerdai O
szmban O
. O

A O
Budapesti B-ORG
rtktzsde I-ORG
janur O
8-n O
tartja O
az O
talakulst O
elkszt O
rendkvli O
kzgylst O
- O
kzlte O
a O
tzsde O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
pnteken O
. O

Az O
Eurpai B-ORG
Jelzlogszvetsg I-ORG
ltalnos I-ORG
Tancsa I-ORG
ves O
kzgylsn O
trsult O
tagjai O
kz O
felvette O
az O
FHB B-ORG
Fldhitel I-ORG
s I-ORG
Jelzlogbankot I-ORG
- O
tjkoztatta O
az O
FHB B-ORG
kzlemnyben O
az O
MTI-t B-ORG
cstrtkn O
. O

Aris B-PER
Bogdanerist I-PER
, O
a O
Budapest B-ORG
Bank I-ORG
lakossgi O
zletg-vezetjt O
vlasztotta O
igazgatsgi O
tagnak O
a O
bank O
rendkvli O
kzgylse O
kedden O
. O

A O
Pick B-ORG
Szeged I-ORG
Rt. I-ORG
igazgatsga O
februr O
4-re O
hvta O
ssze O
a O
cg O
rendkvli O
kzgylst O
- O
derl O
ki O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiac I-ORG
szerdai O
szmbl O
. O

Trsasgg O
alakulst O
elkszt O
rendkvli O
kzgylst O
tart O
kedden O
a O
Budapesti B-ORG
rtktzsde I-ORG
. O

A O
Budapesti B-ORG
rtktzsde I-ORG
janur O
8-i O
rendkvli O
kzgylsn O
vrhatan O
elfogadjk O
a O
BT B-ORG
rszvnytrsasgi O
alapt O
okiratt O
- O
mondta O
el O
Horvth B-PER
Zsolt I-PER
gyvezet O
igazgat O
a O
Tzsdetancs B-ORG
lst O
kvet O
keddi O
budapesti O
sajttjkoztatn O
. O

A O
Budapest B-ORG
Bank I-ORG
Rt. I-ORG
december O
18-ra O
rendkvli O
kzgylst O
hirdetett O
, O
amelyen O
az O
igazgatsg O
tagjainak O
szmt O
a O
trvnyi O
minimumra O
, O
hromra O
cskkentik O
, O
s O
j O
igazgatsgi O
tagot O
is O
vlasztanak O
- O
derl O
ki O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
szerdn O
kzlt O
meghvbl O
. O

Az O
Inter-Eurpa B-ORG
Bank I-ORG
Rt. I-ORG
kzgylse O
prilis O
23-n O
lesz O
- O
kzlte O
a O
trsasg O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
pnteken O
. O

A O
Kartonpack B-ORG
Dobozipari I-ORG
Rt. I-ORG
szeptember O
24-n O
rendkvli O
kzgylst O
tart O
f O
tulajdonosa O
, O
a O
Hungagent B-ORG
pomzi O
szkhelyn O
- O
kzlte O
a O
trsasg O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiac I-ORG
szerdai O
szmban O
. O

A O
Csopak B-ORG
Szvetkezeti I-ORG
Rt. I-ORG
igazgatsga O
rendkvli O
kzgylst O
hvott O
ssze O
szeptember O
25-re O
- O
kzlte O
a O
trsasg O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiac I-ORG
cstrtki O
szmban O
. O

A O
Budapesti B-ORG
rtktzsde I-ORG
Tancsa I-ORG
szeptember O
3-n O
tartja O
kvetkez O
lst O
, O
a O
napirendi O
pontok O
kztt O
szerepel O
a O
rszvnytrsasgknt O
mkd O
tzsde O
alapszably O
tervezetnek O
kidolgozsa O
- O
ll O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiac I-ORG
cstrtki O
szmban O
. O

Az O
OTP B-ORG
Bank I-ORG
Rt. I-ORG
piaci O
rtknek O
maximalizlsa O
az O
alapvet O
cl O
, O
s O
ennek O
rdekben O
az O
elkvetkez O
vekben O
tovbb O
kell O
javtani O
a O
jvedelmezsget O
, O
s O
bvteni O
a O
bankcsoport O
piaci O
rszesedst O
- O
mondta O
Csnyi B-PER
Sndor I-PER
, O
az O
OTP B-ORG
Bank I-ORG
Rt. I-ORG
elnk-vezrigazgatja O
a O
hitelintzet O
dolgozinak O
szervezett O
orszgos O
rtekezleten O
szombaton O
az O
Erkel B-LOC
Sznhzban I-LOC
. O

Az O
Antenna B-ORG
Hungria I-ORG
Rt. I-ORG
prilis O
23-n O
, O
a O
Magyar B-ORG
Klkereskedelmi I-ORG
Bank I-ORG
MKB I-ORG
Rt. I-ORG
prilis O
25-n O
tartja O
ves O
rendes O
kzgylst O
- O
kzltk O
a O
trsasgok O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
kedden O
. O

Az O
Arago B-ORG
Befektetsi I-ORG
Holding I-ORG
Rt. I-ORG
rszvnyesei O
a O
szeptember O
13-ra O
sszehvott O
rendkvli O
kzgylsen O
dntenek O
a O
trsasg O
rszvnyeire O
tett O
nyilvnos O
vteli O
ajnlat O
elfogadsrl O
. O

A O
Budapesti B-ORG
rtktzsde I-ORG
rszvnytrsasgg O
alakulsrl O
a O
2002. O
mrcius O
22-re O
sszehvott O
kzgyls O
dnt O
, O
az O
talakuls O
folyamatnak O
lezrulsa O
pedig O
mjus O
vgn O
, O
jnius O
elejn O
vrhat O
- O
kzlte O
Horvth B-PER
Zsolt I-PER
keddi O
budapesti O
sajttjkoztatjn O
. O

Az O
Eravis B-ORG
trzs- O
s O
osztalkelsbbsgi O
rszvnyek O
Budapesti B-ORG
rtktzsdrl I-ORG
val O
kivezetsnek O
krelmezsrl O
dnt O
a O
cg O
kzgylse O
oktber O
24-n O
- O
derl O
ki O
a O
trsasg O
kzlemnybl O
, O
melyet O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiac I-ORG
pnteki O
szmban O
kzlt O
. O

A O
Pannon-Flax B-ORG
Gyri I-ORG
Lenszv I-ORG
Rt. I-ORG
cstrtki O
kzgylse O
elfogadta O
a O
cg O
mlt O
vrl O
ksztett O
konszolidlt O
beszmoljt O
, O
jravlasztotta O
a O
felgyelbizottsg O
, O
valamint O
az O
igazgatsg O
tagjait O
- O
tjkoztatta O
Teimel B-PER
Gzn I-PER
, O
a O
cg O
vezrigazgatja O
cstrtkn O
az O
MTI-t B-ORG
. O

A O
Rizik B-ORG
Factory I-ORG
Rt. I-ORG
oktber O
31-n O
14.00 O
rakor O
tartja O
rendkvli O
kzgylst O
- O
tette O
kzz O
a O
trsasg O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiac I-ORG
cstrtki O
szmban O
. O

A O
szkhely O
megvltoztatsrl O
dnt O
a O
Msodik B-ORG
Deviza I-ORG
Factory I-ORG
Rt. I-ORG
oktber O
30-ra O
sszehvott O
rendkvli O
kzgylse O
- O
derl O
ki O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
szerdn O
megjelent O
meghvbl O
. O

A O
Kartonpack B-ORG
Dobozipari I-ORG
Rt. I-ORG
htfi O
rendkvli O
kzgylsn O
Mszros B-PER
Jnost I-PER
vlasztotta O
meg O
a O
trsasg O
elnknek O
- O
tjkoztatta O
az O
elnk O
az O
MTI-t B-ORG
. O

A O
Konzum B-ORG
Rt I-ORG
kzgylst O
tart O
- O
tjkoztatta O
az O
MTI-t B-ORG
a O
mrlegzr O
kzgylst O
kveten O
a O
trsasg O
vezrigazgatja O
. O

Az O
IAG B-ORG
osztrk O
llami O
vagyonkezelnek O
egyelre O
nem O
sikerlt O
levltania O
a O
Telekom B-ORG
Austria I-ORG
( O
TA B-ORG
) O
vezetst O
, O
legalbbis O
a O
szerdai O
egsz O
napos O
felgyel O
bizottsgi O
ls O
utn O
mg O
Heinz B-PER
Sundt I-PER
volt O
a O
igazgat O
tancs O
elnke O
, O
aki O
kijelentette O
, O
hogy O
a O
terveknek O
megfelelen O
az O
v O
vgre O
nyeresges O
lesz O
a O
TA B-ORG
. O

Az O
IAG B-ORG
osztrk O
llami O
vagyonkezel O
knytelen O
volt O
egy O
httel O
elhalasztani O
a O
Telekom B-ORG
Austria I-ORG
( O
TA B-ORG
) O
felgyel O
bizottsgnak O
keddre O
tervezett O
lst O
, O
amelyen O
Johannes B-PER
Dietz I-PER
IAG-igazgat O
szerint O
Heinz B-PER
Sundt I-PER
TA-vezrigazgat O
menesztsrl O
dntttek O
volna O
. O

Eurpa B-LOC
kt O
vezet O
tvkzlsi O
vllalata O
, O
a O
Deutsche B-ORG
Telekom I-ORG
AG I-ORG
( O
DT B-ORG
) O
s O
a O
France B-ORG
Tlcom I-ORG
SA I-ORG
( O
FT B-ORG
) O
egyarnt O
ma O
tartja O
rendes O
ves O
kzgylst O
, O
amelynek O
egyike O
sem O
grkezik O
barti O
sszejvetelnek O
. O

A O
Deutsche B-ORG
Telekom I-ORG
felgyel O
bizottsgnak O
jv O
heti O
lsn O
kerlhet O
szba O
Ron B-PER
Sommer I-PER
tovbbi O
sorsa O
. O

Az O
esetleges O
vezetvlts O
mr O
elg O
rgta O
cikkeznek O
a O
lapok O
, O
de O
konkrt O
utdrl O
nem O
tud O
senki O
. O

Informcink O
szerint O
a O
Vrtesi B-ORG
Erm I-ORG
Rt. I-ORG
nemrg O
befejezdtt O
mai O
, O
prilis O
5-rl O
elnapolt O
kzgylsn O
a O
f O
tulajdonos O
Magyar B-ORG
Villamos I-ORG
Mvek I-ORG
( O
MVM B-ORG
) O
Rt. B-ORG
s O
a O
kisrszvnyesek O
kpviseli O
megszavaztk O
az O
Oroszlnyi B-ORG
Erm I-ORG
Rt. I-ORG
- O
amgy O
mrciusban O
mr O
kormnygarancival O
megerstett O
- O
20 O
millird O
forintos O
feljt O
beruhzst O
. O

Az O
llami B-ORG
Privatizcis I-ORG
s I-ORG
Vagyonkezel I-ORG
PV I-ORG
Rt. I-ORG
kpviselje O
nemmel O
szavazott O
, O
de O
ezzel O
kisebbsgben O
maradt O
. O

A O
kivitelezsre O
kirt O
nemzetkzi O
plyzatnak O
mr O
megvan O
a O
gyztese O
, O
a O
nmet O
Lurgi B-ORG
Lentjes I-ORG
Bischoff I-ORG
cg O
, O
amellyel O
a O
Vrtesi B-ORG
Erm I-ORG
vezetse O
mr O
alrta O
a O
szerzdst O
. O

Az O
PV B-ORG
Rt. I-ORG
tegnapi O
igazgatsgi O
lsn O
az O
oroszlnyi O
beruhzsra O
mindezek O
dacra O
nemet O
mondtak O
, O
amiben O
szerepet O
jtszhatott O
akr O
az O
is O
, O
hogy O
a O
korbban O
polgri O
jobboldali O
vezets O
trsg O
a O
vlasztsok O
utn O
szocialista O
" O
kezekbe O
" O
kerlt O
. O

A O
f O
tulajdonos O
s O
a O
rajta O
kvl O
megjelent O
kisszm O
rszvnyes O
egyhanglag O
elfogadta O
a O
Kkkti B-ORG
svnyvz I-ORG
Rt. I-ORG
tavalyi O
beszmoljt O
, O
amely O
szerint O
a O
trsasg O
568 O
milli O
forintra O
nvelte O
nyeresgt O
. O

A O
PSZF B-ORG
egyelre O
nem O
hagyta O
jv O
a O
Perrier B-ORG
jabb O
nyilvnos O
ajnlatt O
, O
amelynek O
clja O
a O
kisrszvnyesek O
vgleges O
kiszortsa O
lehet O
. O

Fordulatot O
hozhat O
a O
MiZo-Baranyatej B-ORG
Rt. I-ORG
felszmolsban O
, O
hogy O
a O
hitelezi O
egyezsg O
elksztse O
rdekben O
prilis O
12-re O
rendkvli O
kzgylst O
hvtak O
ssze O
a O
cgnl O
. O

Lapunk O
gy O
tudja O
, O
hogy O
a O
kzgylst O
kezdemnyezk O
kztt O
volt O
a O
rsztulajdonos O
holland O
Frieseland B-ORG
is O
. O

A O
kzgyls O
sszehvstl O
fggetlenl O
a O
MiZo B-ORG
felszmolja O
, O
a O
Vectigalis B-ORG
a O
hten O
7,5 O
millird O
forintos O
irnyron O
meghirdeti O
a O
trsasgot O
. O

Cikknk O
a O
szerdai O
NAPI B-ORG
Gazdasgban I-ORG
. O

A O
Bizomnyi B-ORG
Kereskedhz I-ORG
s I-ORG
Zloghitel I-ORG
Rt. I-ORG
( O
BV B-ORG
Rt. I-ORG
) O
mai O
kzgylsn O
tbb O
ponton O
mdostottk O
az O
alapszablyt O
, O
s O
j O
tisztsgviselket O
is O
vlasztottak O
az O
j O
tulajdonosok O
. O

Az O
OTP B-ORG
Bank I-ORG
Rt. I-ORG
s O
a O
Pro-Cash B-ORG
Rt. I-ORG
a O
kzelmltban O
szerzett O
95 O
szzalkos O
rszesedst O
a O
trsasgban O
. O

A O
Magyar B-ORG
Villamos I-ORG
Mvek I-ORG
( O
MVM B-ORG
) O
Rt. B-ORG
vezrigazgatja O
, O
Katona B-PER
Klmn I-PER
az O
PV B-ORG
Rt. I-ORG
utastsra O
intzkedett O
, O
hogy O
sszeljn O
a O
cg O
igazgatsga O
, O
majd O
rendkvli O
kzgylse O
, O
amely O
az O
igazgatsgi O
tagok O
cserjt O
tzi O
napirendjre O
- O
tjkoztatta O
az O
MVM B-ORG
az O
MTI-t B-ORG
. O

Az O
igazgatsg O
vrhatan O
nyolc O
nap O
mlva O
l O
ssze O
, O
ezt O
kveten O
30 O
nap O
mlva O
, O
jnius O
kzepn O
tarthatjk O
meg O
a O
rendkvli O
kzgylst O
. O

Hasonl O
utastst O
kapott O
az O
PV B-ORG
Rt. I-ORG
vezetjtl O
, O
Farag B-PER
Csabtl I-PER
a O
Vrtesi B-ORG
Erm I-ORG
Rt. I-ORG
vezrigazgatja O
is O
- O
derl O
ki O
a O
mai O
NAPI B-ORG
Gazdasgbl I-ORG
. O

Az O
egsz O
gy O
htterben O
valsznleg O
az O
erm O
rekonstrukcijval O
kapcsolatos O
vita O
ll O
. O

Birtokunkba O
kerlt O
informcik O
szerint O
Farag B-PER
Csaba I-PER
, O
az O
PV B-ORG
Rt. I-ORG
elnk-vezrigazgatja O
rendkvli O
kzgyls O
sszehvst O
kri O
a O
Vrtesi B-ORG
Erm I-ORG
Rt. I-ORG
( O
Vrt B-ORG
) O
igazgatsgnak O
elnktl O
. O

Ebben O
tbbek O
kztt O
az O
ll O
: O
" O
... O
az O
PV B-ORG
Rt. I-ORG
mint O
a O
trsasg O
rszvnyese O
s O
a O
szavazatelsbbsgi O
jogokat O
biztost O
rszvny O
tulajdonosa O
ezton O
kri O
, O
hogy O
a O
Vrtesi B-ORG
Erm I-ORG
Rt. I-ORG
rendkvli O
kzgylst O
annak O
igazgatsga O
a O
lehet O
legrvidebb O
idn O
bell O
hvja O
ssze O
az O
albbi O
napirendi O
ponttal O
: O
igazgatsgi O
tagok O
visszahvsa O
, O
j O
igazgatsgi O
tagok O
megvlasztsa O
" O
. O

A O
Magyar B-ORG
Villamos I-ORG
Mvek I-ORG
Rt. I-ORG
- O
amely O
a O
Vrt B-ORG
42 O
szzalkos O
tulajdonosa O
- O
vezrigazgatja O
, O
Katona B-PER
Klmn I-PER
egyelre O
" O
tjkozdik O
" O
. O

Azt O
viszont O
leszgezte O
, O
hogy O
a O
napokban O
, O
amikor O
a O
trsasg O
ves O
rendes O
kzgylsn O
tmogattk O
az O
ermvi O
rekonstrukcit O
, O
akkor O
a O
kormny O
dntsnek O
szellemben O
jrtak O
el O
. O

Jlius O
2-ra O
elnapoltk O
a O
Magyar B-ORG
Villamos I-ORG
Mvek I-ORG
( O
MVM B-ORG
) O
Rt. B-ORG
mai O
kzgylst O
a O
rszvnyesek O
99,93 O
szzalkos O
jelenlte O
mellett O
, O
a O
99,9 O
szzalkos O
tulajdonos O
PV B-ORG
Rt. I-ORG
kpviselje O
kezdemnyezsre O
. O

A O
mra O
sszehvott O
kzgylsnek O
kt O
napirendi O
pont O
javaslata O
volt O
: O
az O
egyik O
a O
Magyar B-ORG
Villamosirnyt I-ORG
Rendszer I-ORG
( O
MAVIR B-ORG
) O
Rt. B-ORG
rszvnyeinek O
truhzsa O
az O
llamra O
, O
a O
msik O
a O
igazgatsgi O
tagok O
visszahvsa O
s O
jravlasztsa O
. O

A O
halaszts O
vlheten O
ez O
utbbival O
fgg O
ssze O
. O

Az O
PV B-ORG
Rt. I-ORG
, O
mint O
a O
Vrtesi B-ORG
Erm I-ORG
Rt. I-ORG
rszvnyese O
s O
a O
szavazatelsbbsgi O
jogokat O
biztost O
rszvny O
tulajdonosa O
rendkvli O
kzgyls O
sszehvst O
kezdemnyezte O
a O
Vrtesi B-ORG
Erm I-ORG
Rt.-nl I-ORG
. O

A O
kzgyls O
azonban O
ma O
nem O
zajlott O
le O
, O
azt O
napirendcsere O
s O
rdemi O
trgyals O
nlkl O
felfggesztettk O
, O
s O
jlius O
12-n O
dleltt O
10 O
rra O
hvtk O
jra O
ssze O
. O

Informcink O
szerint O
sikertelen O
volt O
a O
Pannon B-ORG
Rdit I-ORG
mkdtet O
Gid B-ORG
Mdia I-ORG
Kft. I-ORG
mlt O
ht O
pntekre O
sszehvott O
jabb O
taggylse O
, O
mivel O
a O
24 O
szzalkos O
tulajdonos O
, O
a O
MIP-hez B-ORG
kzel O
ll O
Bocskai B-ORG
Istvn I-ORG
Szabadegyetemrt I-ORG
Alaptvny I-ORG
kpviselje O
nem O
jelent O
meg O
, O
pedig O
a O
trsasgi O
szerzds O
szerint O
az O
rdemi O
dntshozatalhoz O
mindenkppen O
szksg O
lett O
volna O
a O
jelenltre O
. O

Vltozatlan O
vezets O
mellett O
a O
reorganizcis O
program O
folytatsrl O
dntttek O
a O
Zsolnay-cgcsoport B-ORG
pnteki O
kzgylsn O
; O
a O
Manufaktra B-ORG
Rt.-nl I-ORG
tkeemels O
is O
lesz O
. O

A O
NAPI B-ORG
Gazdasg I-ORG
gy O
rteslt O
, O
hogy O
egyelre O
nincs O
napirenden O
a O
gyr O
eladsa O
. O

Rszletek O
a O
mai O
NAPI B-ORG
Gazdasgban I-ORG
. O

A O
Bbolna B-ORG
Rt. I-ORG
mai O
kzgylsn O
a O
tbb O
mint O
98 O
szzalkos O
tulajdonos O
MFB B-ORG
Proxy I-ORG
Kft. I-ORG
kpviselje O
javaslatra O
megjult O
az O
llami O
agrrcg O
vezetse O
, O
kicserldtt O
az O
igazgatsg O
s O
a O
felgyelbizottsg O
. O

A O
kzgyls O
elfogadta O
a O
Bbolna B-ORG
Rt. I-ORG
7,6 O
millird O
forint O
vesztesget O
tartalmaz O
tavalyi O
mrlegt O
, O
a O
cg O
j O
knyvvizsglja O
az O
Arthur B-ORG
Andersen I-ORG
helyett O
a O
KPMG B-ORG
lett O
. O

Az O
osztrk O
bankok O
kzp-kelet-eurpai O
lenybankjainak O
mrlegfsszege O
2000. O
vgn O
30 O
millird O
eurt O
tett O
ki O
, O
a O
trsg O
orszgaiban O
e O
bankok O
piaci O
rszesedse O
5-21 O
szzalk O
kztt O
volt O
, O
s O
a O
lenybankok O
nagyobb O
profitot O
hoztak O
, O
mint O
az O
anyacgek O
- O
llaptja O
meg O
az O
Osztrk B-ORG
Nemzeti I-ORG
Banknak I-ORG
a O
pnzpiac O
stabilitsrl O
els O
zben O
ksztett O
s O
kedden O
kiadott O
jelentse O
. O

Az O
OTP B-ORG
Bank I-ORG
Rt. I-ORG
2000. O
vi O
konszolidlt O
, O
a O
nemzetkzi O
szmviteli O
szablyok O
( O
IAS B-ORG
) O
szerint O
sszelltott O
mrlege O
alapjn O
a O
nett O
eredmny O
38,8 O
millird O
forint O
volt O
, O
ami O
8,1 O
millird O
forinttal O
, O
azaz O
26,2 O
szzalkkal O
haladta O
meg O
az O
1999. O
vi O
hasonl O
adatot O
- O
tette O
kzz O
a O
hitelintzet O
kedden O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
. O

A O
ktszint O
magyar O
bankrendszer O
legsikeresebb O
ve O
volt O
a O
tavalyi O
s O
minden O
esly O
megvan O
arra O
, O
hogy O
a O
2001-ben O
elrt O
eredmnyek O
mg O
ezt O
is O
fellmljk O
- O
mondta O
Nyers B-PER
Rezs I-PER
, O
a O
Magyar B-ORG
Bankszvetsg I-ORG
ftitkra O
a O
szvetsg O
cstrtki O
budapesti O
sajtbeszlgetsn O
. O

Az O
Ad B-ORG
s I-ORG
Pnzgyi I-ORG
Ellenrzsi I-ORG
Hivatal I-ORG
( O
APEH B-ORG
) O
tavaly O
132 O
millird O
forint O
rtk O
htralkot O
tudott O
behajtani O
, O
szemben O
az O
1999. O
vi O
108 O
millird O
forinttal O
- O
ll O
a O
hivatal O
tavalyi O
vrl O
kszlt O
beszmoljban O
. O

Az O
adhatsgok O
kzel O
1.100 O
bntet O
feljelentst O
tettek O
tavaly O
, O
ami O
11 O
szzalkkal O
tbb O
az O
egy O
vvel O
korbbinl O
- O
derl O
ki O
az O
Ad B-ORG
s I-ORG
Pnzgyi I-ORG
Ellenrzsi I-ORG
Hivatal I-ORG
( O
APEH B-ORG
) O
tavalyi O
vrl O
kszlt O
jelentsbl O
. O

A O
Beiersdorf B-ORG
kozmetikai O
konszern O
sajt O
adatai O
szerint O
2001-ben O
ismt O
rekordnyeresget O
s O
-forgalmat O
rt O
el O
, O
s O
2002-ben O
jabb O
nvekedsre O
szmt O
. O

Az O
ltalnos B-ORG
rtkforgalmi I-ORG
Bank I-ORG
Rt. I-ORG
( O
B B-ORG
Rt. I-ORG
) O
tavalyi O
adzott O
nyeresge O
meghaladja O
a O
13 O
millird O
forintot O
, O
ami O
mintegy O
80 O
szzalkkal O
magasabb O
, O
mint O
a O
2000. O
vi O
7,17 O
millird O
forint O
adzott O
eredmny O
- O
tjkoztatta O
a O
hitelintzet O
az O
MTI-t B-ORG
htfn O
az O
elzetes O
adatokrl O
. O

J O
v O
volt O
a O
tavalyi O
a O
svjci O
bankok O
szmra O
: O
a O
pnzintzetek O
profitja O
12,7 O
szzalkkal O
19,5 O
millird O
frankra O
emelkedett O
. O

A O
Magyar B-ORG
Fejlesztsi I-ORG
Bank I-ORG
Rt. I-ORG
( O
MFB B-ORG
) O
a O
tavalyi O
vet O
a O
tervezettnl O
5 O
szzalkkal O
alacsonyabb O
, O
3,932 O
millird O
forint O
adzs O
eltti O
vesztesggel O
zrta O
- O
derl O
ki O
az O
MTI-hez B-ORG
szerdn O
eljuttatott O
kzlemnybl O
. O

Rekorderedmnyekkel O
dicsekedhet O
a O
tavalyi O
vben O
a O
nmet O
postabank O
, O
a O
Deustche B-ORG
Postbank I-ORG
, O
s O
mint O
elnke O
htfn O
Frankfurtban B-LOC
bejelentette O
, O
ezzel O
a O
httrrel O
jelents O
mrtkben O
fejlesztheti O
magn- O
s O
zleti O
gyfeleinek O
nyjtott O
szolgltatsait O
. O

Tavaly O
32 O
szzalkkal O
2,07 O
millird O
eurra O
ntt O
az O
egy O
vvel O
korbbi O
1,57 O
millird O
eurrl O
a O
holland O
Aegon B-ORG
NV I-ORG
biztostsi O
csoport O
nett O
profitja O
. O

Az O
eredmnyben O
elssorban O
az O
letbiztostsi O
s O
a O
nyugdjpnztri O
zletg O
robosztus O
teljestmnye O
ltszott O
. O

Az O
Erste B-ORG
Bank I-ORG
Hungary I-ORG
Rt. I-ORG
az O
elmlt O
vet O
a O
magyar O
szmviteli O
szablyok O
szerint O
311 O
milli O
forintos O
mrleg O
szerinti O
nyeresggel O
zrta O
, O
ami O
majdnem O
ngyszeres O
nvekeds O
az O
1999-es O
65 O
milli O
forinthoz O
kpest O
. O

A O
Citibank B-ORG
Rt. I-ORG
tavaly O
47 O
szzalkkal O
, O
314,1 O
millird O
forintra O
nvelte O
mrlegfsszegt O
, O
adzs O
eltti O
nyeresge O
mintegy O
32 O
szzalkkal O
ntt O
s O
elrte O
az O
5,19 O
millird O
forintot O
- O
tjkoztatta O
a O
hitelintzet O
cstrtkn O
az O
MTI-t B-ORG
. O

Mintegy O
11 O
szzalkkal O
5,8 O
millird O
svjci O
frankra O
ntt O
2000-ben O
a O
svjci O
Credit B-ORG
Suisse I-ORG
bankcsoport O
tiszta O
nyeresge O
. O

Ha O
azonban O
az O
eredmny O
szmtsnl O
nem O
veszik O
figyelembe O
a O
tavaly O
megszerzett O
amerikai O
befektetsi O
bank O
, O
a O
Donaldson B-ORG
Lufkin I-ORG
Jenrette I-ORG
vsrlsval O
kapcsolatos O
kiadsokat O
, O
akkor O
a O
profit O
7,2 O
millird O
frank O
, O
azaz O
a O
nvekeds O
35 O
szzalk O
krli O
. O

A O
biztostsi O
szektor O
slynak O
tavalyi O
nvekedst O
jelzi O
, O
hogy O
a O
biztost O
trsasgok O
djbevtelnek O
GDP-hez O
mrt O
arnya O
az O
1999. O
vi O
2,6 O
szzalkrl O
3 O
szzalkra O
emelkedett O
2000-ben O
- O
derl O
ki O
a O
Pnzgyi B-ORG
Szervezetek I-ORG
llami I-ORG
Felgyelete I-ORG
( O
PSZF B-ORG
) O
legutbbi O
gyorsjelentsbl O
. O

Az O
osztrk O
Raiffeisen B-ORG
Zentralbank I-ORG
( O
RZB B-ORG
) O
konszern O
mind O
mrlegfsszegt O
, O
mind O
az O
zemi O
nyeresgt O
tekintve O
20 O
szzalk O
feletti O
nvekedst O
rt O
el O
a O
tavalyi O
zleti O
vben O
, O
ezen O
bell O
a O
kzp-kelet-eurpai O
lenybankok O
sszes O
mrlegfsszege O
39,3 O
szzalkkal O
ntt O
- O
kzltk O
cstrtkn O
Bcsben B-LOC
. O

Az O
OTP B-ORG
Bank I-ORG
Rt. I-ORG
nemzetkzi O
szmviteli O
elvek O
szerinti O
( O
IAS B-ORG
) O
adzott O
nyeresge O
32,388 O
millird O
forint O
volt O
2000-ben O
az O
auditlt O
, O
nem O
konszolidlt O
adatok O
szerint O
- O
derl O
ki O
a O
pnzintzet O
pnteken O
kzztett O
jelentsbl O
. O

A O
Fldhitel B-ORG
s I-ORG
Jelzlogbank I-ORG
Rt. I-ORG
( O
FHB B-ORG
) O
ez O
v O
jnius O
30-ai O
mrlegfsszege O
meghaladja O
a O
24 O
millird O
forintot O
, O
ez O
14 O
millird O
forinttal O
tbb O
, O
mint O
egy O
vvel O
ezeltt O
- O
tjkoztatta O
az O
MTI-t B-ORG
Zdori B-PER
Jnos I-PER
, O
a O
hitelintzet O
szvivje O
pnteken O
. O

Csaknem O
1,65 O
millird O
eurs O
vesztesggel O
zrta O
elmlt O
zleti O
vt O
a O
berlini O
Bankgesellschaft B-ORG
pnzintzet O
s O
a O
jelentsek O
szerint O
a O
kockzatokra O
kpzett O
tartalk O
rontotta O
el O
ilyen O
mrtkben O
eredmnyt O
. O

A O
bankot O
most O
2 O
millird O
eurval O
feltkstik O
. O

Osztalkot O
termszetesen O
nem O
fizet O
. O

A O
Visa-krtys O
tranzakcik O
szma O
Magyarorszgon B-LOC
18 O
szzalkkal O
volt O
magasabb O
a O
2001. O
mrciusval O
zrul O
egy O
vben O
, O
mint O
a O
megelz O
v O
azonos O
idszakban O
mikzben O
a O
hitelkrtya-mveletek O
szma O
a O
dupljra O
emelkedett O
- O
tjkoztatta O
a O
Visa B-ORG
International I-ORG
kzlemnyben O
az O
MTI-t B-ORG
. O

Nagyot O
esett O
tavaly O
a O
legnagyobb O
nmet O
kereskedelmi O
bank O
, O
a O
Deutsche B-ORG
Bank I-ORG
profitja O
a O
kisebb O
sajtszmls O
bevtelek O
s O
a O
nagyobb O
tartalkols O
, O
valamint O
a O
nagyobb O
rtklersok O
s O
-mdostsok O
miatt O
a O
pnzintzet O
ingatlan- O
s O
rtkpapr-portflijban O
. O

A O
Deutsche B-ORG
Bank I-ORG
cstrtkn O
meredek O
profitcskkenst O
jelentett O
tavalyrl O
, O
miutn O
elssorban O
a O
befektetsi O
banki O
haszon O
ersen O
visszaesett O
, O
s O
a O
gyengl O
gazdasgi O
krnyezetben O
jelents O
lertkelsek O
voltak O
a O
pnzintzet O
ingatlan- O
s O
rtkpapr-portflijban O
. O

Az O
ltalnos B-ORG
rtkforgalmi I-ORG
Bank I-ORG
Rt. I-ORG
( O
B B-ORG
) O
az O
elmlt O
vet O
7,17 O
millird O
forint O
adzott O
nyeresggel O
zrta O
, O
ami O
24 O
szzalkos O
emelkedst O
jelent O
az O
1999. O
vi O
eredmnyhez O
kpest O
- O
tjkoztatta O
a O
hitelintzet O
az O
MTI-t B-ORG
pnteken O
. O

A O
Generali B-ORG
Holding I-ORG
Vienna I-ORG
AG I-ORG
ves O
nett O
nyeresge O
tavaly O
az O
1999-es O
59,3 O
milli O
eurs O
rekord O
eredmny O
utn O
22,2 O
milli O
eurra O
esett O
vissza O
2000-ben O
- O
jelentettk O
be O
a O
februri O
elzetes O
eredmnyismertets O
utn O
immr O
hivatalosan O
is O
cstrtkn O
Bcsben B-LOC
. O

Rekord O
mret O
, O
2,069 O
millird O
forintos O
adzs O
eltti O
nyeresget O
rt O
el O
a O
HypoVereinsbank B-ORG
Hungria I-ORG
Rt. I-ORG
tavaly O
. O

A O
Hungria B-ORG
Biztost I-ORG
Rt. I-ORG
tavaly O
5,3 O
millird O
forintos O
adzs O
eltti O
nyeresget O
knyvelt O
el O
, O
djbevtelei O
2000-ben O
103,1 O
millird O
forintot O
tettek O
ki O
- O
tjkoztatta O
a O
trsasg O
cstrtkn O
az O
MTI-t B-ORG
. O

A O
lengyel O
bankok O
egyttesen O
22 O
s O
fl O
szzalkkal O
nveltk O
tavaly O
nyeresgket O
. O

Bankri O
tevkenysgk O
profitjnak O
egyttes O
rtke O
27,5 O
millird O
zloty O
lett O
. O

Az O
Osztrk B-ORG
Takarkpnztrak I-ORG
Erste I-ORG
Bankjnak I-ORG
nyeresge O
a O
tavalyi O
zleti O
vben O
az O
elz O
vihez O
kpest O
16,5 O
szzalkkal O
ntt O
, O
s O
adzs O
utn O
elrte O
a O
191,8 O
milli O
eurs O
rekord O
rtket O
- O
kzltk O
a O
bank O
sajtrtekezletn O
szerdn O
Bcsben B-LOC
. O

Az O
adhivatal O
llamhztartsi O
bevtelei O
tavaly O
4.160 O
millird O
forintot O
tettek O
ki O
, O
ami O
16 O
szzalkkal O
haladja O
meg O
az O
1999. O
vit O
- O
jelent O
meg O
az O
Ad B-ORG
s I-ORG
Pnzgyi I-ORG
Ellenrzsi I-ORG
Hivatal I-ORG
( O
APEH B-ORG
) O
elmlt O
vrl O
szl O
beszmoljban O
, O
amelyet O
az O
Advilg O
cm O
lapban O
tettek O
kzz O
. O

A O
hitelintzetek O
mrlegfsszege O
az O
elmlt O
v O
vgn O
8.978,8 O
millird O
forintot O
rt O
el O
, O
ami O
nominlisan O
15 O
szzalkkal O
magasabb O
, O
mint O
1999 O
vgn O
- O
derl O
ki O
a O
Pnzgyi B-ORG
Szervezetek I-ORG
llami I-ORG
Felgyeletnek I-ORG
( O
PSZF B-ORG
) O
gyorsjelentsbl O
. O

A O
befektetsi O
vllalkozsok O
mkdsnek O
legmarknsabb O
jellemzje O
tavaly O
a O
piactisztuls O
j O
, O
gynevezett O
zleti O
tpusnak O
uralkodv O
vlsa O
volt O
- O
ll O
abban O
a O
gyorsjelentsben O
, O
amelyet O
a O
Pnzgyi B-ORG
Szervezetek I-ORG
llami I-ORG
Felgyelete I-ORG
( O
PSZF B-ORG
) O
ksztett O
a O
befektetsi O
vllalkozsokrl O
. O

Az O
osztrk O
Volksbanken B-ORG
csoport I-ORG
Volksbanken I-ORG
rszlege O
a O
tavalyi O
zleti O
vben O
mrlegfsszegt O
9,2 O
szzalkkal O
338,8 O
millird O
schillingre O
, O
zemi O
eredmnyt O
27,7 O
szzalkkal O
3,9 O
millird O
schillingre O
nvelte O
- O
jelentettk O
be O
pnteken O
Bcsben B-LOC
. O

A O
Postabank B-ORG
s I-ORG
Takarkpnztr I-ORG
Rt. I-ORG
pnteki O
kzgylsn O
a O
rszvnyesek O
177 O
milli O
forintos O
mrleg O
szerinti O
nyeresggel O
fogadtk O
el O
a O
mlt O
vi O
mrleget O
. O

A O
Zalakermia B-ORG
Rt. I-ORG
1,216 O
millird O
forint O
mrleg O
szerinti O
vesztesget O
realizlt O
2000-ben O
- O
derl O
ki O
a O
cg O
ltal O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
kzztett O
szmviteli O
beszmolbl O
, O
melyet O
az O
igazgatsg O
s O
a O
felgyelbizottsg O
elfogadott O
s O
prilis O
28-n O
terjeszt O
a O
kzgyls O
el O
. O

A O
Generali-Providencia B-ORG
Biztost I-ORG
Rt. I-ORG
tavaly O
66,1 O
millird O
forintos O
djbevtel O
mellett O
72,3 O
milli O
forintos O
adzs O
utni O
nyeresget O
rt O
el O
, O
s O
sajt O
szmtsai O
szerint O
a O
hazai O
biztostsi O
piac O
17,2 O
szzalkt O
mondhatta O
magnak O
. O

A O
Synergon B-ORG
Informatika I-ORG
Rt. I-ORG
a O
magyar O
szablyok O
alapjn O
kszlt O
konszolidlt O
, O
auditlt O
mrlege O
szerinti O
vesztesge O
tavaly O
908,4 O
milli O
forint O
volt O
, O
ami O
a O
korbban O
kzlt O
nemzetkzi O
szmviteli O
szablyok O
( O
IAS B-ORG
) O
szerinti O
vesztesgnl O
213,6 O
milli O
forinttal O
tbb O
- O
derl O
ki O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiac I-ORG
szerdai O
szmban O
kzztett O
jelentsbl O
. O

A O
legnagyobb O
lengyel O
biztost O
, O
a O
PZU B-ORG
vrhatan O
tbbsgi O
rszvnyesv O
vl O
Eureko B-ORG
pnzgyi O
szolgltat O
csoport O
tavaly O
tbb O
mint O
megktszerezte O
tiszta O
nyeresgt O
, O
521 O
milli O
eurra O
- O
hoztk O
nyilvnossgra O
htfn O
az O
Eureko B-ORG
szkhelyn O
, O
Amszterdamban B-LOC
. O

Ugyan O
az O
adzs O
eltti O
nyeresg O
az O
1999. O
vi O
2,13 O
millird O
eurrl O
a O
mlt O
v O
vgre O
1,61 O
millirdra O
cskkent O
, O
de O
a O
nett O
profit O
tavaly O
tbb O
mint O
650 O
milli O
eurval O
volt O
nagyobb O
, O
mint O
a O
megelz O
vben O
- O
tette O
kzz O
fontosabb O
eredmnyadatait O
cstrtkn O
a O
nmet O
Dresdner B-ORG
Bank I-ORG
. O

A O
Richter B-ORG
Rt. I-ORG
tavaly O
24,57 O
millird O
forint O
adzott O
eredmnyt O
rt O
el O
, O
ami O
28,6 O
szzalkkal O
haladja O
meg O
az O
egy O
vvel O
korbbi O
adatot O
- O
tette O
kzz O
a O
trsasg O
nem O
auditlt O
, O
nemzetkzi O
szmviteli O
szabvnyok O
( O
IAS B-ORG
) O
szerint O
ksztett O
gyorsjelentsben O
htfn O
. O

tlagon O
felli O
vet O
zrt O
tavaly O
a O
Kinizsi B-ORG
Takarkszvetkezet I-ORG
; O
eredmnyt O
tekintve O
az O
orszg O
vezet O
takarkszvetkezete O
lett O
- O
mondta O
Lakatos B-PER
Antal I-PER
elnk O
a O
bank O
elmlt O
vet O
rtkel O
sajttjkoztatjn O
cstrtkn O
Veszprmben B-LOC
. O

A O
Bank B-ORG
Creditanstalt I-ORG
, O
a O
Bank B-ORG
Austria I-ORG
lenybankja O
s O
ezzel O
tavaly O
december O
ta O
a O
bajor O
HypoVereinsbank B-ORG
unoka-bankja O
, O
a O
tavalyi O
zleti O
vben O
142 O
szzalkkal O
392 O
milli O
eurra O
nvelte O
adzs O
eltti O
nyeresgt O
- O
jelentettk O
be O
szerdn O
Bcsben B-LOC
. O

Magyarorszgon B-LOC
tavaly O
a O
Visa-krtyk O
szma O
elrte O
az O
1,5 O
milli O
darabot O
, O
a O
Visa-krtyabirtokosok O
2,34 O
millird O
dollr O
forgalmat O
bonyoltottak O
le O
- O
mondta O
a O
Visa B-ORG
International I-ORG
terletileg O
illetkes O
vezetje O
kedden O
Budapesten B-LOC
sajttjkoztatn O
. O

A O
Magyarorszgi B-ORG
Volksbank I-ORG
Rt. I-ORG
mrlegfsszege O
v O
vgre O
megkzelti O
a O
100 O
millird O
, O
adzs O
utni O
nyeresge O
a O
180 O
milli O
forintot O
- O
jelentettk O
be O
a O
bank O
keddi O
budapesti O
sajttjkoztatjn O
. O

A O
cseh O
CSOB B-ORG
bank O
, O
amely O
Kelet B-LOC
s I-LOC
Kzp-Eurpa I-LOC
harmadik O
legnagyobb O
pnzgyi O
csoportja O
, O
htfn O
bejelentette O
, O
hogy O
tavalyi O
nett O
nyeresge O
60 O
szzalkkal O
ntt O
. O

Fennllsa O
ta O
legjobb O
eredmnyt O
knyvelte O
el O
az O
egyik O
legjelentsebb O
nmet O
pnzintzet O
, O
a O
Commerzbank B-ORG
AG I-ORG
. O

Htfn O
felgyel O
bizottsgi O
lst O
kveten O
bejelentettk O
, O
hogy O
nyeresgk O
47 O
szzalkkal O
tbb O
mint O
1,34 O
millird O
eurra O
ntt O
a O
2000. O
vre O
. O

Az O
elmlt O
vet O
eredmnyesen O
zrta O
a O
magyar O
bankszektor O
, O
mrlegfsszege O
relrtkben O
15,1 O
szzalkkal O
emelkedett O
, O
adzs O
eltti O
profitja O
pedig O
kt O
s O
flszeresre O
ntt O
- O
mondta O
az O
MTI-nek B-ORG
adott O
nyilatkozatban O
Erdei B-PER
Tams I-PER
, O
a O
Magyar B-ORG
Bankszvetsg I-ORG
elnke O
. O

Az O
osztrk O
takarkpnztrak O
Erste B-ORG
Bankja I-ORG
a O
tavalyi O
zleti O
vben O
16,5 O
szzalkkal O
nvelte O
nett O
nyeresgt O
, O
191,8 O
milli O
eurs O
( O
2,638 O
millird O
schilling O
) O
rekordsszegre O
- O
jelentettk O
be O
cstrtkn O
Bcsben B-LOC
elzetes O
, O
nem O
auditlt O
adatknt O
. O

A O
Konzumbank B-ORG
Rt. I-ORG
egy O
v O
alatt O
mintegy O
10 O
millird O
forinttal O
nvelte O
kihelyezseinek O
llomnyt O
, O
klnsen O
nagy O
mrtkben O
nvekedtek O
a O
lakossgnak O
nyjtott O
klcsnk O
- O
derl O
ki O
a O
hitelintzetnek O
az O
MTI-hez B-ORG
htfn O
megkldtt O
sszegzsbl O
. O

sszessgben O
elgedett O
magyarorszgi O
eredmnyeivel O
a O
Gaz B-ORG
de I-ORG
France I-ORG
, O
amely O
tbbsgi O
tulajdonosa O
az O
szak-dunntli B-ORG
Gzszolgltat I-ORG
( O
gz B-ORG
) O
Rt.-nek B-ORG
s O
a O
Dl-alfldi B-ORG
Gzszolgltat I-ORG
( O
Dgz B-ORG
) O
Rt.-nek B-ORG
. O

Jean B-PER
Francois I-PER
Carrire I-PER
, O
a O
kt O
trsasg O
igazgatsgnak O
elnke O
htfn O
egy O
szegedi O
sajttjkoztatn O
kiemelte O
: O
a O
kt O
cg O
tavalyi O
nett O
rbevtele O
meghaladta O
az O
55 O
millird O
forintot O
. O

A O
Kalendart B-ORG
Kiad I-ORG
Kft. I-ORG
2000-ben O
676,80 O
milli O
forintos O
forgalmat O
rt O
el O
, O
ez O
12,53 O
szzalkkal O
magasabb O
az O
elz O
v O
forgalmnl O
- O
kzlte O
az O
MTI B-ORG
rdekldsre O
Kovcs B-PER
Zsolt I-PER
, O
a O
kft. O
kereskedelmi O
igazgatja O
. O

A O
Porsche B-ORG
Hungaria I-ORG
mintegy O
160 O
mrkakereskedse O
30.085 O
gpkocsit O
rtkestett O
tavaly O
, O
12 O
szzalkkal O
tbbet O
, O
mint O
2000-ben O
- O
tjkoztatta O
az O
MTI-t B-ORG
az O
autimportr O
cg O
. O

Az O
angol O
futballbajnok O
Manchester B-ORG
Unitedet I-ORG
birtokl O
gazdasgi O
trsasg O
htfn O
30 O
szzalkos O
profitnvekedst O
jelentett O
az O
elmlt O
pnzgyi O
vrl O
, O
miutn O
a O
szponzorlsi O
szerzdsek O
s O
az O
Old O
Trafford O
stadion O
belpdj-bevtelei O
rekordszintre O
tornsztk O
fel O
a O
forgalmi O
adatokat O
. O

A O
japn O
PC-piac O
a O
mrciussal O
vget O
rt O
pnzgyi O
vben O
23 O
v O
ta O
a O
legnagyobb O
visszaesst O
szenvedte O
el O
, O
mert O
az O
egyni O
felhasznlk O
s O
a O
vllalatok O
egyarnt O
visszafogtk O
beszerzseiket O
. O

A O
hazai O
piacon O
az O
rtkests O
volumene O
12 O
szzalkkal O
, O
10,68 O
milli O
darabra O
sllyedt O
, O
ami O
egyttal O
ngy O
ve O
az O
els O
visszaess O
volt O
. O

A O
Borsodi B-ORG
Srgyr I-ORG
Rt. I-ORG
2001-ben O
a O
magyarorszgi O
sripar O
30 O
szzalkt O
adta O
, O
ezzel O
piacvezetv O
vlt O
- O
jelentette O
be O
Bognr B-PER
Gyula I-PER
, O
a O
cg O
vezrigazgatja O
. O

A O
teljes O
magyar O
srpiac O
rtke O
7,15 O
milli O
hektoliter O
, O
ebbl O
a O
cg O
2,15 O
mili O
rtkestett O
. O

A O
trsasg O
nett O
rbevtele O
5 O
millirddal O
32,7 O
millird O
forintra O
emelkedett O
a O
mlt O
vben O
, O
adzs O
eltti O
eredmnye O
pedig O
1,2 O
millirddal O
4,7 O
millird O
forintra O
nvekedett O
. O

Az O
1993-ban O
alakult O
Steinbock B-ORG
Boss I-ORG
Hungria I-ORG
SBH I-ORG
Kft. I-ORG
- O
korbban O
Steinbock B-ORG
- O
villstargonckat O
s O
klnbz O
emelgpeket O
forgalmazott O
, O
amelybl O
tavaly O
sszesen O
mintegy O
msfl O
millird O
forint O
rbevtelt O
rt O
el O
. O

Ez O
v O
tavasztl O
azonban O
az O
anyagmozgat O
gpeket O
gyrt O
Steinbock B-ORG
cgnl O
trtnt O
vltozsok O
miatt O
az O
olasz O
OM B-ORG
Pimespo I-ORG
anyagmozgat O
berendezseit O
rtkest O
kizrlagos O
joggal O
Magyarorszgon B-LOC
. O

Az O
IT-klts O
visszaesse O
nem O
rintette O
a O
SAS B-ORG
informatikai O
rendszereinek O
bevezetst O
szolgl O
projekteket O
, O
tavaly O
Magyarorszgon B-LOC
40 O
szzalkkal O
, O
750 O
milli O
forintra O
nvelte O
rbevtelt O
a O
SAS B-ORG
Institute I-ORG
. O

A O
nvekeds O
a O
pnzgyi O
s O
a O
tvkzlsi O
cgek O
megrendelseinek O
ksznhet O
. O

A O
PR-cgek O
rbevtele O
2001-ben O
15 O
szzalkkal O
, O
4,2 O
millird O
dollrra O
cskkent O
. O

A O
hat O
vezet O
vllalat O
mindegyiknek O
stagnlt O
vagy O
cskkent O
a O
forgalma O
a O
mlt O
vben O
. O

Az O
gazat O
nvekedsi O
kiltsai O
tovbbra O
sem O
tlsgosan O
kedvezek O
. O

Vltozst O
az O
hozhat O
, O
ha O
a O
megrendelk O
helyzete O
stabilizldik O
. O

A O
Vrtesi B-ORG
Erm I-ORG
Rt. I-ORG
mai O
kzgylse O
egyebek O
mellett O
elfogadta O
a O
2001-es O
zleti O
v O
teljestsrl O
szl O
jelentseket O
, O
valamint O
a O
trsasg O
27,41 O
millird O
forint O
fsszeget O
s O
363,7 O
milli O
forint O
mrleg O
szerinti O
eredmnyt O
tartalmaz O
mrlegt O
. O

A O
retrofit-programrl O
szl O
napirendi O
pontokat O
a O
kzgyls O
mjus O
3-i O
folytatsn O
trgyaljk O
. O

A O
Paksi B-ORG
Atomerm I-ORG
Rt. I-ORG
szoksos O
vi O
kzgylsn O
a O
rszvnyesek O
elfogadtk O
a O
2001. O
vrl O
szl O
beszmolkat O
s O
a O
knyvvizsgl O
jelentst O
. O

A O
trsasg O
nett O
rbevtele O
85,161 O
millird O
forint O
volt O
, O
az O
adzott O
eredmny O
pedig O
1,442 O
millird O
forint O
, O
amely O
osztalk O
formjban O
60 O
napon O
bell O
kifizetsre O
kerl O
- O
ll O
a O
cg O
kzlemnyben O
. O

A O
Mahart B-ORG
Balatoni I-ORG
Hajzsi I-ORG
Rt. I-ORG
mai O
kzgylsn O
az O
51 O
szzalkos O
rszesedssel O
br O
22 O
teleplsi O
nkormnyzat O
s O
a O
Magyar B-ORG
Fejlesztsi I-ORG
Bank I-ORG
egyttesen O
1,2 O
millird O
forintos O
tkeemelsrl O
dnttt O
, O
ami O
utn O
a O
cg O
alaptkje O
3,5 O
millird O
forint O
lett O
. O

A O
trsasg O
nevbl O
a O
ksbbiekben O
kikerl O
a O
Mahart B-ORG
. O

A O
majdan O
Balatoni B-ORG
Hajzsi I-ORG
Rt.-knt I-ORG
mkd O
cg O
az O
elzetes O
adatok O
szerint O
tavaly O
1,4 O
millird O
forint O
rbevtel O
mellett O
nyeresges O
vet O
zrt O
. O

Nem O
tervez O
jelents O
vltoztatsokat O
az O
Ericsson B-ORG
Magyarorszg I-ORG
Kft I-ORG
letben O
a O
mjus O
elsejtl O
kinevezett O
j O
vezrigazgat O
, O
Staffan B-PER
Pehrson I-PER
. O

Fodor B-PER
Istvn I-PER
, O
a O
cg O
eddigi O
vezetje O
elmondta O
, O
hogy O
a O
trsasg O
tavaly O
29 O
millird O
forint O
krli O
bevtelt O
rt O
el O
, O
s O
nyeresggel O
zrta O
a O
2001-es O
vet O
. O

A O
nyersg O
mrtkrl O
nem O
nyilatkozott O
. O

Fodor B-PER
vrakozsai O
szerint O
a O
tvkzlsi O
liber O
csak O
a O
kvetkez O
vtl O
rezteti O
hatsait O
a O
cg O
letben O
. O

Az O
elmlt O
vben O
a O
megelz O
vhez O
kpest O
33 O
szzalkkal O
tbb O
, O
sszesen O
46 O
millird O
forint O
rbevtelt O
rt O
el O
a O
Nestl B-ORG
Hungria I-ORG
Kft. I-ORG

A O
trsasg O
mlt O
vi O
adzott O
eredmnye O
az O
egy O
vvel O
korbbinl O
kevesebb O
, O
396 O
milli O
forint O
volt O
- O
a O
visszaess O
fknt O
az O
llateledel-zletgnak O
tudhat O
be O
. O

A O
GTS B-ORG
DataNet I-ORG
Kft. I-ORG
tavaly O
7,6 O
millird O
forint O
bevtelt O
rt O
el O
, O
mikzben O
a O
korbbi O
vekhez O
hasonlan O
nyeresgesen O
mkdtt O
- O
mondta O
Szathmri B-PER
Gza I-PER
, O
a O
cg O
vezrigazgatja O
. O

Bittera B-PER
Mikls I-PER
, O
az O
Osram B-ORG
Kft. I-ORG
gyvezetje O
lapunknak O
elmondta O
, O
hogy O
cgnek O
tavalyi O
teljes O
- O
fnyforrsokat O
s O
elektronikus O
eltteket O
is O
tartalmaz O
- O
nett O
rbevtele O
1,65 O
millird O
forintot O
rt O
el O
, O
ami O
25 O
szzalkkal O
haladta O
meg O
az O
elz O
vit O
. O

A O
Piackutatk B-ORG
Magyarorszgi I-ORG
Szvetsge I-ORG
( O
PMSZ B-ORG
) O
becslse O
szerint O
tavaly O
az O
gazat O
rbevtele O
10,5 O
millird O
forint O
volt O
, O
ami O
8 O
szzalkos O
nvekeds O
az O
egy O
vvel O
korbbihoz O
kpest O
. O

A O
Vegypszer B-ORG
Rt. I-ORG
konszolidlt O
tavalyi O
nett O
rbevtele O
98,2 O
millird O
forint O
, O
mrleg O
szerinti O
eredmnye O
pedig O
5,54 O
millird O
forint O
volt O
. O

Ebbl O
34,5 O
millird O
forint O
a O
konzorciumi O
partnerek O
teljestmnyeihez O
ktdik O
s O
csak O
tfolyt O
a O
cgen O
, O
gy O
a O
Vegypszer B-ORG
sajt O
tevkenysghez O
kapcsold O
bevtele O
63,7 O
millird O
forintot O
tett O
ki O
- O
nyilatkozta O
a O
NAPI B-ORG
Gazdasgnak I-ORG
Tmr B-PER
Gyula I-PER
, O
a O
trsasg O
vezrigazgatja O
. O

Ebbl O
43 O
millird O
szrmazott O
az O
autplya O
ptsekbl O
. O

( O
Rszletek O
a O
holnapi O
NAPI B-ORG
Gazdasgban I-ORG
. O
) O

A O
Dlhs B-ORG
Rt. I-ORG
rbevtele O
tavaly O
az O
export O
zuhansa O
miatt O
10 O
szzalkkal O
mlta O
alul O
az O
egy O
vvel O
korbbit O
. O

A O
bbolnai O
szkhely O
IKR B-ORG
Rt. I-ORG
mai O
kzgylsn O
elfogadtk O
a O
tavalyi O
szmokat O
, O
eszerint O
a O
cg O
2001-ben O
47,1 O
millird O
forint O
forgalmat O
rt O
el O
, O
adzs O
eltti O
eredmnye O
529 O
milli O
forint O
volt O
. O

Az O
elmlt O
vben O
kzel O
30 O
ves O
egyttmkdsk O
utn O
vget O
rt O
a O
Claas B-ORG
betakartgpek O
forgalmazsa O
. O

Az O
IKR B-ORG
a O
New B-ORG
Holland I-ORG
cg O
teljes O
gpknlatnak O
lett O
a O
kizrlagos O
kpviselje O
. O

A O
Visteon B-ORG
Hungary I-ORG
VH I-ORG
Kft. I-ORG
tavalyi O
mintegy O
167 O
milli O
dollros O
rbevtele O
csaknem O
25 O
milli O
dollrral O
kevesebb O
a O
2000. O
vinl O
. O

Az O
rbevtel-cskkens O
oka O
egyrszt O
az O
, O
hogy O
tavaly O
eltt O
levlt O
az O
autalkatrsz-gyrt O
VH B-ORG
a O
Ford B-ORG
Corporation-rl I-ORG
, O
s O
ebbl O
addan O
plusz O
rbevtelt O
knyvelhetett O
el O
. O

Ugyanakkor O
a O
mlt O
vben O
cskkent O
a O
Ford B-ORG
megrendelseinek O
rtke O
is O
. O

Az O
dtitalokat O
gyrt O
Rauch B-ORG
Hungria I-ORG
Kft. I-ORG
tavaly O
10,2-rl O
11,5 O
millird O
forintra O
nvelte O
forgalmt O
- O
derlt O
a O
ki O
a O
cg O
kzlemnybl O
. O

A O
2001-es O
forgalomnvekedssel O
a O
trsasg O
ngy O
v O
alatt O
megduplzta O
rbevtelt O
. O

A O
Pannon B-ORG
GSM I-ORG
tavalyi O
rbevtele O
tbb O
mint O
harmadval O
haladta O
meg O
az O
elz O
vit O
. O

A O
trsasg O
adzs O
eltti O
eredmnye O
elrte O
a O
18,7 O
millird O
forintot O
, O
ami O
75 O
szzalkos O
nvekedst O
mutat O
a O
2000. O
vihez O
kpest O
. O

A O
cg O
gyflszma O
60 O
szzalkkal O
gyarapodott O
az O
elmlt O
vben O
. O

A O
magyarorszgi O
Cora B-ORG
ruhzakat O
mkdtet O
Magyar B-ORG
Hipermarketek I-ORG
Kft. I-ORG
tavalyi O
nett O
rbevtele O
77 O
millird O
forint O
volt O
, O
ez O
13,9 O
szzalkkal O
tbb O
, O
mint O
2000-ben O
- O
tette O
kzz O
a O
trsasg O
. O

Az O
ruhzlnc O
kvetkez O
tagja O
idn O
novemberben O
Debrecenben B-LOC
nylik O
, O
s O
a O
2004 O
vgig O
tovbbi O
kt O
budapesti O
hipermarket O
nyitja O
meg O
kapuit O
. O

A O
Wienerberger B-ORG
Tglaipari I-ORG
Rt. I-ORG
tavaly O
8 O
szzalkkal O
, O
17,5 O
millird O
forintra O
nvelte O
nett O
rbevtelt O
, O
mrleg O
szerinti O
eredmnye O
pedig O
2,1 O
millird O
forint O
lett O
. O

A O
15 O
zemet O
mkdtet O
cg O
2,6 O
millird O
forintot O
fordtott O
beruhzsokra O
- O
derlt O
ki O
a O
trsasg O
mai O
sajttjkoztatjn O
. O

Idn O
20 O
millird O
forint O
krli O
rbevtelre O
szmtanak O
, O
s O
1,3 O
millird O
forint O
beruhzst O
terveznek O
. O

A O
Magyar B-ORG
Cukor I-ORG
Rt. I-ORG
zleti O
szempontbl O
az O
els O
sikeres O
vt O
zrta O
tavaly O
: O
19,83 O
millird O
forint O
rbevtel O
mellett O
, O
a O
magyar O
szmviteli O
szablyok O
szerint O
2,49 O
millird O
forint O
adzs O
eltti O
eredmnyt O
rt O
el O
- O
mondta O
Fischer B-PER
Bla I-PER
, O
a O
cg O
sajttjkoztatjn O
. O

Hangslyozta O
ennek O
oka O
a O
szervezetfejleszts O
mellett O
a O
reorganizci O
volt O
, O
mivel O
gy O
ntt O
a O
hatkonysg O
. O

Jelents O
segtsget O
jelentettek O
a O
piacvdelmi O
intzkedsek O
is O
. O

Az O
ltalnos B-ORG
Fogyasztsi I-ORG
s I-ORG
rtkestsi I-ORG
Szvetkezetek I-ORG
( O
FEOSZ B-ORG
) O
2001-ben O
sszestett O
rbevtele O
261 O
millird O
forint O
volt O
, O
mg O
nyeresgk O
elrte O
az O
tmillird O
forintot O
- O
jelentette O
be O
Bartus B-PER
Pl I-PER
orszgos O
elnk O
. O

A O
Magyar B-ORG
Posta I-ORG
Rt. I-ORG
tavalyi O
adzs O
eltti O
eredmnye O
1,3 O
millird O
forint O
volt O
- O
mondta O
Szivi B-PER
Lszl I-PER
, O
a O
trsasg O
megbzott O
vezrigazgatja O
. O

Az O
zemi O
eredmny O
4,7 O
millird O
forint O
vesztesg O
volt O
. O

A O
tavaly O
mintegy O
153 O
millird O
cseh O
korona O
rbevtelt O
elrt O
Skoda B-ORG
Auto I-ORG
a.s. I-ORG
( O
SA B-ORG
) O
462 O
ezer O
Skodt O
gyrtott O
, O
melynek O
mintegy O
82 O
szzalka O
exportra O
kerlt O
. O

Ezzel O
nemcsak O
Csehorszg B-LOC
legnagyobb O
rbevtel O
cgnek O
szmt O
az O
SA B-ORG
, O
hanem O
a O
teljes O
ottani O
export O
10 O
szzalkt O
is O
magnak O
mondhatja O
. O

Ezen O
bell O
ktharmad O
mennyisg O
a O
nyugat-eurpai O
orszgokba O
, O
egyharmad O
a O
kelet-eurpai O
rgiba O
. O

Itthon O
a O
mlt O
vben O
csaknem O
8300 O
j O
Skodt O
rtkestett O
az O
immr O
tz O
ve O
mkd O
mrkaimportr O
Porsche B-ORG
Hungaria I-ORG
. O

A O
Tetra B-ORG
Pak I-ORG
Hungria I-ORG
Rt. I-ORG
rbevtele O
tavaly O
15 O
szzalkkal O
csaknem O
30 O
millird O
forint O
volt O
, O
idn O
33 O
millirdot O
vrnak O
- O
derlt O
ki O
a O
cg O
sajttjkoztatjn O
. O

A O
vilgszerte O
59 O
gyrat O
mkdtet O
anyacg O
rbevtele O
2001-ben O
7,6 O
millird O
eur O
volt O
. O

Tavaly O
50 O
szzalkkal O
nvelte O
rbevtelt O
s O
megduplzta O
nyeresgt O
a O
Dl-dunntli B-ORG
Gzszolgltat I-ORG
DdGz I-ORG
Rt. I-ORG

Mindez O
elssorban O
j O
nagyfogyasztk O
bekapcsolsnak O
ksznhet O
. O

A O
trsasg O
fokozatosan O
felvsrolta O
, O
majd O
a O
kzelmltban O
beolvasztotta O
a O
dl-baranyai O
trsg O
gzhlzatnak O
kiptsben O
jelents O
rszt O
vllal O
Tenkesgz B-ORG
Kft.-t I-ORG
. O

A O
f O
tulajdonos O
Magyar B-ORG
Fejlesztsi I-ORG
Bank I-ORG
( O
MFB B-ORG
) O
krsre O
a O
napirendi O
pontok O
megszavazsa O
utn O
jnius O
28-ig O
felfggesztettk O
a O
Bbolna B-ORG
Rt. I-ORG
mai O
, O
vi O
rendes O
kzgylst O
. O

Ezt O
kveten O
Petyk B-PER
Zoltn I-PER
, O
a O
Bbolna B-ORG
Rt. I-ORG
igazgatsgnak O
elnke O
elmondta O
: O
a O
trsasg O
tavaly O
10 O
szzalkkal O
43,4 O
millird O
forintra O
nvelte O
nett O
rbevtelt O
, O
adzs O
eltti O
vesztesge O
ennek O
ellenre O
7,6 O
millird O
forint O
volt O
, O
a O
tervezett O
5,2 O
millird O
forintos O
vesztesggel O
szemben O
. O

Az O
idei O
tervekben O
szintn O
5,2 O
millird O
forintos O
vesztesggel O
szmolnak O
. O

A O
Danone B-ORG
Tejtermk I-ORG
Gyrt I-ORG
s I-ORG
Forgalmaz I-ORG
Kft. I-ORG
tavaly O
7,2 O
szzalkkal O
nvelte O
adzs O
utni O
eredmnyt O
a O
2000-ben O
elrt O
999,5 O
milli O
forinthoz O
kpest O
, O
ami O
a O
korbbi O
befektetseknek O
s O
a O
kltsgek O
radiklis O
cskkentsnek O
tudhat O
be O
- O
mondta O
sajttjkoztatjn O
Kim B-PER
Small I-PER
, O
a O
trsasg O
gyvezet O
igazgatja O
. O

A O
nett O
rbevtel O
ugyanakkor O
tavaly O
kevesebb O
mint O
egy O
szzalkkal O
nvekedett O
a O
kt O
vvel O
ezelttihez O
kpest O
, O
m O
gy O
is O
meghaladta O
a O
20 O
millird O
forintot O
, O
idn O
pedig O
csaknem O
tzszzalkos O
rbevtel-nvekedst O
terveznek O
. O

A O
Cisco B-ORG
Systems I-ORG
Magyarorszg I-ORG
Kft. I-ORG
a O
2002. O
pnzgyi O
vben O
10 O
szzalk O
nvelte O
forgalmt O
- O
hallottuk O
a O
cg O
mai O
sajttjkoztatjn O
. O

A O
cg O
ellenben O
nem O
kzlt O
dollrban O
kifejezett O
adatokat O
( O
k O
ugyanis O
abban O
szmolnak O
) O
, O
gy O
nincs O
sszehasonltsunk O
a O
tavalyi O
vvel O
. O

A O
brit O
kormny O
a O
verseny O
cskkensvel O
kapcsolatos O
agglyok O
miatt O
valsznleg O
megakadlyozza O
a O
msodik O
legnagyobb O
brit O
jelzlogklcsnz O
, O
az O
Abbey B-ORG
National I-ORG
ellensges O
akvizcijt O
a O
harmadik O
legnagyobb O
brit O
kereskedelmi O
bank O
, O
a O
Lloyds B-ORG
TSB I-ORG
ltal O
- O
kzlte O
a O
The O
Sunday O
Times O
londoni O
vasrnapi O
lap O
. O

A O
brit O
kormnyzat O
nem O
ad O
engedlyt O
a O
Lloyds B-ORG
pnzintzetnek O
arra O
, O
hogy O
bekebelezze O
az O
Abbey B-ORG
National I-ORG
bankot O
. O

A O
dntst O
kedden O
hoztk O
a O
18,5 O
millird O
angol O
font O
rtk O
fzis O
lps O
gyben O
a O
kzrdek O
elleninek O
minstve O
azt O
, O
mivel O
egytt O
uralkod O
piaci O
helyzetbe O
kerlnnek O
. O

A O
Microsoft B-ORG
ellen O
foly O
trsztellenes O
brsgi O
eljrs O
sorn O
elszr O
jelent O
meg O
a O
tank O
padjn O
Bill B-PER
Gates I-PER
, O
a O
cg O
elnk-vezrigazgatja O
. O

A O
piacot O
ural O
szoftvergyrt O
ellen O
kilenc O
llam O
nyjtott O
be O
keresetet O
. O

Az O
amerikai O
hanglemez O
kiadk O
szvetsge O
jabb O
fjlcserl O
portlt O
perelt O
be O
a O
szerzi O
jogok O
megsrtse O
miatt O
. O

Az O
ldozat O
, O
az O
Audiogalaxy.com B-ORG
a O
kereset O
szerint O
sok O
millik O
, O
st O
taln O
tbb O
millird O
szerzi O
joggal O
vdett O
hangfelvtel O
illeglis O
msolsban O
mkdtt O
kzre O
. O

Az O
Audiogalaxy B-ORG
a O
kereset O
szerint O
eddig O
nem O
reaglt O
a O
szervezet O
felszltsaira O
, O
hogy O
fggessze O
fel O
tevkenysgt O
. O

A O
E.On B-ORG
, O
a O
legnagyobb O
nmet O
, O
s O
a O
msodik O
legnagyobb O
eurpai O
kzzemi O
szolgltat O
mintegy O
4 O
millird O
dollrrt O
megvette O
a O
Ruhrgas B-ORG
AG I-ORG
rszvnyeinek O
azt O
a O
40 O
szzalkt O
, O
amely O
eddig O
nem O
volt O
tulajdonban O
. O

A O
cg O
azt O
is O
kzlve O
: O
biztos O
benne O
, O
hogy O
a O
kormnytl O
felmentst O
kap O
a O
monopliumellenes O
trvnyek O
hatlya O
all O
. O

Az O
utbbirl O
dnts O
napokon O
bell O
vrhat O
. O

Piaci O
pletykk O
szerint O
a O
Vodafone B-ORG
arra O
kszl O
, O
hogy O
ajnlatot O
tegyen O
a O
francia O
Cegetel B-ORG
mobilszolgltat O
44 O
szzalkos O
pakettjre O
, O
amely O
a O
Vivendi B-ORG
Universal I-ORG
kezben O
van O
- O
rja O
a O
CBSMarketWatch B-ORG
. O

Eurpa B-LOC
legnagyobb O
hitelintzete O
a O
Deutsche B-ORG
Bank I-ORG
AG I-ORG
rajnlatot O
tett O
a O
kt O
korbban O
mr O
tbbsgi O
tulajdonban O
lv O
banknak O
a O
DB B-ORG
Lbeck I-ORG
s O
a O
DB B-ORG
Saar I-ORG
kisrszvnyeseinek O
. O

A O
Deutsche B-ORG
Bank I-ORG
a O
Lbeck B-ORG
kisebbsgi O
tulajdonosaitl O
1325 O
eurrt O
venn O
meg O
rszvnyeit O
, O
mg O
tegnap O
ezek O
a O
rszvnyek O
1430 O
dollron O
zrtak O
. O

A O
Saar B-ORG
esetben O
270 O
eurt O
knltak O
- O
a O
Saar B-ORG
paprjaival O
nem O
kereskednek O
nyilvnosan O
. O

Az O
Arago B-ORG
Befektetsi I-ORG
Holding I-ORG
Rt. I-ORG
htfn O
53,33 O
szzalkra O
nvelte O
rszesedst O
a O
Falcotrade B-ORG
Hsipari I-ORG
s I-ORG
Kereskedelmi I-ORG
Rt.-ben I-ORG
- O
kzlte O
az O
Arago B-ORG
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
kedden O
. O

A O
pntek O
dleltt O
tzsdemozgat O
hre O
az O
volt O
Frankfurtban B-LOC
, O
hogy O
megint O
egyeslni O
prbl O
a O
legnagyobb O
nmet O
bank O
, O
a O
Deutsche B-ORG
Bank I-ORG
, O
s O
a O
piac O
harmadik O
helyezettje O
, O
a O
Dresdner B-ORG
Bank I-ORG
, O
de O
a O
kt O
pnzintzet O
hatrozottan O
cfolta O
ezt O
az O
rteslst O
. O

Az O
OTP B-ORG
Bank I-ORG
Rt. I-ORG
hitelt O
nyjt O
a O
csoportjba O
tartoz O
Magyar B-ORG
Ingatlan I-ORG
Befektet I-ORG
Beruhz I-ORG
Forgalmaz I-ORG
s I-ORG
Fejleszt I-ORG
Kft.-nek I-ORG
( O
MIB B-ORG
Kft.-nek I-ORG
) O
a O
CD B-ORG
Hungary I-ORG
Rt. I-ORG
( O
CDH B-ORG
) O
megvsrlshoz O
- O
derl O
ki O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiac I-ORG
keddi O
szmbl O
. O

A O
Magyar B-ORG
Klkereskedelmi I-ORG
Bank I-ORG
MKB I-ORG
Rt. I-ORG
trzstke O
emels O
eredmnyeknt O
, O
50 O
szzalkos O
rszesedst O
szerzett O
a O
Tradespotting B-ORG
Kft.-ben I-ORG
- O
tjkoztatott O
a O
bank O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiac I-ORG
szerdai O
szmban O
. O

Miutn O
a O
Cgbrsg B-ORG
tegnap O
bejegyezte O
a O
magyarorszgi O
Vivendi-csoport O
11 O
trsasgnak O
egyeslst O
, O
a O
vllalat O
megvltoztatta O
cgnevt O
, O
s O
a O
mai O
naptl O
Vivendi B-ORG
Telecom I-ORG
Hungary I-ORG
Tvkzlsi I-ORG
Szolgltat I-ORG
Rt. I-ORG
nven O
mkdik O
. O

A O
V-fon B-ORG
, O
V-com B-ORG
, O
V-net B-ORG
elnevezsek O
mrkanvknt O
lnek O
tovbb O
. O

Az O
egysges O
cgnl O
az O
egysges O
szakszervezettel O
egysges O
kollektv O
szerzds O
kttetett O
. O

Az O
MFB B-ORG
tegnap O
kiadott O
sajtkzlemnyben O
cfolja O
, O
hogy O
300 O
milli O
forintos O
vteli O
ajnlatot O
tett O
volna O
Csintalan B-PER
Sndornak I-PER
a O
Defend B-ORG
Security I-ORG
Kft.-ben I-ORG
19 O
szzalkos O
zletrszt O
birtokl O
V.I.B B-ORG
Kft. I-ORG
nev O
cgre O
. O

( O
Az O
V.I.B B-ORG
Kft.-t I-ORG
Csintalan B-PER
nhny O
hnapja O
, O
2002. O
mjus O
7-n O
vsrolta O
meg O
Fldi B-PER
Lszltl I-PER
hrommilli O
forintrt O
. O
) O

A O
kzlemny O
szerint O
a O
vtelr O
a O
felek O
megllapodsnak O
eredmnye O
lesz O
. O

Egyes O
forrsok O
gy O
tudjk O
, O
hogy O
Csintalan B-PER
ajnlatot O
kap O
majd O
a O
banktl O
, O
de O
az O
300 O
millinl O
lnyegesen O
alacsonyabb O
sszegre O
fog O
szlni O
. O

Rszletek O
a O
mai O
Napi B-ORG
Gazdasgban I-ORG
. O

A O
MOL B-ORG
Magyar I-ORG
Olaj I-ORG
s I-ORG
Gzipari I-ORG
Rt. I-ORG
kedden O
bejelentette O
, O
hogy O
meghirdetett O
stratgijnak O
jabb O
lpseknt O
a O
100 O
szzalkos O
kzvetett O
tulajdonban O
ll O
Rotary B-ORG
Frsi I-ORG
Rt. I-ORG
nemzetkzi O
meghvsos O
plyztats O
tjn O
rtkestette O
klfldi O
zletgt O
a O
horvt O
CROSCO B-ORG
Integrated I-ORG
Drilling I-ORG
& I-ORG
Well I-ORG
Services I-ORG
Co.-nak I-ORG
. O

Az O
Arago B-ORG
Rt. I-ORG
a O
Pick B-ORG
Rt.-ben I-ORG
a O
szavazatok O
39,52 O
szzalkt O
szerezte O
meg O
a O
2001. O
december O
7. O
s O
2002. O
janur O
7. O
kztt O
rvnyes O
vteli O
ajnlatnak O
keretben O
, O
ezzel O
szavazati O
arnya O
84,15 O
szzalkra O
ntt O
- O
tjkoztatta O
Streitmann B-PER
Norbert I-PER
, O
az O
ajnlatot O
lebonyolt O
Concorde B-ORG
rtkpapr I-ORG
Rt. I-ORG
igazgatja O
szerdn O
az O
MTI-t B-ORG
. O

Formai O
okok O
miatt O
semmis O
Prknyi B-PER
Zoltn I-PER
, O
s O
Szomi B-PER
Ivn I-PER
igazgatsgi O
tagok O
rszvny- O
adsvteli O
szerzdse O
, O
gy O
a O
szerdai O
bejelentssel O
ellenttben O
nem O
szereztek O
befolyst O
a O
Csepel B-ORG
Holding I-ORG
Rt.-ben I-ORG
- O
kzlte O
a O
trsasg O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
cstrtkn O
. O

A O
Msodik B-ORG
Deviza I-ORG
Factory I-ORG
Rt. I-ORG
s O
a O
Rizik B-ORG
Factory I-ORG
Rt. I-ORG
egyik O
rszvnytulajdonosa O
, O
a O
D-Tr B-ORG
Mezgazdasgi I-ORG
s I-ORG
Szolgltat I-ORG
Kft. I-ORG
megsznt O
, O
jogutdja O
, O
a O
D-Termin B-ORG
zleti I-ORG
Tancsad I-ORG
Kft. I-ORG
vette O
t O
a O
kt O
tzsdei O
cgben O
lv O
rszesedseket O
- O
derl O
ki O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiac I-ORG
cstrtki O
szmbl O
. O

Htfi O
hatllyal O
egyeslt O
a O
Bank B-ORG
Austria I-ORG
Credintanstalt I-ORG
Croatia I-ORG
s O
a O
nmet O
Hypovereinsbank B-ORG
Zagreb I-ORG
, O
HVB B-ORG
Croatia I-ORG
nven O
- O
kzlte O
a O
Hypovereinsbank B-ORG
csoportjba O
tavaly O
beolvadt O
Bank B-ORG
Austria I-ORG
kedden O
Bcsben B-LOC
. O

Jlius O
elejre O
letbe O
lp O
a O
Kereskedelmi B-ORG
s I-ORG
Hitelbank I-ORG
, O
illetve O
az O
ABN-Amro B-ORG
Magyar I-ORG
Bank I-ORG
jogi O
fzija O
- O
mondta O
a O
kt O
hitelintzet O
kzs O
, O
htfi O
sajttjkoztatjn O
Rejt B-PER
E I-PER
Tibor I-PER
, O
a O
K B-ORG
and I-ORG
H I-ORG
vezrigazgatja O
Budapesten B-LOC
. O

A O
mncheni O
Allianz B-ORG
az O
els O
nemzetkzi O
biztostknt O
45 O
szzalkos O
rszesedst O
vsrol O
a O
harmadik O
legnagyobb O
orosz O
biztostban O
, O
a O
Rosnban B-ORG
. O

A O
megllapods O
rtelmben O
az O
Allianznak B-ORG
tovbbi O
rszvsrlsra O
is O
opcija O
lesz O
. O

A O
Pnzgyi B-ORG
Szervezetek I-ORG
llami I-ORG
Felgyelete I-ORG
( O
PSZF B-ORG
) O
s O
a O
Gazdasgi B-ORG
Versenyhivatal I-ORG
( O
GVH B-ORG
) O
megadta O
jvhagyst O
a O
Kereskedelmi B-ORG
s I-ORG
Hitelbank I-ORG
( O
K B-ORG
and I-ORG
H I-ORG
) O
s O
az O
ABN B-ORG
AMRO I-ORG
Magyar I-ORG
Bank I-ORG
Rt. I-ORG
( O
AAM B-ORG
) O
sszeolvadshoz O
- O
tjkoztatta O
a O
K B-ORG
and I-ORG
H I-ORG
kzlemnyben O
az O
MTI-t B-ORG
kedden O
. O

A O
legnagyobb O
cseh O
kereskedelmi O
bank O
, O
a O
Komercn B-ORG
Banka I-ORG
rszvnyei O
60 O
szzalknak O
megvtele O
irnt O
hrom O
klfldi O
pnzintzet O
rdekldik O
: O
az O
olasz O
UniCredito B-ORG
, O
a O
nmet O
HypoVereinsbank B-ORG
, O
valamint O
a O
francia O
Socit B-ORG
Gnrale I-ORG
. O

A O
legmagasabb O
ajnlat O
51 O
millird O
koronra O
szl O
- O
rta O
htfi O
kiadsban O
az O
Euro O
cm O
cseh O
gazdasgi O
hetilap O
megbzhat O
pnzgyi O
krkre O
hivatkozva O
. O

Arrl O
nem O
szlt O
a O
jelents O
, O
hogy O
a O
hrom O
rdekld O
krl O
melyik O
ajnlotta O
ezt O
az O
rat O
. O

A O
CE B-ORG
OIL I-ORG
and I-ORG
Gas I-ORG
Beteilung I-ORG
und I-ORG
Verwaltungs I-ORG
AG I-ORG
15,74 O
szzalkra O
nvelte O
rszesedst O
a O
Tiszai B-ORG
Vegyi I-ORG
Kombint I-ORG
( O
TVK B-ORG
) O
Rt-ben B-ORG
a O
korbbi O
14,67 O
szzalkrl O
- O
kzlte O
a O
TVK B-ORG
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
szerdn O
. O

A O
Concorde B-ORG
rtkpapr I-ORG
Rt. I-ORG
75 O
szzalkra O
nvelte O
rszesedst O
a O
vllalati O
pnzgyi O
tancsad O
Aquila B-ORG
Kft-ben I-ORG
- O
kzlte O
a O
Concorde B-ORG
a O
Magyar B-ORG
Tkepiac I-ORG
htfi O
szmban O
. O

Kt O
j O
, O
t O
szzalknl O
nagyobb O
rszesedst O
megszerz O
befektet O
jelent O
meg O
az O
Inter-Eurpa B-ORG
Bank I-ORG
Rt.-ben I-ORG
- O
kzlte O
a O
pnzintzet O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
pnteken O
. O

A O
Magyar B-ORG
Posta I-ORG
Rt. I-ORG
eleget O
tesz O
trvnyi O
ktelezettsgeinek O
a O
postabanki O
tulajdonval O
kapcsolatban O
- O
mondta O
a O
posta O
illetkese O
az O
MTI-nek B-ORG
arra O
a O
krdsre O
vlaszolva O
, O
hogy O
posta O
mikor O
teszi O
meg O
nyilvnos O
vteli O
ajnlatt O
a O
postabanki O
paprokra O
. O

A O
Tiszai B-ORG
Vegyi I-ORG
Kombint I-ORG
Rt. I-ORG
janur O
11-n O
eladta O
az O
Ecomissio B-ORG
Kereskedelmi I-ORG
s I-ORG
Szolgltat I-ORG
Kft.-ben I-ORG
lv O
100 O
szzalkos O
tulajdonrszt O
- O
tette O
kzz O
a O
TVK B-ORG
kedden O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
. O

Megvltoztak O
a O
rszesedsek O
a O
CA-IB B-ORG
rtkpapr I-ORG
Rt.-ben I-ORG
- O
kzlte O
a O
trsasg O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
pnteken O
. O

A O
Europay B-ORG
International I-ORG
s O
a O
Mastercard B-ORG
International I-ORG
hitelkrtyacg O
szerdn O
bejelentette O
, O
hogy O
igazgattancsaik O
a O
kt O
cg O
fzijban O
egyeztek O
meg O
. O

Az O
OTP B-ORG
Bank I-ORG
Rt. I-ORG
kpviseli O
htfn O
Szlovkiban B-LOC
jrtak O
s O
megtettk O
a O
vteli O
ajnlatot O
a O
szlovkiai O
Beruhzsi B-ORG
s I-ORG
Fejlesztsi I-ORG
Bank I-ORG
( O
IRB B-ORG
) O
tbbsgi O
tulajdonrsznek O
a O
megvsrlsra O
- O
rteslt O
az O
MTI B-ORG
szlovkiai O
tudstja O
banki O
krkbl O
. O

Azonban O
a O
hrt O
sem O
a O
szlovk O
illetkesek O
, O
sem O
az O
OTP B-ORG
Bank I-ORG
nem O
kvnta O
kommentlni O
. O

A O
Bank B-ORG
Austria I-ORG
s O
a O
Creditanstalt B-ORG
egybeolvad O
s O
2002. O
els O
flvtl O
Bank B-ORG
Austria I-ORG
Creditanstalt I-ORG
AG I-ORG
nven O
mkdik O
tovbb O
- O
jelentettk O
be O
cstrtkn O
Bcsben B-LOC
. O

A O
Bank B-ORG
Austria I-ORG
( O
BA B-ORG
) O
nemrg O
a O
BA/CA B-ORG
Hungary I-ORG
100 O
szzalkos O
tulajdonosa O
lett O
azzal O
, O
hogy O
visszavsrolta O
a O
milni O
Banca B-ORG
Intesa I-ORG
( O
IntesaBci B-ORG
) O
ltal O
tartott O
9,96 O
szzalkos O
rszvnypakettet O
- O
jelentette O
be O
az O
immr O
a O
bajororszgi O
HypoVereinsbankhoz B-ORG
tartoz O
BA B-ORG
pnteken O
Bcsben B-LOC
egy O
rvid O
kzlemnyben O
. O

HVB B-ORG
Hungary I-ORG
Rt. I-ORG
nven O
tevkenykedik O
majd O
a O
magyar O
pnzpiacon O
a O
Bank B-ORG
Austria I-ORG
Creditanstalt I-ORG
Hungary I-ORG
Rt. I-ORG
s O
a O
HypoVereinsbank B-ORG
Hungria I-ORG
Rt. I-ORG
egyeslsvel O
ltrejv O
j O
magyarorszgi O
hitelintzet O
- O
tjkoztatta O
a O
kt O
bank O
az O
MTI-t B-ORG
szerdn O
. O

A O
Tiszai B-ORG
Vegyi I-ORG
Kombint I-ORG
( O
TVK B-ORG
) O
Rt. B-ORG
rtkestette O
100 O
szzalkos O
tulajdonban O
ll O
lenyvllalatt O
, O
a O
Tisza-Form B-ORG
Kft.-t I-ORG
- O
kzlte O
a O
TVK B-ORG
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
cstrtkn O
. O

A O
londoni O
Eurpai B-ORG
jjptsi I-ORG
s I-ORG
Fejlesztsi I-ORG
Bank I-ORG
( O
EBRD B-ORG
) O
10,1 O
milli O
eurrt O
rszvnyeket O
vesz O
a O
szlovk O
Polnobankbl B-ORG
az O
olasz O
UniCredito B-ORG
pnzintzettl O
. O

A O
Pannnia B-ORG
Orszgos I-ORG
nkntes I-ORG
s I-ORG
Magnnyugdjpnztr I-ORG
beolvad O
a O
Winterthur B-ORG
Orszgos I-ORG
nkntes I-ORG
s I-ORG
Magnnyugdjpnztrba I-ORG
. O

Nem O
fztt O
rdemi O
megjegyzst O
htfn O
az O
Aegon B-ORG
NV I-ORG
holland O
biztostsi O
csoport O
ahhoz O
a O
htvgi O
londoni O
sajtrteslshez O
, O
amely O
szerint O
kizrlagos O
trgyalsokat O
folytat O
a O
brit O
Royal B-ORG
and I-ORG
Sun I-ORG
Alliance I-ORG
letbiztostsi O
rszlegnek O
megvsrlsrl O
a O
brit O
cggel O
. O

Az O
olasz O
UniCredito B-ORG
Italiano I-ORG
bankcsoport O
s O
a O
nmet O
Allianz B-ORG
biztosttrsasg O
bejelentette O
, O
hogy O
sikerlt O
megllapodniuk O
a O
Zagrebacka B-ORG
bankval I-ORG
a O
legnagyobb O
horvt O
kereskedelmi O
bank O
75 O
szzalkos O
tbbsgnek O
megvsrlsra O
benyjtand O
ajnlat O
feltteleirl O
. O

A O
Magyar B-ORG
Posta I-ORG
szerezhet O
tulajdont O
a O
Postabankban B-ORG
, O
m O
ennek O
pontos O
mrtkrl O
mg O
nem O
dnttt O
a O
kormny O
. O

A O
Magyar B-ORG
Posta I-ORG
Rt. I-ORG
htfn O
kzztette O
ajnlatt O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
a O
Postabank B-ORG
s I-ORG
Takarkpnztr I-ORG
Rt.-ben I-ORG
lv O
nem O
postabanki O
rszvnyekre O
a O
Postabank B-ORG
sajt O
tkjnek O
35 O
millird O
66 O
milli O
forintos O
rtkre O
alapozta O
. O

A O
Csopak B-ORG
Rt.-ben I-ORG
felvsrlssal O
97,76 O
szzalkos O
rszesedst O
szerzett O
Ivydale B-ORG
Investments I-ORG
vteli O
jogt O
gyakorolva O
1.500 O
forinton O
ajnlatot O
tesz O
a O
tulajdonba O
nem O
kerlt O
Csopak B-ORG
rszvnyek O
megvsrlsra O
- O
derl O
ki O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiac I-ORG
keddi O
szmbl O
. O

Vrhatan O
legksbb O
februrban O
lezrul O
a O
szlovk O
IRB B-ORG
bank O
tbbsgi O
rsznek O
akvizcija O
a O
magyar O
OTP B-ORG
Bank I-ORG
Rt. I-ORG
ltal O
- O
kzlte O
pnteken O
a O
szlovk O
pnzgyminisztrium O
. O

Magyar B-ORG
Budapest I-ORG
Fund I-ORG
110.188 O
darab O
Pannon-Flax B-ORG
rszvnyt O
vsrolt O
, O
gy O
sszesen O
140.086 O
darab O
rszvnnyel O
rendelkezik O
, O
ami O
6,27 O
szzalkos O
rszesedsnek O
felel O
meg O
- O
kzlte O
a O
Pannon-Flax B-ORG
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
htfn O
. O

Az O
orosz O
International B-ORG
Moscow I-ORG
Bank I-ORG
( O
IMB B-ORG
) O
egyeslni O
kszl O
a O
HypoVereinsbank B-ORG
rdekeltsgbe O
kerlt O
Bank B-ORG
Austria I-ORG
Creditanstalt I-ORG
oroszorszgi O
lenybankjval O
- O
jelentette O
be O
Moszkvban B-LOC
az O
IMB B-ORG
elnke O
. O

Ngy O
nagy O
nyugat-eurpai O
pnzintzet O
a O
vgleges O
vevjellt O
a O
cseh O
Komercni B-ORG
Bank I-ORG
60 O
szzalkra O
- O
jelentette O
be O
az O
llami O
tulajdon O
cseh O
bank O
kpviselje O
kedden O
. O

Ezek O
az O
olasz O
Unicredito B-ORG
, O
a O
francia O
Socit B-ORG
Gnrale I-ORG
s O
a O
Crdit B-ORG
Agricole I-ORG
Indosuez I-ORG
, O
valamint O
a O
nmet O
HypoVereinsbank B-ORG
. O

Egyeslsi O
trgyalsokat O
folytat O
a O
legnagyobb O
brit O
jelzlogklcsnz O
, O
a O
Halifax B-ORG
s O
az O
egyik O
legkisebb O
bank O
, O
a O
Bank B-ORG
of I-ORG
Scotland I-ORG
- O
kzlte O
szerdn O
a O
kt O
cg O
. O

A O
londoni O
Nemzetkzi B-ORG
Olajtzsde I-ORG
( O
IPE B-ORG
) O
elnke O
szerint O
az O
amerikai O
, O
atlantai O
Intercontinental B-ORG
Exchange I-ORG
( O
ICE B-ORG
) O
rutzsde O
, O
miutn O
a O
napokban O
gyakorlatilag O
megszerezte O
az O
IPE-t B-ORG
, O
a O
New O
York-i O
rutzsdvel O
, O
a O
NYMEX-szel B-ORG
is O
sszeolvadsra O
kszl O
. O

Utbbi O
a O
vilg O
legnagyobb O
ilyen O
intzmnye O
. O

Pntekre O
megszletett O
az O
egyezsg O
a O
legnagyobb O
brit O
jelzlogklcsnz O
, O
a O
Halifax B-ORG
s O
az O
egyik O
legkisebb O
brit O
bank O
, O
a O
Bank B-ORG
of I-ORG
Scotland I-ORG
egyeslsrl O
- O
kzlte O
a O
kt O
pnzintzet O
Londonban B-LOC
. O

A O
Magyar B-ORG
Klkereskedelmi I-ORG
Bank I-ORG
Rt. I-ORG
100 O
szzalkos O
tulajdonban O
llott O
Centrinvest B-ORG
Vagyonkezel I-ORG
Kft. I-ORG
vgelszmolsa O
befejezdtt O
, O
a O
kft. O
vagyona O
az O
MKB-hoz B-ORG
kerlt O
- O
kzlte O
a O
pnzintzet O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
pnteken O
. O

A O
francia O
BNP B-ORG
Paribas I-ORG
szz O
szzalkos O
tulajdonba O
veszi O
az O
amerikai O
BancWestet B-ORG
. O

A O
BNP B-ORG
tulajdonban O
eddig O
az O
amerikai O
bank O
45 O
szzalka O
volt O
, O
a O
maradk O
55 O
szzalk O
felvsrlsra O
most O
2,45 O
millird O
dollros O
ajnlatot O
tett O
. O

Az O
osztrk O
takarkpnztrak O
Erste B-ORG
Bankja I-ORG
20 O
szzalkot O
elad O
a O
szlovk O
Slovensk B-ORG
Sporitelna I-ORG
pnzintzetbl O
az O
Eurpai B-ORG
jjptsi I-ORG
s I-ORG
Fejlesztsi I-ORG
Banknak I-ORG
( O
EBRD B-ORG
) O
- O
jelentette O
be O
Andreas B-PER
Treichl I-PER
vezrigazgat O
kedden O
. O

Nem O
egsz O
egy O
vvel O
azutn O
, O
hogy O
megvsrolta O
, O
a O
nmet O
Deutsche B-ORG
Bank I-ORG
AG I-ORG
trgyalsokat O
folytat O
a O
National B-ORG
Discount I-ORG
Brokers I-ORG
Group I-ORG
Inc. I-ORG
on-line O
brker O
zletgnak O
eladsrl O
- O
rja O
a O
Wall B-ORG
Street I-ORG
Journal I-ORG
Europe I-ORG
. O

Elad O
a O
nmet O
Beck B-ORG
srgyr O
. O

Fnke O
, O
egyszersmind O
a O
Nmet B-ORG
Serfz I-ORG
Ch I-ORG
( O
DBB B-ORG
) O
elnke O
, O
Dieter B-PER
Ammer I-PER
pp O
februrban O
panaszolta O
, O
hogy O
" O
feldltek O
az O
els O
domink O
" O
, O
amikor O
a O
legnagyobb O
eurpai O
srgyr O
, O
a O
holland O
Heineken B-ORG
kisebbsgi O
rszt O
vsrolt O
kt O
bajor O
serfzdben O
, O
s O
erre O
a O
napokban O
mr O
a O
sajt O
vllalatt O
volt O
knytelen O
meghirdetni O
. O

Az O
Arago B-ORG
Rt.-ben I-ORG
f O
tulajdonos O
Domestore B-ORG
Kft. I-ORG
az O
Arago B-ORG
valamennyi O
rszvnyre O
szl O
nyilvnos O
vteli O
ajnlatot O
tett O
kzz O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
htfn O
. O

Nemsokra O
vget O
r O
a O
" O
retiklk O
hborja O
" O
- O
hovatovbb O
gy O
nevezik O
a O
szakmban O
a O
kzdelmet O
az O
LVMH B-ORG
birtokolta O
20 O
szzalkos O
Gucci-rszesedsrt O
. O

Az O
gyletet O
zr O
dokumentumok O
alrsval O
htftl O
az O
osztrk O
Raiffeisen B-ORG
Zentralbank I-ORG
a O
nagysgra O
harmadik O
romn O
kereskedelmi O
bank O
, O
a O
Banca B-ORG
Agricola I-ORG
. O

A O
negyedik O
legnagyobb O
brit O
kereskedelmi O
s O
lakossgi O
bank O
, O
a O
Barclays B-ORG
barti O
akvizcis O
ajnlatot O
fontolgat O
az O
Abbey B-ORG
Nationalre I-ORG
, O
a O
msodik O
legnagyobb O
brit O
jelzlogklcsnzre O
, O
ha O
az O
ugyanerre O
a O
cgre O
plyz O
rivlisnak O
, O
a O
Lloyds B-ORG
TSB-nek I-ORG
a O
brit O
versenyfelgyelet O
lehetv O
teszi O
a O
felvsrlst O
- O
kzlte O
a O
Sunday O
Business O
vasrnapi O
londoni O
gazdasgi O
lap O
. O

Jval O
tbb O
mint O
1 O
millird O
forintrt O
az O
Autker B-ORG
Holding I-ORG
Rt. I-ORG
veheti O
meg O
, O
a O
Mahart B-ORG
Magyar I-ORG
Hajzsi I-ORG
Rszvnytrsasg I-ORG
Budapest B-LOC
XIII. O
kerleti O
, O
Foka-bl B-LOC
menti O
ingatlanjait O
. O

A O
budapesti O
szkhely O
Domestore B-ORG
zletviteli I-ORG
s I-ORG
Tancsad I-ORG
Kft. I-ORG
nyilvnos O
vteli O
ajnlatot O
nyjtott O
be O
a O
Pnzgyi B-ORG
Szervezetek I-ORG
llami I-ORG
Felgyelethez I-ORG
az O
Arago B-ORG
szavazrszvnyek O
megvsrlsra O
- O
derl O
ki O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiac I-ORG
keddi O
szmbl O
. O

Az O
OTP B-ORG
Bank I-ORG
az O
egyetlen O
befektet O
, O
amely O
rdekldst O
mutat O
stratgiai O
rsz O
megszerzse O
irnt O
a O
szlovk O
Investicna B-ORG
a I-ORG
Rozvojov I-ORG
Bankban I-ORG
- O
rta O
a O
szlovk O
pnzgyminisztriumot O
idzve O
a O
SITA B-ORG
szlovk O
hrgynksg O
. O

Debreczeni B-PER
Klmn I-PER
s O
kzeli O
hozztartozinak O
egybeszmtott O
kzvetett O
befolysa O
a O
Rizik B-ORG
Factory I-ORG
Rt.-ben I-ORG
30,99 O
szzalk O
, O
a O
Msodik B-ORG
Deviza I-ORG
Factory I-ORG
Rt.-ben I-ORG
30,51 O
szzalk O
- O
kzlte O
Debreczeni B-PER
Klmn I-PER
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
cstrtkn O
. O

A O
Monte B-ORG
dei I-ORG
Paschi I-ORG
s O
a O
Banca B-ORG
Nazionale I-ORG
Lavoro I-ORG
fzijrl O
szl O
spekulcik O
lnktik O
a O
milni O
tzsdt O
. O

A O
Buda-Cash B-ORG
Brkerhz I-ORG
Rt. I-ORG
megvsrolta O
a O
DH B-ORG
Univerzum I-ORG
rtkpapr I-ORG
Kereskedelmi I-ORG
Rt. I-ORG
1,201 O
szzalkos O
tzsdei O
vagyonhnyadt O
- O
kzlte O
a O
Budapesti B-ORG
rtktzsde I-ORG
( O
BT B-ORG
) O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiac I-ORG
pnteki O
szmban O
. O

Az O
Osztrk B-ORG
Raiffeisen I-ORG
Zentralbankot I-ORG
( O
RZB B-ORG
) O
vltozatlanul O
rdekli O
a O
magyar O
llami O
tulajdonban O
lv O
Postabank B-ORG
megszerzsnek O
lehetsge O
, O
de O
magyarorszgi O
pozciit O
nem O
brmi O
ron O
akarja O
kipteni O
- O
mondta O
a O
Der O
Standard O
cm O
lap O
pnteki O
szmban O
az O
RZB B-ORG
egy O
szvivje O
. O

Tbbsgi O
rszesedst O
szerzett O
a O
romn O
Banca B-ORG
Agricolban I-ORG
az O
osztrk O
Raiffeisen B-ORG
Zentralbank I-ORG
( O
RZB B-ORG
) O
. O

Az O
errl O
szl O
megllapodst O
cstrtkn O
este O
rtk O
al O
, O
a O
megerstsre O
prilis O
20-n O
kerl O
sor O
. O

A O
vtelrrl O
nincs O
hr O
. O

A O
Magyar B-ORG
Klkereskedelmi I-ORG
Bank I-ORG
Rt. I-ORG
( O
MKB B-ORG
) O
rszvnyvsrlssal O
100 O
szzalkra O
nvelte O
a O
horvtorszgi O
Convest B-ORG
banka I-ORG
d.d I-ORG
Zagreb I-ORG
hitelintzetben O
- O
adta O
hrl O
az O
MKB B-ORG
cstrtkn O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
. O

A O
Tiszai B-ORG
Vegyi I-ORG
Kombint I-ORG
Rt. I-ORG
igazgatsga O
bejegyezte O
a O
rszvnyknyvbe O
a O
Magyar B-ORG
Olaj I-ORG
s I-ORG
Gzipari I-ORG
Rt. I-ORG
tulajdonvltozsait O
, O
amelyek O
nyomn O
a O
Mol B-ORG
32,5 O
szzalkos O
rszesedssel O
rendelkezik O
a O
trsasgban O
- O
kzlte O
a O
Tiszai B-ORG
Vegyi I-ORG
Kombint I-ORG
Rt. I-ORG
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
cstrtkn O
. O

A O
Graphisoft-csoportba O
tartoz O
Graphisoft B-ORG
R I-ORG
and I-ORG
D I-ORG
Szmtstechnikai I-ORG
Fejleszt I-ORG
Rt. I-ORG
58.907 O
Graphisoft B-ORG
N.V. I-ORG
rszvnyt O
vsrolt O
- O
kzlte O
a O
trsasg O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
kedden O
. O

A O
tvkzlsi O
szolgltat O
htfn O
cfolta O
azt O
az O
aznap O
megjelent O
bcsi O
sajthrt O
, O
miszerint O
tbbsgi O
tulajdonra O
trne O
az O
ltala O
jelenleg O
29,8 O
szzalk O
erejig O
brt O
osztrk O
Telekom B-ORG
Austriban I-ORG
. O

Az O
osztrk O
takarkpnztrak O
Erste B-ORG
Bankj I-ORG
lett O
a O
legnagyobb O
szlovk O
magnbank O
, O
a O
Slovenska B-ORG
Sporitelna I-ORG
87,18 O
szzalka O
. O

Folyik O
a O
vetlkeds O
az O
American B-ORG
General I-ORG
nev O
nagy O
letbiztostrt O
, O
az O
zlet O
rtke O
meghaladja O
a O
23 O
millird O
dollrt O
. O

Ennyit O
r O
az O
ugyancsak O
amerikai O
AIG B-ORG
pnzgyi O
csoport O
ajnlata O
a O
biztostrt O
, O
melyet O
eredetileg O
a O
brit O
Prudential B-ORG
biztosti O
csoport O
szemelt O
ki O
magnak O
. O

A O
Magyar B-ORG
Klkereskedelmi I-ORG
Bank I-ORG
Rt. I-ORG
( O
MKB B-ORG
) O
rszvnyvsrls O
s O
tkeemels O
tjn O
50 O
szzalkos O
rszesedst O
szerzett O
az O
Euroleasing B-ORG
Rt.-ben I-ORG
, O
amit O
a O
felgyelet O
jvhagyott O
- O
kzlte O
a O
pnzintzet O
szerdn O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
. O

Mdiatartalom-szolgltat O
megvtelrl O
folytat O
trgyalsokat O
a O
frankfurti O
tzsdt O
zemeltet O
Deutsche B-ORG
Brse I-ORG
AG I-ORG
. O

A O
Pnzgyminisztriumban B-ORG
az O
rintett O
trsasgok O
bevonsval O
megkezddtt O
az O
egyeztets O
a O
Postabanknak B-ORG
a O
Fldhitel B-ORG
s I-ORG
Jelzlogbankban I-ORG
tervezett O
tulajdonszerzsrl O
. O

A O
Postabank B-ORG
s I-ORG
Takarkpnztr I-ORG
Rt. I-ORG
igazgatsga O
elfogadsra O
javasolja O
a O
Magyar B-ORG
Posta I-ORG
Rt. I-ORG
ltal O
a O
Postabank B-ORG
valamennyi O
szavazati O
jogot O
megtestest O
rszvnyre O
tett O
nyilvnos O
vteli O
ajnlatot O
- O
kzlte O
a O
pnzintzet O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiac I-ORG
htfi O
szmban O
. O

A O
Deutsche B-ORG
Brse I-ORG
AG I-ORG
pnteken O
bejelentette O
, O
hogy O
teljesen O
megveszi O
a O
luxemburgi O
Clearstream B-ORG
elszmolhzat O
. O

Az O
gylethez O
mg O
kell O
a O
rszvnyesek O
s O
a O
felgyeletek O
jvhagysa O
. O

Az O
IBUSZ B-ORG
Utazsi I-ORG
Irodk I-ORG
Kft. I-ORG
2001. O
december O
31-i O
hatllyal O
beolvad O
az O
IBUSZ B-ORG
Rt.-be I-ORG
a O
trsasg O
szeptember O
28-i O
kzgylsnek O
jvhagysa O
nyomn O
. O

Lejr O
szombaton O
az O
Arago B-ORG
Befektetsi I-ORG
Holding I-ORG
Rt. I-ORG
november O
8. O
ta O
rvnyben O
lv O
vteli O
ajnlata O
az O
Eravis B-ORG
Rt. I-ORG
valamennyi O
rszvnyre O
vonatkozan O
. O

Az O
osztrk O
Erste B-ORG
Bank I-ORG
gy O
dnttt O
, O
kiszll O
Szlovnia B-LOC
legnagyobb O
pnzintzete O
, O
a O
Nova B-ORG
Ljubljanska I-ORG
Bank I-ORG
( O
NLB B-ORG
) O
34 O
szzalkos O
rszvnycsomagjnak O
eladsra O
kirt O
versenybl O
. O

Az O
Erste B-ORG
Bank I-ORG
mellett O
a O
belga O
KBC B-ORG
Bancassurance I-ORG
bankcsoport O
s O
a O
londoni O
Eurpai B-ORG
jjptsi I-ORG
s I-ORG
Fejlesztsi I-ORG
Bank I-ORG
( O
EBRD B-ORG
) O
nyjtott O
be O
plyzatot O
. O

Az O
osztrk O
BAWAG B-ORG
nagybank O
veheti O
meg O
a O
Istrobankt B-ORG
, O
a O
nagysgra O
kilencedik O
szlovk O
pnzintzetet O
- O
jelentette O
be O
az O
osztrk O
bank O
szerdn O
Bcsben B-LOC
hivatalosan O
. O

A O
Dex-line B-ORG
Kft.-ben I-ORG
- O
amely O
az O
ugyanilyen O
nev O
megsznt O
rszvnytrsasg O
jogutdja O
- O
a O
Rizik B-ORG
Factory I-ORG
Rt. I-ORG
47,64 O
szzalkos O
kzvetlen O
, O
sszesen O
pedig O
58,18 O
szzalkos O
rszesedssel O
rendelkezik O
- O
derl O
ki O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
kedden O
megjelent O
kzlemnybl O
. O

Pnteken O
Pozsonyban B-LOC
Brigita B-PER
Schmgnerov I-PER
szlovk O
pnzgyminiszter O
s O
Csnyi B-PER
Sndor I-PER
, O
az O
OTP B-ORG
Bank I-ORG
elnk-vezrigazgatja O
, O
illetve O
a O
Szlovk B-ORG
Nemzeti I-ORG
Vagyonalap I-ORG
kpviseli O
alrtk O
a O
szlovk O
Beruhzsi B-ORG
s I-ORG
Fejlesztsi I-ORG
Bank I-ORG
( O
szlovk O
rvidtssel O
IRB B-ORG
) O
megvtelrl O
szl O
szerzdst O
. O

Az O
egyezmny O
rtelmben O
a O
legnagyobb O
magyar O
bank O
a O
szlovk O
IRB B-ORG
92,55 O
szzalkos O
tulajdonosa O
lesz O
. O

A O
Kereskedelmi B-ORG
s I-ORG
Hitelbank I-ORG
Rt. I-ORG
prilis O
27-re O
sszehvott O
ves O
kzgylse O
dnt O
az O
ABN B-ORG
AMRO I-ORG
Magyar I-ORG
Bank I-ORG
Rt.-vel I-ORG
trtn O
egyeslsi O
szerzds O
s O
az O
ehhez O
szksges O
vagyonmrleg-tervezetek O
elfogadsrl O
. O

Lezrult O
a O
GE B-ORG
Capital I-ORG
International I-ORG
Financing I-ORG
Corporation I-ORG
nyilvnos O
vteli O
ajnlata O
a O
Budapest B-ORG
Bank I-ORG
Rt. I-ORG
rszvnyeire O
, O
s O
a O
tranzakci O
rvn O
a O
GE B-ORG
rszesedse O
a O
Budapest B-ORG
Bankban I-ORG
58,17 O
szzalkra O
n O
- O
tette O
kzz O
a O
GE B-ORG
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
kedden O
. O

A O
Karsai B-ORG
Manyagtechnikai I-ORG
Holding I-ORG
Rt. I-ORG
november O
21-n O
5,06 O
szzalkos O
rszesedst O
szerzett O
a O
Pannonplast B-ORG
Manyagipari I-ORG
Rt.-ben I-ORG
, O
gy O
befolysa O
10,083 O
szzalkra O
ntt O
- O
tette O
kzz O
a O
befektet O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiac I-ORG
pnteki O
szmban O
. O

A O
DEKRA B-ORG
International I-ORG
GmbH I-ORG
25,1 O
szzalkos O
tulajdoni O
hnyadot O
szerzett O
az O
AXA B-ORG
Konzern I-ORG
AG I-ORG
korbban O
100 O
szzalkos O
tulajdonban O
lv O
, O
Magyarorszgon B-LOC
mkd O
, O
gpjrm-szakrtssel O
foglalkoz O
Expert B-ORG
Kft.-ben I-ORG
- O
kzltk O
az O
rintett O
cgek O
kpviseli O
pnteken O
Budapesten B-LOC
sajttjkoztatn O
. O

A O
nmet O
Dresdner B-ORG
Bank I-ORG
szz O
szzalkban O
megvette O
a O
lengyel O
Powierniczo-Gwarancyjny B-ORG
( O
PG B-ORG
) O
bankot O
, O
s O
a O
lengyel O
jegybank O
mr O
jv O
is O
hagyta O
az O
tvtelt O
. O

Az O
OTP B-ORG
Bank I-ORG
vezetse O
rmmel O
fogadta O
a O
szlovk O
kormny O
kedvez O
dntsrl O
szl O
sajtrteslst O
, O
de O
a O
hivatalos O
tjkoztatst O
mg O
vrjk O
- O
mondta O
Wolf B-PER
Lszl I-PER
, O
az O
OTP B-ORG
Bank I-ORG
vezrigazgat-helyettese O
szerdn O
az O
MTI-nek B-ORG
, O
arra O
hrre O
reaglva O
amely O
szerint O
az O
OTP- B-ORG
lesz O
a O
szlovk O
Beruhzsi B-ORG
s I-ORG
Fejlesztsi I-ORG
Bank I-ORG
( O
IRB B-ORG
) O
tbbsgi O
tulajdona O
. O

Investicn B-ORG
a I-ORG
rozvojov I-ORG
banka I-ORG
) O
92,55 O
szzalkot O
kitev O
kt O
rszvnycsomagjt O
. O

Az O
errl O
szl O
megllapodst O
szerdn O
hagyta O
jv O
a O
szlovk O
kormny O
. O

Az O
OTP B-ORG
Bank I-ORG
Rt.- I-ORG
lesz O
a O
szlovk O
Beruhzsi B-ORG
s I-ORG
Fejlesztsi I-ORG
Bank I-ORG
( O
IRB B-ORG
) O
tbbsgi O
tulajdona O
. O

Az O
OTP B-ORG
Bank I-ORG
Rt. I-ORG
100 O
ezer O
forintrt O
megvsrolta O
a O
Magyar B-ORG
Klkereskedelmi I-ORG
Banktl I-ORG
( O
MKB B-ORG
) O
az O
Air-Invest B-ORG
Kft. I-ORG
1 O
millird O
forint O
rtk O
, O
50 O
szzalkos O
zletrszt O
, O
ezltal O
az O
OTP B-ORG
lett O
az O
Air-Invest B-ORG
100 O
szzalkos O
tulajdonosa O
- O
kzlte O
az O
OTP B-ORG
Bank I-ORG
Rt. I-ORG
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
szerdn O
. O

rvnybe O
lpett O
szerdn O
a O
Britton B-ORG
Capital I-ORG
and I-ORG
Consulting I-ORG
Kft. I-ORG
ltal O
a O
Kartonpack B-ORG
valamennyi O
szavazati O
jogot O
biztost O
rszvnyre O
szl O
vteli O
ajnlata O
. O

Ez O
december O
6-n O
zrul O
le O
. O

Lejr O
szerdn O
15 O
rakor O
az O
ABC B-ORG
Befektetsi I-ORG
Rt. I-ORG
ltal O
a O
Graboplast B-ORG
Rt. I-ORG
valamennyi O
rszvnyre O
tett O
nyilvnos O
vteli O
ajnlat O
. O

Az O
Innova-Invest B-ORG
Befektetsi I-ORG
, O
Fejlesztsi B-ORG
Rt. I-ORG
vteli O
ajnlatot O
tett O
pnteken O
az O
IBUSZ B-ORG
Rt. I-ORG
valamennyi O
rszvnyre O
. O

Hnapokig O
tart O
trgyalsok O
utn O
immr O
bizonyosnak O
grkezik O
, O
hogy O
a O
szlovk O
kormny O
jv O
hten O
szentesti O
az O
OTP B-ORG
Bank I-ORG
Rt. I-ORG
privatizlsrl O
ltrejtt O
megllapodst O
, O
melynek O
rtelmben O
a O
magyar O
pnzintzet O
megveszi O
a O
szlovk O
Beruhzsi B-ORG
s I-ORG
Fejlesztsi I-ORG
Bank I-ORG
( O
IRB B-ORG
) O
92,55 O
szzalkos O
rszvnycsomagjt O
. O

Az O
OTP B-ORG
700 O
milli O
szlovk O
koront O
knl O
a O
szlovk O
llami O
IRB B-ORG
Bank I-ORG
92,55 O
szzalkrt O
- O
ezt O
erstettk O
meg O
pnteken O
a O
szlovk O
privatizcis O
minisztriumban O
. O

Jvhagyta O
a O
Concorde B-ORG
rtkpapr I-ORG
Rt. I-ORG
oktber O
3-i O
kzgylse O
a O
Corcorde B-ORG
rtkpapr I-ORG
Rt. I-ORG
s O
a O
Concorde B-ORG
Direkt I-ORG
Kft. I-ORG
ltal O
megkttt O
egyeslsi O
szerzdst O
- O
adta O
hrl O
az O
rt. O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
pnteken O
. O

A O
Kartonpack B-ORG
Dobozipari I-ORG
Rt. I-ORG
igazgatsga O
elfogadsra O
javasolja O
rszvnyeseinek O
a O
Britton B-ORG
Capital I-ORG
and I-ORG
Consulting I-ORG
Kft. I-ORG
ltal O
tett O
vteli O
ajnlatot O
- O
tjkoztatta O
a O
Kartonpack B-ORG
szerdn O
kzlemnyben O
az O
MTI-t B-ORG
. O

A O
Generalbroker B-ORG
rtkpapr I-ORG
Rt. I-ORG
1,015 O
szzalknyi O
tzsdei O
vagyonhnyadt O
Hoffmann B-PER
Lszl I-PER
vsrolta O
meg O
- O
kzlte O
a O
Budapesti B-ORG
rtktzsde I-ORG
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
pnteken O
. O

A O
Kereskedelmi B-ORG
s I-ORG
Hitelbank I-ORG
Rt. I-ORG
s O
az O
ABN B-ORG
AMRO I-ORG
Magyar I-ORG
Bank I-ORG
Rt. I-ORG
egyeslse O
utn O
a O
K B-ORG
and I-ORG
H-ban I-ORG
59,09 O
szzalkos O
kvetlen O
befolyssal O
rendelkezik O
a O
brsszeli O
KBC B-ORG
Bank I-ORG
N.V. I-ORG
s O
40,23 O
szzalkkal O
az O
amszterdami O
ABN B-ORG
AMRO I-ORG
Bank I-ORG
N.V. I-ORG
- O
derl O
ki O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiac I-ORG
pnteki O
szmbl O
. O

18,02 O
szzalkos O
rszesedst O
szerzett O
a O
Konzum B-ORG
Rt.-ben I-ORG
a O
2001. O
vi O
L. O
trvny O
hatlybalpse O
eltt O
- O
derl O
ki O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiac I-ORG
cstrtki O
szmbl O
. O

Az O
Arago B-ORG
Befektetsi I-ORG
Holding I-ORG
Rt. I-ORG
visszavonta O
a O
mg O
kzkzen O
maradt O
Eravis B-ORG
rszvnyek O
vteli O
ajnlatrl O
szl O
korbbi O
hirdetmnyt O
s O
helyette O
jat O
tett O
kzz O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
pnteken O
. O

A O
francia O
Michelin B-ORG
cg O
100 O
szzalkos O
tulajdonosa O
akar O
lenni O
a O
62,83 O
szzalkban O
mr O
hozz O
tartoz O
lengyel O
Stomil B-ORG
Olsztyn I-ORG
abroncsgyrtnak O
. O

A O
brit O
CGNU B-ORG
102 O
milli O
eurrt O
vsrolja O
meg O
az O
ABN B-ORG
AMRO I-ORG
magyar O
letbiztostsi O
lenyvllalatt O
, O
a O
MBIT-et B-ORG
. O

Az O
gylet O
azt O
kveten O
bonyolthat O
le O
, O
hogy O
beszereztk O
az O
illetkes O
magyar O
hatsgoktl O
a O
szksges O
engedlyeket O
. O

Mindezt O
az O
ABN B-ORG
AMRO I-ORG
s O
a O
MBIT B-ORG
kpviseli O
jelentettk O
be O
kedden O
, O
Budapesten B-LOC
. O

rvitk O
miatt O
ztonyra O
futott O
az O
Unicredito B-ORG
Italiano I-ORG
s O
a O
nmet O
Commerzbank B-ORG
AG I-ORG
fzija O
, O
miutn O
a O
kt O
bank O
rszvnyei O
az O
egyeslsi O
trgyalsok O
hrre O
esni O
kezdtek O
. O

A O
Bayerische B-ORG
HypoVereinsbank I-ORG
s O
a O
Bank B-ORG
Austria I-ORG
rszvnyesei O
dntst O
hoztak O
a O
tbbsgi O
tulajdonukban O
ll O
kt O
lengyel O
pnzintzet O
, O
a O
Bank B-ORG
Przemyslowo-Handlowy I-ORG
SA I-ORG
( O
BPH B-ORG
- O
Ipari-kereskedelmi B-ORG
Bank I-ORG
Rt. I-ORG
) O
s O
a O
Powszechny B-ORG
Bank I-ORG
Kredytowy I-ORG
SA I-ORG
( O
PBK B-ORG
- O
ltalnos B-ORG
Hitelbank I-ORG
Rt. I-ORG
) O
egyestsrl O
. O

Lejr O
az O
Arago B-ORG
Rt. I-ORG
ltal O
a O
Pick B-ORG
rszvnyeire O
tett O
nyilvnos O
vteli O
ajnlat O
htfn O
. O

A O
Pick B-ORG
nem O
adja O
el O
sajt O
rszvnyeit O
a O
pnteki O
kzgylsi O
hatrozat O
szerint O
. O

A O
Transyl-West B-ORG
Vagyonkezel I-ORG
Kft. I-ORG
kt O
magnszemlynek O
rtkestette O
a O
Biodiszkont B-ORG
Rt.-ben I-ORG
lv O
szavazatelsbbsgi O
rszvnyeit O
- O
tette O
kzz O
a O
kt O
cg O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
pnteken O
. O

Az O
Arago B-ORG
Befektetsi I-ORG
Holding I-ORG
Rt. I-ORG
nyilvnos O
vteli O
ajnlatnak O
rvn O
97,25 O
szzalkra O
nvelte O
befolyst O
az O
Eravis B-ORG
Rt.-ben I-ORG
- O
kzlte O
a O
kt O
trsasg O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiac I-ORG
pnteki O
szmban O
. O

Megsznt O
a O
nmetorszgi O
Tengelmann B-ORG
Warenhandelsgesellschaft I-ORG
befolysa O
a O
Skla-Coop B-ORG
Rt.-ben I-ORG
- O
tette O
kzz O
a O
nmet O
a O
cg O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
kedden O
. O

Az O
Inter-Eurpa B-ORG
Bank I-ORG
Rt. I-ORG
htftl O
kereskedhet O
a O
Budapesti B-ORG
rtktzsdn I-ORG
, O
ugyanezen O
naptl O
a O
bankba O
beolvadt O
IE-New B-ORG
York I-ORG
Broker I-ORG
Befektetsi I-ORG
Rt. I-ORG
tzsdetagsga O
megsznik O
- O
kzlte O
a O
BT B-ORG
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
htfn O
. O

A O
Mol B-ORG
Rt. I-ORG
s O
a O
PKN B-ORG
Orlen I-ORG
lengyel O
olajipari O
ris O
klcsns O
rszvnyvsrlsa O
, O
azaz O
kereszttulajdonlsa O
nem O
elengedhetetlen O
felttele O
a O
kt O
konszern O
fzijnak O
, O
de O
nveln O
ellenllkpessgket O
az O
ellensges O
tvteli O
ksrletekkel O
szemben O
- O
mondta O
Herndi B-PER
Zsolt I-PER
, O
a O
Mol B-ORG
Rt. I-ORG
elnke O
. O

A O
Pnzgyi B-ORG
Szervezetek I-ORG
llami I-ORG
Felgyelete I-ORG
felszltotta O
a O
New O
York-i O
szkhely O
JP B-ORG
Morgan I-ORG
Guaranty I-ORG
Trust I-ORG
Co.-t I-ORG
, O
hogy O
pontostsa O
a O
Molban B-ORG
lettkezelknt O
meglv O
befolysnak O
mrtkt O
- O
kzlte O
a O
felgyelet O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiac I-ORG
keddi O
szmban O
. O

A O
Gastron B-ORG
Ingatlanhasznost I-ORG
s I-ORG
Vendglt I-ORG
Rt. I-ORG
november O
27-n O
rszvnyvsrls O
tjn O
6,8 O
szzalkkal O
nvelte O
kzvetlen O
befolyst O
a O
Bonbon B-ORG
Hemingway I-ORG
Kereskedelmi I-ORG
Rt.-ben I-ORG
, O
gy O
jelenleg O
15,8 O
szzalkos O
kzvetlen O
rszesedssel O
rendelkezik O
- O
derl O
ki O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiac I-ORG
cstrtki O
szmbl O
. O

Vgleges O
megllapodst O
rt O
al O
a O
Johnson B-ORG
Wax I-ORG
Professional I-ORG
a O
DiverseyLever B-ORG
megszerzsrl O
. O

A O
K B-ORG
and I-ORG
H I-ORG
Ktvny I-ORG
Alap I-ORG
beolvad O
a O
K B-ORG
and I-ORG
H I-ORG
Aranykosr I-ORG
Alapba I-ORG
, O
illetve O
a O
K B-ORG
and I-ORG
H I-ORG
Cash I-ORG
Flow I-ORG
Nyltvg I-ORG
Befektetsi I-ORG
Alap I-ORG
a O
K B-ORG
and I-ORG
H I-ORG
Pnzpiaci I-ORG
Alapba I-ORG
- O
tette O
kzz O
a O
K B-ORG
and I-ORG
H I-ORG
ltalnos I-ORG
Befektetsi I-ORG
Alapkezel I-ORG
Rt. I-ORG
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
htfn O
. O

Az O
orosz O
kormny O
elvi O
hozzjrulst O
adta O
ahhoz O
, O
hogy O
eladjk O
az O
orszg O
egyik O
legnagyobb O
bankjnak O
, O
a O
Vnyestorgbank B-ORG
( O
VTB B-ORG
) O
10-20 O
szzalkos O
rszesedst O
az O
EBRD-nek B-ORG
. O

Az O
ABC B-ORG
Vagyonkezel I-ORG
Rt. I-ORG
90,73 O
szzalkos O
kzvetlen O
befolyst O
szerzett O
a O
Graboplast B-ORG
Rt.-ben I-ORG
a O
sikeresen O
lezrult O
nyilvnos O
vteli O
ajnlat O
sorn O
- O
kzlte O
az O
ABC B-ORG
Rt. I-ORG
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
cstrtkn O
. O

Hamarosan O
ltrejn O
Nmetorszg B-LOC
legnagyobb O
jelzlogbankja O
a O
Commerzbank B-ORG
, O
a O
Deutsche B-ORG
Bank I-ORG
s O
a O
Dresdner B-ORG
Bank I-ORG
gazati O
lenyvllalatainak O
az O
egyeslse O
rvn O
- O
jelentette O
be O
htfn O
este O
, O
mr O
a O
frankfurti O
tzsde O
zrsa O
utn O
a O
Deutsche B-ORG
Bank I-ORG
, O
amelyet O
az O
AP B-ORG
idzett O
. O

Pozsonyban B-LOC
szerdn O
a O
biztos O
vrakozsokkal O
ellenttben O
sem O
szletett O
meg O
a O
kormny O
tervezett O
dntse O
, O
amelynek O
rtelmben O
a O
magyar O
OTP B-ORG
Bank I-ORG
RT. I-ORG
megvehetn O
a O
szlovk O
Beruhzsi B-ORG
s I-ORG
Fejlesztsi I-ORG
Bank I-ORG
( O
IRB B-ORG
) O
llami O
rszvnyeit O
. O

A O
Commerzbank B-ORG
, O
a O
Deutsche B-ORG
Bank I-ORG
s O
a O
Dresdner B-ORG
Bank I-ORG
fzis O
trgyalsain O
trtnt O
htfi O
ttrssel O
a O
Die B-ORG
Welt I-ORG
szerint O
Nmetorszg B-LOC
legnagyobb O
jelzlogbankja O
jn O
ltre O
: O
a O
hrom O
nagybank O
jelzloghitelez O
lenybankjait O
Eurohypo B-ORG
nven O
egyestve O
240 O
millird O
eurs O
mrlegfsszeg O
pnzintzet O
keletkezik O
. O

A O
Karsai B-ORG
Holding I-ORG
Rt. I-ORG
5,023 O
szzalkos O
rszesedst O
szerzett O
oktber O
26-n O
a O
Pannonplast B-ORG
Manyagipari I-ORG
Rt.-ben I-ORG
- O
kzlte O
a O
befektet O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
kedden O
. O

A O
CE B-ORG
Oil I-ORG
and I-ORG
Gas I-ORG
Beteilung I-ORG
und I-ORG
Verwaltung I-ORG
AG I-ORG
ltal O
a O
BorsodChem B-ORG
rszvnyeire O
2001. O
augusztus O
23-n O
tett O
vteli O
ajnlatnak O
sikeres O
lezrsa O
utn O
a O
CE B-ORG
Oil I-ORG
rszesedse O
59,23 O
szzalkra O
emelkedett O
- O
kzlte O
a O
BorsodChem B-ORG
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
kedden O
. O

Nmet O
sajtrteslsek O
szerint O
az O
orszg O
harmadik O
legnagyobb O
kereskedelmi O
bankja O
, O
a O
Commerzbank B-ORG
fzi O
eltt O
ll O
, O
legalbb O
is O
trgyal O
errl O
klfldi O
pnzintzetekkel O
. O

A O
Pnzgyi B-ORG
Szervezetek I-ORG
llami I-ORG
Felgyelete I-ORG
( O
PSZF B-ORG
) O
engedlyezte O
a O
Bank B-ORG
Austria I-ORG
Creditanstalt I-ORG
Hungary I-ORG
Rt. I-ORG
s O
a O
HypoVereinsbank B-ORG
Hungria I-ORG
Rt. I-ORG
egyeslst O
- O
kzlte O
a O
felgyelet O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
szerdn O
. O

Az O
MKB B-ORG
Nyugdjpnztrat I-ORG
szerdn O
felvettk O
a O
Stabilits B-ORG
Nyugdjpnztri I-ORG
Szvetsg I-ORG
tagjai O
kz O
- O
tjkoztatta O
az O
anyabank O
az O
MTI-t B-ORG
szerdn O
. O

A O
Mol B-ORG
10 O
szzalka O
az O
OMV- B-ORG
lett O
- O
kzlte O
az O
OMV B-ORG
a O
Magyar B-ORG
Tkepiac I-ORG
htfi O
szmban O
. O

Az O
Arago B-ORG
Befektetsi I-ORG
Holding I-ORG
Rt. I-ORG
nyilvnos O
vteli O
ajnlatnak O
keretben O
12,17 O
szzalkkal O
92,22 O
szzalkra O
nvelte O
rszesedst O
az O
Eravis B-ORG
Szlloda I-ORG
s I-ORG
Vendglt I-ORG
Rt.-ben I-ORG
- O
tjkoztatta O
Hidasi B-PER
Emese I-PER
, O
az O
Eravis B-ORG
jogtancsosa O
pnteken O
az O
MTI-t B-ORG
. O

Rszesedst O
szerzett O
a O
Hamos B-ORG
AG I-ORG
a O
Konzum B-ORG
Rt.-ben I-ORG
- O
kzlte O
a O
Konzum B-ORG
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
cstrtkn O
. O

A O
Budapest B-ORG
Bank I-ORG
Rt. I-ORG
lenyvllalatai O
kzl O
hrom O
az O
v O
vgvel O
beolvad O
az O
anyabankba O
- O
hagyta O
jv O
a O
bank O
cstrtki O
rendkvli O
kzgylse O
. O

Nmetorszg B-LOC
harmadik O
legnagyobb O
kereskedelmi O
bankja O
, O
a O
Commerzbank B-ORG
fzi O
eltt O
ll O
az O
olasz O
Unicredito B-ORG
Italiano I-ORG
bankhzzal O
. O

Az O
MKB B-ORG
rtkpapr I-ORG
Rt. I-ORG
gyflllomnyt O
s O
tzsdei O
vagyonhnyadt O
szeptember O
10. O
napjval O
a O
Magyar B-ORG
Klkereskedelmi I-ORG
Bankra I-ORG
ruhzta O
t O
- O
kzlte O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiac I-ORG
htfn O
. O

Hsz O
szzalkos O
rfolyamesst O
szenvedett O
el O
a O
japn O
Asahi B-ORG
Bank I-ORG
rszvnye O
Tokiban B-LOC
htfn O
, O
az O
utn O
, O
hogy O
a O
ht O
vgn O
felrppent O
a O
hr O
: O
Japn B-LOC
kt O
patins O
bankja O
, O
a O
Daiwa B-ORG
s O
az O
Asahi B-ORG
sszeolvadst O
fontolgat O
. O

Az O
Asahi B-ORG
helyzete O
ingatag O
, O
de O
a O
Daiwa B-ORG
is O
harcot O
vv O
zleti O
sllyedse O
ellen O
. O

A O
fzis O
hr O
az O

rszvnynek O
rfolyamt O
is O
14 O
szzalkkal O
morzsolta O
le O
htfn O
. O

A O
HVB B-ORG
Hungary I-ORG
Rt. I-ORG
, O
amely O
a O
Bank B-ORG
Austria I-ORG
Creditanstalt I-ORG
Hungary I-ORG
s O
a O
HypoVereinsbank B-ORG
Hungria I-ORG
fzijval O
jogilag O
oktber O
elsejn O
jtt O
ltre O
, O
a O
hazai O
pnzpiacon O
az O
egyeslst O
kveten O
6 O
szzalkos O
piaci O
rszesedssel O
br O
- O
mondta O
Budapesten B-LOC
cstrtk O
dlutn O
tartott O
tjkoztatjn O
Matthias B-PER
Kunsch I-PER
, O
a O
HVB B-ORG
Hungary I-ORG
vezrigazgatja O
. O

A O
Budapest B-ORG
Bank I-ORG
Rt. I-ORG
13,14 O
szzalkos O
rszesedssel O
rendelkezik O
a O
budapesti O
szkhely O
Nemzetkzi B-ORG
Bankrkpz I-ORG
Rt.-ben I-ORG
- O
kzlte O
a O
pnzintzet O
a O
Magyar B-ORG
Tkepiacban I-ORG
szerdn O
. O
