Ọ̀pọ̀ O
àwọn O
èèyàn O
ni O
wọ́n O
pè O
láti O
kópa O
lórí O
ètò O
yìí O
, O
bẹ́ẹ̀ O
ni O
wọ́n O
pè O
àwọn O
tó O
lààmìlaaka O
láti O
bá O
àwọn O
ọ̀dọ́ O
sọ̀rọ̀ O
lórí O
ẹ̀rọ O
ayélujára O
náà O
. O

Nígbà O
tó O
ń O
sọ̀rọ̀ O
tiẹ̀ O
, O
Sanwó B-PER
- I-PER
Olú I-PER
ní O
, O
mánigbàgbé O
ni O
June B-DATE
12 I-DATE
jẹ́ O
sóun O
, O
nítorí O
bí O
àwọn O
ajìjàngbara O
ṣe O
ń O
gbìyànjú O
láti O
jà O
fẹ́tọ̀ọ́ O
June B-DATE
12 I-DATE
lásìkò O
náà O
lọ́dún B-DATE
1994 I-DATE
, O
tóun O
sì O
wà O
nínú O
wọn O
, O
àsìkò O
náà O
nìyàwó O
òun O
ń O
rọbí O
lọ́wọ́ O
láti O
bí O

àkọ́bí O
, O
táwọn O
pé O

orúkọ O
rẹ̀ O
ní O
Moshoodat B-PER
. O

Ó O
ní O
ìdí O
táwọn O
fi O
pe O
orúkọ O
ọmọ O
náà O
ní O
Moshoodat B-PER
, O
ó O
ní O
kání O
ọkùnrin O
lọmọ O
náà O
ni O
, O
àwọn O
ìbá O
pè O
é O
ní O
Moshood B-PER
, O
ṣùgbọ́n O
torí O
pé O
ó O
jẹ́ O
obìnrin O
làwọn O
ṣe O
pè O
é O
bẹ́ẹ̀ O
. O

Ó O
ní O
, O
ìjọba O
òun O
ti O
ṣetán O
láti O
dúró O
ti O
àwọn O
aláìlágbára O
nílùú O
, O
ó O
ní O
nítorí O
àwọn O
tó O
kù O
díẹ̀ O
fún O
làwọn O
ṣetán O
àti O
dúró O
fún O
níìpínlẹ̀ O
Èkó B-LOC
. O

Nítorí O
àtúnṣe O
ojú O
ọ̀nà O
Mile B-LOC
12 I-LOC
, O
àwọn O
ọlọ́jà O
àti O
onímọ́tò O
ṣèpàdé O
pẹ̀lú O
ìjọba O

Àwọn O
adarí O
ọjà O
ní O
Mile B-LOC
12 I-LOC
ti O
ṣèpàdé O
pọ̀ O
pẹ̀lú O
iléeṣẹ́ O
tó O
ń O
rí O
sí O
ọ̀rọ̀ O
iṣẹ́ O
òde O
níìpínlẹ̀ O
Èkó B-LOC
lórí O
àtúnṣe O
iṣẹ́ O
ojú O
ọ̀nà O
Mile B-LOC
12 I-LOC
. O

Ìròyìn O
tó O
ń O
tẹ̀ O
wá O
lọ́wọ́ O
fihàn O
pé O
, O
ìjọba O
ti O
ṣetán O
àti O
bẹ̀rẹ̀ O
àtúnṣe O
iṣẹ́ O
ojú O
ọ̀nà O
náà O
, O
ọjọ́ B-DATE
Ajé I-DATE
, O
Mọ́ńdè B-DATE
yìí O
la O
sì O
gbọ́ O
pé O
agbaṣẹ́ṣe O
máa O
bẹ̀rẹ̀ O
iṣẹ́ O
náà O
. O

Lára O
àwọn O
tó O
wà O
níbi O
ìpàdé O
ọ̀hún O
ni O
aṣojú O
ìyálọ́jà O
Mile B-LOC
12 I-LOC
; O

Àlàájà O
Ìyábọ̀ B-PER
Ahmed I-PER
, O
Yèyé O
Dúpẹ́ B-PER
Òjó I-PER
àti O
adarí O
ẹgbẹ́ O
àwọn O
onímọ́tò O
. O

Nínú O
àtẹ̀jáde O
kan O
tó O
tẹ O
Àṣejèrè B-ORG
lọ́wọ́ O
lálẹ́ B-DATE
ọjọ́ I-DATE
Ẹtì I-DATE
, O
Fráìde B-DATE
, O
ìpàdé O
náà O
wáyé O
pẹ̀lú O
olùgbaninímọ̀ràn O
fún O
gómìnà O
lórí O
ọ̀rọ̀ O
iṣẹ́ O
òde O
, O
Arábìnrin O
Arámídé B-PER
Adéyọyè I-PER
. O

Obìnrin O
náà O
ní O
ìjọba O
Gómìnà O
Babájídé B-PER
Sanwó I-PER
- I-PER
Olú I-PER
gbé O
ìgbésẹ̀ O
náà O
láti O
wá O
ojúùtú O
sí O
súnkẹrẹ O
- O
fàkẹrẹ O
táwọn O
èèyàn O
ń O
rí O
láti O
Ìkòròdú B-LOC
sí O
Èkó B-LOC
, O
pàápàá O
ní O
àgbègbè O
Mile B-LOC
12 I-LOC
. O

Bákan O
náà O
ló O
ṣàlàyé O
pé O
ètò O
máa O
tóó O
jáde O
lórí O
bí O
àwọn O
èèyàn O
yóò O
ṣe O
máa O
gba O
ojú O
ọ̀nà O
náà O
lójoojúmọ́ O
, O
lọ́nà O
tí O
yóò O
fi O
mú O
kí O
súnkẹrẹ O
- O
fàkẹrẹ O
dínkù O
. O

Adéyọyè B-PER
ní O
, O
ìjọba O
ti O
ṣètò O
àwọn O
ọ̀nà O
mí O
ìn O
táwọn O
onímọ́tò O
tún O
le O
gbà O
yàtọ̀ O
sí O
ojú O
ọ̀nà O
Mile B-LOC
12 I-LOC
, O
láàárọ̀ O
àti O
lálẹ́ O
, O
kì O
iṣẹ́ O
náà O
le O
tètè O
parí O
. O

Nígbà O
tó O
ń O
bá O
oníròyìn O
wa O
sọ̀rọ̀ O
, O
Ìyálọ́jà O
Mile B-LOC
12 I-LOC
, O
Àlàájà O
Ìyabò B-PER
Ahmed I-PER
ṣàlàyé O
pé O
, O
ọjọ́ B-DATE
Mọ́ńdè I-DATE
tó O
ń O
bọ̀ O
yìí O
làwọn O
máa O
da O
òṣìṣẹ́ O
ọjà O
sígbooro O
láti O
ran O
àwọn O
kọngílá O
lọ́wọ́ O
lórí O
lílọ O
- O
bíbọ̀ O
ọkọ̀ O
lójú O
ọ̀nà O
náà O
. O

Bílíọ̀nù O
mẹ́jọ O
náírà O
la O
tọ́jú O
nínú O
owó O
àwọn O
òṣìṣẹ́ O
- O
fẹ̀yìntì O
- O
Pọ́nnlé B-PER

Owó O
tíye O
rẹ̀ O
lé O
díẹ̀ O
ní O
bílíọ̀nù O
mẹ́jọ̀ O
náírà O
nìjọba O
ìpínlẹ̀ O
Èkó B-LOC
ti O
fi O
pamọ́ O
, O
nínú O
owó O
tí O
wọ́n O
ń O
san O
fún O
àwọn O
òṣìṣẹ́ O
- O
fẹ̀yìntì O
. O

Owó O
ọ̀hun O
la O
gbọ́ O
pé O
wọ́n O
ń O
san O
fún O
àwọn O
òṣìṣẹ́ O
- O
fẹ̀yìntì O
tí O
kò O
sórúkọ O
wọn O
nínú O
ìwé O
àkọsílẹ̀ O
ìjọba O
. O

Kọmíṣánnà O
tó O
ń O
ṣàkóóso O
ọ̀rọ̀ O
àwọn O
òṣìṣẹ́ O
àti O
òṣìṣẹ́ O
- O
fẹ̀yìntì O
, O

Arábìnrin O
Ajíbọ́lá B-PER
Pọ́nnlé I-PER
ló O
sọ̀rọ̀ O
náà O
di O
mímọ̀ O
lásìkò O
tó O
ń O
bá O
àwọn O
oníròyìn O
sọ̀rọ̀ O
láti O
jábọ̀ O
iṣẹ́ O
tí O
ìjọba O
Gómìnà O
Babájídé B-PER
Sanwó I-PER
- I-PER
Olú I-PER
ṣe O
láàrín B-DATE
ọdún I-DATE
kan I-DATE
. O

Obìnrin O
náà O
ṣàlàyé O
pé O
, O
ìwádìí O
tíléeṣẹ́ O
òun O
ṣe O
fihàn O
pé O
kò O
sí O
orúkọ O
àwọn O
òṣìṣẹ́ O
- O
fẹ̀yìntì O
kan O
nínú O
ìwé O
àkọsílẹ̀ O
ìjọba O
, O
bẹ́ẹ̀ O
ìjọba O
ń O
sanwó O
ọ̀hún O
fún O
ẹni O
tí O
wọn O
kò O
rí O
. O

Èyí O
ló O
mú O
kí O
iléeṣẹ́ O
náà O
ṣàyẹ̀wò O
fún O
gbogbo O
àwọn O
tí O
wọ́n O
ń O
sanwó O
fún O
. O

Pọ́nnlé B-PER
tún O
ní O
, O
lẹ́yìn O
táwọn O
ṣe O
àyẹ̀wò O
náà O
tán O
, O
láàrin B-DATE
oṣù I-DATE
kẹwàá I-DATE
sí I-DATE
oṣù I-DATE
kejìlá I-DATE
ọdún I-DATE
tó I-DATE
kọjá I-DATE
yìí I-DATE
, O
owó O
tíye O
rẹ̀ O
tó O
bílíọ̀nù O
mẹ́jọ O
làwọ́n O
fi O
pamọ́ O
sí O
àkáǹtì O
ìjọba O
. O

Bákan O
náà O
ló O
tún O
sọ O
pé O
owó O
tíye O
rẹ̀ O
tó O
bílíọ̀nù O
méjì O
náírà O
nìjọba O
ti O
san O
owó O
ìfẹ̀yìntì O
fún O
láàrín B-DATE
oṣù I-DATE
karùn I-DATE
ún I-DATE
ọdún I-DATE
2019 I-DATE
sí I-DATE
oṣù I-DATE
kẹrin I-DATE
ọdún I-DATE
yìí I-DATE
. O

Àwọn O
mọ̀lẹ́bí O
bú O
sẹ́kún O
níbi O
ìsìnkú O
Jákàńdè B-PER

Dèjì B-PER
Jákàńdè I-PER
, O
ọ̀kan O
nínú O
àwọn O
ọmọ O
Olóògbé O
Àlàájì O
Lateef B-PER
Káyọ̀dé I-PER
Jákàńdè I-PER
pẹ̀lú O
ọ̀pọ̀ O
àwọn O
mọ̀lẹ́bí O
tí O
wọ́n O
wà O
níbi O
ìsìnkú O
bàbá O
náà O
tó O
wáyé O
ní O
Ìkòyí B-LOC
nírọ̀lẹ́ B-DATE
òní I-DATE
, O
ni O
wọ́n O
bú O
sẹ́kún O
nígbà O
tí O
wọ́n O
ń O

gbé O
bàbá O
kékeré O
wọnú O

kòtò O
ní O
itẹ́ O
òkú O
tó O
wà O
ní O
Èkó B-LOC
. O

Gómìnà O
Babájídé B-PER
Sanwó I-PER
- I-PER
Olú I-PER
, O
pẹ̀lú O
igbákejì O
rẹ̀ O
; O

Ọbáfẹ́mi B-PER
Hamzat I-PER
pẹ̀lú O
àwọn O
olóṣèlú O
ńlá O
ńlá O
ni O
wọ́n O
wà O
níbi O
ìsìnkú O
náà O
. O

Ìmáàmù O
àgbà O
ìlú O
Èko B-LOC
, O
Sheik O
Abou B-PER
Nolla I-PER
ló O
ṣètò O
àdúrà O
tí O
wọ́n O
ṣe O
níbi O
ìsìnkú O
náà O
, O
bẹ́ẹ̀ O
náà O
ni O
Olówó O
Èkó B-LOC
, O
Ọba O
Rilwanu B-PER
Akiolú I-PER
I I-PER
, O
fi O
ọ̀pá O
àṣẹ O
ránṣẹ́ O
, O
gẹ́gẹ́ O
bíi O
àṣẹ O
ilẹ̀ O
Yorùbá O
. O

Ní O
nǹkan O
bíi O
aago B-DATE
márùn I-DATE
- I-DATE
ún I-DATE
kọjá I-DATE
ìṣẹ́jú I-DATE
mẹ́tàlélógún I-DATE
ni O
wọ́n O
gbé O
Jákàńdè B-PER
wọnú O
kòtò O
. O

Ẹ O
padà O
sẹ́nu O
iṣẹ́ O
yin O
, O
Buhari B-PER
bá O
àwọn O
ọmọ O
Nàíjíríà B-LOC
sọ̀rọ̀ O

Ààrẹ O
Muhammadu B-PER
Buhari I-PER
ti O
sọ O
fáwọn O
èèyàn O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
yìí O
pé O
kí O
wọ́n O
padà O
sẹ́nu O
iṣẹ́ O
wọn O
, O
nítorí O
pé O
ètò O
ààbò O
tó O
péye O
ti O
wà O
fún O
wọn O
. O

Ó O
sọ̀rọ̀ O
yìí O
lálẹ́ B-DATE
Tọ́sde I-DATE
, O
nígbà O
tó O
ń O
bá O
àwọn O
ọmọ O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Nàíjíríà B-LOC
sọ̀rọ̀ O
nípa O
rògbòdìyàn O
tó O
ń O
ṣẹlẹ̀ O
káàkiri O
ilẹ̀ O
Yorùbá O
àtàwọn O
apá O
ibì O
kan O
. O

Bẹ́ẹ́ O
ò O
bá O
gbàgbé O
, O
láti B-DATE
ọjọ́ I-DATE
Sánńdè I-DATE
ní O
àwọn O
jàndùkú O
ti O
já O
ìfẹ̀hónú O
àwọn O
ọ̀dọ́ O
tí O
wọ́n O
ń O
ṣèwóde O
tako O
àwọn O
ọlọ́pàá O
SARS B-ORG
, O
gbà O
tí O
wọ́n O
sì O
ń O
lo O
ànfààní O
náà O
láti O
ja O
àwọn O
èèyàn O
lólè O
, O
tí O
wọ́n O
sì O
tún O
ń O
fipá O
bá O

àwọn O
obìnrin O
sùn O
. O

Èyí O
ló O
mú O
kí O
àwọn O
ìjọba O
ìpínlẹ̀ O
kan O
kéde O
kónílé O
- O
ó O
- O
gbélé O
, O
ṣùgbọ́n O
síbẹ̀ O
náà O
, O
ṣe O
làwọn O
jàndùkú O
ń O
lọ O
káàkiri O
láti O
ja O
àwọn O
èèyàn O
lólè O
, O
tí O
wọ́n O
ń O
dáná O
sunlé O
àti O
dúkìá O
ìjọba O
àtàwọn O
àti O
aráàlú O
. O

Ọ̀pọ̀ O
ló O
ti O
rò O
pé O
ọ̀rọ̀ O
Ààrẹ O
Buhari B-PER
máa O
tu O
àwọn O
èèyàn O
lára O
, O
bẹ́ẹ̀ O
ló O
sì O
máa O
mú O
ìrètí O
wá O
, O
ṣùgbọ́n O
ọkùnrin O
náà O
kò O
sọ O
ohun O
tó O
pọ̀ O
, O
ju O
pé O
káwọn O
èèyàn O
padà O
sẹ́nu O
iṣẹ́ O
wọn O
, O
nítorí O
ètò O
ààbò O
ti O
wà O
fún O
wọn O
. O

Bákan O
náà O
ló O
tún O
ní O
káwọn O
ọ̀dọ́ O
má O
ṣe O
rí O
ìdáhùn O
tí O
wọ́n O
rí O
gbà O
gẹ́gẹ́ O
bí O
ìwà O
ojo O
rárá O
lórí O
ọ̀rọ̀ O
ìgbógun O
ti O
ọlọ́pàá O
SARS B-ORG
, O
bẹ́ẹ̀ O
ló O
sì O
tún O
bá O
àwọn O
èèyán O
tí O
wọ́n O
pàdánù O
ẹ̀mi O
wọn O
kẹ́dùn O
, O
pàápàá O
àwọn O
agbófinró O
. O

Àwọn O
gómìnà O
fòfin O
de O
àwọn O
Fúlàní O
daran O
- O
daran O
nílẹ̀ O
Yorùbá O

Àwọn O
gómìnà O
ilẹ̀ O
Yorùbá O
ti O
fẹnu O
kò O
pé O
fífi O
màálù O
jẹ O
oko O
lálẹ́ O
tàbí O
lóru O
ti O
di O
èèwọ̀ O
káàkiri O
àwọn O
ìpínlẹ̀ O
tó O
wà O
nílẹ̀ O
Yorùbá O
gẹ́gẹ́ O
bí O
Arákùnrin O
Rótìmí B-PER
Akérédolú I-PER
ṣe O
ṣòfin O
ẹ O
. O

Níbi O
ìpàdé O
tí O
wọ́n O
ṣe O
pẹ̀lú O
ẹgbẹ́ O
àwọn O
fúlàní O
daran O
- O
daran O
nílùù O
Àkúrẹ́ B-LOC
, O
l'Óǹdó B-LOC
, O
ni O
wọ́n O
sọ̀rọ̀ O
yìí O
lánàá O
. O

Alága O
àwọn O
gómìnà O
nílẹ̀ O
wa O
, O
Ọ̀mọ̀wé O
Káyọ̀dé B-PER
Fáyẹmí I-PER
, O
ló O
darí O
ìpàdé O
náà O
. O

Ó O
ti O
wá O
dèèwọ̀ O
ní O
gbogbo O
ilẹ́ O
Yorùbá O
fún O
àwọn O
Fúlàní O
daran O
daran O
láti O
máa O
da O
màálù O
lálẹ́ B-DATE
tàbí O
lóru B-DATE
. O

Bákan O
náà O
ni O
wọ́n O
ṣòfin O
pé O
àwọn O
Fúlàní O
darandaran O
tó O
bá O
wà O
ní O
ìpínlẹ̀ O
kọ̀ọ̀kan O
gbọdọ̀ O
forúkọ O
sílẹ̀ O
lọ́dọ̀ O
ìjọba O
ìpínlẹ̀ O
tí O
wọ́n O
bá O
wá O
. O

Yàtọ̀ O
sí O
èyí O
, O
wọ́n O
tún O
fòfin O
de O
àwọn O
Fúlàní O
daran O
daran O
yìí O
pé O
wọn O
kò O
gbọdọ̀ O
máa O
lo O
àwọn O
ọmọ O
kéèkèké O
tí O
wọn O
kò O
tí O
ì O
dàgbà O
láti O
máa O
da O
ẹran O
kiri O
. O

Ó́ O
sì O
di O
èèwọ̀ O
fún O
ẹnikẹ́ni O
nínú O
àwọn O
daran O
daran O
yìí O
láti O
wọ O
igbó O
ọba O
lọ́nà O
tí O
kò O
bá O
òfin O
mu O
. O

Nínú O
ìpàdé O
náà O
ni O
wón O
tún O
ti O
fẹnukò O
pé O
kò O
ní O
í O
sí O
ààyè O
fún O
àwọn O
àwọn O
Fúlàní O
daran O
daran O
láti O
máa O
da O
ẹran O
káàkiri O
ibi O
tó O
bá O
wù O
wọ́n O
, O
nítorí O
ìgbésẹ̀ O
bẹ́ẹ̀ O
le O
dá O
wàhálà O
sílẹ̀ O
láàrin O
àwọn O
àti O
àwọn O
àgbẹ̀ O
. O

Lára O
ohun O
tí O
wọ́n O
tún O
fẹnu O
kò O
lé O
lórí O
ni O
mímú O
ètò O
ààbò O
dan O
- O
in O
- O
dan O
- O
in O
nípa O
lílo O
àwọn O
ọ̀nà O
mí O
- O
ìn O
fún O
ètò O
ààbò O
láti O
ran O
ìjọba O
lọ́wọ́ O
. O

Gómìnà O
Káyòdé B-PER
Fáyẹmí I-PER
tí O
ìpínlẹ̀ O
Èkìtì B-LOC
sọ O
pé O
kò O
sí O
ẹnikẹ́ni O
tó O
lé O
àwọn O
daran O
daran O
yìí O
, O
nítorí O
ọ̀pọ̀ O
wọn O
ló O
ti O
pẹ́ O
nílẹ̀ O
Yorùbá O
dáadáa O
, O
àwọn O
tó O
ń O
jẹ O
kiri O
inú O
igbó O
tó O
ń O
hu O
ìwà O
ọ̀daràn O
ni O
àwọn O
kò O
fẹ́ O
nílùú O
mọ́ O
. O

ÀWÒRÁN O
: O
Sanwó B-PER
- I-PER
Olú I-PER
bá O
àwọn O
tó O
ń O
ṣèwọ́de O
# O
ENDSARS O
sọ̀rọ̀ O

Buhari B-PER
ṣọjọ́ọ̀bí O
ní O
Daura B-LOC
, O
Tinúbú B-PER
àtàwọn O
èèyàn O
ńlá O
kan O
sáárá O
sí O
i O

Aṣíwájú O
Bọ́lá B-PER
Tinúbú I-PER
, O
aṣáájú O
ẹgbẹ́ O
òṣèlu O
APC B-ORG
nílẹ̀ O
wa O
ti O
ránṣẹ́ O
ìkíni O
sí O
Ààrẹ O
Muhamaadu B-PER
Buhari I-PER
, O
fún O
ti O
ayẹyẹ O
ọjọ́ọ̀bí O
ọdún B-DATE
kejìdínlọ́gọ̀rùń I-DATE
, O
78 B-DATE
, O
tí O
ọkùnrin O
náà O
pè O
. O

Ìlú O
Daura B-LOC
níìpínlẹ̀ O
Katsina B-LOC
ní O
Buhari B-PER
wà O
báyìí O
, O
ibẹ̀ O
ló O
ti O
lọọ O
ṣe O
ìsinmi O
ránpẹ́ O
, O
ibẹ̀ O
náà O
ni O
ayẹyẹ O
ọ̀hún O
ti O
bá O
a O
, O
ibẹ̀ O
ló O
sì O
ti O
ń O
gba O
ìkíni O
táwọn O
èèyàn O
fi O
ránṣẹ́ O
sí O
i O
. O

Lára O
àwọn O
tó O
ti O
ránṣẹ́ O
ìkíni O
ọ̀hún O
ní O
Tinúbú B-PER
. O

Nínú O
ìkíni O
tó O
fi O
ránṣẹ́ O
ló O
ti O
sọ O
pé O
èrò O
tó O
daa O
ni O
Buhari B-PER
ní O
f'órílẹ̀ O
- O
èdè O
Nàíjíríà B-LOC
, O
ó O
ní O
; O

òun O
gbà O
pé O
ohun O
tí O
( O
Ààrẹ O
) O
ní O
lọ́kàn O
ni O
láti O
gbé O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
yìí O
lọ́ O
síbi O
gíga O
, O
òuń O
sì O
ṣetán O
àtìlẹyìn O
fún O
un O
. O

Bákan O
náà O
ní O
Ààrẹ O
Goodluck B-PER
Jonathan I-PER
náà O
kí O
ààrẹ O
kú O
oríire O
fún O
ti O
ọjọ́ọ̀bí O
náà O
. O

Fẹ́mi B-PER
Adéṣínà I-PER
, O
tó O
jẹ́ O
ọmọọṣẹ́ O
Ààrẹ O
náà O
ti O
ránṣẹ́ O
ìkíni O
sí O
i O
, O
bẹ́ẹ̀ O
ló O
sì O
tún O
sọ O
ọ̀pọ̀ O
nǹkan O
táwọn O
èèyàn O
kò O
mọ̀ O
nípa O
Ààrẹ O
Buhari B-PER
. O

Ìwé O
tí O
mó O
kà O
ló O
gbé O
iṣẹ́ O
Ìyálájé B-PER
Records I-PER
dé O
ibi O
tó O
dé O
lónìí O
- O
Ọmọ O
Ìyálájé B-PER
Records I-PER

Arábìnrin O
Adéyẹmí B-PER
Ọpẹ́yẹmí I-PER
ni O
ọmọ O
Ìyálájé B-ORG
Records I-ORG
, O
tí O
wọn O
ń O
ta O
kásẹ́ẹ̀tì O
lọ́jà B-LOC
Oṣòdì I-LOC
, O
l'Ékòó B-LOC
. O

Iléeṣẹ́ O
yìí O
ló O
ń O
ta O
gbogbo O
àwọn O
àwo O
- O
orin O
Wasiu B-PER
, O
Màláíkà B-PER
àti O
bẹ́ẹ̀ O
bẹ́ẹ̀ O
lọ O
. O

Iléeṣẹ́ O
náà O
sì O
tún O
jẹ́ O
ọ̀kan O
lára O
àwọn O
iléeṣẹ́ O
tó O
jáde O
lára O
Iléeṣẹ́ O
Babalájé B-ORG
Records I-ORG
. O

Arábìnrin O
Adéyemí B-PER
jẹ́ O
ọ̀kan O
lára O
àwọn O
ọmọ O
màmá O
tí O
wọ́n O
gbàṣẹ O
náà O
lọ́wọ́ O
màmá O
, O
kó O
tiẹ̀ O
tóó O
di O
pé O
Màmá O
yìí O
tí O
wọ́n O
jẹ O
Ìyálọ́jà O
ọjà B-LOC
Mọyọ̀sọ́rẹ I-LOC
tí O
wọ́n O
sì O
tún O
jẹ́ O
olorì O
kábíyèsí O
Olúbàdàn O
tìlúu O
Ìbàdàn B-LOC
jáde O
láyé O
. O

Wọ́n O
ti O
bá O
SINMISÓLÁ B-PER
ÀJÀDÍ I-PER
sọ̀rọ̀ O
nípa O
bí O
wọ́n O
ṣe O
ń O
ṣiṣẹ́ O
náà O
àti O
iṣẹ́ O
tí O
ìwé O
ṣe O
nínú O
iṣẹ́ O
ọjà O
kásẹ́ẹ̀tì O
. O

Ẹ O
ka O
ohun O
tí O
wọ́n O
sọ O
. O

Kí O
lorúko O
yín O
? O

Orúkọ O
mìi O
ni O
Adéyẹmí B-PER
Ọpẹ́yẹmí I-PER
, O
ọmọ O
Ìyálájé B-ORG
Records I-ORG
l'Óṣòdì B-LOC
. O

Ìgbà O
wo O
lẹ O
bẹ̀rẹ̀ O
iṣẹ́ O
yìí O
? O

Ìgbà O
tí O
mo O
parí O
iṣẹ́ O
àgùnbánirọ̀ O
ni O
mo O
darapọ̀ O
mọ́ O
wọn O
láti O
máa O
bá O
wọn O
ṣiṣẹ́ O
, O
àwọn O
ẹ̀gbọ́n O
mí O
ló O
ń O
bá O
wọn O
tajà O
tẹ́lẹ̀ O
, O
ṣùgbọ́n O
èmi O
wà O
níléèwé O
, O
lẹ́yìn O
tí O
mo O
ṣetán O
ni O
mo O
sin O
ìjọba O
, O
ṣùgbọ́n O
nígbà O
tí O
mo O
dé O
, O
ni O
mo O
darapọ̀ O
mọ́ O
wọn O
níbi O
, O
tí O
mo O

ń O
bá O
wọn O
tajà O
. O

Kí O
làwọn O
ìyàtọ̀ O
tó O
dé O
bá O
iṣẹ́ O
ọ̀hún O
nígbà O
tí O
ẹ O
bẹ̀rẹ̀ O
sí O
i O
bá O
wọn O
ṣe O
é O
? O

Kó O
tóo O
di O
pé O
èmi O
gbaṣẹ́ O
yẹn O
, O
àwọn O
tó O
ń O
ta O
ẹyọ O
ní O
màmá O
mi O
àtàwọn O
ẹ̀gbọ́n O
mí O
máa O
ń O
tà O
á O
fún O
, O
ṣùgbọ́n O
nígbà O
témi O
bẹ̀rẹ̀ O
, O
àwọn O
tó O
ń O
ta O
wholesale O
lèmi O
ń O
tà O
á O
fún O
lódidi O
, O
mi O
ò O
ta O
ẹyọ O
, O
nítorí O
ẹyọ O
yẹn O
máa O
ń O
dá O
gbèsè O
sílẹ̀ O
. O

Àwọn O
kásẹ́ẹ̀tì O
orin O
woo O
lẹ̀ O
ń O
tà O
? O

A O
máa O
ń O
ta O
Tataló B-PER
Àlàmú I-PER
, O
Màláíkà B-PER
, O
Wàsíù B-PER
àti O
bẹ́ẹ̀ O
bẹ́ẹ̀ O
lọ O
, O
ọ̀pọ̀ O
orin O
wọn O
tó O
jẹ́ O
ti O
Fújì O
la O
máa O
ń O
tà O
. O

Gbogbo O
àwọn O
orin O
ayé O
àtijọ́ O
tí O
Babalájé B-ORG
ń O
kó O
jáde O
la O
ń O
tà O
lọ́dọ̀ O
wa O
níbí O
. O

Èwo O
ló O
ń O
tà O
jù O
nínú O
gbogbo O
wọn O
? O

Kò O
sí O
èyí O
tí O
kò O
yá O
nínú O
gbogbo O
àwọn O
orin O
àtijọ́ O
táa O
máa O
ń O
tà O
, O
gbogbo O
ẹ̀ O
pátá O
ló O
máa O
ń O
yá O
, O
àti O
Màláíkà B-PER
àti O
ti O
Wàsíù B-PER
; O

gbogbo O
ẹ̀ O
ló O
máa O
ń O
yá O
. O

Example O
tí O
Màláíkà B-PER
táa O
tà O
láìpẹ́ O
yìí O
ló O
yá O
jù O
. O

Kí O
ló O
gbé O
yín O
dédìí O
iṣẹ́ O
yìí O
gan O
- O
an O
? O

Nígbà O
tí O
mo O
ti O
wà O
níléèwé O
girama O
, O
táa O
wà O
ní O
Ìdúmọ̀tà B-LOC
ni O
màmá O
ti O
máa O
ń O
rán O
mi O
lọ O
sọ́dọ̀ O
Báyọ̀wá B-PER
, O
wọ́n O
á O
fowó O
rán O
mi O
lọ O
sọ́dọ̀ O
Báyọ̀wá B-PER
, O
ìgbà O
yẹn O
ni O
mo O
ti O
fẹ́ràn O
àti O
máa O
ṣiṣẹ́ O
ọjà O
, O
ìgbà O
yẹn O
ni O
mo O
ti O
sọ O
pé O
mi O
ò O
ní O
ṣiṣẹ́ O

ọ́fíìsì O
. O

Kí O
ló O
mú O
yín O
rò O
ó O
pé O
irú O
ọgbọ́n O
tí O
ẹ O
ń O
lò O
fi O
tajà O
yẹn O
ló O
yẹ O
kí O
ẹ O
lò O
, O
yàtọ̀ O
sí O
bí O
àwọn O
òbi O
àti O
ẹ̀gbọ́n O
yín O
ṣe O
ń O
ṣe O
é O
tẹ́lẹ̀ O
? O

Nígbà O
tí O
mo O
bẹ̀rẹ̀ O
iṣẹ́ O
yẹn O
, O
mo O
rò O
ó O
pé O
ọ̀nà O
wo O
ni O
mo O
lè O
gbà O
láti O
mú O
kíṣẹ́ O
yìí O
tẹ̀ O
síwájú O
, O
tó O
sì O
máa O
yàtọ̀ O
sí O
bí O
àwọn O
òbí O
mi O
ṣe O
ń O
ṣe O
é O
tẹ́lẹ̀ O
, O
nítorí O
odidi O
ọdún B-DATE
méjì I-DATE
ni O
wọ́n O
fi O
ti O
ṣọ́ọ̀bù O
yìí O
pa O
, O
nítorí O
àwọn O
oníbàárà O
tó O
ń O

jẹ O
wọ́n O
lówó O
. O

Èmi O
ò O
fẹ́ẹ́ O
ṣiṣẹ́ O
tí O
wọn O
á O
máa O
jẹ O
mí O
lówo O
. O

Mo O
wá O
rántí O
ẹ̀kọ́ O
kan O
tí O
mo O
kọ́ O
níléèwé O
gíga O
tí O
mo O
lọ O
, O
èyí O
ni O
wọ́n O
pè O
ní O
Enterprenuership O
lédè O
òyìnbó O
. O

Ẹ̀kọ́ O
yìí O
la O
ti O
ń O
kọ́ O
bi O
a O
ṣe O
le O
bẹ̀rẹ̀ O
iṣẹ́ O
àti O
bí O
a O
ṣe O
le O
ṣàṣeyọrí O
lẹ́nu O
iṣẹ́ O
náà O
. O

Ibi O
tí O
mo O
ti O
rí O
àṣírí O
ohun O
tí O
mo O
ń O
ṣe O
lọ́wọ́ O
tó O
sì O
mú O
mi O
gbé O
iṣẹ́ O
Ìyálájé B-ORG
records I-ORG
lọ O
síwájú O
nìyẹn O
. O

Ẹní O
bá O
fẹ́ẹ́ O
bẹ̀rẹ̀ O
iṣẹ́ O
yìí O
ńkọ́ O
, O
ọ̀nà O
wo O
ló O
máa O
tọ̀ O
? O

A O
lẹ́gbẹ́ O
. O
Ẹni O
bá O
fẹ́ẹ́ O
darapọ̀ O
mọ́ O
wa O
máa O
lẹ́gbẹ́ O
tó O
máa O
darapọ̀ O
, O
ó O
sì O
níye O
tí O
wọ́n O
fí O
ń O
darapọ̀ O
mọ́ O
ẹgbẹ́ O
, O
bẹ́ẹ̀ O
la O
tún O
máa O
wo O
ibi O
tó O
ti O
fẹ́ẹ́ O
tà O
á O
bóyá O
ó O
tọ́ O
àbí O
kò O
tọ́ O
. O

Báwo O
lọjà O
báyìí O
o O
, O
pàápàá O
pẹ̀lú O
bí O
nǹkan O
ṣe O
ń O
lọ O
nílùú O
? O

Nǹkan O
tó O
ń O
ṣẹlẹ̀ O
nílùú O
níìsín O
kò O
fi O
bẹ́ẹ̀ O
ṣẹnuure O
fún O
ọjà O
yìí O
. O

À O
ti O
pé O
bí O
a O
ṣe O
ta O
ọjà O
àwọn O
òṣèré O
tó O
ti O
wà O
tipẹ́ O
yàtọ̀ O
sí O
bí O
a O
ṣe O
ń O
ṣe O
pẹ̀lú O
àwọn O
tó O
ṣẹ̀ṣẹ̀ O
ń O
dìde O
, O
a O
kìí O
ṣe O
ọjà O
àwọn O
yẹn O
púpọ̀ O
síta O
. O

Ọjà O
táa O
ma O
tà O
fún O
ẹni O
tó O
ṣẹ̀ṣẹ̀ O
bẹ̀rẹ̀ O
yàtọ̀ O
sí O
tàwọn O
tó O
ti O
wà O
lẹ́nu O
iṣẹ́ O
orin O
tipẹ́ O
. O

Kí O
làwọn O
ìrírí O
yín O
? O

Lóòótọ́ O
wọ́n O
bí O
mi O
sẹ́nu O
iṣẹ́ O
yìí O
ni O
, O
ṣùgbọ́n O
àwọn O
ẹ̀gbọ́n O
mí O
ló O
ní O
ìrírí O
dáadáa O
. O

Ìgbà O
mí O
a O
máa O
ṣe O
ọjà O
ṣùgbọ́n O
ọjà O
kò O
ní O
yá O
, O
oríṣìí O
àwọn O
nǹkan O
tí O
èèyàn O
kò O
lérò O
ló O
máa O
ń O
ṣẹlẹ̀ O
, O
ṣùgbọ́n O
ẹni O
tó O
jẹ́ O
olórí O
iléeṣẹ́ O
Babalájé B-ORG
ni O
Prince O
Mustapaha B-PER
, O
àwọn O
ni O
Máníjà O
Babalájé B-ORG
táa O
ń O
gba O
ọjà O
lọ́wọ́ O
wọn O
. O

Èmi O
ni O
mo O
wà O
ní O
ọjà B-LOC
Oṣòdì I-LOC
, O
àwọn O
mẹ́rin O
ni O
mo O
ń O
kó O
ọjà O
fún O
, O
lára O
wọn O
ni O
Ògo B-ORG
Olúwa I-ORG
Kìí I-ORG
tán I-ORG
, O
àtàwọn O
mẹ́ta O
mí O
ìn O
. O

Àwọn O
mẹ́rin O
yìí O
ni O
wọ́n O
máa O
ta O
ọjà O
náà O
káàkiri O
gbogbo O
àgbáyé O
. O

Ṣùgbọ́n O
a O
tún O
ní O
ọjà O
ní O
Alábà B-LOC
àti O
Màrínà B-LOC
, O
àwọn O
ẹ̀gbọ́n O
mí O
lò O
di O
àwọn O
ibẹ̀ O
yẹn O
mú O
. O

Iṣẹ́ O
ńlá O
ni O
ìwé O
ṣe O
fun O
yín O
lẹ́nu O
òwò O
yìí O
, O
bẹ́ẹ̀ O
ni O
àbí O
bẹ́ẹ̀ O
kọ́ O
? O

Ìwé O
tún O
ràn O
mí O
lọ́wọ́ O
, O
kò O
síbi O
tí O
kò O
ti O
wúlò O
, O
a O
ò O
lè O
sọ O
pé O
nítorí O
a O
kàwé O
a O
ò O
ríṣẹ́ O
, O
pé O
ọmọ O
kò O
gbọdọ̀ O
kàwé O
, O
rárá O
o O
, O
ó O
kéré O
tán O
, O
èèyàn O
gbọdọ̀ O
ka O
ìwé O
girama O
, O
nígbà O
tówó O
bá O
dé O
, O
èèyàn O
le O
lọ O
sí O
yunifásítì O
, O

ṣùgbọ́n O
kéèyàn O
tiẹ̀ O

kọ́kọ́ O
ṣe O
ti O
girama O
yẹn O
ná O
, O
ó O
ṣe O
pàtàkì O
. O

Báwo O
wá O
lẹ O
ṣe O
ń O
kó O
iṣẹ́ O
ilé O
pọ̀ O
mọ́ O
òwò O
yìí O
? O

Kìí O
ṣe O
gbogbo O
ìgbà O
ni O
mo O
máa O
ń O
wá O
sọ́jà O
, O
ìgbà O
tí O
mi O
ò O
bá O
wá O
mọ́ O
máa O
tún O
ilé O
ṣe O
, O
mo O
sì O
lọ́mọ O
tó O
máa O
ń O
ràn O
mí O
lọ́wọ́ O
. O

A O
máa O
fọwọ́sowọ́pọ̀ O
pẹ̀lú O
àwọn O
abánikọ́lé O
láti O
pèsè O
ilé O
fáwọn O
olùgbé O
Èkó B-LOC

Gómìnà O
Babájídé B-PER
Sanwó I-PER
- I-PER
Olú I-PER
ti O
rọ O
gbogbo O
àwọn O
tó O
wà O
lẹ́ka O
ọ̀rọ̀ O
ilé O
àti O
ilẹ̀ O
níìpínlẹ̀ O
Èkó B-LOC
láti O
fọwọ́sowọ́pọ̀ O
pẹ̀lú O
ìjọba O
láti O
pèsè O
ètò O
tó O
máa O
rọrùn O
fún O
àwọn O
aráàlú O
làti O
nílé O
lórí O
. O

Sanwó B-PER
- I-PER
Olú I-PER
sọ̀rọ̀ O
yìí O
lásìkò O
tó O
kópa O
níbi O
ìpàdé O
àwọn O
alẹ́nulọ́rọ̀ O
ètò O
ilé O
kíkọ́ O
àti O
ilé O
gbígbé O
, O
èyí O
tó O
wáyé O
ní O
gbọ̀ngàn O
iléètura B-ORG
Oriental I-ORG
, O
láìpẹ́ O
yìí O
, O
l'Ékòó B-LOC
. O

Iléeṣẹ́ O
tó O
ń O
ṣàkóóso O
àwọn O
abánikọ́lé O
, O
abániralé O
, O
àti O
abániralẹ̀ O
èyí O
tí O
wọ́n O
pè O
ní O
Lagos B-ORG
State I-ORG
Real I-ORG
Estate I-ORG
Regulatory I-ORG
Authority I-ORG
( O
LASRERA B-ORG
) O
ló O
ṣagbátẹrù O
ètò O
náà O
. O

Gómìnà O
ni O
, O
àlààfo O
tó O
wà O
láàrín O
àwọn O
tó O
nílé O
lórí O
àti O
àwọn O
tí O
kò O
nílé O
lórí O
pọ̀ O
, O
èyí O
kìí O
sì O
í O
ṣe O
ohun O
tó O
yẹ O
kó O
tẹ́ O
ìjọba O
lọ́rùn O
. O

Ó O
ní O
, O
ìjọba O
òun O
ti O
ṣetán O
láti O
dí O
àlààfo O
yìí O
, O
pẹ̀lú O
àjọṣepọ̀ O
àwọn O
alẹ́nulọ́rọ̀ O
lẹ́ka O
náà O
. O

Bákan O
náà O
ló O
tún O
ṣàlàyé O
pé O
ìjọba O
òun O
ti O
ṣàkíyèsí O
àwọn O
iléeṣẹ́ O
kan O
lẹ́ka O
náà O
, O
tíjọba O
ti O
ṣetán O
àti O
ní O
àjọṣepọ̀ O
pẹ̀lú O
, O
láti O
le O
mu O
kí O
àlààfo O
ọ̀hún O
dínkù O
. O

Ó O
ní O
, O
ohun O
tó O
ṣe O
kókó O
ni O
kíjọba O
ṣètò O
bí O
nǹkan O
ṣe O
máa O
rọrùn O
fún O
àwọn O
olókoòwò O
náà O
, O
kíṣẹ́ O
má O
ba O
à O
ni O
wọ́n O
lára O
. O

Kọmíṣánnà O
fún O
ètò O
ìdájọ́ O
níìpínlẹ̀ O
náà O
, O
Alàgbà O
Moyọ̀sọ́rẹ B-PER
Onígbànjo I-PER
, O
SAN O
, O
mú O
u O
dá O
àwọn O
alẹ́nulọ́rọ̀ O
náà O
lójú O
pé O
ìjọba O
ti O
ṣetán O
láti O
fi O
ọwọ́ O
daindain O
mú O
ọ̀rọ̀ O
ilé O
gbígbé O
àti O
ilé O
rírà O
níìpínlẹ̀ O
Èkó B-LOC
, O
pàápàá O

jùlọ O
láti O
dáàbòbò O

wọ́n O
lọ́wọ́ O
àwọn O
aláyédèrú O
. O

Olùgbaninímọ̀ràn O
pàtàkì O
fún O
gómìnà O
lórí O
ọ̀rọ̀ O
ilé O
gbígbé O
, O
tó O
tún O
jẹ́ O
olùgbàlejò O
pàtàkì O
ọjọ́ O
náà O
, O
Arábìnrin O
Tókẹ́ B-PER
Benson I-PER
- I-PER
Awóyinkà I-PER
, O
sọ O
pé O
ìjọba O
kò O
ní O
i O
kùnà O
láti O
ṣe O
ojúṣe O
rẹ̀ O
fáwọn O
aráàlú O
àtàwọn O
olókoòwò O

lẹ́ka O
náà O
. O

Ó O
ní O
, O
pàtàkì O
ìpàdé O
àpérò O
náà O
ni O
láti O
dáàbò O
bo O
àwọn O
aráàlú O
àtàwọn O
alẹ́nulọ́rọ̀ O
tí O
wọ́n O
fẹ́ẹ́ O
kówó O
ṣèkà O
náà O
, O
lọ́wọ́ O
àwọn O
aláyédèrú O
, O
tí O
wọn O
kò O
forúkọ O
sílẹ̀ O
. O

Ìsọkúsọ O
ni O
Bísóyè B-PER
Oshòdì I-PER
ń O
sọ O
, O
irọ́ O
ló O
ń O
pa O
- O
Sẹ́nétọ̀ O
Àbìrù B-PER

Sam B-PER
Akínrólé I-PER
Ọmọléègbìmọ̀ O
aṣòfin O
tó O
ń O
ṣojú O
ẹkùn O
ìdìbò O
ìlà O
oòrùn O
Èkó B-LOC
, O
ìyen O
Lagos B-LOC
East I-LOC
, O
Sẹ́nétọ̀ O
Tòkunbọ̀ B-PER
Àbìrù I-PER
ti O
ṣàpèjúwe O
ọ̀rọ̀ O
tí O
Abísóyè B-PER
Oshòdì I-PER
sọ O
nípa O
rẹ̀ O
lórí O
ọ̀rọ̀ O
ipò O
adarí O
iléèwé O
Yunifásítì B-ORG
LASU I-ORG
tó O
ń O
lọ O

lọ́wọ́ O
bíi O

ìsọkúsọ O
. O

Nínú O
àtẹ̀jáde O
kan O
tí O
wọ́n O
fi O
ránṣẹ́ O
síléeṣẹ́ O
Àṣejèrè B-ORG
lópin B-DATE
ọ̀sẹ̀ I-DATE
tó I-DATE
kọjá I-DATE
yìí I-DATE
, O
Àbìrù B-PER
ní O
; O

òun O
kò O
mọ O
nǹkan O
nípa O
ọ̀rọ̀ O
ipò O
adarí O
iléèwé O
LASU B-ORG
tí O
ọmọkùnrin O
náà O
dá O
orúkọ O
òun O
sí O
lórí O
ẹ̀rọ O
ayélujára O
rẹ̀ O
, O
rárá O
. O

Abísóyè B-PER
Oshòdì I-PER
, O
tó O
fìlúu O
òyìnbó O
ṣebùgbé O
ló O
máa O
ń O
sáábà O
sọ̀rọ̀ O
àwọn O
omo O
Èkó B-LOC
àti O
aṣáájú O
won O
lórí O
ẹ̀rọ O
ayélujára O
, O
èébú O
ló O
sì O
máa O
ń O
fi O
ránṣẹ́ O
sí O
wọn O
lórí O
ẹ̀rọ O
ayélujára O
rẹ̀ O
. O

Nínú O
fọ́nrán O
oníṣẹ̀júú B-DATE
- I-DATE
mẹ́wàá I-DATE
tí O
ọkùnrin O
yìí O
fi O
ránṣẹ́ O
ló O
ti O
fẹ̀sùn O
kan O
Àbìrù B-PER
pé O
òun O
ló O
fagilé O
ẹni O
tí O
wọ́n O
yàn O
sípò O
adarí O
iléèwé O
náà O
, O
pẹ̀lú O
lẹ́tà O
tó O
kọ O
sí O
Gómìnà O
Sanwó B-PER
- I-PER
Olú I-PER
. O

Ṣùgbọ́n O
, O
Àbìrù B-PER
lóun O
kò O
mọ O
nǹkan O
nípa O
ẹ̀sùn O
tí O
ọkùnrin O
náà O
fi O
kan O
òun O
pe O
òun O
ló O
sọ O
fún O
gómìnà O
pé O
kó O
má O
gba O
ọmọ O
Ìkòròdú B-LOC
láàyè O
àti O
jẹ O
adarí O
iléèwé O
yunifásítì O
náà O
. O

Bákan O
náà O
ni O
Sẹ́nétọ̀ O
náà O
ní O
kò O
sóòótọ́ O
nínú O
ọ̀rọ̀ O
tí O
Abísóyè B-PER
sọ O
pé O
òun O
ní O
gómìnà O
láwọn O
ọmọ O
Ìkòròdú B-LOC
fẹ́ẹ́ O
jẹ O
, O
kìí O
ṣe O
adarí O
iléèwé O
, O
ó O
ní O
irọ́ O
funfun O
báláú O
ni O
. O

" O
Gbogbo O
ohun O
tí O
Abísóyè B-PER
Oshòdì I-PER
ń O
sọ O
lórí O
ẹ̀rọ O
ayélujára O
, O
irọ́ O
ńlá O
ni O
, O
kò O
sóòótọ́ O
kan O
nínú O
ẹ̀ O
, O
èmi O
ò O
mọ O
ibi O
tó O
ti O
gbọ́ O
irú O
àwọn O
ìsọkúsọ O
tó O
ń O
ṣe O
yẹn O
lórí O
ẹ̀rọ O
ayélujára O
o O
, O
ẹ O
jẹ́ O
kí O
n O
sọ O
fun O
yín O
pé O
mi O
ò O
tiẹ̀ O
dá O
sọ́rọ̀ O
ipò O

adarí O
iléèwé O
yẹn O

rárá O
, O
irọ́ O
ló O
ń O
pa O
. O

Sunday B-PER
Ìgbòho I-PER
: O
Ìránṣẹ́ O
àwọn O
olóṣèlú O
tó O
di O
gbajúmọ̀ O
oníṣòwò O
àti O
ajìjàgbara O

Sam B-PER
Akínrólé I-PER

Ní O
kété O
tí O
wọ́n O
parí O
ètò O
ìdìbò O
tó O
gbé O
Àlàájì O
Lam B-PER
Adéṣínà I-PER
wọlé O
lọ́dún B-DATE
1999 I-DATE
làwọn O
ọmọ O
ẹgbẹ́ O
PDP B-ORG
ti O
bẹ̀rẹ̀ O
sí O
wá O
ọ̀nà O
bí O
wọn O
yóò O
ṣe O
gbàjọba O
lọ́wọ́ O
Lam B-PER
. O

Lam B-PER
ni O
gómìnà O
tó O
wọlé O
lábẹ́ O
àsìá O
ẹgbẹ́ O
òṣèlú O
AD B-ORG
, O
ìyẹn O
Alliance B-ORG
for I-ORG
Democracy I-ORG
. O

Ẹni O
tí O
wọn O
gbéṣẹ́ O
lé O
lọ́wọ́ O
láti O
yọ O
Lam B-PER
ni O
Àláájì O
Làmídì B-PER
Adédibú I-PER
. O

Adédibú B-PER
yìí O
ló O
dà O
bíi O
bàbá O
ìsàlẹ̀ O
fáwọn O
olóṣèlú O
níìpínlẹ̀ O
Ọ̀yọ́ B-LOC
lásìkó O
náà O
. O

Nígbà O
tó O
máa O
fi O
di O
ọdún B-DATE
2001 I-DATE
, O
àwọn O
olóṣèlú O
ti O
bẹ̀rẹ̀ O
sí O
í O
ṣe O
fàákája O
mọ́ra O
wọn O
lọ́wọ́ O
, O
nígbà O
tó O
di O
ọdún B-DATE
2002 I-DATE
niṣẹ́ O
bẹ̀rẹ̀ O
ní O
pẹrẹu O
. O

Ẹgbẹ́ O
PDP B-ORG
ni O
AD B-ORG
kò O
ní O
padà O
wọlé O
, O
AD B-ORG
náà O
sì O
láwọn O
kò O
ní O
í O
gbà O
. O

Ẹni O
tó O
wà O
nídìí O
ọ̀rọ̀ O
yìí O
nígbà O
náà O
ni O
Bàbá O
Adédibú B-PER
, O
ilé O
rẹ̀ O
ni O
Mọ̀lété B-LOC
ni O
wọ́n O
ti O
ń O
ṣe O
gbogbo O
mítììnì O
àti O
yọ O
Lam B-PER
lóyè O
. O

Ṣùgbọ́n O
bí O
gbogbo O
géèmù O
àti O
yọ O
Lam B-PER
nípò O
gómìnà O
ti O
ń O
lọ O
nni O
, O
ọ̀dọ́mọdé O
kan O
tí O
Bàbá O
Adédibú B-PER
kò O
fi O
ṣeré O
, O
torí O
òun O
ló O
ń O
rán O
níṣẹ́ O
dé O
tòru O
tòru O
ni O
Sunday B-PER
Adéyẹmọ I-PER
, O
táwọn O
èèyàn O
púpọ̀ O
tó O
mọ̀ O
ọ́n O
ń O
pè O
ni O
Sunday B-PER
Ìgbòho I-PER
. O

Kò O
tí O
ì O
ju O
ọgbọ̀n B-DATE
ọdún I-DATE
lọ O
lásìkò O
náà O
, O
òun O
ni O
bàbà O
Adédibú B-PER
fi O
ṣe O
olórí O
àwọn O
tọ́ọ̀gì O
rẹ̀ O
, O
tí O
wọn O
kojú O
Lam B-PER
, O
láti O
gbé O
Àlàájì O
Rasheed B-PER
Adéwọ̀lú I-PER
Ládọjà I-PER
wọlé O
, O
bó O
tiẹ̀ O
jẹ́ O
pé O
Ìgbòho B-PER
sọ O
fáwọn O
oníròyìn O
kan O
láìpẹ́ O
yìí O
pè O
òun O
kò O

ṣiṣẹ́ O
fún O
Bàbá O

Adédibú B-PER
rí O
. O

Wọ́n O
jìjà O
náà O
, O
wọ́n O
lé O
Lam B-PER
Adéṣínà I-PER
kúrò O
nípò O
, O
Sunday B-PER
àtàwọn O
bọ́ìsì O
rẹ̀ O
gbé O
Ládọjà B-PER
wọlé O
lọ́dún B-DATE
2003 I-DATE
gẹ̀gẹ̀ O
bíi O
gómìnà O
Ọ̀yọ́ B-LOC
, O
ohun O
tó O
mú O
kóun O
àti O
Ládọjà B-PER
dọ̀rẹ́ẹ́ O
títí O
dòní O
nìyẹn O
. O

Ṣùgbọ́n O
nígbà O
tó O
tún O
di O
ọdún B-DATE
2006 I-DATE
, O
nǹkan O
dàrú O
láàrín O
Ládọjà B-PER
àti O
baba O
ìsàlẹ̀ O
rẹ̀ O
, O
Adédibú B-PER
, O

ni O
bàbá O
bá O
kó O
àwọn O
tọ́ọ̀gì O
kan O
mọ́ra O
láti O
yọ O
Ládọjà B-PER
, O
Sunday B-PER
Ìgbòho I-PER
kọ O
, O
kò O
bá O
wọn O
dá O
si O
, O
ó O
lọ́ọ̀gá O
òun O
ni O
Ládọjà B-PER
, O
ọ̀tọ̀ O
lẹni O
tí O
Adédibú B-PER
lo O
, O
tí O
wọ́n O
fi O
gbé O
Àlàó B-PER
Akálà I-PER
wọlé O
nígbà O
náà O
. O

Bó O
tiẹ̀ O
jẹ́ O
pé O
òṣu B-DATE
mọ́kànlá I-DATE
ní O
Akálà B-PER
lò O
lórí O
ipò O
nígbà O
tí O
wọ́n O
yọ O
Ládọjà B-PER
, O
torí O
inú O
oṣù B-DATE
kínní I-DATE
, I-DATE
ọdún I-DATE
2006 I-DATE
ni O
Akálà B-PER
di O
adelé O
gómìnà O
, O
inú O
oṣù B-DATE
kejìlá I-DATE
níléẹjọ́ O
lé O
e O
kúrò O
níbẹ̀ O
, O
tí O
Ládọjà B-PER
fi O
gba O
ipò O
náà O
padà O
. O

Ní O
gbogbo O
àsìkò O
yìí O
, O
gbágbáágbá O
ni O
Sunday B-PER
dúró O
lẹ́yìn O
Ládọjà B-PER
, O
àwọn O
tó O
mọ O
àjọṣepọ̀ O
tó O
wà O
láàrín O
Ládọjà B-PER
àti O
Sunday B-PER
sọ O
pé O
àwọn O
méjèèjí O
kìí O
fi O
ara O
wọn O
ṣeré O
rárá O
. O

Bí O
àwọn O
olóṣèlú O
ṣe O
sọ O
Sunday B-PER
di O
olówó O
àti O
ọlọ́rọ̀ O
nìyẹn O
, O
torí O
lásìkò O
náà O
lòun O
náà O
bẹ̀rẹ̀ O
sí O
í O
kọ́ O
oríṣìíríṣìí O
ilé O
, O
ra O
mọ́tò O
, O
tó O
sì O
tún O
dá O
iléeṣẹ́ O
sílẹ̀ O
, O
kódà O
àsìkò O
náà O
ló O
dá O
iléeṣẹ́ O
Adeson B-ORG
International I-ORG
Business I-ORG
Concept I-ORG
Ltd I-ORG
, O
sílẹ̀ O
. O

Ká O
má O
purọ́ O
, O
tọ́ọ̀gì O
táwọn O
olóṣèlú O
ń O
lò O
gẹ́gẹ́ O
bíi O
irinṣẹ́ O
ní O
Sunday B-PER
Adéyẹmọ I-PER
, O
kó O
tóó O
di O
pé O
nǹkan O
yí O
padà O
, O
tí O
wọ́n O
sọ O
òun O
náà O
dí O
olóṣèlú O
. O

Àmọ́ O
ṣá O
o O
, O
kó O
tóó O
di O
pé O
Sunday B-PER
àti O
Bàbá O
Adédibú B-PER
pàdé O
ara O
wọn O
, O
kó O
tóó O
di O
pé O
wọ́n O
bẹ̀rẹ̀ O
sí O
í O
lọ O
fún O
òṣèlú O
, O
ló O
tí O
ń O
jìjàgbara O
fáwọn O
èèyàn O
rẹ̀ O
. O

Ipa O
kékeré O
kọ́ O
ló O
kó O
nínú O
ìjà O
Mọdákẹ́kẹ́ B-LOC
àti O
Ifẹ̀ B-LOC
, O
wọ́n O
ròyìn O
ohun O
tí O
ọmọkùnrin O
yìí O
fojú O
àwọn O
ará O
Ifẹ̀ B-LOC
rí O
lásìkò O
náà O
. O

Ṣùgbọ́n O
kìí O
fẹ́ O
kéèyàn O
mẹ́nubá O
àsìkò O
náà O
, O
torí O
ọ̀pọ̀ O
ẹ̀mí O
ló O
sùn O
lásìkò O
náà O
. O

Ọmọ O
ìlú O
Ìgbòho B-LOC
l'Ókè I-LOC
Ògùn I-LOC
nítòsí O
Ọ̀yọ́ B-LOC
níìpínlẹ̀ O
Ọ̀yọ́ B-LOC
ni O
Sunday B-PER
Adéyẹmọ I-PER
. O

Ìlú O
ńlá O
nìlúú O
Ìgbòho B-LOC
, O
Ọ̀yọ́ B-LOC
ni O
wọ́n O
, O
kódà O
ìtàn O
fi O
yé O
wa O
pé O
ìlú O
Ìgbòho B-LOC
ni O
wọ́n O
sin O
àwọn O
Aláàfin O
Ọ̀yọ́ B-LOC
mẹ́rin O
tàbí O
márùn O
ún O
sí O
. O

Ibẹ̀ O
l O
" O
Ọ̀yọ́ B-LOC
wà O
tẹ́lẹ̀ O
, O
torí O
àárín O
ló O
wà O
. O

Ọdún B-DATE
1985 I-DATE
ló O
ti O
wà O
nílùú O
Mọdákẹ́kẹ́ B-LOC
, O
ṣé O
ẹ O
kúkú O
mọ̀ O
pé O
Ọ̀yọ́ B-LOC
náà O
làwọn O
Mọdákẹ́kẹ́ B-LOC
. O

Ibẹ̀ O
náà O
ló O
ti O
kọ́ṣẹ́ O
, O
tó O
fẹ́yàwó O
tó O
sì O
tún O
bímọ O
sí O
. O

Ìgbà O
yẹn O
náà O
ló O
ti O
mọ́ O
ọn O
lára O
láti O
máa O
jà O
fẹ́tọ̀ọ́ O
àwọn O
èèyàn O
, O
kó O
tiẹ̀ O
tóó O
di O
pé O
ó O
pàdé O
bàbá O
Adédibú B-PER
. O

Mọdákẹ́kẹ́ B-LOC
yìí O
náà O
ló O
ti O
gba O
orúkọ O
tópọ̀ O
èèyàn O
mọ̀ O
ọ́n O
si O
, O
bàbá O
rẹ̀ O
ni O
wọ́n O
ń O
pè O
ní O
Bàbá O
Ìgbòho B-LOC
, O
nítorí O
náà O
báwọn O
èèyàn O
bá O
máa O
tọ́ka O
sí O
i O
, O
wọ́n O
á O
ní O
, O
Sunday B-PER
nìyẹn O
, O
ọmọ O
bàbá O
Ìgbòho B-LOC
. O

N O
ni O
wọ́n O
bá O
kú O
ge O
e O
kúrú O
di O
; O

Sunday B-PER
Ìgbòho I-PER
. O

Ká O
má O
purọ́ O
, O
Súndày B-PER
ríṣe O
nínú O
ìjàngbọ̀n O
, O
bẹ́ẹ̀ O
ló O
sì O
fi O
ṣe O
nǹkan O
ire O
. O

Fún O
àwọn O
tí O
kò O
bá O
mọ̀ O
, O
ọdún B-DATE
1972 I-DATE
ni O
wọ́n O
bí O
i O
o O
, O
nínú O
oṣù B-DATE
kẹwàá I-DATE
, I-DATE
ọdún I-DATE
náà I-DATE
. O

Lóòótọ́ O
oríṣìí O
ẹ̀sùn O
làwọn O
èèyàn O
fi O
ń O
kan O
Sunday B-PER
Ìgbòho I-PER
, O
àwọn O
mí O
ìn O
á O
ló O
ń O
digunjalè O
, O
àwọn O
mí O
ìn O
á O
ló O
ń O
ṣe O
ọmọ O
onílẹ̀ O
, O
ṣùgbọ́n O
ṣe O
ló O
máa O
ń O
sọ O
fáwọn O
èèyàn O
pé O
irọ́ O
pátá O
ni O
wọ́n O
ń O
pa O
mọ́ O
òun O
, O
ṣùgbọ́n O
òun O

kórìíra O
ìrẹ́jẹ O
. O

Ó O
ní O
, O
lóòótó O
lòhún O
jẹ́ O
ọmọ O
líle O
, O
òun O
kò O
fẹ́ràn O
ká O
máa O
yan O
ọmọlàkejì O
jẹ O
, O
òun O
tí O
wọ́n O
sì O
fi O
sọ O
ọ́ O
ní O
Akọni O
Oòduà O
náà O
nìyẹn O
. O

Ohun O
tó O
túbọ̀ O
ya O
àwọn O
èèyàn O
lẹ́nu O
nípa O
Sunday B-PER
Ìgbòho I-PER
ni O
pé O
ṣọ́ọ̀ṣì O
ló O
ń O
lọ O
, O
ohun O
tó O
sì O
máa O
ń O
sọ O
fún O
gbogbo O
àwọn O
tó O
bá O
bi O
í O
léèrè O
nípa O
ṣọ́ọ̀ṣì O
tó O
ń O
ló O
ni O
pé O
, O
Samson B-PER
àti O
Dáfídì B-PER
inú O
bíbélì O
náà O
jà O
fún O
ẹ̀tọ́ O
àwọn O
èèyàn O
wọn O

, O
nítorí O
náà O
kò O
burú O

tóun O
bá O
jà O
fẹ́tọ̀ọ́ O
àwọn O
èèyàn O
òun O
, O
pàápàá O
nílẹ̀ O
Yorùbà O
. O

Ìjà O
rẹ̀ O
pẹ̀lú O
àwọn O
fúlàní O
darandaran O

Ọ̀rọ̀ O
ìjà O
àwọn O
àgbẹ̀ O
pẹ̀lú O
àwọn O
fúlàní O
kìí O
ṣòníi O
; O

kìí O
ṣànáá O
, O
ó O
pẹ́ O
tí O
wọ́n O
ti O
ń O
bá O
ará O
wọn O
fa O
ìjàngbọ̀n O
. O

Ohun O
tó O
túbọ̀ O
gbé O
òkìkí O
Sunday B-PER
Ìgbòho I-PER
síta O
nìyí O
, O
nítorí O
ọ̀pọ̀ O
àwọn O
àgbẹ̀ O
tó O
wà O
l'Ókè B-LOC
Ògùn I-LOC
ni O
wọ́n O
máa O
ń O
fojoojúmọ́ O
kígbe O
síta O
pé O
ṣe O
làwọn O
fúlàní O
ń O
fi O
màálù O
wọn O
jẹ O
oko O
àwọn O
, O
èyí O
sì O
máa O
ń O
fà O
ìjà O
ní O
ọ̀pọ̀ O
ìgbà O
. O

Ṣùgbọ́n O
ìjà O
yìí O
bẹ̀rẹ̀ O
sí O
í O
gbọ̀nà O
mí O
ìn O
yọ O
nígbà O
tó O
di O
pé O
wọ́n O
bẹ̀rẹ̀ O
sí O
í O
jí O
àwọn O
èèyàn O
gbé O
lágbègbè O
náà O
, O
kódà O
ọmọọba O
náà O
wà O
nínú O
àwọn O
tí O
wọ́n O
jí O
gbé O
. O

Bẹ́ẹ̀ O
nìròyìn O
gbé O
ti O
ọkùnrin O
kan O
, O
Ọ̀mọ̀wé O
Fatai B-PER
Abóròdé I-PER
, O
tó O
wáá O
dáṣẹ́ O
sílẹ̀ O
látìlúú O
òyìnbó O
. O

Àwọn O
ọmọ O
ìlù O
tó O
lé O
ní O
ọ̀ọ́dúnrún O
la O
gbọ́ O
pé O
ọkùnrin O
yìí O
gbà O
sẹ́nu O
iṣẹ́ O
àgbẹ̀ O
tó O
ń O
ṣe O
lágbègbè O
náà O
. O

Oko O
rẹ̀ O
la O
gbọ́ O
pé O
àwọn O
màálù O
fúlàní O
jẹ O
, O
ń O
ló O
bá O
lọọ O
fẹjọ́ O
sun O
Séríkí O
wọn O
, O
nígbà O
tó O
débẹ̀ O
, O
làwọn O
ọmọ O
Séríkí O
bá O
so O
ọkùnrin O
yìí O
mọ́lẹ̀ O
, O
tí O
wọ́n O
nà O
án O
játijàti O
, O
kó O
tóó O
di O
pé O
wọ́n O
yìnbọn O
fún O
un O
, O
tó O
sì O
gbabẹ̀ O
kú O
. O

Ìṣẹ̀lẹ̀ O
yìí O
àti O
oríṣìí O
ìṣèlè O
mí O
ìn O
bẹ́ẹ̀ O
ló O
mú O
kí O
Sunday B-PER
Ìgbòho I-PER
kéde O
fáwọn O
fúlàní O
tó O
ń O
gbé O
ní O
Igàngàn B-LOC
pé O
kí O
wọ́n O
kúrò O
níbẹ̀ O
, O
n O
lariwo O
bá O
ta O
, O
láti O
Igàngàn B-LOC
títí O
dé O
Ìbàdàn B-LOC
dé O
Àbújá B-LOC
, O
kódà O
ìròyìn O
ná O
tàn O

káàkiri O
àgbáyé O
, O

àmọ́ O
ṣá O
, O
àwọn O
agbófinró O
àti O
ìjọba O
ti O
pẹ̀tù O
sááwọ̀ O
náà O
. O

Bí O
orí O
ṣe O
kó O
èmi O
àtìyàwó O
mi O
yọ O
lọ́wọ́ O
àrùn O
Kòrónà O
rèé O
- O
Àkọṣílè B-PER
, O
Ọmọọṣẹ́ O
Sanwó B-PER
- I-PER
Olú I-PER

Ọ̀gbẹ́ni O
Gbóyèga B-PER
Àkọṣílẹ̀ I-PER
, O
akọ̀wé O
ìròyìn O
fún O
gómìnà O
ìpínlẹ̀ O
Èkó B-LOC
ti O
ṣàlàyé O
bí O
orí O
ti O
kó O
o O
yọ O
lọ́wọ́ O
àrùn O
Kòrónà O
tó O
ń O
ṣekú O
pa O
àwọn O
èèyàn O
káàkiri O
àgbáyé O
, O

bẹ́ẹ̀ O
lọkùnrin O
náà O
tún O
sọ O
ohun O
tójú O
rẹ̀ O
rí O
fún O
odidi O
ọ̀sẹ̀ B-DATE
márùn I-DATE
ún I-DATE
tí O
àrùn O
náà O
fi O
yọ O
ọ́ O
lẹ́nu O
. O

Nígbà O
tó O
ń O
kọ O
ohun O
ojú O
rí O
sórí O
ẹ̀rọ O
ayélujára O
nírọ̀lẹ́ B-DATE
ọjọ́ I-DATE
Tọ́sde I-DATE
yìí I-DATE
, O
Àkọṣílẹ̀ B-PER
ní O
; O

ọjọ́ B-DATE
kínní I-DATE
, I-DATE
oṣù I-DATE
keje I-DATE
, I-DATE
tó I-DATE
kọjá I-DATE
yìí I-DATE
ni O
wàhálà O
náà O
dé O
sóun O
lára O
. O

Ó O
ní O
, O
ibá O
ránpẹ́ O
lòun O
kọ́kọ́ O
pè O
é O
, O
ṣùgbọ́n O
nígbà O
tó O
di O
pé O
àwọn O
òògùn O
ibà O
tóun O
ń O
lò O
kò O
fẹ́ẹ́ O
gbọ́ O
kinní O
ọ̀hún O
mọ O
lòun O
bá O
yáa O
ké O
síyàwó O
òun O
pé O
káwọn O
lọọ O
ṣàyẹ̀wò O
àrùn O
náà O
ní O
ọsibítù B-ORG
Yaba I-ORG
. O

Ó O
lóhun O
tó O
gbé O
òun O
àtìyàwó O
òun O
dé O
iléèwòsàn O
náà O
nìyẹn O
. O

Àkọṣílẹ̀ B-PER
ni O
, O
nígbà O
tí O
àyẹ̀wò O
nàá O
máa O
dé O
, O
ó O
ti O
fihàn O
pé O
òun O
àti O
ìyàwó O
òun O
pẹ̀lú O
dẹ́rẹ́bà O
òun O
ti O
lùgbàdì O
àrùn O
náà O
. O

Ó O
ní O
lójú O
ẹsẹ̀ O
lòun O
ti O
pe O
Gómìnà O
Babájídé B-PER
Sanwó I-PER
- I-PER
Olú I-PER
àti O
olórí O
àwọn O
òṣìṣẹ́ O
gómìnà O
, O
ìyẹn O
Ọ̀gbẹ́ni O
Táyọ̀ B-PER
Àyìndé I-PER
, O
lójú O
ẹsẹ̀ O
ní O
wọ́n O
sì O
ti O
ṣètò O
àwọn O
elétò O
ìlera O
tí O
yóò O
máa O
bójútó O
òun O
, O
nínú O
ilé O
. O

" O
Mi O
ò O
kìí O
ṣèèyàn O
tó O
máa O
ń O
ṣójó O
, O
ṣùgbọ́n O
nígbà O
tó O
máa O
di O
ọjọ́ B-DATE
kẹrìnlá I-DATE
, I-DATE
oṣù I-DATE
yẹn I-DATE
, O
ẹ̀rù O
ti O
bẹ̀rẹ̀ O
sí O
í O
bà O
mí O
, O
torí O
ṣe O
ni O
wọ́n O
nì O
láti O
gbè O
ìyàwó O
mí O
lọ O
sílééwòsàn O
tó O
wà O
ní O
Oníkán B-LOC
, O
wọ́n O
ní O
ibẹ̀ O
làwọn O
ti O

gbọdọ̀ O
tójú O
rẹ̀ O
. O

Odidi O
ọjọ́ B-DATE
mẹ́ta I-DATE
ni O
wọ́n O
fi O
ń O
tójú O
rẹ̀ O
, O
ṣùgbọ́n O
kò O
sì O
àmí O
tó O
fihàn O
pé O
nǹkan O
tí O
wọ́n O
ń O
lò O
fún O
un O
ba O
a O
lára O
mu O
. O

Ṣ̀ugbọ́n O
wọ́n O
gbìyànjú O
làtì O
tọ́jú O
rẹ̀ O
. O

" O
Akọṣile B-PER
ló O
sọ̀rọ̀ O
bẹ́ẹ̀ O
. O

Ọkùnrin O
akọ̀wé O
ìròyìn O
náá O
dúpẹ́ O
lọ́wọ́ O
gbogbo O
àwọn O
dókítà O
àtàwọn O
elétò O
ìlera O
tí O
wọ́n O
tọ́jú O
òun O
àtìyàwó O
òun O
àti O
dẹrẹbà O
rẹ̀ O
lásìkò O
tí O
àrùn O
náà O
bá O
wọn O
fà O
á O
. O

Àṣejèrè B-ORG
le O
fìdí O
ẹ̀ O
múlẹ̀ O
pé O
Akọṣile B-PER
ti O
bẹ̀rẹ̀ O
iṣẹ́ O
padà O
lọ́fíìsì O
rẹ̀ O
, O
nǹkan O
sì O
ti O
ǹ O
lọ O
bó O
ṣe O
yẹ O
kó O
lọ̀ O
. O

Iṣẹ́ O
tó O
ti O
bàjẹ́ O
la O
máa O
ń O
túnṣe O
lọ́dọ̀ O
tiwa O
- O
Alábẹdé B-PER

Olóyè O
Dr O
. O
Julius B-PER
Ọlánrewájú I-PER
Alábẹdé I-PER
jẹ́ O
dókítà O
ìṣègùn O
ìbílẹ̀ O
tó O
máa O
ń O
to O
eegun O
ara O
, O
wọ́n O
ti O
bá O
TÓBI B-PER
ADÉYẸMỌ I-PER
sọ̀rọ̀ O
nípa O
iṣẹ̀ O
ìbílẹ O
tí O
wọ́n O
ń O
ṣe O
. O

Ohun O
tí O
wọ́n O
sọ O
rèé O
: O

Àṣejèrè B-ORG
: O
Ẹ O
jẹ́ O
kí O
á O
mọ̀ O
yín O
ju O
báyìí O
lọ O
? O

Alábẹdé B-PER
: O
Orúkọ O
mi O
ni O
Olóyè O
Dr O
. O
Julius B-PER
Olánrewájú I-PER
Alábẹdé I-PER
tí O
mo O
wà O
ní O
5 O
, O
àdúgbò O
Sùrájù O
, O
Òkèrubè B-LOC
, O
ni O
ibùsọ̀ O
tó O
gbẹ̀yìn O
. O

Àṣejèrè B-ORG
: O
Ó O
ti O
tó O
ìgbà O
wo O
tẹẹ O
ti O
ń O
ṣiṣẹ́ O
ìbílẹ̀ O
yìí O
bọ̀ O
? O

Alábẹdé B-PER
: O
O O
ti O
pẹ O
o O
, O
a O
ò O
kíí O
ṣọmọdé O
nídìí O
iṣẹ́ O
yìí O
, O
tí O
mo O
bá O
wò O
ó O
dáadáa O
, O
ó O
ti O
tó O
ọdún B-DATE
mẹ́tàdínlọ́gbọ̀n I-DATE
. O

Àṣèjèrè B-ORG
: O
Kí O
làwọn O
ìrírí O
yín O
nídìí O
iṣẹ́ O
yìí O
? O

Alábẹdé B-PER
: O
Ọlọ́run O
gbà O
fún O
wa O
nídìí O
iṣẹ́ O
yìí O
dáadáa O
, O
a O
ò O
ṣe O
àṣetì O
ri O
, O
Ọlọ́run O
ń O
gbà O
fún O
wa O
, O
Elédùà O
ṣí O
dúró O
lẹ́yìn O
wa O
, O
ọ̀pọ̀ O
èèyàn O
ló O
mọ̀ O
wá O
. O

Kò O
síbi O
ti O
won O
kìí O
ti O
í O
dárúkọ O
Alábẹdé B-PER
. O

Orúkọ O
mi O
kò O
dẹ̀ O
ní O
bàjẹ́ O
. O

Àṣejèrè B-ORG
: O
Kí O
ló O
dé O
táwọn O
ènìyàn O
máa O
ń O
pè O
yín O
ní O
Alábẹdé B-PER
? O

Alábedé B-PER
: O
Láti O
kékeré O
mí O
, O
ilà O
la O
máa O
ń O
kọ O
lọ́dọ̀ O
wa O
, O
a O
dẹ̀ O
máa O
ń O
dábẹ̀ O
. O

Tẹ́ẹ O
bá O
rí O
ẹni O
tó O
ń O
jẹ́ O
Alábẹdé B-PER
, O
àwọn O
tó O
ń O
kọlà O
ni O
. O

Orúkọ O
yẹn O
kò O
le O
parẹ́ O
láéláé O
. O

Àṣejèrè B-ORG
: O
Báwo O
lẹ O
ṣe O
ń O
ṣètọ́jú O
àwọn O
èèyàn O
? O

Alábẹdé B-PER
: O
Tí O
ẹsẹ̀ O
ènìyàn O
bá O
da O
, O
a O
máa O
ń O
ṣe O
é O
, O
kí O
eegun O
ẹsẹ̀ O
èèyàn O
fọ́ O
, O
kí O
Ọlọ́run O
gbà O
fún O
wa O
ni O
o O
. O

Wọ́n O
máa O
ń O
gbé O
àwọn O
tí O
wọ́n O
ti O
kọ̀ O
sílẹ̀ O
ni O
Jẹ́nẹ́rà B-LOC
àti O
Igbóbì B-LOC
wá O
sọ́dọ̀ O
wa O
, O
a O
sì O
máa O
ṣiṣẹ́ O
fún O
wọn O
. O

Bí O
ìyá O
kan O
tó O
dé O
ibí O
tí O
a O
yọ O
eegun O
rẹ̀ O
, O
ó O
ti O
wà O
ní O
Igbóbì B-LOC
tẹ́lẹ̀ O
tí O
wọn O
kò O
rí O
nǹkan O
ṣe O
sí O
i O
. O
Wọ́n O
mọ̀ O
wá O
ní O
àwọn O
ọsibítù O
ibi O
tí O
wọ́n O
ti O
ń O
to O
eegun O
gan O
- O
an O
ni O
. O

Àṣejèrè B-ORG
: O
Ṣé O
ẹ O
lè O
fi O
iléèwòsàn O
tí O
wọ́n O
ti O
ń O
to O
èègùn O
wé O
tọ̀dọ̀ O
yín O
? O

Alábẹdé B-PER
: O
Kò O
jọ O
rawon O
o O
, O
iṣẹ́ O
tèmi O
; O

iṣẹ́ O
ọ̀pọ̀lọ̀ O
ni O
o O
, O
at̀i O
pé O
iṣẹ́ O
ìbílẹ̀ O
ni O
ò O
, O
ẹni O
tí O
kò O
bá O
mọ O
ìdì O
rẹ̀ O
, O
kò O
le O
sè O
e O
. O

Olórun O
yàn O
mí O
sìsè O
yíì O
ni O
o O
, O
gégé O
bí O
ìránsé O
Olórun O
ni O
. O

Isé O
tó O
bá O
ti O
tó O
odún B-DATE
mẹ́sàn I-DATE
- I-DATE
mẹ́wàá I-DATE
tàbí O
jù O
bẹ́ẹ̀ O
lọ O
. O

Ọlọ́run O
ló O
fún O
wa O
ṣé O
. O

Àṣejèrè B-ORG
: O
Kí O
làwọn O
imọran O
yín O
fún O
àwọn O
ènìyàn O
? O

Alábẹde B-PER
: O
Ọlọ́run O
kò O
ní O
jẹ́ O
ká O
rí O
wàhálà O
ìjàmbá O
mọ́tò O
ò O
, O
tàbí O
ẹni O
tí O
a O
dé O
mọ́lẹ̀ O
, O
tó O
bá O
dẹ̀ O
ṣẹlẹ̀ O
tó O
jẹ́ O
tèmi O
, O
wọ́n O
á O
gbé O
e O
wá O
sọ́dọ̀ O
mi O
, O
tí O
kò O
bá O
dè O
jẹ́ O
tèmi O
, O
wọn O
kò O
ni O
gbé O
e O
wa O
sọ́dọ̀ O
mi O
. O

To O
rí O
í O
pé O
ibí O
yìí O
gan O
ni O
ìrètí O
pín O
sí O
, O
iṣẹ́ O
tí O
kò O
bá O
látùńṣe O
kò O
lè O
nì O
àtúnṣe O
mọ́ O
ó O
. O

Ẹ O
le O
pè O
mí O
sórí O
nọ́ḿba O
yìí O
: O
9063774541 O
. O

Ẹ O
fura O
o O
! O

Wọ́n O
fẹ́ẹ́ O
da O
ilẹ̀ O
Yorùbá O
ru O
ni O
ò O
- O
Akérédolú B-PER

Gómìnà O
Olúwarótìmí B-PER
Akérédolú I-PER
tí O
ìpínlẹ̀ O
Òndó B-LOC
ti O
kígbe O
sítà O
pé O
kí O
gbogbo O
ọmọ O
Yorùbá O
ṣọ́ra O
, O
nítorí O
ohun O
tó O
ń O
ṣẹlẹ̀ O
lọ́wọ́ O
fi O
hàn O
pé O
àwọn O
tí O
lèri O
àti O
da O
gbogbo O
ilẹ̀ O
Yorùbá O
rú O
ni O
, O
kìi O
ṣé O
àlàáfíà O
ilẹ́ O
náà O
ni O
wọ́n O
ń O
wá O
rárá O

. O

Akérédolú B-PER
ló O
sọ̀rọ̀ O
yìí O
lórúkọ O
àwọn O
gómìnà O
ilé O
Yorùbá O
yóòkù O
rẹ̀ O
, O
pé O
ó O
ti O
hàn O
gbangba O
pé O
àwọn O
jàndùkú O
kan O
tí O
wọ́n O
fẹ́ẹ́ O
da O
ilẹ̀ O
Yorùbá O
rú O
ló O
yawọ O
ààrín O
àwọn O
ọ̀dọ́ O
tó O
ń O
fẹ̀hónú O
hàn O
láti O
tako O
àwọn O
ọlọ́pàá O
, O
èyí O
tí O
wọ́n O

pè O
ní O
# O
ENDSARS O
. O

Arákùnrin O
ni O
gbogbo O
ọ̀nà O
làwọn O
gómìnà O
ilẹ̀ O
Yorùbá O
tí O
ń O
gbà O
láti O
wá O
ojúùtú O
sí O
ìṣòro O
náà O
, O
lára O
rẹ̀ O
ni O
ìgbékalẹ̀ O
ìgbìmọ̀ O
láti O
wá O
ìdájọ́ O
fún O
àwọn O
tí O
àwọn O
ọlọ́pàá O
SARS B-ORG
ti O
hùwà O
ibi O
sí O
. O

Bẹ́ẹ̀ O
ni O
àwọn O
gómìnà O
náà O
sì O
tún O
bá O
àwọn O
aráàlú O
tí O
wọ́n O
ti O
pàdánù O
èèyàn O
wọn O
kẹ́dùn O
. O

Bákan O
náà O
làwọn O
gómìnà O
náà O
tako O
ìwà O
ìdàlúrú O
, O
àti O
bí O
àwọn O
jàndùkú O
kan O
ṣe O
yawọ O
ààfin B-LOC
Ọba I-LOC
Èkó I-LOC
, O
Ọba O
Rilwanu B-PER
Akiolú I-PER
, O
tí O
wọ́n O
sì O
tún O
gbé O
ọ̀pá O
àṣẹ O
rẹ̀ O
lọ O
, O
wọ́n O
ní O
ìwà O
àbùkù O
gbáà O
ni O
, O
bẹ́ẹ̀ O
ló O
sì O
tún O
tako O
àṣà O
àti O
ìṣe O

ilẹ̀ O
Yorùbá O
. O

Ọlọ́run O
ló O
gba O
igbá O
- O
àárù O
lórí O
mi O
lọ́jà B-LOC
Mile I-LOC
12 I-LOC
l'Ékòó I-LOC
- O
Ọpẹ́lọpẹ́ B-PER
Anointing I-PER

Láídé B-PER
Gold I-PER

Gbajúmọ̀ O
olórin O
ẹ̀mí O
, O
Lady O
Evangelist O
Dr O
. O
Dùnńní B-PER
Ọlánrewájú I-PER
táwọn O
èèyàn O
mọ̀ O
sí O
Ọpẹ́lọpẹ́ B-PER
Anointing I-PER
ló O
ṣàlàyé O
ìrìnkèrindò O
ìgbésí O
ayé O
rẹ̀ O
láìpẹ̀ O
yìí O
nígbà O
tó O
ń O
ṣe O
ayẹyẹ O
ọjọ́ọ̀bí O
ọgọ́ta B-DATE
ọdún I-DATE
lórí O
ilẹ̀ O
alààyè O
. O

Nínú O
ayọ̀ O
ńlá O
pẹ̀lú O
ìfẹ̀mí O
ìmoore O
hàn O
sí O
Ọlọ́run O
ló O
ti O
ṣàlàyé O
pé O
, O
ìrìn O
àjò O
òun O
nílé O
ayé O
yìí O
pàápàá O
jùlọ O
lá́ti O
le O
jẹ O
alẹ́nulọ́rọ̀ O
láwùjọ O
kún O
fún O
ohun O
oríṣìíríṣìí O
tóun O
sì O
ń O
fògo O
fún O
Ọlọ́run O
bí O
ọ̀rọ̀ O

náà O
ṣe O
jásọ́pẹ́ O

nígbẹ̀yìn O
. O

" O
Gbogbo O
ọ̀nà O
ni O
sàtánì O
fi O
gbógun O
tì O
mí O
ṣùgbọ́n O
lọ́jọ́ O
mánigbàgbé O
kan O
ni O
Ọlọ́run O
gbé O
mi O
borí O
tí O
mo O
wá O
ń O
yọ O
ayọ̀ O
ńlá O
lónìí B-DATE
" O

Obìnrin O
Ajíhìnrere O
náà O
sọ O
pé O
bí O
òun O
bá O
ro O
àròjinlẹ̀ O
lórí O
ìgbésí O
ayé O
òun O
, O
àwọn O
nǹkan O
tó O
ti O
ṣẹlẹ̀ O
sẹ́yìn O
àtàwọn O
ìdojúkọ O
léyìí O
tó O
gbé O
òun O
dé O
èbúté O
àṣeyọrí O
, O
ṣe O
lọ̀rọ̀ O
òhun O
máa O
ń O
mú O
òun O
rántí O
òwe O
Yorùbá O
tó O
sọ O
pé O
, O

ìrònú O
púpọ̀ O
ní O
í O
fa O

ẹkún O
àsunǹdákẹ́ O
torí O
náà O
ṣe O
lóun O
ń O
fògo O
f O
" O
Ọ́lọ́run O
lórí O
ore O
ọ̀ọ̀fẹ́ O
aláìlábàwọ́n O
tóun O
rí O
gbà O
. O

Lára O
kókó O
nǹkan O
tó O
mú O
kí O
obìnrin O
náà O
máa O
dúpẹ́ O
àdúùdútán O
náà O
léyìí O
tó O
sọ O
pé O
, O
ṣeni O
òun O
kò O
bá O
máa O
gba O
àárù O
l O
" O
Ọ́jà B-LOC
Mile I-LOC
12 I-LOC
l'Ékòó I-LOC
táwọn O
èèyàn O
kò O
bá O
máa O
pe O
òun O
ní O
aláàbárù O
ṣùgbọ́n O
àánú O
àti O
ojú O
rere O

tóun O
rí O
gbà O
lọ́dọ̀ O

Ọlọ́run O
lòun O
fi O
di O
èèyàn O
pàtàkì O
láwùjọ O
tí O
wọ́n O
ń O
pè O
ní O
gbajúgbajà O
olórin O
ẹ̀mí O
nípa O
ìfàmì O
òróró O
yàn O
nítorí O
náà O
ìyìn O
Ọlọ́run O
kò O
ní O
í O
tán O
lẹ́nu O
òun O
títí O
lae O
. O

Iléeṣẹ́ O
Traffic B-ORG
Radio I-ORG
gbé O
ẹ̀rọ O
ìgbàlódé O
orí O
fóònù O
jáde O

Iléeṣẹ́ O
Traffic B-ORG
Radio I-ORG
ti O
ṣèfilọ́lẹ̀ O
ẹ̀rọ O
ìgbàlódé O
orí O
fóònù O
kan O
tí O
yóò O
fún O
àwọn O
aráàlú O
lánfààní O
àti O
mọ O
ohun O
tó O
ń O
ṣẹlẹ̀ O
lójú O
pópó O
lásìkò O
, O
lórí O
fóònù O
wọn O
. O

Èyí O
wà O
ní O
ìbámu O
pẹ̀lú O
èròńgbà O
iléeṣẹ́ O
náà O
láti O
mú O
ìròyìn O
nípa O
ìgbòkègbodò O
ọkọ O
wa O
fún O
àwọn O
èèyàn O
lásìkò O
. O

Ẹ̀rọ O
ìgbàlódé O
orí O
fóònù O
náà O
tí O
wọ́n O
pè O
ní O
" O
Lagos B-ORG
Traffic I-ORG
Radio I-ORG
96 O
. O

1FM O
" O
yóò O
túbọ̀ O
fún O
àwọn O
aráàlú O
lánfààní O
àti O
mọ O
nípa O
ohun O
tó O
ń O
ṣẹlẹ̀ O
lójú O
pópó O
lásìkò O
. O

Gẹ́gẹ́ O
bí O
Alàgbà O
Táyọ̀ B-PER
Akanlé I-PER
ti O
sọ O
ọ́ O
di O
mímọ̀ O
fún O
Àṣejèrè B-ORG
, O
ẹ̀rọ O
ìgbàlódé O
yìí O
yóò O
túbọ̀ O
ran O
iléeṣẹ́ O
rédíò O
náà O
lọ́wọ́ O
láti O
jẹ́ O
kí O
àwọn O
aráàlú O
mọ̀ O
nípa O
bí O
ojú O
òpópónà O
wa O
ṣe O
rí O
, O
ibi O
tí O
wọ́n O
le O
ṣẹ́ná O
gbà O
àti O
ohun O
tó O
ń O

ṣẹlẹ̀ O
níbi O
tí O
wọ́n O
wà O
. O

Ẹ̀rọ O
ìgbàlódé O
ni O
yóò O
máa O
ṣe O
àwọn O
iṣẹ́ O
wọ̀nyí O
. O

Akanlé O
ní O
èròńgbà O
iléeṣẹ́ O
náà O
nípa O
ẹ̀rọ O
ìgbàlódé O
yìí O
ni O
láti O
túbọ̀ O
kàn O
sí O
àwọn O
ẹ̀rọ O
tó O
ń O
gbọ́ O
rédíò O
náà O
káàkiri O
ìpínlẹ̀ O
Èkó B-LOC
. O

Orí O
fóònù O
la O
gbọ́ O
pé O
àwọn O
tó O
bá O
nífẹ̀ẹ́ O
si O
ẹ̀rọ O
yìí O
yóò O
ti O
gba O
kinní O
ọ̀hún O
sílẹ̀ O
. O

Lẹ́yìn B-DATE
ọdún I-DATE
mẹ́tàléláàádọ́rin I-DATE
, O
Aláàfin O
Ọ̀yọ́ B-LOC
gbé O
adé O
lórí O
Onísólú O
ti O
Sólú B-LOC
- I-LOC
Aládé I-LOC

Ojúolúwakòtìmí B-PER
Olúsínà I-PER
Onísólú O
ti O
Sólú B-LOC
Aládé I-LOC
tuntun O
tí O
wọ́n O
ṣẹ̀ṣẹ̀ O
gbé O
adé O
àti O
ọ̀pá O
àṣẹ O
fún O
, O
Ọba O
Babátúndé B-PER
Adébọ̀wálé I-PER
Muideen I-PER
Balógun I-PER
, O
ti O
dúpẹ́ O
lọ́wọ́ O
Gómìnà O
Babájídé B-PER
Sanwó I-PER
- I-PER
Olú I-PER
fún O
bó O
ti O
fọwọ́ O
sí O
yíyàn O
sípò O
ọba O
rẹ̀ O
, O
àti O

bó O
ṣe O
ní O
i O
lọ́kàn O
láti O

gbé O
ìpínlẹ̀ O
Èkó B-LOC
lọ O
síbi O
gíga O
. O

Ọba O
Babátúndé B-PER
Balógun I-PER
sọ̀rọ̀ O
yìí O
lẹ́yìn O
tí O
gómìnà O
gbé O
ọ̀pà O
àṣẹ O
lé O
e O
lọ́wọ́ O
lọ́jọ́ B-DATE
Ìṣẹ́gun I-DATE
, O
Túsde B-DATE
ọ̀sẹ̀ I-DATE
yìí I-DATE
ní O
Aláùsá B-LOC
, O
Ìkẹjà B-LOC
l'Ékòó I-LOC
. O

Agbègbè O
Ìbẹ̀jù B-LOC
- I-LOC
Lẹ́kkí I-LOC
níìpínlẹ̀ O
Èkó B-LOC
ni O
Sólú B-LOC
- I-LOC
Adé I-LOC
wà O
, O
baálẹ̀ O
ni O
wọ́n O
ṣì O
ń O
jẹ O
nílùú O
ọ̀hún O
tẹ́lẹ̀ O
kó O
tóó O
di O
pé O
gómìnà O
fàṣẹ O
sí O
i O
pé O
kí O
wọ́n O
fí O
Ọba O
Balógun B-PER
jẹ́ O
. O

Kábíyèsí O
nínú O
ọ̀rọ̀ O
rẹ̀ O
ṣèlérí O
láti O
ko O
gbogbo O
àwọn O
ọmọ O
Sólú B-LOC
Aládé I-LOC
mọ́ra O
, O
bẹ́ẹ̀ O
ló O
sì O
di O
dandan O
káwọn O
jọ O
ṣiṣẹ O
ìdàgbàsókè O
ìlú O
ọ̀hún O
pọ̀ O
. O

Kò O
ṣàì O
béèrè O
fún O
ìfọwọ́sowọ́pọ̀ O
àwọn O
ọmọ O
ìlú O
, O
ó O
sì O
mú O
u O
dá O
wọn O
lójú O
pé O
òun O
kò O
ní O
í O
dójú O
tì O
wọ́n O
rárá O
nínú O
iṣẹ́ O
gbígbé O
ìlú O
náà O
lọ O
síbi O
gíga O
. O

Bákan O
náà O
ni O
kábíyèsí O
túbọ̀ O
bẹ̀ẹ̀rẹ̀ O
fún O
àwọn O
ohun O
amáyédẹrùn O
nílùú O
Sólú B-LOC
Aládé I-LOC
, O
pàápàá O
ọ̀nà O
tó O
já O
gaara O
ládùúgbò O
náà O
, O
nítorí O
etí O
- O
odò O
nílùú O
ọ̀hún O
wá O
. O

" O
Bẹ́ẹ̀ O
la O
fẹ́ O
kí O
gómìnà O
bá O
wa O
rí O
sí O
ètò O
ààbò O
lágbègbè O
wa O
, O
ó O
ṣe O
pàtàkì O
, O
kí O
wọ́n O
sì O
tún O
bá O
wa O
ṣe O
nǹkan O
sí O
àwọn O
ojú O
ọ̀nà O
tó O
wà O
nílùú O
Sólú B-LOC
Adé I-LOC
, O
" O
ohun O
tí O
Ọba O
Babátúndé B-PER
Balógun I-PER
sọ O
nìyẹn O
. O

Kábíyèsí O
ní O
, O
òun O
kò O
bẹ́nìkan O
jà O
, O
gbogbo O
ọmọ O
ìlú O
Sólú B-LOC
lọ̀rẹ́ O
òun O
báyìí O
, O
kí O
gbogbo O
wọn O
fọwọ́sowọ́pọ̀ O
pẹ̀lú O
òun O
, O
káwọn O
le O
gbé O
ìlú O
náà O
lọ O
síbi O
gíga O
, O
nítorí O
ire O
ti O
dé O
, O
ayọ̀ O
ti O
dé O
, O
ìgbà O
ọ̀tun O
náà O
ti O
dé O
fáwọn O
ọmọ O
ìlú O
Sólú B-LOC
. O

Bákan O
náà O
ni O
kábíyèsí O
tún O
ní O
bí O
òun O
ṣe O
máa O
sọ O
òkun O
tó O
wà O
nínú O
ìlú O
náà O
dí O
ọ̀rọ̀ O
ńlá O
ló O
jẹ O
òun O
lógún O
, O
ṣùgbọ́n O
kìí O
ṣe O
ohun O
tẹ́nìkan O
le O
dá O
ṣe O
, O
àjùmọ̀ṣe O
niṣẹ́ O
ọ̀hún O
. O

Gómìnà O
Babájídé B-PER
Sanwó I-PER
- I-PER
Olú I-PER
nínú O
ọ̀rọ̀ O
tó O
fi O
rán O
kọmíṣánnà O
fún O
ètò O
ìjọba O
ìbílẹ̀ O
, O
Dókítà O
Wálé B-PER
Ahmed I-PER
, O
ó O
sọ O
pé O
ayẹyẹ O
náà O
ṣe O
pàtàkì O
, O
bẹ́ẹ̀ O
ló O
sì O
rọ O
gbogbo O
àwọn O
ọmọ O
ìlú O
Sólú B-LOC
- I-LOC
Aládé I-LOC
láti O
fọwọ́sowọ́pọ̀ O
pẹ̀lú O
ọba O

tuntun O
náà O
. O

Bákan O
náà O
ni O
gómìnà O
tún O
rán O
àwọn O
ọmọọ̀lú O
létí O
pé O
; O

bó O
tiẹ̀ O
jẹ́ O
pé O
ọ̀làjú O
ti O
dé O
, O
síbẹ̀ O
ipò O
ọlá O
nipò O
ọba O
, O
ohun O
tó O
sì O
yẹ O
kéèyàn O
bu O
ọlá O
fún O
ni O
, O
kìí O
ṣe O
bẹ́ẹ̀ O
nìkan O
. O

" O
Gẹ́gẹ́ O
bí O
ẹni O
tó O
ń O
ṣàkóso O
àṣà O
àti O
ìṣe O
àwọn O
èèyàn O
rẹ̀ O
, O
kábíyèsí O
láwọn O
èèyàn O
máa O
rí O
gẹ́gẹ́ O
bíi O
ẹni O
táwọn O
le O
fọ̀rọ̀ O
lọ̀ O
fún O
ìlọsíwájú O
àwọn O
àlááfíà O
ìlú O
. O

Mo O
gbàdúrà O
kí O
Ọlọ́run O
fun O
yín O
ní O
ọgbọ́n O
àti O
ìmọ̀ O
láti O
ṣàkóso O
àwọn O
èèyàn O
yín O
. O

Nínú O
ọ̀rọ̀ O
tiẹ̀ O
, O
olùgbaninímọ̀ràn O
pàtàkì O
fún O
gómìnà O
lórí O
ọ̀rọ̀ O
àwọn O
lọ́balọ́ba O
, O
Ọmọọba O
Báyọ̀ B-PER
Ọ̀ṣíyẹmí I-PER
, O
bá O
àwọn O
ọmọ O
ìlú O
yọ̀ O
lórí O
bí O
wọ́n O
ti O
fi O
kábíyèsí O
jẹ O
fún O
ìlú O
Sólú B-LOC
- I-LOC
Adé I-LOC
. O

Lára O
àwọn O
lààmìlaaka O
tó O
wà O
níbi O
ayẹyẹ O
ọ̀hún O
tó O
wáyé O
nínú O
gbọ̀ngàn O
ìgbàlejò O
iléeṣẹ́ O
ìjọba O
tó O
ń O
rí O
sí O
ètò O
ìjọba O
ìbílẹ̀ O
ni O
, O
àwọn O
ọmọ O
ìlú O
Sólú B-LOC
Adé I-LOC
, O

Ọnarébù O
Ọlọ́runkẹ́mi B-PER
Surakat I-PER
, O
Dókítà O
Tọ́lá B-PER
Kàsálí I-PER
, O
Ọnarébù O
Fọlámi B-PER
Musliu I-PER
, O
Ọnarébù O
Báyọ̀ B-PER
Balógun I-PER
àtàwọn O
ọmọ O
ìgbìmọ̀ O
aláṣẹ O
ìjọba O
. O

Ọmọborty B-PER
ra O
mọ́tò O
olówó O
ńlá O
, O
ó O
tún O
gbẹ̀bùn O
mọ́tò O
tuntun O

Bíọ́dún B-PER
Òkẹ́owó I-PER
, O
táwọn O
olólùfẹ́ẹ́ O
rẹ̀ O
mọ̀ O
sí O
ọmọ B-PER
Borty I-PER
ti O
ra O
mọ́tò O
olówó O
ńlá O
, O
àmọ́ O
bí O
òṣèré O
tíátà O
yìí O
ṣe O
ń O
yọ O
ayọ̀ O
mọ́tò O
bọ̀gìnnì O
náà O
, O
lẹnìkan O
tún O
fi O
mọ́tò O
ńlá O
mí O
ìn O
taá O
lọ́rẹ O
. O

Òṣèré O
tíátà O
náà O
, O
tó O
máa O
ń O
sáábà O
gbé O
fọ́tò O
rẹ̀ O
sórí O
ẹ̀rọ O
ayélujára O
, O
pàápàá O
tó O
máa O
ń O
fi O
ìdí O
rẹ̀ O
hàn O
fáwọn O
olólùfẹ́ẹ O
rẹ̀ O
, O
sọ O
pé O
ọdún B-DATE
tó I-DATE
kọjá I-DATE
lòun O
bẹ̀rẹ̀ O
sí O
í O
sanwó O
mọ́tò O
náà O
, O

ṣùgbọ́n O
ọ̀sẹ̀ B-DATE
yìí I-DATE
lòun O
ṣẹ̀ṣẹ̀ O
parí O
sísan O
owó O
náà O
. O

Ó O
ní O
, O
bóun O
ti O
sanwó O
ọ̀hún O
tán O
lẹnìkan O
tún O
fi O
mọ́tò O
ńlá O
kan O
ránṣẹ́ O
sóun O
. O

Ó O
ní O
, O
oore O
ńlá O
ní O
lọ́dún O
tuntun O
. O

Ọmọbìnrin O
náà O
ní O
òun O
tún O
ṣẹ̀ṣẹ̀ O
gba O
iṣẹ́ O
ńlá O
ní O
láìpẹ́ O
. O

Fóònù O
ló O
tú O
àṣírí O
Mohammed B-PER
tó O
pa O
Àláájà O
Ṣẹ̀rí B-PER
n'Ígbóọrà B-LOC

Iléeṣẹ́ B-ORG
ọlọ́pàá I-ORG
ìpínlẹ̀ I-ORG
Ọ̀yọ́ I-ORG
ti O
sọ O
pé O
fóònù O
ló O
tú O
àṣírí O
Jàre B-PER
Mohammed I-PER
, O
ọ̀kan O
nínú O
àwọn O
tó O
pa O
gbajúmọ̀ O
oníṣòwò O
ìlú O
Igbóọrà B-LOC
, O
níìpínlẹ̀ O
Ọ̀yọ́ B-LOC
, O
táwọn O
ọ̀bàyéjẹ́ O
ṣekúpa O
láìpẹ́ O
yìí O
. O

Àlàájà O
Ṣẹ̀rífát B-PER
Àdìsá I-PER
, O
tó O
ní O
iléepo O
Subawah B-ORG
Filling I-ORG
Station I-ORG
nílùú O
Igbóọrà B-LOC
, O
ni O
wọ́n O
yìnbọn O
pa O
pẹ̀lú O
àwọn O
ọ̀dọ́mọbìnrin O
méjì O
kan O
lóṣù B-DATE
tó I-DATE
kọjá I-DATE
. O

Ṣùgbọ́n O
ọwọ́ O
ti O
tẹ O
àwọn O
afurasí O
mọ́kànlá O
lórí O
ikú O
obìnrin O
náà O
. O

Bẹ́ẹ́ O
ò O
bá O
gbàgbé O
, O
àwọn O
fúlàní O
ni O
àwọn O
ọ̀dọ́ O
agbègbè O
náà O
fẹ̀sùn O
kàn O
pé O
wọ́n O
ṣekúpa O
obìnrin O
náà O
. O

Kọmíṣánnà O
ọlọ́pàá O
Ọ̀yọ́ B-LOC
, O
Ngozi B-PER
Ọnadẹkọ I-PER
, O
sọ O
fáwọn O
oníròyìn O
bí O
àwọn O
ajínigbé O
náà O
ṣe O
yawọ O
iléepo B-ORG
Subawah I-ORG
lọ́jọ́ B-DATE
kejì I-DATE
ọdún I-DATE
, O
lójúnà O
Ìdèrè B-LOC
, O
ní O
Igbóọrà B-LOC
, O
pẹ̀lú O
àwọn O
ìbọn O
ńlá O
ńlá O
. O

Bí O
wọ́n O
ṣe O
kọlu O
obìnrin O
náà O
ni O
wọ́n O
tún O
yìnbọn O
lu O
àwọn O
ọmọ O
méjì O
kan O
; O

Babátúndé B-PER
Ọmọwùmí I-PER
àti O
Toríọlá B-PER
Kudirat I-PER
. O

Ìbọn O
ló O
ba O
àwọn O
ọmọ O
náà O
, O
wọ́n O
sì O
kú O
lójú O
ẹsẹ̀ O
. O

Ohun O
táa O
gbọ́ O
ni O
pé O
lẹ́yìn O
tí O
wọ́n O
pa O
obìnrin O
náà O
tán O
ni O
ọ̀kan O
nínú O
wọn O
fi O
siimu O
fóònù O
rẹ̀ O
sínú O
fóònù O
Àláájà O
Ṣẹ̀rí B-PER
tí O
nọ́ḿbà O
rẹ̀ O
jẹ́ O
7086824526 O
, O
Nokia B-ORG
ni O
fóònù O
náà O
. O

Ibi O
táwọn O
ọlọ́pàá O
gbà O
mú O
u O
nìyẹn O
. O

Àtàndá B-PER
kò O
nísọ̀ O
l O
" O
Ọ́jà O
wa O
, O
kó O
pọ̀ O
sókè O
rajà O

Mo O
kí O
gbogbo O
àwa O
olóríire O
tí O
ojú O
wa O
jọ O
rí O
ọdún O
tuntun O
yìí O
pé O
a O
kú O
ewu O
ọdún B-DATE
tó I-DATE
kọjá I-DATE
, O
a O
sì O
kú O
ayọ́ O
èyí O
taa O
wà O
nínú O
rẹ̀ O
yìí O
. O

Ògbólóògbó O
ọdún O
ni O
2020 B-DATE
tó O
kọjá O
lọ O
ṣùgbọ́n O
ọpẹ́ O
pàtàkì O
lọ́wọ́ O
Ọba O
Aṣẹ̀dá O
tí O
kò O
jẹ́ O
kí O
ẹ̀mí O
wa O
pin O
pẹ̀lú O
ẹ̀ O
. O

Àṣejèrè B-ORG
láwa O
máa O
ṣe O
, O
a O
ò O
ní O
báwọn O
ṣòwò O
àṣedànù O
láéláé O
lágbára O
Èdùmàrè O
. O

Toò O
, O
ibi O
taa O
fọ̀rọ̀ O
tì O
sí O
náà O
la O
tún O
ti O
máa O
heé O
, O
Àdìsá B-PER
ò O
fẹ́ẹ́ O
gba O
lẹ́rọ̀ O
, O
ó O
lóun O
kò O
ní O
í O
wọn O
kinní O
ọ̀hún O
kún O
, O
bẹ́ẹ̀ O
làwa O
náà O
yarí O
kanlẹ̀ O
pé O
a O
ò O
ní O
í O
gbàá O
láàbọ̀ O
. O

Ṣé O
ẹ O
rántí O
pé O
ṣeni O
alákọrí O
ẹ̀ O
já O
wọ O
inú O
mítììnì O
níbi O
taa O
ti O
fẹ́ẹ́ O
dìbò O
pẹ̀lú O
àwọn O
dòngárì O
rẹ̀ O
ṣùgbọ́n O
ọgbọ́n O
ju O
agbára O
lọ O
kódà O
ṣe O
lọ̀rọ̀ O
náà O
ya O
ìyálọ́jà O
lẹ́nu O
, O
àbá O
tí O
sẹ́kítírì O
ọjà O
mú O
wá O
lórí O
Jamiu B-PER
yẹn O
dáa O
gan O
ni O
. O

Jamiu B-PER
alápámáṣiṣẹ́ O
tí O
wọ́n O
jàjà O
gbé O
iṣẹ́ O
fún O
láàrin O
ọjà O
pẹ̀lú O
owó O
ọ̀fẹ́ O
, O
ìgbátí O
olóòyì O
tó O
fún O
Àdìsá B-PER
lọ́jọ́ O
yẹn O
halẹ̀ O
gan O
kódà O
ṣeni O
ilà O
ẹ̀ẹ̀kẹ́ O
alákọrí O
hàn O
ketekete O
bí O
àwòrán O
oúnjẹ O
alẹ́ O
Olúwa O
. O

Lójijì O
ni O
kinní O
ọ̀hún O
bá O
Àdìsá B-PER
àtàwọn O
ẹmẹ̀wàa O
rẹ̀ O
torípé O
wọ́n O
ti O
rò O
ó O
tẹ́lẹ̀ O
pé O
Táyélolú B-PER
nìkan O
ló O
wà O
níbẹ̀ O
àti O
pé O
apá O
tiẹ̀ O
nìkan O
kò O
le O
ká O
wọn O
àfìgbà O
tí O
wọ́n O
ri O
mọ̀nàmọ́ná O
Jamiu B-PER
. O

Lójúẹsẹ̀ O
táwọn O
oníranù O
náà O
ti O
kúrò O
ni O
àwa O
Olóyè O
yóòkù O
ti O
dìbò O
tí O
àbájáde O
èsì O
ìbò O
sì O
mú O
Àlàájì O
Ọlọ́hungbẹ́bẹ̀ B-PER
olórí O
àwọn O
eléso O
láàrín O
ọjà O
Àṣejèrè B-ORG
, O
ká O
má O
parọ́ O
èmi O
gan O
an O
alára O
ni O
mo O
fẹnu O
sí O
Àlàájì O
Ọlọ́hungbẹ́bẹ̀ B-PER

torípé O
èèyàn O

dáadáa O
ni O
, O
ọ̀rẹ́ O
minú O
bàbálọ́jà O
tó O
gbésẹ̀ O
ní O
bẹ́ẹ̀ O
ló O
tún O
lawọ́ O
yàtọ̀ O
sí O
misita O
Aládésanmí B-PER
Aláago I-PER
ahun O
burúkú O
. O

Ẹ O
wòó O
, O
ọ̀tẹ̀ O
máa O
padà O
tẹ́ O
Àdìsá B-PER
rì O
gbẹ̀yìn O
ni O
, O
ṣeni O
a O
déédé O
rí O
ìwé O
látọ̀dọ̀ O
àwọn O
aláṣẹ O
ọjà O
lókè O
pé O
kí O
àwa O
kọmití O
ọjà O
Àṣejèrè B-ORG
yọjú O
sí O
olórí O
pátápátá O
. O

Ká O
má O
fọ̀rọ̀ O
sílẹ̀ O
sọ̀rọ̀ O
, O
ọwọ́ O
kò O
gbọdọ̀ O
pẹ́ O
nísà O
àkekèé O
, O
mo O
sáré O
rántí O
ọmọ́ga B-PER
torípé O
a O
ò O
mọ O
nǹkan O
tó O
ń O
ṣẹlẹ̀ O
lọ́dọ̀ O
Àdìsá B-PER
. O

Nínú O
ilé O
mi O
ni O
mo O
fìpàdé O
náà O
sí O
, O
kódà O
ọmọ́ṣaléwá B-PER
gan O
ti O
wà O
níkàlẹ̀ O
, O
ìyálọ́jà O
ti O
ṣèlérí O
fún O
un O
pé O
òun O
náà O
yóò O
di O
ipò O
kan O
mú O
nínú O
àwọn O
kọmití O
ọjà O
. O

Bí O
ọmọ́ga B-PER
ṣe O
rí O
Ṣaléwá B-PER
báyìí O
tí O
mo O
dẹ̀ O
tún O
sọ O
fún O
un O
pé O
, O
ó O
ṣeé O
ṣe O
kó O
jẹ́ O
òun O
ló O
máa O
gba O
ipò O
Àdìsá B-PER
ló O
bá O
kọjú O
sími O
tó O
sọ O
pé O
" O
Ìyámi O
mo O
dẹrú O
ẹ O
poo O
, O
ìwọ O
ṣá O
ti O
rán O
mi O
níṣẹ́ O
kí O
èmi O
kàn O
jẹ́ẹ O
nítèmi O
" O
ìyẹn O
ni O
pé O
ọ̀rọ̀ O
náà O

kò O
fáriwo O
rárá O
, O
mo O
sọ O

nǹkan O
taa O
fẹ́ O
fún O
òun O
náà O
sì O
sọ O
pé O
kò O
ṣòro O
bí O
awo O
kò O
bá O
ti O
ní O
í O
ya O
látọ̀dọ̀ O
wa O
. O

Ọmọ́ga B-PER
ló O
jẹ́ O
ká O
mọ̀ O
pé O
mitinì O
ti O
ń O
lọ O
lábẹ́nú O
nílé O
Àlàájì O
Àtàndá B-PER
àti O
pé O
ọkùnrin O
olówó O
náà O
ti O
pinnu O
láti O
ra O
ẹ̀bùn O
tó O
jọjú O
fáwọn O
aláṣẹ O
ọjà O
lóke O
. O

Ṣe O
ẹ̀yin O
náà O
rí O
i O
pé O
ọgbọ́n O
ju O
agbára O
lọ O
torípé O
ògiri O
Àdìsá B-PER
ti O
lanu O
báyìí O
aláǹgbá O
tiwá O
si O
ti O
kò O
wọnú O
rẹ̀ O
. O

Alákorí O
afọ́fungbému O
gbáà O
lọmọkùnrin O
tí O
wọ́n O
ń O
pè O
ní O
Àdìsá B-PER
yẹn O
ò O
, O
àní O
ṣe O
ló O
dá O
wàhálà O
sílẹ̀ O
nísọ̀ O
eléso O
, O
wọ́n O
ní O
jẹ́ẹ́jẹ́ O
làwọn O
yẹn O
ń O
dáwọ́ọ́ O
ìdùnnú O
pé O
olórí O
àwọn O
ló O
máa O
jẹ O
bàbálọ́jà O
tuntun O
, O
ṣeni O
Àdìsá B-PER
lọ O
síbẹ̀ O
tó O
ní O

wọn O
ń O
da O
pàǹtírí O

èso O
síbi O
tí O
kò O
yẹ O
ló O
bá O
já O
ìwé O
ìwà O
ìbàjẹ́ O
fún O
wọn O
lọ́ O
bẹẹrẹbẹ O
, O
ṣebí O
ẹ O
rántí O
pé O
kinní O
burúkú O
ẹ̀ O
ní O
igbákejì O
ọlọ́pàá O
ọjà O
, O
kódà O
ó O
kọjá O
àyè O
ẹ̀ O
gidi O
, O
èwò O
ni O
jíjá O
tíkẹ̀ẹ̀tì O
ìwà O
ìbàjẹ́ O
fáwọn O
tó O
ń O
dáwọ́ọ́ O

ìdùnnú O
, O
ọ̀rọ̀ O
burúkú O

pẹ̀lú O
ẹ̀rín O
ṣùgbọ́n O
ẹni O
a O
nà O
lara O
ń O
ta O
. O

Àlàájì O
Ọlọ́rungbẹ́bẹ̀ B-PER
ní O
kí O
wọ́n O
má O
wulẹ̀ O
fa O
wàhálà O
torípé O
owó O
tó O
níye O
àbùkù O
kàn O
án O
, O
wọ́n O
ṣírò O
àpapọ̀ O
tíkẹ̀ẹ̀tì O
tó O
já O
fún O
wọn O
nísọ̀ O
eléso O
, O
gbogbo O
rẹ̀ O
jẹ́ O
ẹgbẹ̀rún O
mẹ́ẹ̀ẹ́dógún O
náírà O
, O
n O
ni O
Àlàájì O
bá O
san O
gbogbo O
ẹ̀ O
fún O
mi O
, O

ṣebí O
èmi O
ni O

ọlọ́pàá O
ọjà O
, O
mo O
sì O
kó O
owó O
fún O
akọ̀wé O
owó O
, O
làwọn O
eléso O
bá O
kúkú O
bẹ̀rẹ̀ O
fàájì O
náà O
ní O
pẹrẹu O
. O

Ọjọ́ O
lọjọ́ O
taa O
lọ O
sọ́dọ̀ O
àwọn O
aláṣẹ O
ọjà O
lókè O
, O
ó O
dájú O
pé O
àwùjọ O
ẹranko O
ni O
Ọba O
Aṣẹ̀dá O
dá O
Àdìsá B-PER
sí O
tẹ́lẹ̀ O
bóyá O
ó O
ní O
iṣẹ́ O
rere O
kan O
tó O
ṣe O
nígbà O
náà O
kí O
Ọlọ́run O
tóó O
pinnu O
láti O
dáa O
ní O
ènìyàn O
torípé O
ìwà O
rẹ̀ O
kò O
yàtọ̀ O
sí O
ti O

ewúrẹ́ O
aláìgbọràn O
. O

Òfo O
ọjọ́ O
kejì O
ọjà O
lòun O
àti O
oníbàráà O
rẹ̀ O
Àlàájì O
Àtàndá B-PER
mú O
bọ̀ O
látọ̀dọ̀ O
àwọn O
aláṣẹ O
ọjà O
lókè O
, O
àwíjàre O
tiẹ̀ O
ni O
pé O
, O
ìyàwó O
òun O
ló O
yẹ O
kó O
jẹ O
ìyálọ́jà O
ṣùgbọ́n O
tó O
gbee O
fún O
ìyálọ́jà O
wa O
, O
ó O
sì O
fẹ́ O
wá O
gba O
ipò O
rẹ̀ O
padà O
ni O

ikú O
múu O
lọ O
ṣùgbọ́n O

àwíjàre O
tiwa O
ni O
pé O
, O
ìyálọ́jà O
wa O
kò O
delé O
fún O
ẹnìkankan O
. O

Ó O
ń O
ṣe O
ojúṣe O
rẹ̀ O
gẹ́gẹ́ O
bíi O
ìyálọ́jà O
láìfọ̀tápè O
bákan O
náà O
ni O
ọkùnrin O
tí O
kò O
ní O
ìsọ̀ O
láàrin O
ọjà O
tí O
kò O
ṣòwò O
káràkátà O
rí O
kò O
gbọdọ̀ O
dábàá O
láti O
jẹ́ O
bàbálọ́jà O
, O
èyí O
ni O
wọ́n O
gbé O
yẹ̀wò O
tí O
wọ́n O
fi O
sọ O
pé O
ká O
forúkọ O

bàbálọ́jà O
tuntun O
taa O
mú O

ránṣẹ́ O
fún O
ìwúyè O
lóṣù O
tó O
ń O
bọ̀ O
, O
lọ̀rọ̀ O
bá O
pèsìjẹ O
, O
kódà O
ṣeni O
ẹsẹ̀ O
Àdìsá B-PER
ń O
kọ́lẹ̀ O
torípé O
kò O
le O
rí O
ibi O
dé O
sí O
, O
ilé O
làpótí O
ń O
jókòó O
de O
ìdí O
la O
fi O
ọ̀rọ̀ O
rẹ̀ O
ṣe O
. O

A O
gbọdọ̀ O
ró O
àwọ̣n O
obìnrin O
wa O
lágbára O
- O
Oyètọ́lá B-PER

Ọ̣̀nà O
tó O
rọrùn O
fún O
àwọ̣n O
obìnrin O
wa O
láti O
ṣe O
ojúṣe O
wọn O
gẹ̣́gẹ̣́ O
bó O
ti O
lè O
ran O
ọrọ̀ O
ajé O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
wa O
lọ̣́wọ̣́ O
ni O
ká O
ró O
wọ̣n O
lágbára O
, O
kí O
wọ̣́n O
ní O
ìmọ̣̀ O
tó O
tó O
, O
inú O
ìpàgọ̣́ O
báyìí O
ló O
sì O
ti O
le O
rọ̣rùn O
fún O
wọ̣n O
láti O
ní O
irú O
ìmọ O
bẹ̣́ẹ̣̀ O
. O

Gómìnà O
Gbóyèga B-PER
Oyètọ̣́lá I-PER
ti O
ìpínlẹ̀ O
Ọ̣̀ṣ̣un B-LOC
ló O
sọ̣̀rọ̣̀ O
yíí O
di O
mímọ̣̀ O
lásìkò O
tó O
ń O
ṣíde O
ètò O
ìpàgọ O
. O
́ O
àwọn O
obìnrin O
tí O
wọn O
jẹ̣́ O
aya O
òṣìṣẹ́ O
ìjọba O
èyí O
tí O
wọ̣́n O
ń O
pè O
ní O
COWLSO B-ORG
, O
tó O
wáyé O
l'Ékòó B-LOC
lónìí B-DATE
. O

Oyètọ̣́lá B-PER
ni O
àlejò O
pàtàkì O
tí O
wọ̣́n O
fìwé O
pè O
láti O
ṣ̣íde O
ètò O
náà O
, O
nígbà O
tí O
aya O
ààrẹ O
ilẹ̀ O
wa O
, O
Aisha B-PER
Buhari I-PER
jẹ́ O
ìyá O
ọjọ́ O
náà O
. O

Oyètọ̣́lá B-PER
ní O
òun O
gba O
àwọ̣n O
ìpínlẹ̀ O
yóókù O
tí O
wọ̣n O
kò O
tí O
ì O
bẹ̀rẹ̀ O
irú O
ìpàgọ́ O
COWLSO B-ORG
náà O
kí O
wọn O
tètè O
bẹ̀rẹ̀ O
nítorí O
ọ̀pọ̀ O
ẹ̀kọ́ O
ló O
wà O
nínú O
irú O
ìpàgọ́ O
bẹ́ẹ̀ O
láti O
kọ́ O
. O

" O
Nǹkan O
kò O
lọ O
mọ́ O
bó O
ṣe O
yẹ O
kó O
lọ O
káàkiri O
àgbáyé O
, O
a O
níláti O
wá O
ọ̀nà O
àbáyọ O
sí O
àwọn O
ìṣòro O
tó O
ń O
kojú O
wa O
, O
ká O
ní O
ìmọ̀ O
kún O
ìmọ̀ O
, O
ká O
kọ́ O
àwọn O
ohun O
ọ̀tun O
tó O
le O
mú O
wa O
gbé O
ìlú O
wa O
lọ O
síbi O
gíga O
. O
" O

Bákan O
náà O
ló O
tún O
rọ O
àwọn O
ọ̀dọ́ O
tí O
wọ́n O
ń O
ṣ̣èwọ́de O
tako O
àwọn O
ọlọ́pàá O
SARS B-ORG
pé O
kí O
wọ́n O
ní O
sùúrù O
fún O
ìjọba O
, O
nítorí O
ìjọba O
ń O
ṣe O
gbogbo O
ohun O
tí O
wọn O
ń O
bèèrè O
lọ́wọ́ O
. O

Ìpàgọ́ O
COWLSO B-ORG
yìí O
tó O
máa O
ń O
wáyé O
lọ́dọọdún B-DATE
. O

Ìgbà O
ogún O
rèé O
tí O
wọ́n O
ti O
ń O
ṣe O
é O
. O

Gómìnà O
Babájídé B-PER
Sanwó I-PER
- I-PER
Olú I-PER
nínú O
ọ̀rọ̀ O
tiẹ̀ O
náà O
rọ O
àwọn O
obìnrin O
kí O
wọ́n O
kẹ́kọ̀ọ́ O
lára O
Arábìnrin O
Ngozi B-PER
Okonjo I-PER
- I-PER
Iweala I-PER
, O
kí O
wọ́n O
wo O
àwọn O
iṣẹ́ O
takun O
- O
takun O
tí O
obìnrin O
yìí O
ṣe O
, O
kí O
wọ́n O
sì O
mú O
u O
lò O
, O
nítorí O
kò O
síbi O
tí O
àwọn O
náà O
kò O
lè O
dé O
. O

" O
Ẹ O
ṣọ́ra O
f'ágbàrá O
o O
! O

Oṣù B-DATE
tó I-DATE
ń I-DATE
bọ̀ I-DATE
ni O
wọ́n O
máa O
ṣí O
odò O
Ò̀gùn B-LOC
- I-LOC
Ọ̀yán I-LOC
" O

Pẹ̀lú O
bí O
àwọn O
àgbàrá O
ṣe O
ń O
gbé O
àwọn O
èèyàn O
lọ O
tó O
sì O
tún O
ń O
ba O
àwọn O
dúkìá O
jẹ́ O
lásìkò O
oj̀ò O
yìí O
, O
ìjọba B-ORG
ìpínlẹ̀ I-ORG
Èkó I-ORG
ti O
kìlọ̀ O
fún O
gbogbo O
àwọn O
tó O
wà O
lẹ́bà O
etí O
omi O
láti O
kúrò O
níbẹ̀ O
kíákíá O
, O
nítorí O
òjò O
náà O

ṣẹ̀ṣẹ̀ O
fẹ́ẹ́ O
bẹ̀rẹ̀ O
ni O
. O

Bákan O
náà O
nìjọba O
ti O
kìlọ̀ O
fáwọn O
èèyàn O
wọ̀nyí O
láti O
tètè O
kúrò O
nínú O
ilé O
tí O
wọ́n O
bá O
ti O
rí O
i O
pé O
òjò O
náà O
ti O
bẹ̀rẹ̀ O
sí O
í O
p̀ọ O
ju O
bó O
ṣe O
yẹ O
lọ O
. O

Ọ̀gbẹ́ni O
Túnjí B-PER
Béllò I-PER
, O
kọmíṣánnà O
fún O
ètò O
àyíká O
ló O
ṣe O
báyìí O
sọ̀rọ̀ O
náà O
nígbà O
tó O
ń O
bá O
àwọn O
oníròyìn O
sọ̀rọ̀ O
l'Ékòó B-LOC
. O

Ó O
ní O
, O
ìjọba O
ṣì O
ń O
retí O
òjò O
tó O
pọ̀ O
gan O
an O
nínú O
ọdún B-DATE
yìí I-DATE
. O

Béllò B-PER
ní O
, O
àjọ O
tó O
ń O
sọ O
bí O
ojú O
ọjọ́ O
ṣe O
rí O
, O
ìyẹn O
Nigerian B-ORG
Metrological I-ORG
Services I-ORG
, O
NIMET B-ORG
ti O
sọ O
tẹ́lẹ̀ O
pé O
, O
òjò O
ọdún B-DATE
yìí I-DATE
tún O
máa O
pọ̀ O
gan O
an O
ni O
, O
bẹ́ẹ̀ O
ni O
àjọ O
náà O
sì O
ti O
kìlọ̀ O
fún O
gbogbo O
àwọn O
tó O
wà O
nítòsí O
odò O
láti O
kúrò O
láwọn O
àdúgbò O
náà O
. O

Kò O
ṣàì O
rọ O
àwọn O
aráàlú O
láti O
dẹ́kun O
àti O
máa O
dalẹ̀ O
sínú O
kòtò O
ìdaminù O
tó O
wà O
ládùúgbò O
wọn O
. O

Bákan O
náà O
ló O
tún O
ṣàlàyé O
fún O
gbogbo O
àwọn O
èèyàn O
tó O
wà O
nítòsí O
odò B-LOC
Ògùn I-LOC
- I-LOC
Ọ̀yán I-LOC
pé O
, O
oṣù B-DATE
tó I-DATE
ń I-DATE
bọ̀ I-DATE
ni O
wọ́n O
máa O
bẹ̀rẹ̀ O
sí O
í O
ṣí O
odò O
náà O
, O
ìtumọ̀ O
èyí O
ni O
pé O
àgbàrá O
yóò O
pọ̀ O
sí O
i O
láwọn O
àdúgbò O
náà O
, O
ó O
sì O
ṣeé O

ṣe O
kó O
da O
àwọn O

èèyàn O
láàmú O
. O

Ẹ̀ẹ̀kan B-DATE
lọ́dún I-DATE
ni O
wọ́n O
máa O
ń O
ṣí O
odò O
yìí O
, O
láti O
tú O
omi O
tó O
wà O
níbẹ̀ O
dànù O
. O

AbdulRahman B-PER
àtàwọn O
olóṣèlú O
fẹ́ẹ́ O
parí O
ìjà O
, O
nítorí O
ipò O
kọmíṣánnà O
- O
Nojeem B-PER
Ege I-PER

Látìgbà O
tí O
Gómìnà O
AbdulRahman B-PER
AbdulRazaq I-PER
tìpínlẹ̀ O
Kwara B-LOC
ti O
jáwè O
gbélé O
ẹ O
fún O
àwọn O
kọmíṣánnà O
rẹ̀ O
lọ́dún O
tó O
kojá O
làwọn O
èèyàn O
ti O
ń O
bèèrè O
pé O
kí O
lohun O
tí O
ọkùnrin O
náà O
fẹ́ẹ́ O
ṣe O
, O
àwọn O
wo O
ló O
fẹ́ẹ́ O
fi O
rọ́pò O
àwọn O
ọmọ O
ìgbìmọ̀ O
aláṣẹ O
tó O

ní O
kó O
máa O
lọọ O
sinmi O
ná O
. O

Bẹ́ẹ́ O
ò O
bá O
gbàgbé O
, O
Ọjọ́ B-DATE
Àìkú I-DATE
, O
Sánńdè B-DATE
àkọ́kọ́ O
nínú O
ọdún B-DATE
yìí I-DATE
ni O
Gómìnà O
AbdulRahman B-PER
AbdulRazaq I-PER
, O
lé O
gbogbo O
àwọn O
ọmọ O
ìgbìmọ̀ O
aláṣẹ O
tó O
ń O
bá O
a O
ṣiṣẹ́ O
, O
pé O
kí O
wọ́n O
máa O
lọ O
sílé O
, O
bẹ̀rẹ̀ O
láti B-DATE
ọjọ́ I-DATE
tó I-DATE
gbẹ̀yìn I-DATE
nínú I-DATE
ọdún I-DATE
2020 I-DATE
. O

Nínú O
àtẹ̀jáde O
tí O
Rafiu B-PER
Àjàkáyé I-PER
, O
agbẹnusọ O
gómìnà O
, O
fi O
ránṣẹ́ O
síléeṣẹ́ O
Àṣejèrè B-ORG
lọ́jọ́ O
náà O
ni O
wọ́n O
ti O
kéde O
ìyọníṣẹ́ O
ọ̀hún O
, O
kìkì O
akọ̀wé O
ìjọba O
ìpínlẹ̀ O
nìkan O
, O
ìyẹn O
Ọ̀jọ̀gbọ́n O
Mamman B-PER
Jubril I-PER
ni O
gómìnà O
kò O
yọ O
kúrò O
lẹ́nu O
iṣẹ́ O

rẹ̀ O
, O
tó O
ní O
kó O
máa O

báṣẹ́ O
lọ O
. O

Ohun O
tó O
ṣẹlẹ̀ O
gan O
an O
ni O
pé O
, O
látìgbà O
tí O
gómìnà O
ti O
yan O
àwọn O
kọmíṣánnà O
tó O
ní O
kí O
wọ́n O
maa O
lọ O
yìí O
, O
ní O
ìkùnsínú O
ti O
wà O
láàrin O
oun O
àtàwọn O
olóṣèlú O
tó O
jẹ́ O
ọmọ O
ẹgbẹ́ O
rẹ̀ O
, O
ìyẹn O
APC B-ORG
níìpínlẹ̀ O
náà O
. O

Wọ́n O
ní O
bí O
ẹní O
fi O
ibi O
ṣú O
olóore O
ni O
. O

Àwọn O
olóṣèlú O
náà O
ní O
ipò O
kọmíṣánnà O
tó O
yẹ O
kí O
gómìnà O
fi O
dá O
àwọn O
lọ́lá O
, O
àwọn O
ọmọ O
kéékèèké O
kan O
téèyàn O
kò O
mọ̀ O
ibi O
tí O
wọ́n O
ti O
wá O
, O
tí O
wọn O
kò O
jìyà O
fẹ́gbẹ́ O
ni O
gómìnà O
fi O
ṣe O
kọmíṣànnà O
, O
èyí O
sì O
ń O
bí O
wọn O
nínú O
púpọ̀ O
. O

Wọ́n O
ní O
, O
gbogbo O
akitiyan O
àwọn O
ọmọ O
ẹgbẹ́ O
láti O
sọ O
pé O
ó O
tó O
gẹ́ O
fún O
Sẹnetọ O
Bùkọ́lá B-PER
Sàràkí I-PER
, O
àtàwọn O
alátìlẹyìn O
rẹ̀ O
, O
ló O
ti O
já O
sí O
pàbó O
. O

Bó O
tiẹ̀ O
jẹ́ O
pé O
bòńkẹ́lẹ́ O
ni O
wọ́n O
ń O
fọ̀rọ̀ O
náà O
ṣe O
, O
ọ̀pọ̀ O
àwọn O
tí O
Àṣejèrè B-ORG
ń O
bá O
sọ̀rọ̀ O
ni O
wọ́n O
ń O
sọ O
pé O
àwọ́n O
ṣì O
fọwọ́ O
lẹ́rán O
, O
àwọ́n O
fẹ́ẹ́ O
wo O
ibi O
tí O
gómìnà O
náà O
yóò O
gbé O
e O
gbà O
ní O
Kwara B-LOC
, O
bí O
òun O
nìkan O
bá O
le O
ṣèjọba O
, O
ká O
máa O
wò O
ó O
. O

Óhún O
tó O
túbọ̀ O
ń O
bí O
àwọn O
olóṣèlú O
náá O
nínú O
ni O
pé O
, O
ọ̀pọ̀ O
àwọn O
tí O
AbdulRahman B-PER
AbdulRazaq I-PER
fi O
ṣe O
kọmíṣánnà O
ni O
wọ́n O
jẹ́ O
obìnrin O
, O
bó O
tiẹ̀ O
jẹ́ O
pé O
káàkiri O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
yìí O
ni O
wọ́n O
ti O
ń O
gbóríyìn O
fún O
ìgbésẹ́ O
gómìnà O
yìí O
, O
torí O
kò O

ṣẹlẹ̀ O
rí O
níbikíbi O
. O

Ṣùgbọ́n O
o O
, O
ohun O
tí O
Àṣejèrè B-ORG
ń O
gbọ́ O
lọ́wọ́ O
yìí O
ni O
pé O
gómìnà O
ti O
ṣetán O
àti O
yan O
àwọn O
olóṣèlú O
sípò O
kọmíṣánnà O
tuntun O
tó O
ṣẹ̀ṣẹ̀ O
fẹ́ẹ́ O
yàn O
. O

Bó O
tiẹ̀ O
jẹ́ O
pé O
kò O
tí O
ì O
sí O
àmì O
pé O
wọ́n O
máa O
yan O
àwọn O
kọmíṣànnà O
náà O
láìpẹ́ O
, O
ohun O
tí O
àwọn O
tó O
súnmọ́ O
iléèjọba O
ń O
sọ O
fún O
wa O
ni O
pé O
ó O
ṣeé O
ṣe O
kí O
nǹkan O
ṣẹnuure O
fáwọn O
olóṣèlú O
tó O
jẹ́ O
ọmọ O
ẹgbẹ́ O
APC B-ORG
láìpẹ́ O
. O

A O
gbọ́ O
pé O
lára O
àwọn O
ọmọ O
ẹgbẹ́ O
tí O
orúkọ O
wọn O
ti O
wà O
nílẹ̀ O
, O
bí O
ǹnkan O
kò O
bá O
yípadà O
ni O
; O

Akọgun O
Iyìọlá B-PER
Oyèdépò I-PER
, O
tó O
jẹ́ O
alága O
ẹgbẹ́ O
òṣèlù O
PDP B-ORG
tẹ́lẹ̀ O
, O
ṣùgbọ́n O
tó O
kọ̀wé O
fipò O
rẹ̀ O
sílẹ̀ O
, O
torí O
Sàràkí B-PER
padà O
sínú O
ẹgbẹ́ O
náà O
. O

Bákan O
náà O
la O
tún O
ń O
hú O
u O
gbọ́ O
lágboolé O
ìjọba O
pé O
, O
ọ̀pọ̀ O
àwọn O
èèyàn O
ṣànkò O
- O
ṣànkò O
tí O
wọ́n O
fi O
ẹgbẹ́ O
PDP B-ORG
sílẹ̀ O
wáá O
darapọ̀ O
mọ́ O
APC B-ORG
lọ́dún B-DATE
2018 I-DATE
, O
pàápàá O
agbẹnusọ O
ẹgbẹ́ O
PDP B-ORG
nígbà O
náà O
, O
ló O
ṣeé O
ṣe O
kí O
wọ́n O
wà O
nínú O
ìgbìmọ̀ O
aláṣẹ O

tuntun O
tí O
gómìnà O
fẹ́ẹ́ O

yàn O
. O

Lóòótọ́ O
ni O
Tinubu B-PER
fún O
mi O
ní O
mílíọ́nù O
méjì O
náírà O
fówó O
mọ́tò O
lọ́jọ́ O
táa O
pàdé O
, O
ṣùgbọ́n O
. O
. O
. O
- O
Sunday B-PER
Ìgbòho I-PER

Olóyè O
Sunday B-PER
Adéyẹmọ I-PER
, O
tí O
gbogbo O
èèyàn O
mọ̀ O
sí O
Sunday B-PER
Ìgbòho I-PER
ti O
sọ O
ọ́ O
di O
mímò O
pé O
lóòótọ́ O
ni O
Aṣíwájú O
Bọ́lá B-PER
Tinubu I-PER
fún O
òun O
ní O
mílíọ́nù O
méjì O
náírà O
lọ́jọ́ O
tóun O
pàdé O
ẹ̀ O
nílé O
rẹ̀ O
tó O
wà O
ní O
Bourdilon B-LOC
ní O
Ìkòyí B-LOC
, O
l'Ékòó B-LOC
. O

Ìgbòho B-PER
Òòṣà I-PER
sọ̀rọ̀ O
yìí O
lásìkò O
tó O
ń O
bá O
gbajúmọ̀ O
oníròyìn O
nnì O
, O
Délé B-PER
Momoudu I-PER
sọ̀rọ̀ O
lórí O
ẹ̀rọ O
ayélujára O
lónìí B-DATE
ọjọ́ I-DATE
Túsìdè I-DATE
. O

Ó O
ní O
, O
lásìkò O
tí O
wọ́n O
fẹ́ẹ́ O
ṣe O
ìbò O
nípìńlẹ̀ O
Òǹdó B-LOC
, O
lásìkò O
ìjoba O
Olúṣẹ́gun B-PER
Mimiko I-PER
, O
ni O
Tinúbú B-PER
ké O
sí O
ọ̀gá O
òun O
, O
Àlàájì O
Ràṣídì B-PER
Ládọjà I-PER
, O
tó O
jẹ́ O
baba O
ìsàlẹ̀ O
òun O
. O

Ó O
ní O
, O
Ládọjà B-PER
ló O
fún O
Tinúbú B-PER
ní O
nọ́ḿbà O
òun O
lásìkò O
náà O
, O
torí O
àwọn O
kò O
mọra O
rí O
. O

Ọkùnrin O
ajìjàgbara O
náà O
tún O
sọ O
pé O
lẹ́yìn O
náà O
ni O
Tinubu B-PER
pe O
nọ́ḿbà O
òun O
, O
ó O
sì O
sọ O
fóun O
pé O
kóun O
wá O
sílé O
òun O
ní O
Èkó B-LOC
, O
ó O
ní O
nígbà O
tóun O
sì O
débẹ̀ O
, O
ó O
sọ O
fóun O
pé O
kóun O
má O
dá O
sí O
ọ̀rọ̀ O
òṣèlú O
Òǹdó B-LOC
, O
torí O
òun O
fẹ́ẹ́ O
gba O

ìpínlẹ̀ O
náà O
mọ́ O
PDP B-ORG

lọ́wọ́ O
, O
ó O
lóun O
si O
gba O
sí O
i O
lẹ́nu O
, O
torí O
òun O
àti O
bàbá O
òun O
Ládọjà B-PER
ti O
jọ O
sọ̀rọ̀ O
nígbà O
náà O
. O

Ṣùgbọ́n O
Ìgbòho B-PER
sọ O
pé O
nígbà O
tóun O
ń O
lọ O
, O
Tinúbú B-PER
fún O
òun O
ní O
mílíọ̀nù O
méjì O
náírà O
, O
kóun O
fi O
ra O
epo O
sí O
mọ́tò O
, O
ó O
ní O
kò O
ju O
bẹ́ẹ̀ O
lọ O
, O
ṣùgbọ́n O
látìgbà O
náà O
, O
kò O
sí O
àjọṣepọ̀ O
láàrin O
àwọn O
. O

" O
Ìrànwọ́ O
owó O
dé O
fáwọn O
olókoòwò O
kéékèèké O
" O

Àsìkò O
yìí O
kìí O
ṣe O
àsìkò O
tó O
rọrùn O
fáwọn O
olókoòwò O
kéékèèké O
, O
látìgbà O
tí O
àrùn O
Kòrónà O
ti O
ṣẹ́yọ O
lágbàáyé O
, O
ní O
nǹkan O
bíi O
oṣù B-DATE
kẹta I-DATE
ọdún I-DATE
yìí I-DATE
, O
ni O
ọ̀pọ̀ O
wọn O
ti O
wà O
nínú O
ìrọra O
. O

Ìwádìí O
wa O
tilẹ̀ O
fihàn O
pé O
lásìkò O
ìgbélé O
ni O
ọ̀pọ̀ O
àwọn O
oníléeṣẹm O
yìí O
ti O
ń O
sọ O
fáwọn O
òṣìṣẹ́ O
wọn O
pé O
kí O
wọ́n O
má O
wulẹ̀ O
ronú O
àti O
padà O
sẹ́nu O
iṣẹ́ O
wọn O
, O
wọ́n O
ní O
kí O
wọ́n O
jókòó O
sílé O
. O

Gbogbo O
wa O
náà O
la O
sì O
gbọ́ O
ọ O
nínú O
ìwé O
ìròyìn O
iye O
àwọn O
òṣìṣẹ́ O
tọ́pọ̀ O
wọn O
ti O
lé O
dànù O
, O
pàápàá O
àwọn O
báǹkì O
. O

Ìgbà O
tíjọba O
àpapọ̀ O
ṣẹ̀ṣẹ̀ O
ránṣẹ́ O
sí O
báǹkì O
àgbà O
ilẹ̀ O
wa O
, O
ìyẹn O
CBN B-ORG
, O
ni O
ọ̀pọ̀ O
àwọn O
báǹkì O
náà O
ṣẹ̀ṣẹ̀ O
dáwọ́ O
ìdádúró O
wọn O
dúró O
, O
ṣùgbọ́n O
nǹkan O
ti O
bàjẹ́ O
, O
àwọn O
kan O
ti O
faragbọta O
. O

Bó O
ṣe O
rí O
làwọn O
iléeṣẹ́ O
àdáni O
, O
bẹ́ẹ̀ O
náà O
ló O
rí O
láwọn O
iléewé O
àdáni O
, O
àtàwọn O
iléèjọsìn O
pàápàá O
, O
ṣé O
ẹ O
kúkú O
mọ̀ O
pé O
òṣìṣẹ́ O
làwọn O
náà O
, O
gbogbo O
iléèwé O
ló O
sì O
wà O
ní O
títìpa O
. O

Pabanbarì O
ẹ̀ O
tún O
ni O
pé O
; O

ìgbà O
tíjọba O
jàjà O
tú O
àwọn O
èèyàn O
sílẹ̀ O
, O
pé O
kí O
wọ́n O
máa O
ṣe O
ọrọ̀ O
ajé O
wọn O
lọ O
, O
ṣe O
ni O
wọ́n O
tún O
sọ O
pé O
kí O
wọ́n O
máa O
ṣiṣẹ́ O
lọ́jọ́ B-DATE
kan I-DATE
, O
kí O
wọ́n O
má O
ṣiṣẹ́ O
lọ́jọ́ O
kejì O
. O

Ìdààmú O
ńlá O
leléyìí O
náà O
tún O
mú O
bá O
àwọn O
oníṣòwò O
. O

Kò O
sí O
yàáyàn O
lẹ́nu O
nígbà O
tí O
ìròyìn O
gbé O
e O
pé O
; O

fún O
ìgbà O
àkọ́kọ́ O
, O
iye O
owó O
táwọn O
báǹkì O
ń O
pa O
wọlé O
sápò O
kéré O
jọjọ O
, O
ìròyìn O
náà O
tún O
sọ O
pé O
ọdún B-DATE
2016 I-DATE
nirú O
ẹ̀ O
ṣẹlẹ̀ O
kẹ́yìn O
, O
àti O
pé O
èyí O
tó O
tiẹ̀ O
ṣẹlẹ̀ O
nígbà O
náà O
kò O
tó O
èyí O
tó O
ṣẹlẹ̀ O
lásìkò O
yìí O
. O

Báwo O
ni O
báǹkì O
ṣe O
fẹ́ẹ́ O
pawó O
wọlé O
, O
ṣebí O
ẹní O
bá O
rówó O
jẹun O
, O
tó O
rí O
fi O
pamọ́ O
ló O
máa O
kówó O
lọ O
sí O
báǹkì O
, O
ṣùgbọ́n O
kò O
sóhun O
tó O
jọ́ O
bẹ́ẹ̀ O
lásìkò O
yìí O
. O

Ní O
báyìí O
, O
ọ̀rọ̀ O
náà O
ti O
dàrú O
pátápátá O
, O
kódà O
ìjọba O
gan O
an O
kò O
mọ O
ibi O
tí O
wọ́n O
fẹ́ẹ́ O
gbé O
e O
gbà O
, O
àfi O
kí O
wọ́n O
yáa O
ran O
àwọn O
olókoòwò O
lọ́wọ́ O
, O
ìjọbá O
ní O
àwọ́n O
mọ̀ O
pé O
bí O
àwọn O
olókoòwò O
kéékèèké O
àti O
ńlá O
ńlá O
bá O
le O
tètè O

dìde O
, O
ọrọ̀ O
ajé O
orílẹ̀ O

- O
èdè O
náà O
yóò O
tètè O
padà O
bọ̀ O
sípò O
. O

Àbí O
kí O
làǹfààní O
owó O
tíjọba O
ní O
, O
táwọn O
aráàlú O
ń O
jìyà O
, O
tí O
wọn O
kò O
ríṣẹ́ O
ṣe O
. O

Ohun O
tó O
mú O
kíjọba O
àpapọ̀ O
ṣètò O
ìrànwọ́ O
owó O
fáwọn O
olókoòwò O
ilẹ̀ O
wa O
nìyẹn O
. O

Láìpẹ́ O
yìí O
ni O
ìjọba O
Ààrẹ O
Muhammadu B-PER
Buhari I-PER
láwọn O
ṣetán O
àti O
ṣètò O
owó O
fáwọn O
olókoòwò O
, O
láti O
mú O
kí O
ọrọ̀ O
ajé O
wọn O
túbọ̀ O
gbé O
fúkẹ́ O
sókè O
, O
pàápàá O
àwọn O
tí O
àrùn O
Kòrónà O
, O
ìyẹn O
# O
COVID O
19 O
ti O
ṣàkóbá O
fún O
. O

Igbákejì O
Ààrẹ O
, O
Ọ̀jọ̀gbọ́n O
Yẹmí B-PER
Ọ̀ṣínbàjò I-PER
ni O
Buhari B-PER
fiṣẹ́ O
ọ̀hún O
rán O
, O
ṣé O
ẹ O
kúkú O
mọ̀ O
pé O
igbákejì O
ààrẹ O
ni O
wọ́n O
fi O
ṣe O
alákòóso O
ètò O
ọrọ̀ O
ajé O
ilẹ̀ O
wa O
. O

Níbi O
ètò O
kan O
tí O
wọ́n O
ṣe O
láti O
fàmì O
ẹ̀yẹ O
dá O
àwọn O
olókoòwò O
lọ́lá O
, O
èyí O
tí O
wọ́n O
pè O
ní O
Micro O
Small O
and O
Medium O
Enterprises O
( O
MSMEs O
) O
Awards O
, O
tí O
wọ́n O
ṣe O
lórí O
ẹ̀rọ O
ayélujára O
ni O
Ọ̀ṣínbàjò B-PER
ti O
sọ̀rọ̀ O
náà O
. O

Ọ̀ṣínbàjò B-PER
ní O
, O
lóòótọ́ O
làwọ́n O
mọ̀ O
pé O
àwọn O
olókoòwò O
kéékèèké O
kò O
fi O
bẹ́ẹ̀ O
ṣe O
dáadáa O
nítorí O
àrùn O
Kòrónà O
, O
ṣùgbọ́n O
báǹkì O
ilẹ̀ O
wa O
, O
CBN B-ORG
ti O
ṣètò O
owó O
tíye O
rẹ̀ O
tó O
Tírílíọ̀nù O
méjì O
àtààbọ̀ O
náírà O
fún O
gbogbo O
wọn O

. O

Ohun O
táa O
gbọ́ O
ni O
pé O
púpọ O
nínú O
àwọn O
tó O
máa O
jẹ O
àǹfààní O
owó O
ọ̀hún O
ni O
àwọn O
tó O
ní O
ohun O
i O
ṣé O
pẹ̀lú O
ìbòmú O
, O
àwọn O
tó O
ń O
ṣe O
ọṣẹ O
ìpakòkòrò O
, O
àwọn O
tó O
ń O
ṣe O
aṣọ O
táwọn O
elétò O
ìlera O
ń O
lò O
láti O
dáàbò O
bo O
ara O
wọn O
, O
àtàwọn O

elétò O
ìlera O
. O

Ìjọba O
ti O
ní O
i O
lọ́kàn O
láti O
ra O
àwọn O
nǹkan O
tí O
wọ́n O
bá O
ṣe O
yìí O
, O
láti O
pín O
in O
fún O
àwọn O
aráàlú O
, O
ọ̀nà O
tíjọba O
fẹ́ẹ́ O
fi O
ràn O
wọ́n O
lọ́wọ́ O
nìyẹn O
, O
pàápàá O
àwọn O
tó O
ń O
rán O
aṣọ O
. O

Bákan O
náà O
la O
tún O
gbọ́ O
pé O
lára O
àwọn O
tó O
tún O
máa O
jẹ O
àǹfààní O
owó O
náà O
ni O
àwọn O
iléeṣẹ́ O
tí O
àwọn O
òṣìṣẹ́ O
wọn O
kò O
dín O
ní O
mẹ́wàá O
ṣùgbọ́n O
tí O
wọ́n O
ko O
jú O
àádọ̀ta O
lọ O
. O

Ṣùgbọ́n O
àwọn O
tó O
bá O
nífẹ̀ẹ́ O
sí O
i O
nínú O
àwọn O
iléeṣẹ́ O
náà O
gbọ́dọ̀ O
mú O
àrídájú O
tó O
fihàn O
iye O
àwọn O
òṣìṣẹ́ O
tó O
ń O
ṣiṣẹ́ O
pẹ̀lú O
wọ́n O
. O

Gbogbo O
àwọn O
iléeṣẹ́ O
tí O
wọ́n O
bá O
pegedé O
nínú O
àyẹ̀wò O
yìí O
, O
tí O
wọ́n O
ní O
àwọn O
òṣìṣẹ́ O
tí O
kò O
dín O
ní O
mẹ́wàá O
ṣùgbọ́n O
tí O
wọ́n O
ko O
jú O
àádọ̀ta O
lọ O
lóòótọ́ O
nìjọba O
máa O
san O
owó O
oṣù O
wọn O
, O
fóṣù B-DATE
mẹ́ta I-DATE
. O

Ọ̀ṣínbàjò B-PER
ní O
àwọn O
tó O
máa O
jàǹfààní O
yìí O
jù O
làwọn O
tó O
dá O
òtẹ́ẹ̀lì O
àti O
iléègbafẹ́ O
sílẹ̀ O
, O
àwọn O
onílèèwé O
àdáni O
, O
àwọn O
onímọ́tò O
, O
àti O
bẹ́ẹ̀ O
bẹ́ẹ̀ O
lo O
. O

Ọ̀ṣíbánjo B-PER
ní O
, O
àyẹ̀wò O
yẹn O
kò O
le O
jẹ́ O
èyí O
tó O
máa O
rọrùn O
o O
. O

Bákan O
náà O
ni O
igbákejì O
ààrẹ O
tún O
sọ O
pé O
ọgọ́rùn O
- O
ún O
bílíọ́nù O
náírà O
ti O
wà O
nílẹ̀ O
fún O
àwọn O
olókoòwò O
kéékèèké O
yìí O
láti O
ràn O
wọ́n O
lọ́wọ́ O
. O

Lọ́nà O
mí O
ìn O
, O
Gómìnà O
Babájídé B-PER
Sanwó I-PER
- I-PER
Olú I-PER
ti O
sọ O
pé O
ètò O
ti O
wà O
nílẹ̀ O
fún O
àwọn O
oníṣòwò O
àtàwọn O
olókoòwò O
kéékèèké O
láti O
ràn O
wọ́n O
lọ́wọ́ O
. O

Ó O
sọ O
èyí O
nígbà O
tó O
ṣèfilọ́lẹ̀ O
àwọn O
ọmọ O
ìgbìmọ̀ O
àjọ O
ayánilówó O
tìpínlẹ̀ O
náà O
, O
èyí O
tí O
wọ́n O
pè O
ní O
Lagos B-ORG
State I-ORG
Employment I-ORG
Trust I-ORG
Fund I-ORG
( O
LSETF B-ORG
) O
. O

Lọ́rọ̀ O
kan O
ṣá O
, O
oríire O
ti O
dé O
fáwọn O
olókoòwò O
, O
àfi O
kí O
wọ́n O
yáa O
tètè O
gbá O
àǹfààní O
yìí O
mú O
, O
kó O
tóó O
lọ O
! O
. O

Erelú O
Bísí B-PER
Fáyẹmí I-PER
, O
abiyamọ O
tó O
ń O
fọ̀já O
pọn O
àwọn O
ọmọdé O
àti O
obìnrin O
ilẹ̀ B-LOC
adúláwọ̀ I-LOC
- O
Sam B-PER
Akínrólé I-PER

Kí O
Erelú O
Bísí B-PER
ọmọ O
Adéléye B-PER
aya O
Fáyẹmí B-PER
tóó O
délé O
ìjọba O
ló O
ti O
gbajúmọ̀ O
láàárín O
àwọn O
obìnrin O
ilẹ̀ B-LOC
adúláwọ̀ I-LOC
káàkiri O
àgbáyé O
, O
ìdí O
ni O
pé O
taa O
bá O
ń O
sọ̀rọ̀ O
nípa O
ẹ̀tọ́ O
àwọn O
obìnrin O
àti O
ọmọdé O
, O
obìnrin O
yìí O
kìí O
wò O
ó O

ṣe O
fẹ́nìkan O
rárá O
. O

Gbogbo O
agbára O
àti O
ipá O
rẹ̀ O
ló O
sì O
fi O
ṣiṣẹ́ O
ọ̀hún O
kó O
tóó O
di O
pé O
ọkọ O
rẹ̀ O
, O
Ọ̀mọ̀wé O
Káyọ̀dé B-PER
Fáyẹmí I-PER
di O
gómìnà O
nípínlẹ̀ O
Èkìtì B-LOC
. O

Ọjọ́ B-DATE
kọkànlá I-DATE
, I-DATE
oṣù I-DATE
kẹfà I-DATE
, I-DATE
ọdún I-DATE
1963 I-DATE
ni O
wọ́n O
bí O
Erelú B-PER
Fáyẹmí I-PER
sílùú O
òyìnbó O
, O
kó O
tóó O
di O
pé O
ó O
padà O
wáá O
bẹ̀rẹ̀ O
ìwé O
rẹ̀ O
nílẹ̀ O
wa O
níbí O
. O

Iléèwé B-ORG
yunifásítì I-ORG
Ifẹ̀ I-ORG
, O
tí O
wọ́n O
ń O
pè O
ní O
Ọbáfẹ́mi B-ORG
Awólọ́wọ̀ I-ORG
University I-ORG
, O
lọ́dún B-DATE
1984 I-DATE
, O
kó O
tóó O
di O
pé O
ó O
tún O
padà O
lọọ O
kà O
si O
i O
lọ́dún B-DATE
1988 I-DATE
. O

Iléèwé O
yìí O
lòun O
àti O
Gómìnà O
Fáyẹmí B-PER
ti O
pàdé O
ara O
wọn O
, O
tí O
wọ́n O
sì O
fẹ́ra O
níṣu O
lọ́kà O
, O
kó O
tóó O
di O
pé O
ọkọ O
rẹ̀ O
di O
gómìnà O
nípínlẹ̀ O
Èkìtì B-LOC
ní O
àkọ́kọ́ O
, O
àti O
lẹ́ẹ̀kejì O
yìí O
. O

Ó O
ti O
lé O
lọ́gbọ̀n B-DATE
ọdún I-DATE
báyìí O
tígbeyàwó O
náà O
sì O
ti O
ń O
so O
èso O
rere O
lóríṣiiríṣii O
, O
káàkiri O
àgbáyé O
, O
àti O
nílẹ̀ O
wa O
níbí O
. O

Nígbà O
tí O
Bísí B-PER
Fáyẹmí I-PER
padà O
sílùú O
òyìnbó O
, O
oríṣii O
àwọn O
iléeṣẹ́ O
tó O
ń O
jà O
fẹ́tọ̀ọ́ O
àwọn O
ọmọnìyàn O
ló O
ti O
bá O
ṣiṣẹ́ O
, O
pàápàá O
ohun O
tó O
bá O
ti O
jẹ O
mọ́ O
ẹ̀tọ̀ O
obìnrin O
àtàwọn O
ọmọdé O
. O

Iṣẹ́ O
yìí O
náà O
ló O
sì O
ṣe O
títí O
tí O
wọ́n O
fi O
gbà O
á O
ṣíṣẹ́ O
lọ́dọ̀ O
àwọn O
àjọ B-ORG
ìṣọ̀kan I-ORG
àgbáyé I-ORG
táa O
mọ̀ O
sí O
United B-ORG
Nations I-ORG
, O
nígbà O
tó O
ṣiṣẹ́ O
pẹ̀lú O
wọn O
gẹ́gẹ́ O
bi O
olùgbaninímọ̀ràn O
lórí O
ọ̀rọ̀ O
obìnrin O
. O

Kódà O
lọ́dún B-DATE
náà I-DATE
lọ́hùn O
ún O
, O
nígbà O
tí O
ọkọ O
rẹ̀ O
kọ́kọ́ O
dupò O
gómìnà O
ìpínlẹ̀ O
Èkìtì B-LOC
, O
ọ̀rọ̀ O
Bísi B-PER
wà O
lára O
ohun O
tí O
Aṣíwájú O
Bọ́lá B-PER
Tinúbú I-PER
ń O
tẹnumọ́ O
fáwọn O
ará O
Èkìtì B-LOC
lásìkò O
ìpolongo O
ìbò O
, O
tó O
fi O
ń O
ṣe O
ọ̀rọ̀ O
òṣèlú O
. O

Lóòótọ́ O
sì O
ni O
, O
kò O
sẹ́ni O
máa O
nírú O
aya O
bíi O
Bísí B-PER
tí O
kò O
ní O
í O
mọ̀ O
pé O
òun O
ní O
nǹkan O
lẹ́gbẹ̀ẹ́ O
, O
tẹ̀gàn O
ni O
hẹ̀ O
o O
jàre O
! O

Nígbà O
tí O
ọkọ O
rẹ̀ O
kọ́kọ́ O
ṣe O
gómìnà O
nípínlẹ̀ O
Èkìtì B-LOC
lọ́dún B-DATE
2010 I-DATE
sí I-DATE
2014 I-DATE
, O
ọ̀pọ̀ O
àwọn O
ìgbésẹ̀ O
lobìnrin O
yìí O
gbé O
fún O
àwọn O
èèyàn O
tó O
wà O
nígbèríko O
, O
láti O
ró O
wọn O
lágbára O
nípínlẹ̀ O
náà O
, O
kódà O
lọ́dún B-DATE
2011 I-DATE
ló O
bẹ̀rẹ̀ O
ìpolongo O
lórí O

òfin O
láti O
gbógun O
ti O

àwọn O
tó O
ń O
ṣe O
obìnrin O
níṣekúṣe O
, O
tàbí O
tí O
wọ́n O
ń O
fi O
ẹ̀tọ́ O
àwọn O
obìnrin O
dù O
wọ́n O
, O
bó O
tiẹ̀ O
jẹ́ O
pé O
lọ́dún B-DATE
2019 I-DATE
ni O
wọ́n O
tún O
òfin O
ọ̀hún O
ṣe O
. O

Kìí O
ṣe O
èyí O
nìkan O
, O
Erelú B-PER
Fáyẹmí I-PER
tún O
gbé O
àbá O
tó O
fààyè O
gba O
àwọn O
obìnrin O
nínú O
ìṣèjọba O
àti O
òfin O
tó O
de O
àwọn O
èèyàn O
láti O
máa O
fojú O
burúkú O
wo O
àwọn O
tó O
bá O
ní O
àrùn O
HIV O
lára O
. O
