Trešais O
ir O
, O
ka O
mēs O
šā O
vai O
tā O
esam O
vienisprātis O
par O
to O
, O
ka O
bērniem O
piemīt O
patiesi O
neparastas O
spējas O
— O
jaunrades O
spēja O
. O

Piemēram O
, O
Sirena B-PER
pagājušajā O
vakarā O
bija O
burvīga O
, O
ne O
tā O
? O

Redzot O
vien O
, O
ko O
viņa O
spēj O
paveikt O
. O

Viņa O
ir O
ārkārtēja O
, O
taču O
, O
no O
otras O
puses O
, O
manuprāt O
, O
viņa O
nav O
izņēmums O
, O
ja O
skatāmies O
bērnus O
kopumā O
. O

Viņa O
ir O
cilvēks O
ar O
ārkārtīgi O
lielu O
mērķtiecību O
, O
kas O
atradis O
talantu O
. O

Es O
apgalvošu O
, O
ka O
visiem O
bērniem O
ir O
neaprakstāmi O
talanti O
. O

Un O
mēs O
tos O
gaužām O
bezatbildīgi O
izšķiežam O
. O

Tad O
nu O
es O
vēlos O
runāt O
par O
izglītību O
un O
es O
vēlos O
runāt O
par O
radošumu O
. O

Es O
apgalvotu O
, O
ka O
radošums O
izglītībā O
šobrīd O
ir O
tikpat O
svarīgs O
kā O
rakstpratība O
, O
un O
mums O
pret O
to O
būtu O
jāattiecas O
līdzvērtīgi O
. O

( O
Aplausi O
) O

Paldies O
. O

( O
Aplausi O
) O

Tas O
, O
starp O
citu O
, O
bija O
viss O
. O

Liels O
paldies O
. O

( O
Smiekli O
) O

Tātad O
, O
vēl O
palikušas O
15 O
minūtes O
. O

( O
Smiekli O
) O

Nū O
, O
es O
esmu O
dzimis O
... O
nē O
! O

( O
Smiekli O
) O

– O
– O
Meitenes O
par O
to O
runā O
visu O
laiku O
, O
— O
par O
meitenēm O
viņa O
sauca O
pārējās O
pārdevējas O
, O
viss O
viens O
— O
jaunas O
vai O
vecas O
. O

— O
Par O
iemūrētajām O
jaunavām O
. O

Ka O
visu O
veikalu O
pamatos O
vai O
sienā O
kaut O
kur O
celtnieki O
iemūrējot O
kādu O
nevainīgu O
jaunavu O
. O

Sērijā O
" O
Latvijas O
filma O
" O
tiek O
izdotas O
filmas O
, O
kas O
kļuvušas O
par O
notikumu O
Latvijas B-LOC
kultūras O
dzīvē O
. O

Līdz O
ar O
" O
Limuzīns O
Jāņu O
nakts O
krāsā O
" O
un O
" O
Ezera O
sonāti O
" O
filma O
" O
Pie O
bagātās O
kundzes O
" O
ir O
starp O
pirmajām O
Latvijas B-LOC
kino O
zelta O
fonda O
filmām O
, O
kas O
iznāk O
DVD O
formātā O
ar O
digitāli O
restaurētu O
attēlu O
un O
skaņu O
. O

Vai O
dzīvnieki O
sajūt O
elektromagnētiskos O
viļņus O
, O
kas O
rodas O
Zemes B-LOC
dzīlēs O
pirms O
zemestrīces O
? O

Vai O
viņi O
saož O
kādas O
gāzes O
? O

Vai O
reaģē O
uz O
primārajiem O
viļņiem O
? O

Vai O
tās O
ir O
kādas O
īpašas O
maņas O
? O

Uz O
šiem O
jautājumiem O
skaidru O
atbildi O
tā O
arī O
nav O
izdevies O
gūt O
. O

Tikmēr O
Smukulis B-PER
ierindojās O
138. O
pozīcijā O
, O
uzvarētājam O
piekāpjoties O
par O
54 O
sekundēm O
. O

Šobrīd O
Daņiļevičs B-PER
izskatās O
žirgts O
un O
jūtas O
labi O
, O
kā O
arī O
bīstamo O
slimību O
ir O
uzveicis O
. O

Neesmu O
no O
tām O
, O
kura O
pārdomā O
katru O
žestu O
pirms O
izrādes O
– O
tēlam O
jāpiedzimst O
mirklīgi O
, O
tikai O
tad O
tas O
būs O
pa O
īstam O
. O

Un O
tad O
tu O
nevari O
ne O
aizmigt O
, O
ne O
dzīvot O
bez O
tā O
. O

Taču O
dzīvē O
panika O
man O
nav O
raksturīga O
, O
dzīvē O
es O
“ O
uzvelkos O
” O
, O
ja O
satieku O
nelaipnus O
apsargus O
, O
policistus O
vai O
pārdevējus O
. O

Raimonds B-PER
jau O
smejas O
, O
ka O
tādos O
brīžos O
mazā O
, O
mīļā O
Elza B-PER
pārvēršas O
par O
pūķīti O
. O

Bet O
manā O
uztverē O
apkalpojošā O
sfērā O
strādājošajiem O
ir O
jāpalīdz O
cilvēkiem O
! O

Arī O
es O
esmu O
tikpat O
piekususi O
dienas O
izskaņā O
un O
nevēlos O
pie O
letes O
vēl O
saņemt O
melnas O
enerģijas O
porciju O
. O

Kliegt O
jau O
ne O
uz O
vienu O
nekliedzu O
, O
vienkārši O
aicinu O
cilvēku O
mēģināt O
pasmaidīt O
. O

„ O
Kāpēc O
ne O
? O

Tev O
varbūt O
šķiet O
, O
ka O
pasaule O
ir O
pilnīgi O
normāla O
, O
ko O
? O
” O

Pamatturnīrs O
sāksies O
28. O
septembrī O
un O
finišēs O
aprīļa O
vidū O
. O

Izslēgšanas O
turnīrs O
, O
kurā O
piedalīsies O
sešas O
komandas O
, O
tiks O
izspēlēts O
līdz O
31. O
maijam O
. O

Ciematniece O
Ināra B-PER
Dambe I-PER
teic O
– O
izrāde O
ir O
laba O
, O
jo O
līdzīgas O
situācijas O
visnotaļ O
iespējamas O
īstajā O
dzīvē O
. O

Kāda O
no O
skatītājām O
bija O
redzējusi O
šīs O
lugas O
iestudējumu O
Jelgavas B-ORG
teātra I-ORG
izpildījumā O
, O
tāpēc O
varēja O
salīdzināt O
iespaidus O
. O

Inese B-PER
un I-PER
Andris I-PER
Runči I-PER
gandarīti O
, O
ka O
aktieru O
trupa O
ar O
dekorācijām O
var O
pie O
skatītājiem O
ierasties O
vienā O
busiņā O
, O
viņi O
labprāt O
apmeklēšot O
līdzīgas O
izrādes O
arī O
turpmāk O
. O

Ekonomiskā O
lejupslīde O
nodarbinātības O
rādītājos O
sāka O
atspoguļoties O
2008. O
gada O
pēdējā O
ceturksnī O
. O

Nodarbinātības O
līmenis O
ir O
samazinājies O
par O
8,2 O
% O
, O
bezdarba O
līmenis O
palielinājies O
par O
9,8 O
% O
, O
bet O
ekonomiskās O
aktivitātes O
līmenis O
samazinājies O
par O
2 O
% O
. O

Situācija O
nedaudz O
sāka O
uzlaboties O
2009. O
gada O
beigās O
un O
šī O
tendence O
turpinās O
arī O
2010. O
, O
2011. O
un O
2012. O
gadā O
. O

Sākot O
ar O
2008. O
gada O
beigām O
, O
strauji O
samazinājās O
nodarbināto O
skaits O
. O

Samazinoties O
pieprasījumam O
pēc O
darbaspēka O
, O
strauji O
pieauga O
bezdarba O
līmenis O
un O
samazinājās O
arī O
brīvo O
darba O
vietu O
skaits O
. O

2009. O
gadā O
nodarbināto O
skaits O
samazinājās O
visās O
tautsaimniecības O
nozarēs O
un O
gandrīz O
visās O
profesiju O
grupās O
. O

Visstraujākais O
samazinājums O
bija O
vērojams O
būvniecības O
nozarē O
, O
apstrādes O
rūpniecībā O
, O
tirdzniecībā O
un O
sabiedrisko O
pakalpojumu O
nozarēs O
. O

Attiecībā O
uz O
profesiju O
grupām O
, O
visstraujākais O
nodarbināto O
skaita O
samazinājums O
bija O
vidējās O
kvalifikācijas O
profesiju O
grupā O
un O
mazkvalificētajās O
profesijās O
. O

Vidējās O
kvalifikācijas O
profesiju O
grupā O
visstraujāk O
samazinājās O
nodarbināto O
skaits O
būvniecībā O
, O
vidējā O
medicīnas O
personāla O
un O
māsu O
profesiju O
grupā O
, O
kā O
arī O
transporta O
līdzekļu O
vadītāju O
profesiju O
grupā O
. O

Zeme O
zem O
viņa O
nedaudz O
dimdēja O
. O

Vai O
tiešām O
kāds O
viņu O
atcerējās O
un O
skrēja O
atpakaļ O
meklēt O
? O

Tētis O
, O
Viņa O
vai O
policija O
? O

Gastons B-PER
spirināja O
kājas O
, O
viņš O
skrēja O
, O
— O
pie O
pakaļas O
spiedās O
šķidra O
kaka O
, O
un O
pavisam O
drīz O
tā O
kāpa O
augšup O
pa O
muguru O
un O
atdzisa O
tik O
slapja O
un O
auksta O
— O
, O
kā O
lai O
nebēg O
. O

" B-ORG
Rīgas I-ORG
ūdens I-ORG
" I-ORG
kopumā O
apkalpo O
ap O
1500 O
kilometru O
ūdensvada O
. O

Sākumā O
tiks O
skaloti O
maģistrālie O
vadi O
un O
tīkli O
Daugavas B-LOC
labajā O
krastā O
. O

« O
Modes O
blogeris O
ir O
cilvēks O
, O
kurš O
dod O
padomus O
un O
dalās O
ar O
pieredzi O
. O

Tāpat O
viņš O
reklamē O
to O
produkciju O
, O
apģērbu O
, O
modes O
tendences O
, O
kuras O
viņam O
pašam O
patīk O
. O

Mūsdienās O
tieši O
šādi O
blogeri O
ir O
labākais O
veids O
, O
kā O
reklamēt O
apģērbu O
vai O
kosmētiku O
, O
» O
stāsta O
Alīna B-PER
. O

Kā O
kino O
. O

3. O
Bez O
tam O
dalībvalstis O
var O
noteikt O
augšējās O
robežas O
garantiju O
iestāžu O
maksājumiem O
. O

Šīs O
augšējās O
robežas O
nedrīkst O
būt O
zemākas O
par O
tādu O
līmeni O
, O
kas O
sociālā O
ziņā O
saderīgs O
ar O
šīs O
direktīvas O
sociālajiem O
mērķiem O
. O

Bārmenis O
uzsauca O
pāri O
zālei O
: O
- O
Sanī B-PER
, O
tu O
ko O
dzersi O
? O

Meitene O
paklusēja O
. O

Izprātojos O
es O
, O
izdomājos O
visādi O
. O

Ar O
Princīti B-PER
pastaigāju O
, O
cilvēkus O
pasveicināju O
. O

Pārnācu O
vakarā O
mājās O
, O
ieslēdzu O
televizoru O
, O
Panorāmu O
skatījos O
. O

Beigās O
Rīgas B-ORG
Zoodārzu I-ORG
rādīja O
. O

Kas O
viņiem O
jauns O
, O
kas O
nomiris O
. O

Un O
pēkšņi O
man O
kā O
ar O
mietu O
pa O
pieri O
— O
viņiem O
tur O
, O
Zoodārzā B-ORG
, O
Lauku B-LOC
sēta I-LOC
arī O
ir O
, O
kur O
pilsētas O
bērni O
var O
mājlopus O
aplūkot O
, O
lai O
nav O
bildēs O
vien O
jāskatās O
! O

Tur O
tak O
vajag O
cūkām O
būt O
! O

Steponas B-PER
Jucevičius-Darašius I-PER
ir O
dzimis O
1896. O
gadā O
Rubiškejes B-LOC
viensētā I-LOC
, O
Kauņas B-LOC
guberņā I-LOC
. O

Zēnam O
bija O
11 O
gadi O
, O
kad O
viņa O
ģimene O
aizceļoja O
uz O
ASV B-LOC
, O
uzticot O
savu O
īpašumu O
Lietuvā B-LOC
radiniekiem O
. O

Amerikāņiem O
lietuviešu O
uzvārds O
šķita O
grūti O
izrunājams O
, O
tāpēc O
Stepons B-PER
, O
sasniedzot O
18 O
gadu O
vecumu O
, O
vienkāršoja O
savu O
vārdu O
, O
kļūdams O
par O
Stefanu B-PER
Darjus I-PER
. O

Ar O
iepirkuma O
ratiņiem O
stumjoties O
pa O
lielveikalu O
plauktu O
labirintiem O
, O
pie O
griestiem O
esmu O
manījis O
putnus O
. O

Veikala O
plašumā O
atbalsojas O
Renāra B-PER
Kaupera I-PER
gavilēšana O
, O
bet O
tad O
es O
saklausu O
vēl O
kaut O
ko O
— O
čiepstu O
, O
ūbošanu O
, O
iesvilpšanos O
. O

Reizēm O
tas O
ir O
zvirbulis O
, O
citkārt O
balodis O
vai O
strazds O
. O

Putns O
pārlaižas O
pāri O
kukurūzas O
pārslu O
plauktiem O
un O
saldēto O
produktu O
vitrīnām O
, O
tad O
paceļas O
pie O
pašiem O
griestiem O
un O
nometas O
elektrības O
vadu O
un O
ventilācijas O
cauruļu O
mudžeklī O
. O

Violeto O
matu O
mode O
skārusi O
arī O
dziedātāju O
Džastinu B-PER
Bīberu I-PER
. O

Mākslinieks O
turpina O
eksperimentēt O
ar O
matu O
krāsām O
, O
un O
viņa O
blondajos O
matos O
parādījusies O
violeta O
nokrāsa O
. O

Irānas B-LOC
ārlietu O
ministra O
vietnieks O
Abass B-PER
Arakči I-PER
trešdien O
paziņoja O
, O
ka O
sarunas O
var O
ieilgt O
un O
turpināties O
vēl O
pēc O
nākamā O
mēneša O
beigām O
. O

Upes O
līkumā O
ūdens O
plūsma O
virsējos O
slāņos O
ir O
vērsta O
ieslīpi O
pret O
ieliekto O
krastu O
, O
bet O
pie O
dibena O
ieslīpi O
uz O
izliekto O
krastu O
. O

Līdz O
ar O
to O
ieliektais O
krasts O
tiek O
izskalots O
un O
tā O
piekājē O
veidojas O
padziļinājums O
– O
iedzelme O
. O

Sanešus O
, O
kas O
tiek O
izskaloti O
ieliektajā O
krastā O
straume O
transportē O
uz O
leju O
un O
izgulsnē O
pretējā O
krastā O
malassēru O
veidā O
. O

Vietā O
, O
kur O
straume O
pāriet O
no O
līkuma O
, O
kas O
vērsts O
uz O
vienu O
pusi O
, O
līkumā O
, O
kas O
vērsts O
uz O
pretējo O
pusi O
, O
šķērscirkulācijas O
pārtrūkst O
un O
notiek O
pastiprināta O
sanešu O
izgulsnēšanās O
( O
Zīverts B-PER
, O
1995 O
) O
. O

Vides O
aizsardzības O
un O
reģionālās O
attīstības O
ministrs O
Kaspars B-PER
Gerhards I-PER
svētdien O
notriecis O
gājēju O
, O
pastāstīja O
Valsts B-ORG
policijas I-ORG
pārstāvis O
Toms B-PER
Sadovskis I-PER
. O

Skolēnu O
sniegumu O
vērtēja O
kompetenta O
žūrija O
: O
Saeimas B-ORG
un O
Valsts B-ORG
prezidenta I-ORG
drošības I-ORG
dienesta I-ORG
majors O
Gunārs B-PER
Rusiņš I-PER
, O
NBS B-ORG
apvienotā I-ORG
štāba I-ORG
priekšnieka O
padomnieks O
rezerves O
leitnants O
Ēriks B-PER
Priedītis I-PER
, O
Nacionālās B-ORG
Aizsardzības I-ORG
akadēmijas I-ORG
sporta I-ORG
katedras I-ORG
pasniedzējs O
majors O
Juris B-PER
Baldiņš I-PER
, O
Skrīveru B-ORG
pagasta I-ORG
padomes I-ORG
priekšsēdētāja O
Gunta B-PER
Lisenko I-PER
un O
sporta O
skolotājs O
Andris B-PER
Eģītis I-PER
. O

Aicinu O
ikvienu O
, O
kuram O
nav O
vienaldzīgi O
šie O
jautājumi O
, O
atbalstīt O
jaunās O
māmiņas O
viņu O
aktivitātēs O
, O
jo O
runa O
ir O
par O
dārgāko O
, O
kas O
mums O
ir O
, O
— O
par O
mūsu O
bērniem O
! O

— O
Es O
pats O
Skrīveru B-ORG
vidusskolā I-ORG
mācījos O
no O
1966. O
līdz O
1969. O
gadam O
. O

Ir O
ļoti O
labi O
, O
ka O
atjaunota O
šī O
padomju O
laikos O
iesāktā O
tradīcija O
, O
— O
saka O
Rusiņa B-PER
kungs I-PER
. O

— O
Skolās O
būtu O
jāatjauno O
arī O
militārā O
mācība O
, O
vismaz O
kā O
fakultatīvās O
nodarbības O
. O

Tajās O
vajadzētu O
ietvert O
arī O
soļošanu O
, O
kas O
uzlabo O
bērnu O
stāju O
, O
māca O
ritmiski O
darboties O
. O

Skrīveros B-LOC
ierindas O
skati O
vērtēju O
jau O
vairākus O
gadus O
, O
iepriecina O
, O
ka O
skolēnu O
sniegums O
ar O
katru O
gadu O
kļūst O
arvien O
labāks O
. O

" O
3. O
pants O

Vairāk O
lasiet O
« O
Bauskas O
Dzīves O
» O
drukātajā O
izdevumā O
. O

Pēc O
1214. O
g. O
ordenis O
tuvinājās O
Dānijai B-LOC
un O
saasināja O
attiecības O
ar O
savu O
bīskapu O
. O

Albertam B-PER
draudēja O
katastrofa O
. O

Bet O
1223. O
g. O
Dānijas B-LOC
vara O
Igaunijā B-LOC
sabruka O
, O
un O
zuda O
arī O
ordeņa O
cerības O
sadarbībai O
pret O
Albertu B-PER
. O

Jautājumu O
miljoni O
, O
uz O
kuriem O
tiek O
solītas O
atbildes O
, O
ja O
atdošu O
tarbu O
, O
ķemmi O
, O
zīmuli O
, O
nazi O
, O
spogulīti O
, O
papīrīti O
. O

Kāpēc O
— O
dots O
pret O
dotu O
? O

Kāpēc O
Tev O
ir O
nosacījumi O
, O
bet O
dzīvajā O
, O
pasaulīgajā O
plaknē O
Tu O
tos O
apsmej O
? O

Ja O
Tu O
ar O
vienu O
kāju O
vien O
esi O
dievišķs O
, O
tad O
tu O
esi O
nešķīsts O
. O

Mūsu O
īstenības O
vējš O
šūpo O
Tavu O
kuli O
, O
Tev O
patīk O
, O
Tev O
itin O
labi O
patīk O
, O
kā O
esi O
iekārtojies O
, O
jo O
katrs O
rāpotājs O
, O
katrs O
cilvēks O
, O
kurš O
lielāko O
daļu O
savas O
dzīves O
pavadījis O
, O
ēdot O
lētos O
konservus O
un O
no O
miskastēm O
izzvejotus O
aizkostus O
ābolus O
, O
Tavās O
acīs O
ir O
nekaitīgi O
mīļš O
. O

Bet O
atceries O
, O
tas O
, O
kurš O
nav O
ēdis O
, O
vēlas O
ieskatīties O
mencas O
, O
ne O
Tavās O
, O
Pēter B-PER
, O
acīs O
. O

Divkosis O
Tu O
esi O
. O

Un O
es O
brīnos O
par O
Tavu O
priekšnieku O
. O

Tas O
bija O
parasts O
rīts O
. O

Diemžēl O
priekšnojauta O
, O
kas O
parasti O
mani O
brīdina O
, O
pasargā O
, O
līdz O
izsprukt O
sveikā O
, O
todien O
mulsi O
klusēja O
, O
varbūt O
pat O
snauda O
. O

Ufo B-PER
un O
Fredis B-PER
laika O
ziņās O
solīja O
siltu O
un O
saulainu O
dienu O
bez O
nokrišņiem O
. O

Aktrise O
Mila B-PER
Kunisa I-PER
paziņojusi O
, O
ka O
ļoti O
daudz O
līdzekļu O
viņa O
un O
aktieris O
Eštons B-PER
Kačers I-PER
ietaupījuši O
uz O
kāzu O
rēķina O
. O

Pāris O
neizvēlējās O
dārgas O
lietas O
, O
bet O
pieturējās O
pie O
minimālisma O
. O

Intervijā O
Mila B-PER
atzinusies O
, O
ka O
visvairāk O
ietaupīts O
tieši O
uz O
saderināšanās O
gredzeniem O
, O
kurus O
tie O
nopirkuši O
par O
190 O
dolāriem O
. O

Strīdi O
un O
domstarpības O
, O
kuri O
var O
rasties O
, O
iztulkojot O
vai O
īstenojot O
šo O
vienošanos O
, O
tiek O
atrisināti O
Pušu O
sarunu O
ceļā O
. O

Mūrs O
sarunā O
ar O
" B-ORG
Nozare.lv I-ORG
" I-ORG
teica O
, O
ka O
pirmais O
" B-ORG
Spatial I-ORG
Initiatives I-ORG
" I-ORG
produkts O
, O
visticamāk O
, O
būs O
tālas O
darbības O
lāzeru O
attēlu O
veidošanas O
sistēma O
, O
kuru O
pielietos O
kalnrūpniecība O
dažādu O
ģeoloģisku O
objektu O
izpētei O
, O
tos O
skenējot O
ar O
lāzeriem O
un O
tad O
veidojot O
objekta O
trīsdimensionālu O
datu O
modeli O
. O

Viņš O
skaidroja O
, O
ka O
12 O
mēnešu O
pabalsts O
tiks O
pārnests O
no O
pēdējiem O
mēnešiem O
uz O
pirmajiem O
, O
lai O
bēgļa O
statusu O
ieguvušie O
varētu O
segt O
pirmās O
iemaksas O
par O
dzīvesvietas O
īrēšanu O
. O

Likumdevējam O
rūpīgi O
jāseko O
, O
lai O
pieņemtie O
krimināllikumi O
atbilstu O
reālās O
dzīves O
prasībām O
, O
gan O
neatpaliekot O
, O
gan O
arī O
pārāk O
neapsteidzot O
tās O
, O
kļūstot O
par O
bezsatura O
normām O
. O

Dažāda O
rakstura O
" O
trūkumi O
kriminālajā O
likumdošanā O
, O
lielākā O
vai O
mazākā O
mērā O
kropļo O
krimināltiesību O
politiku O
" O
, O
8 O
neveicina O
tiesisko O
drošību O
valstī O
, O
nesekmē O
noziedzības O
apkarošanu O
. O

Krimināllikumu O
pilnveidošanas O
process O
kļūs O
pārdomātāks O
, O
pamatotāks O
un O
efektīvāks O
, O
ja O
tiks O
balstīts O
uz O
krimināltiesību O
politikas O
progresīvām O
atziņām O
. O

65. O
Balsotāju O
sarakstus O
atkarībā O
no O
lapu O
skaita O
cauršuj O
vienā O
vai O
vairākos O
sējumos O
( O
lapas O
caurauklo O
, O
auklas O
galus O
sasien O
, O
nostiprina O
ar O
uzlīmi O
, O
apzīmogo O
un O
paraksta O
, O
norādot O
vietu O
, O
datumu O
un O
cauršūto O
lapu O
skaitu O
sējumā O
) O
; O

Rīga B-LOC
, O
5. O
marts O
, O
LETA B-ORG
. O

Finanšu O
ministrs O
Andris B-PER
Vilks I-PER
( O
V B-ORG
) O
un O
Finanšu O
ministrijas O
pārstāvji O
šodien O
piedalīsies O
Eiropas O
Savienības O
Ekonomisko O
un O
finanšu O
jautājumu O
padomes O
( O
ECOFIN O
) O
sanāksmē O
Briselē B-LOC
. O

Valsts O
galvotos O
aizdevumus O
izsniegušas O
visas O
sešas O
programmā O
iesaistītās O
bankas O
: O
" B-ORG
Citadele I-ORG
" I-ORG
, O
" B-ORG
SEB I-ORG
banka I-ORG
" I-ORG
, O
" B-ORG
Swedbank I-ORG
" I-ORG
, O
" B-ORG
Nordea I-ORG
" I-ORG
, O
" B-ORG
ABLV I-ORG
Bank I-ORG
" I-ORG
, O
" B-ORG
DNB I-ORG
banka I-ORG
" I-ORG
. O

Tobāgo B-LOC
salas I-LOC
eksotiski O
gleznainais O
nosaukums O
ir O
zināms O
teju O
katram O
bērnam O
, O
taču O
tikai O
retajam O
ir O
bijusi O
iespēja O
pasakainajā O
salā O
pabūt O
. O

Mēģinot O
iegalvot O
līgavainim O
, O
ka O
nav O
pareizi O
sist O
un O
žņaugt O
sievietes O
, O
Loena B-PER
netiešā O
veidā O
atklāj O
, O
ka O
Tarabasovs B-PER
to O
arī O
sitis O
. O

Pirms O
futbola O
čempionāta O
Ronaldu B-PER
ziedoja O
465 O
tūkstošus O
dolāru O
organizācijai O
, O
kura O
ārstē O
bērnus O
no O
vēža O
. O

Tad O
izkās O
, O
pievieno O
raugu O
, O
cukuru O
, O
visu O
samaisa O
. O

Trauku O
apsedz O
ar O
drāniņu O
un O
siltumā O
uzraudzē O
. O

Kad O
parādās O
putas O
, O
kvass O
ir O
gatavs O
. O

Metu O
zemes O
suņiem O
un O
domāju O
, O
kad O
reiz O
pasaulē O
valdīs O
miers O
, O
lai O
kaut O
uz O
īsu O
brītiņu O
varētu O
pastaigāt O
nesakosts O
. O

Miers O
pasaulē O
būs O
tad O
, O
kad O
nebūs O
vairs O
neviena O
suņa O
un O
nevienas O
nātres O
. O

Latgales B-ORG
mākslas I-ORG
un I-ORG
amatniecības I-ORG
centrs I-ORG
jau O
sen O
vēlējās O
atjaunot O
stikla O
izstrādājumu O
ražošanas O
tradīcijas O
pilsētā O
, O
lai O
varētu O
nodot O
stikla O
pūtēja O
amata O
prasmes O
nākamajām O
paaudzēm O
. O

Ar O
Līvānu B-ORG
novada I-ORG
pašvaldības I-ORG
un O
Valsts B-ORG
kultūrkapitāla I-ORG
fonda I-ORG
finansiālu O
atbalstu O
Līvānos B-LOC
izveidota O
pilnībā O
aprīkota O
stikla O
pūšanas O
darbnīca O
, O
kurā O
strādā O
Aleksandrs B-PER
Logvins I-PER
. O

Latgales B-ORG
mākslas I-ORG
un I-ORG
amatniecības I-ORG
centra I-ORG
direktore O
Ilze B-PER
Griezāne I-PER
stāsta O
: O
“ O
Ir O
iegādātas O
vairākas O
iekārtas O
– O
stikla O
kausēšanas O
krāsns O
, O
kur O
stikls O
vārās O
1400 O
grādu O
temperatūrā O
, O
krāsns O
– O
tā O
saucamā O
“ O
dzeguze O
” O
, O
kur O
tiek O
karsēts O
stikls O
, O
vēl O
ir O
viena O
stikla O
pūtēja O
pīpju O
sildāmā O
iekārta O
, O
kā O
arī O
divas O
atdzesēšanas O
krāsnis O
. O
” O

Pārlej O
ābolus O
ar O
sagatavoto O
mīklu O
. O

Tā O
iznāks O
diezgan O
bieza O
, O
tādēļ O
ar O
karoti O
vai O
lāpstiņu O
tā O
būs O
jāizlīdzina O
, O
lai O
tā O
vienmērīgi O
apklāj O
visus O
ābolus O
. O

Pa O
virsu O
uzber O
kanēli O
un O
liec O
cepties O
līdz O
180 O
grādiem O
sakarsētā O
cepeškrāsnī O
aptuveni O
30 O
minūtes O
. O

Kad O
kūka O
ir O
gatava O
un O
atdzisusi O
, O
virsū O
vari O
uzbērt O
pūdercukuru O
. O

Portālā O
« B-ORG
Instagram I-ORG
» I-ORG
fotogrāfija O
bija O
redzama O
vien O
pāris O
stundas O
, O
līdz O
administrācija O
to O
izdzēsa O
, O
toties O
portālā O
« B-ORG
Twitter I-ORG
» I-ORG
bilde O
joprojām O
ir O
atrodama O
. O

Diemžēl O
koalīcijas O
pārstāvji O
nevēlas O
ieviest O
vienotu O
sistēmu O
, O
piemēram O
, O
tādu O
, O
kāda O
ir O
attiecībā O
uz O
valsts O
amatpersonu O
deklarācijām O
. O

Tur O
publiskajā O
datubāzē O
var O
apskatīties O
to O
, O
kādas O
ir O
parādsaistības O
un O
uzkrājumi O
. O

Un O
tur O
varētu O
ielikt O
arī O
paralēli O
vēl O
vienu O
sadaļu O
, O
kurā O
būtu O
norādīti O
administratīvie O
pārkāpumi O
, O
kurus O
cilvēks O
ir O
izdarījis O
. O

Iegaumē O
! O

Artuss B-PER
Kaimiņš I-PER
( O
īstajā O
vārdā O
Arturs B-PER
Kaimiņš I-PER
) O
žēlojas O
, O
ka O
pret O
viņu O
sākta O
angažēta O
melnā O
kampaņa O
. O

Tātad O
— O
ja O
zīdainis O
spētu O
runāt O
, O
tam O
droši O
vien O
būtu O
kas O
sakāms O
par O
to O
, O
cik O
apbrīnojama O
ir O
pasaule O
, O
kurā O
viņš O
ir O
ieradies O
. O

Jo O
, O
lai O
arī O
bērns O
nemāk O
vel O
runāt O
, O
mes O
redzam O
, O
kā O
viņš O
uz O
visu O
norāda O
un O
ziņkāri O
tver O
pēc O
visām O
lietām O
, O
kas O
ir O
ap O
viņu O
. O

Tikmēr O
Kurzemē B-LOC
, O
Durbes B-LOC
novadā I-LOC
, O
kvadraciklu O
vadījis O
1991. O
gadā O
dzimis O
vīrietis O
, O
nobraucis O
no O
ceļa O
braucamās O
daļas O
un O
apgāzies O
. O

Negadījumā O
vīrietis O
guva O
traumas O
un O
tika O
nogādāts O
slimnīcā O
. O

Neatliekamās O
medicīniskās O
palīdzības O
dienesta O
pārstāve O
Inga B-PER
Vītola I-PER
aģentūrai O
LETA B-ORG
pastāstīja O
, O
ka O
vīrietis O
bija O
alkohola O
reibumā O
un O
avārijā O
guva O
galvas O
smadzeņu O
satricinājumu O
. O

Maratona O
organizatori O
ir O
īpaši O
parūpējušies O
par O
to O
, O
lai O
bērni O
un O
vecāki O
pasākuma O
laikā O
justos O
droši O
. O

Rimi O
bērnu O
maratona O
dalībnieka O
starta O
komplektā O
būs O
iekļauta O
arī O
drošības O
aproce O
, O
uz O
kuras O
uzrakstīt O
vecāku O
tālruņa O
numuru O
un O
aplikt O
bērnam O
ap O
roku O
, O
lai O
viņu O
nepieciešamības O
gadījumā O
varētu O
sazvanīt O
. O

Viņa O
bija O
nikna O
. O

22 O
mēnešus O
vecais O
princis O
Džordžs B-PER
cieši O
tur O
mazo O
māsu O
, O
nekautrējas O
to O
noskūpstīt O
un O
veltīt O
kamerai O
savu O
burvīgo O
smaidu O
. O

Uzskatot O
, O
ka O
konflikts O
ir O
atrisināts O
, O
otrs O
apsūdzētais O
izgāja O
no O
šķūņa O
mājas O
pagalmā O
. O

Savukārt O
pirmais O
apsūdzētais O
slepkavības O
nolūkā O
no O
mājas O
paņēma O
cirvi O
un O
polietilēna O
maisiņu O
. O

Atnākot O
uz O
šķūni O
, O
šis O
apsūdzētais O
veica O
darbības O
, O
lai O
minēto O
vīrieti O
nonāvētu O
. O

Redzot O
, O
ka O
cietušais O
vīrietis O
neelpo O
, O
apsūdzētais O
šo O
vīrieti O
pakāra O
. O

Šī O
apsūdzētā O
tīšo O
darbību O
rezultātā O
iestājās O
minētā O
vīrieša O
nāve O
. O

Daudzi O
vecāki O
izvairās O
saviem O
bērniem O
dot O
marinētus O
un O
konservētus O
dārzeņus O
, O
uzskatot O
, O
ka O
bērnu O
gremošanas O
sistēma O
vēl O
nav O
nobriedusi O
, O
lai O
patērētu O
šādu O
pārtiku O
. O

Patiesībā O
nelielos O
daudzumos O
marinēta O
un O
konservēta O
pārtika O
nenodarīs O
kaitējumu O
– O
bērns O
, O
sākot O
no O
aptuveni O
2 O
gadu O
vecuma O
, O
droši O
var O
apēst O
, O
piemēram O
, O
mazu O
, O
konservētu O
gurķīti O
. O

Taču O
marinēta O
un O
konservēta O
pārtika O
nekādā O
gadījumā O
nav O
pilnvērtīga O
alternatīva O
svaigai O
produkcijai O
. O

Tiklīdz O
produkts O
tiek O
marinēts O
vai O
konservēts O
, O
tam O
strauji O
zūd O
vitamīnu O
un O
minerālvielu O
daudzums O
. O

15. O
Bišu O
saimes O
īpašnieks O
vai O
turētājs O
uz O
pagaidu O
bišu O
turēšanas O
novietni O
pārvieto O
klīniski O
veselās O
bišu O
saimes O
, O
kurām O
netika O
novērotas O
Amerikas B-LOC
peru O
puvei O
raksturīgās O
klīniskās O
pārmaiņas O
. O

Dažkārt O
tie O
ir O
tikai O
vārdi O

Es O
pasūtīju O
tikai O
tēju O
. O

Man O
nebija O
līdzi O
ne O
avīzes O
, O
ne O
grāmatas O
. O

Un O
šī O
vieta O
bija O
laba O
diezgan O
, O
lai O
pavērotu O
cilvēkus O
, O
kādus O
es O
vairs O
nepazinu O
savā O
ikdienā O
- O
tajā O
šaurajā O
vidē O
, O
kur O
visi O
likās O
no O
vienas O
planētas O
esam O
, O
kur O
nesmird O
, O
bet O
smaržo O
- O
pat O
tualetēs O
un O
mīlas O
gultās O
, O
kur O
visi O
slīd O
viens O
otram O
pāri O
un O
garām O
, O
nesaskaroties O
un O
neaizskarot O
, O
lieto O
daudz O
skanīgu O
vārdu O
, O
viens O
otra O
tumšajos O
kambaros O
nelienot O
. O

Tas O
ir O
ļoti O
delikāts O
jautājums O
. O

No O
malas O
man O
šķiet O
, O
ka O
autori O
, O
no O
vienas O
puses O
, O
ir O
neaizsargāti O
. O

No O
otras O
puses O
, O
kurš O
noteiks O
to O
brīdi O
, O
kur O
ir O
taisnīgs O
atalgojums O
par O
talantīgi O
uzrakstītu O
, O
labu O
darbu O
un O
kur O
varbūt O
ir O
runa O
par O
amatniecību O
un O
ka O
tas O
ir O
tikai O
sociālais O
atbalsts O
. O

Uz O
tādu O
var O
pretendēt O
jebkurš O
. O

Tas O
ir O
sarežģīts O
jautājums O
, O
jo O
pateikt O
, O
kurš O
ir O
īsts O
rakstnieks O
un O
kurš O
- O
grafomāns O
, O
nu O
kurš O
tad O
tiesās O
? O

Katrā O
ziņā O
bibliotēka O
to O
nevar O
darīt O
. O

Pat O
tas O
kritērijs O
, O
ko O
un O
cik O
daudz O
lasa O
, O
ne O
vienmēr O
ir O
pielietojams O
. O

Cilvēki O
lasa O
lubu O
literatūru O
arī O
... O

Tāpēc O
, O
kas O
būtu O
jāstimulē O
valstij O
- O
jāatbalsta O
kaut O
kādas O
kvalitātes O
lietas O
. O

20. O
- O
30. O
gados O
bija O
laba O
prakse O
piedāvāt O
balvas O
un O
prēmijas O
. O

Bija O
tā O
saucamās O
rakstnieku O
stipendijas O
. O

Kaut O
vai O
Dienas O
balva O
ir O
viens O
normāls O
mehānisms O
, O
kur O
darbi O
iet O
caur O
kaut O
kādu O
sietu O
un O
cilvēki O
to O
vērtē O
. O

Tas O
, O
kurš O
to O
saņem O
, O
piemēram O
, O
Uldis B-PER
Bērziņš I-PER
, O
tā O
ir O
ļoti O
adekvāta O
lieta O
. O

" O
Kāpēc O
? O
" O

Meitene O
klāstīja O
notikumus O
. O

Tikai O
notikumus O
. O

Viņas O
balss O
skanēja O
aizrautīgi O
, O
un O
bārmenis O
- O
jau O
bez O
uzaicinājuma O
- O
ielēja O
viņai O
vēl O
glāzi O
šampanieša O
, O
bet O
es O
ik O
pa O
brīdim O
piekrītoši O
māju O
ar O
galvu O
vai O
izbrīnā O
pacēlu O
uzacis O
. O

Vai O
pastāv O
dzīve O
pēc O
nāves O
? O

Arī O
par O
šo O
jautājumu O
kaķim O
nebija O
nekādas O
daļas O
. O

Personas O
sauktas O
pie O
kriminālatbildības O
par O
vairāku O
noziedzīgu O
nodarījumu O
izdarīšanu O
saistībā O
ar O
" B-ORG
Latvenergo I-ORG
" I-ORG
rīkoto O
Rīgas B-ORG
otrās I-ORG
termoelektrocentrāles I-ORG
otrās O
kārtas O
rekonstrukcijas O
iepirkuma O
konkursu O
. O

Medūzas O
parasti O
augustā O
un O
septembra O
sākumā O
tiek O
izskalotas O
krastā O
, O
jo O
tās O
pabeigušas O
dzīves O
galveno O
misiju O
- O
vairošanos O
- O
un O
iet O
bojā O
. O

Jūra O
no O
medūzām O
atbrīvojas O
, O
tās O
izskalojot O
pusdzīvas O
vai O
mirušas O
. O

Padomes B-ORG
vārdā O
— O
priekšsēdētājs O
M. B-PER
Fischer I-PER
Boel I-PER

Aizpilda O
ārstniecības O
iestāde O
. O

Belēvičs B-PER
uzsver O
, O
ka O
ar O
Abdulmuslimovu B-PER
viņu O
ārpus O
trīs O
gadu O
senās O
kampaņas O
nekas O
nesaista O
. O

Sākotnēji O
Belēvičs B-PER
apgalvojis O
, O
ka O
šīs O
attiecības O
aprobežojas O
ar O
mednieku O
solidaritāti O
un O
viņa O
briežu O
dārzos O
audzētie O
meža O
zvēri O
tiek O
pārstrādāti O
turpat O
" B-ORG
Zemitānu I-ORG
" I-ORG
kūpinātavā I-ORG
, O
nevis O
RGK B-ORG
. O

Filmā O
attēlots O
tas O
, O
kā O
lidmašīnas O
pilots O
Česlijs B-PER
Sallenbergers I-PER
2009. O
gadā O
, O
kad O
lidaparātam O
pārstāja O
darboties O
abi O
dzinēji O
, O
nolaidās O
Hudzonas B-LOC
upē I-LOC
Ņujorkā B-LOC
. O

Izdzīvoja O
visi O
155 O
pasažieri O
un O
apkalpes O
locekļi O
. O

Žēl O
, O
pēc O
manām O
domām O
! O

Savukārt O
Bankroftam B-PER
ir O
ilggadēja O
darba O
pieredze O
kā O
auditoram O
, O
un O
viņš O
ir O
bijis O
" B-ORG
Deloitte I-ORG
CIS I-ORG
" I-ORG
un O
" B-ORG
Deloitte I-ORG
Ukraine I-ORG
" I-ORG
partneris O
. O

Bankrofts B-PER
ir O
Baltijas B-ORG
Korporatīvās I-ORG
pārvaldības I-ORG
institūta I-ORG
pārstāvis O
Latvijā B-LOC
. O

Par O
skolas O
kārtību O
un O
drošību O
rūpējas O
Jaunpils B-LOC
un O
Engures B-LOC
novadu I-LOC
pašvaldības O
policisti O
. O

Ģenerālmēģinājuma O
dienā O
skolā O
dežūrēja O
Mārtiņš B-PER
Knops I-PER
. O

Tomēr O
Vācijas B-LOC
, O
Lielbritānijas B-LOC
un O
Francijas B-LOC
valdības O
ieteikušas O
saviem O
pilsoņiem O
, O
kas O
dodas O
uz O
Grieķiju B-LOC
, O
nodrošināties O
ar O
skaidru O
naudu O
. O

Kā O
jau O
minēju O
, O
uz O
iedzīvotāju O
sociālo O
neaizsargātību O
norāda O
arī O
tiesībsargs O
. O

Mēs O
nedrīkstam O
paplašināt O
jau O
tā O
lielo O
cilvēku O
loku O
, O
kuri O
ir O
pakļauti O
nabadzības O
un O
sociālās O
atstumtības O
riskam O
. O

Teikšu O
godīgi O
: O
man O
ir O
apnicis O
skatīties O
, O
kā O
slimi O
bērni O
tiek O
vesti O
uz O
bērnudārzu O
, O
man O
ir O
apnicis O
skatīties O
, O
kā O
slimi O
cilvēki O
iet O
uz O
darbu O
ar O
39 O
un O
40 O
grādu O
temperatūru O
. O

Nr. O
1 O
joprojām O
bija O
priekšgalā O
. O

Mamma O
ar O
procesiju O
soļoja O
neatskatīdamās O
. O

Iepriekšējo O
reizi O
ceļa O
posmu O
no O
Bauskas B-LOC
līdz O
Grenctālei B-LOC
remontēja O
2006. O
gadā O
. O

Tolaik O
izbūvēja O
gājēju O
un O
velosipēdistu O
celiņu O
līdz O
Ceraukstes B-LOC
pagasta I-LOC
Mūsas B-LOC
ciematam I-LOC
. O

M. B-PER
Reimats I-PER
uzskata O
, O
ka O
desmit O
gadu O
ir O
ļoti O
labs O
brauktuves O
kalpošanas O
laiks O
. O

Šovasar O
uzlietā O
trīsarpus O
centimetrus O
biezā O
melnā O
seguma O
virskārta O
kalpos O
piecus O
līdz O
septiņus O
gadus O
. O

46. O
Sertifikātu O
anulē O
šādos O
gadījumos O
: O

Es O
atvainojos O
, O
prokuratūra O
šajos O
faktos O
nesaskatīja O
noziedzīga O
nodarījuma O
sastāvu O
; O
vienā O
gadījumā O
tika O
saskatīts O
administratīvs O
pārkāpums O
, O
bet O
tika O
atzīts O
, O
ka O
tas O
ir O
formāls O
pārkāpums O
. O

Tomēr O
tieši O
par O
Ministru O
kabineta O
2014. O
gada O
29. O
jūlija O
sēdes O
gaitu O
un O
audioieraksta O
tehniskajām O
kļūmēm O
skaidras O
pārliecības O
nav O
arī O
pēc O
prokuratūras O
veiktās O
pārbaudes O
. O

Pagājušās O
nedēļas O
nogalē O
Valgā B-LOC
32 O
kaimiņpilsētu O
šahisti O
cīnījās O
Paula O
Keresa O
dzimšanas O
dienai O
veltītajā O
šaha O
turnīrā O
. O

Atkal O
uzvarēja O
Māris B-PER
Koops I-PER
. O

" O
Post O
stropu O
. O
" O

" O
Meklēsim O
mēs O
arī O
! O
" O

Tikmēr O
ātrās O
ēdināšanas O
restorānā O
" B-ORG
McDonald' I-ORG
s I-ORG
" I-ORG
cilvēki O
šodien O
pārsvarā O
norēķinājušies O
ar O
eiro O
, O
mazāk O
bijis O
tādu O
, O
kas O
maksā O
ar O
latiem O
. O

Vieglāk O
gan O
esot O
, O
ja O
norēķinās O
ar O
bankas O
maksājumu O
kartēm O
, O
aģentūrai O
LETA B-ORG
sacīja O
ēstuves O
kasiere O
. O

Viņa O
atzina O
, O
ka O
darbiniekiem O
ir O
grūtāk O
, O
jo O
ātrumā O
nevar O
izrēķināt O
, O
kāda O
summa O
būtu O
jāmaksā O
latos O
, O
ja O
klients O
to O
vēlas O
zināt O
. O

Aģentūra O
LETA B-ORG
novēroja O
, O
ka O
vairāki O
pircēji O
, O
uzzinot O
kāda O
summa O
ir O
eiro O
, O
vēlas O
arī O
zināt O
, O
kāda O
tā O
būtu O
latos O
. O

Šādi O
aktrise O
ne O
tikai O
deva O
kucēnam O
mājas O
, O
bet O
lika O
sabiedrībai O
aizdomāties O
par O
klaiņojošo O
dzīvnieku O
problēmu O
. O

Tas O
saistīts O
ar O
pieradumu O
. O

( O
Ievēro O
to O
labi O
! O
) O

Māmiņa O
ir O
apguvusi O
to O
, O
ka O
cilvēki O
nelido O
. O

Tomass B-PER
to O
nav O
apguvis O
. O

Viņam O
vēl O
joprojām O
nav O
pilnīgas O
skaidrības O
par O
to O
, O
kas O
šai O
pasaulē O
mēdz O
notikt O
un O
kas O
nemēdz O
. O

Jāatzīmē O
, O
ka O
Kūtra B-PER
ST B-ORG
tiesneša O
pilnvaras O
beidzas O
jau O
nākamā O
gada O
februārī O
, O
līdz O
ar O
to O
no O
jauna O
būs O
jālemj O
par O
viņa O
" O
pēcteci O
" O
. O

Tātad O
. O

Vēlams O
, O
taču O
nav O
obligāti O
, O
iepriekšējās O
dienas O
vakarā O
izdzert O
kādu O
caurejas O
līdzekli O
, O
vislabāk O
zāļu O
tējas O
veidā O
. O

Tas O
tādēļ O
, O
lai O
gremošanas O
trakts O
jau O
būtu O
vairāk O
vai O
mazāk O
brīvs O
. O

Turpmākās O
desmit O
dienas O
ēdam O
tikai O
putraimus O
: O
rīsus O
, O
griķus O
, O
prosu O
, O
kviešus O
. O

Turklāt O
putraimus O
vārām O
jūras O
sāls O
ūdenī O
. O

Izmantojam O
arī O
zaļumus O
– O
dilles O
, O
pētersīļus O
. O

Dzeram O
ļoti O
stipru O
zaļo O
tēju O
. O

„ O
Tas O
, O
kas O
dziļi O
iecerēts O
, O
pārņem O
visas O
mūsu O
domas O
un O
darbus O
, O
un O
agri O
vai O
vēlu O
mēs O
redzam O
to O
piepildāmies O
, O
” O
teikts O
vēstījumā O
, O
kuru O
parakstījušas O
amatpersonas O
un O
citi O
tā O
brīža O
liecinieki O
. O

Šī O
doma O
ēdolniekiem O
labi O
saprotama O
, O
jo O
uz O
sporta O
zāli O
skolēni O
cerēja O
jau O
80. O
gadu O
beigās O
, O
kad O
bija O
nodoms O
celt O
šai O
nodarbei O
pielāgojamu O
angāru O
, O
taču O
pārmaiņu O
laikos O
ideja O
palika O
nerealizēta O
. O

„ O
Tagad O
galvenais O
ir O
jauno O
zāli O
dabūt O
zem O
jumta O
. O

Un O
vēl O
– O
lai O
tā O
ir O
uzcelta O
kvalitatīvi O
. O

Kolektīvs O
to O
ļoti O
gaida O
, O
” O
saka O
skolas O
direktors O
Aigars B-PER
Matevičs I-PER
. O

Mūziķis O
Maikls B-PER
Lokvuds I-PER
iesniedzis O
tiesā O
prasību O
, O
lai O
iegūtu O
pilnu O
aizbildniecību O
par O
septiņus O
gadus O
vecajām O
meitām O
, O
kā O
iemeslu O
minot O
Lisas B-PER
Marijas I-PER
Preslijas I-PER
narkotiku O
un O
alkohola O
atkarību O
, O
kura O
neļaus O
viņai O
pilnvērtīgi O
parūpēties O
par O
dvīnēm O
. O

Atgriežoties O
pie O
jautājuma O
par O
dažādiem O
pedagoģijas O
iekšējās O
loģikas O
kritērijiem O
, O
ir O
jānorāda O
, O
ka O
katrs O
no O
tiem O
var O
būt O
redzams O
vai O
neredzams O
. O

Hierarhija O
, O
ja O
tā O
ir O
redzama O
, O
ietver O
sevī O
skaidri O
identificējamu O
hierarhijas O
uzturētāju O
, O
veidotāju O
. O

Ja O
tā O
ir O
neredzama O
, O
tad O
pedagogs O
darbojas O
tieši O
ar O
sniedzamo O
zināšanu O
kontekstu O
un O
tikai O
netieši O
iedarbojas O
uz O
skolēnu O
, O
kas O
padara O
pašu O
pedagogu O
pedagoģiskajās O
praksēs O
neredzamu O
. O

Piemēram O
, O
klases O
telpas O
izvietojums O
, O
skaidri O
iezīmē O
pedagoģiju O
un O
hierarhiskas O
attiecības O
starp O
iesaistītajiem O
aģentiem O
. O

Tomēr O
, O
skolotājs O
galdus O
nepārstumj O
, O
viņš O
arī O
nezvana O
starpbrīžus O
, O
bet O
netieši O
šie O
faktori O
nodala O
un O
iezīmē O
varas O
attiecības O
un O
var O
minēt O
, O
ka O
abu O
faktoru O
pamatā O
ir O
izvēlēts O
kāds O
pedagoģisks O
pamatojums O
. O

Dzīves O
laikā O
Aleksandrs B-PER
ir O
sasitis O
sešas O
automašīnas O
un O
divus O
motociklus O
, O
kā O
arī O
sakāvies O
piecas O
reizes O
un O
divas O
reizes O
viņam O
ir O
bijis O
lauzts O
degums O
. O

Bet O
, O
ja O
pasaules O
telpa O
pēkšņi O
ņēma O
un O
izcēlās O
no O
kaut O
kā O
cita O
, O
tad O
šim O
citam O
arī O
vajadzēja O
reiz O
rasties O
no O
kaut O
kā O
. O

Kad O
pēdējoreiz O
tā O
pa O
īstam O
raudāji O
? O

Godmanis B-PER
šodien O
personīgi O
iepazinās O
ar O
situāciju O
Terehovā B-LOC
. O

Ministrs O
tikās O
ar O
reģionālajām O
policijas O
un O
muitas O
amatpersonām O
, O
kā O
arī O
aprunājās O
ar O
tālbraucējiem O
. O

Dažreiz O
olbaltumvielu O
deficīts O
ir O
novērojams O
bērniem O
vegāniem O
, O
jo O
augļos O
un O
dārzeņos O
olbaltumvielas O
ir O
mazā O
koncentrācijā O
un O
mazie O
nespēj O
apēst O
nepieciešamo O
produktu O
apjomu O
. O

- O
Ā O
. O

Nu O
es O
nez' O
. O

Jā O
, O
varbūt O
. O

Konferencē O
sumināja O
divas O
jaunas O
izglītības O
iestāžu O
direktores O
. O

Īslīces B-ORG
vidusskolu I-ORG
turpmāk O
vadīs O
Irina B-PER
Vargušenko I-PER
, O
savukārt O
par O
Vecsaules B-ORG
pamatskolas I-ORG
direktori O
izraudzīta O
Lilija B-PER
Bula I-PER
. O

Skolotājus O
jaunā O
mācību O
gada O
priekšvakarā O
sveica O
Bauskas B-LOC
jaunieši O
– O
grupa O
« B-ORG
Bekars I-ORG
» I-ORG
. O

Augustā O
tribunāls O
, O
pamatojoties O
uz O
Miloševiča B-PER
ārstu O
atzinumu O
, O
noraidīja O
prokuroru O
prasību O
paātrināt O
prāvas O
gaitu O
. O

ANO B-ORG
prokurori O
lūdza O
tribunālu O
apsvērt O
iespēju O
strādāt O
četras O
vai O
piecas O
dienas O
nedēļā O
, O
nevis O
trīs O
kā O
pašlaik O
. O

Taču O
tiesa O
izlēma O
arī O
turpmāk O
noturēt O
nedēļā O
trīs O
sēdes O
, O
ņemot O
vērā O
Miloševiča B-PER
kardiologa O
viedokli O
. O

Vecumnieku B-LOC
novada I-LOC
Valles B-LOC
pagastā I-LOC
26. O
janvārī O
četrus O
gadus O
vecs O
puisēns O
ar O
abām O
rociņām O
pieskārās O
sakarsušam O
skurstenim O
un O
guva O
vieglus O
plaukstas O
apdegumus O
. O

Vecāki O
no O
bērna O
hospitalizācijas O
atteicās O
, O
pēc O
mediķu O
sniegtās O
pirmās O
palīdzības O
aprūpi O
uzņemsies O
ģimenes O
ārsts O
. O

Kristians B-PER
Galanders I-PER
pastāstīja O
, O
ka O
, O
ievērojot O
dažus O
nosacījumus O
, O
vieglus O
apdegumus O
var O
izārstēt O
mājas O
apstākļos O
. O

Mūziķis O
atklāja O
, O
ka O
par O
viņu O
parūpējusies O
sieva O
, O
dziedātāja O
Patija B-PER
Skalfa I-PER
. O

« O
Patija B-PER
redzēja O
, O
kā O
ar O
nitroglicerīnu O
piekrauts O
vilciens O
pilnā O
ātrumā O
traucas O
uz O
priekšu O
un O
draud O
noskriet O
no O
sliedēm O
. O

Viņa O
aizveda O
mani O
pie O
ārsta O
un O
teica O
, O
ka O
šim O
vīram O
nepieciešamas O
zāles O
, O
» O
atceras O
Springstīns B-PER
. O

Pagāja O
kāds O
brīdis O
, O
kamēr O
Aleksis B-PER
saprata O
, O
kur O
atrodas O
. O

Lasīt O
citus O
rakstus O

Tādēļ O
, O
ka O
ir O
grāmatas O
, O
kas O
ir O
izdotas O
, O
publicētas O
un O
kurām O
ir O
saistība O
ar O
nācijas O
pagātni O
un O
vēsturi O
. O

Kuras O
, O
visticamākais O
, O
neiznīcinās O
tāpēc O
, O
ka O
viņas O
ir O
tik O
vecas O
- O
pat O
XV O
- O
XVI O
gadsimtā O
nodrukātas O
. O

Tā O
ka O
kādam O
tās O
ir O
jāglabā O
. O

Es O
arī O
labi O
apzinos O
to O
, O
ka O
arvien O
vairāk O
sastapsimies O
ar O
tā O
saucamajām O
bibliotēkām O
bez O
grāmatām O
, O
kad O
bibliotēka O
ir O
, O
bet O
grāmatu O
tur O
nav O
, O
lai O
gan O
tā O
joprojām O
ir O
bibliotēka O
. O

Tur O
ir O
informācija O
, O
bibliotekārs O
, O
kurš O
pie O
datora O
palīdz O
cilvēkam O
atrast O
informāciju O
un O
lasīt O
Šajā O
datorā O
, O
jo O
bieži O
ir O
informācija O
, O
kas O
drīkst O
būt O
pieejama O
tikai O
bibliotēkas O
telpās O
saistībā O
ar O
aulortiesību O
ierobežojumiem O
un O
tā O
lālāk O
. O

Nacionālās O
bibliotēkas O
visā O
pasaulē O
turpinās O
pastāvēt O
, O
es O
teiktu O
, O
kaut O
kādā O
veidā O
kā O
muzeji O
. O

INFORMĀCIJAI O

Pēc O
Viestura B-PER
Kairiša I-PER
Uguns O
un O
nakts O
noskatīšanās O
pasaule O
uz O
vairākām O
stundām O
iegrimst O
klusumā O
. O

Tā O
nenotiek O
bieži O
– O
izrāde O
beigusies O
, O
bet O
process O
, O
ko O
tā O
tevī O
aizsākusi O
, O
ne O
. O

Bet O
galvenais O
– O
drudžaina O
vēlme O
šo O
gara O
stāvokli O
sevī O
noturēt O
. O

Sāpīga O
apjausma O
, O
ka O
šī O
tīrā O
, O
trauslā O
sajūta O
neizbēgami O
izgaisīs O
, O
bet O
prieks O
, O
ka O
vismaz O
mirkli O
tā O
tevī O
ir O
drošībā O
. O

Runājot O
par O
inovācijām O
, O
svarīgi O
ir O
saprast O
, O
kas O
slēpjas O
aiz O
šī O
termina O
. O

Pirmkārt O
, O
ir O
svarīgi O
uzsvērt O
atšķirību O
starp O
izgudrojumu O
un O
inovāciju O
. O

Izgudrojums O
ir O
jebkura O
jauna O
ideja O
, O
savukārt O
, O
lai O
izgudrojums O
kļūtu O
par O
inovāciju O
, O
šo O
ideju O
ir O
jāspēj O
komercializēt O
. O

Proti O
, O
tikai O
tajā O
brīdī O
, O
kad O
izgudrojums O
nonāk O
tirgū O
, O
tas O
pārvēršas O
par O
inovāciju O
. O

Piemēram O
, O
Leonardo B-PER
da I-PER
Vinči I-PER
izgudrojumi O
, O
daudzi O
no O
kuriem O
tika O
izmantoti O
vairākus O
gadsimtus O
pēc O
viņa O
nāves O
, O
paša O
autora O
dzīves O
laikā O
tā O
arī O
nekļuva O
par O
inovācijām O
. O

Tāds O
liktenis O
ir O
piemeklējis O
arī O
daudzus O
citus O
vērtīgus O
izgudrojumus O
, O
kas O
vienkārši O
notika O
par O
agru O
savam O
laikmetam O
. O

Ir O
jāvēro O
, O
vai O
neattīstās O
tā O
saucamā O
krusteniskā O
alerģija O
pret O
pārtiku O
. O

Konstatēts O
, O
ka O
vairāk O
nekā O
pusei O
bērnu O
, O
kuri O
cieš O
no O
alerģijas O
pret O
ziedputekšņiem O
, O
izpaužas O
arī O
alerģija O
pret O
pārtiku O
, O
t.i. O
, O
āboliem O
, O
lazdu O
riekstiem O
, O
burkāniem O
. O

Tādā O
gadījumā O
bērnu O
var O
nomocīt O
ne O
tikai O
iesnas O
, O
bet O
arī O
sapampt O
lūpas O
, O
rīkle O
, O
ar O
izsitumiem O
pārklāties O
viss O
ķermenis O
. O

Šīs O
pazīmes O
visbiežāk O
parādās O
ēšanas O
laikā O
: O
bērnam O
kairina O
aukslējas O
, O
lūpas O
, O
muti O
. O

Ja O
piesmok O
balss O
, O
tad O
tas O
jau O
ir O
bīstams O
stāvoklis O
. O

Atcerējos O
kādu O
draugu O
, O
kurš O
teica O
, O
ka O
savu O
tēvu O
kaut O
nedaudz O
iepazinis O
tikai O
neilgi O
pirms O
viņa O
nāves O
. O

Pēdējos O
mēnešos O
viņš O
pavadījis O
tēvu O
pastaigās O
. O

Tēvs O
zinājis O
, O
ka O
drīz O
mirs O
. O

Savos O
klejojumos O
viņi O
pat O
kopīgi O
izraudzījušies O
tēvam O
kapakmeni O
un O
atdusas O
vietu O
. O

Nekur O
vairs O
nav O
bijis O
jāsteidzas O
- O
kad O
viss O
dienišķais O
jau O
aiz O
muguras O
, O
bet O
pats O
galvenais O
- O
priekšā O
. O

Atstājot O
aiz O
sevis O
plašu O
postažu O
Francijā B-LOC
un O
Spānijā B-LOC
, O
tagad O
vētra O
virzās O
pāri O
Vidusjūrai B-LOC
uz O
Itāliju B-LOC
. O

Mūziķa O
pirmajam O
rehabilitācijas O
posmam O
nepieciešamie O
līdzekļi O
tika O
saziedoti O
diennakts O
laikā O
. O

Ņemcovs B-PER
tika O
noslepkavots O
27. O
februāra O
vakarā O
Maskavas B-LOC
centrā O
līdzās O
Kremlim B-LOC
. O

Tiesībsargājošajās O
iestādēs O
uzskata O
, O
ka O
slepkavība O
bijusi O
rūpīgi O
plānota O
, O
tai O
gatavojušies O
iepriekš O
. O

17. O
Vai O
zināji O
, O
kāpēc O
senos O
laikos O
zivs O
ēdienus O
pasniedza O
ar O
citronu O
? O

Jo O
uzskatīja O
, O
ka O
citrona O
sula O
izšķīdina O
nejauši O
norītu O
asaku O
. O

Parasti O
tad O
labāk O
apēst O
gabaliņu O
rupjmaizes O
, O
tomēr O
citrona O
sula O
lieliski O
uzlabo O
zivju O
ēdienu O
garšu O
. O

Ir O
nepieciešami O
dažādu O
līmeņu O
profesionāļi O
, O
tāpēc O
tūrisma O
eksperti O
pieļauj O
, O
ka O
ne O
visiem O
obligāti O
būtu O
jābūt O
ar O
augstāko O
izglītību O
— O
atsevišķām O
vakancēm O
pilnīgi O
pietiktu O
ar O
kvalitatīvu O
, O
uz O
praksi O
orientētu O
profesionālo O
izglītību O
. O

Pagaidām O
bieži O
vien O
studenti O
ir O
apguvuši O
sadrumstalotas O
un O
pārāk O
vispārīgas O
zināšanas O
. O

Rezultātā O
darba O
devējam O
viņi O
jāapmāca O
atbilstīgi O
konkrētās O
vakances O
prasībām O
. O

" O
Firmu O
vadītāji O
brīvprātīgi O
prakses O
laikā O
lasa O
lekcijas O
un O
apmāca O
viņus O
. O

Lai O
cik O
paradoksāli O
būtu O
, O
studentiem O
katra O
šī O
lekcija O
nāk O
kā O
pārsteigums O
— O
viņi O
neko O
tādu O
iepriekš O
nav O
zinājuši O
, O
" O
apliecina O
K. B-PER
Apse I-PER
. O

Nozares O
speciālisti O
uzsver O
nepieciešamību O
pēc O
vienotām O
mācību O
grāmatām O
, O
jo O
pagaidām O
katra O
mācību O
iestāde O
sagatavo O
speciālistus O
pēc O
saviem O
ieskatiem O
un O
savām O
programmām O
. O

Turpmākajā O
izglītības O
attīstībā O
vajadzīgi O
vienoti O
standarti O
, O
lai O
nerastos O
paradoksālas O
situācijas O
, O
ka O
absolventi O
no O
reģionālajām O
augstskolām O
ir O
mācījušies O
kaut O
ko O
citu O
nekā O
rīdzinieki O
un O
otrādi O
. O

56 O
gadus O
vecais O
Adamss B-PER
paziņojis O
, O
ka O
nevarot O
« O
pēc O
labākās O
sirdsapziņas O
» O
uzstāties O
Misisipi B-LOC
štatā I-LOC
. O

Dziedātājam O
šķiet O
« O
neaptverami O
, O
ka O
LGBT O
pilsoņi O
tiek O
diskriminēti O
» O
. O

" O
Galvenais O
jautājums O
ir O
par O
pasažieru O
uzskaiti O
- O
VK B-ORG
uzskata O
, O
ka O
mums O
vajadzētu O
saskaitīt O
visus O
pasažierus O
, O
kas O
, O
piemēram O
, O
izmanto O
sabiedrisko O
transportu O
svētkos O
, O
kad O
tas O
ir O
bez O
maksas O
. O

Pēc O
būtības O
tas O
ir O
pareizi O
, O
kārtībai O
ir O
jābūt O
un O
vajadzētu O
šos O
cilvēkus O
saskaitīt O
un O
uzskaitīt O
, O
bet O
tas O
nav O
iespējams O
. O

Es O
nezinu O
, O
kādā O
veidā O
var O
likt O
cilvēkam O
, O
kas O
18. O
novembrī O
brauc O
mājās O
pēc O
uguņošanas O
, O
iet O
pie O
šofera O
un O
izsist O
nulles O
biļeti O
- O
tas O
nestrādās O
nekad O
mūžā O
, O
" O
uzskata O
Rīgas B-LOC
mērs O
. O

Tādēļ O
, O
ja O
kādam O
uznāk O
pilnīgi O
nepamatota O
vēlme O
palasīt O
Aspaziju B-PER
– O
noteikti O
jāpalasa O
Aspazija B-PER
. O

Ja O
galīgi O
negribas O
lasīt O
Aspaziju B-PER
– O
noteikti O
jāpalasa O
Aspazija B-PER
. O

Tāpat O
kā O
noteikti O
kādreiz O
jāaizstaigā O
uz O
Rīgas B-LOC
Biržu I-LOC
, O
Daugavas B-LOC
stadionu I-LOC
vai O
kādu O
laikmetīgā O
teātra O
izrādi O
. O

Būs O
tā O
vērts O
. O

Irākas O
armijas O
sākotnējais O
mērķis O
ir O
pilnībā O
pārraut O
" B-ORG
Islāma I-ORG
valsts I-ORG
" I-ORG
apgādes O
līnijas O
starp O
Mosulu B-LOC
un O
apgabaliem O
tālāk O
uz O
dienvidiem O
, O
ieskaitot O
Kirkūkas B-LOC
provinci I-LOC
un O
rajonus O
ap O
Baiji B-LOC
Salāh I-LOC
ed I-LOC
Dīnā I-LOC
, O
atklāja O
amatpersona O
. O

Vai O
nav O
pārspīlēts O
? O

" O
Šāds O
forums O
ir O
iespēja O
paplašināt O
tirgus O
robežas O
, O
un O
skaidrs O
, O
ka O
uz O
Astanu B-LOC
braukšu O
vēl O
. O

Šobrīd O
vēl O
neviens O
līgums O
gan O
nav O
noslēgts O
, O
bet O
pēc O
neformālām O
tikšanām O
un O
sarunām O
tikko O
saņēmu O
pirmo O
ieinteresēta O
klienta O
zvanu O
. O

Var O
teikt O
, O
ka O
" O
vilciens O
ir O
sakustējies O
" O
, O
" O
norāda O
Cupika B-PER
. O

Romantisma O
laikmetā O
Eiropas B-LOC
kultūrā O
sevi O
piesaka O
individualitāte O
, O
kas O
tiecas O
pēc O
ideāla O
un O
, O
nespējot O
to O
sasniegt O
, O
piedzīvo O
lielāko O
vilšanos O
, O
kāda O
vien O
iespējama O
: O
vilšanos O
sevī O
, O
savos O
centienos O
un O
apkārtējās O
pasaules O
kārtībā O
. O

Romantiskā O
sapņa O
un O
realitātes O
duālisma O
apjaušana O
rada O
būtiskāko O
romantisma O
laikmeta O
konfliktu O
, O
izeja O
no O
kura O
nereti O
ir O
nāve O
. O

Reliģijas O
krīze O
, O
kas O
sasaucas O
ar O
vērtību O
un O
sociālo O
attiecību O
krīzi O
, O
patriarhālās O
sabiedrības O
sabrukumu O
un O
jauna O
pasaules O
uzskata O
veidošanos O
, O
nozīmē O
kā O
pašnāvību O
skaita O
pieaugumu O
, O
tā O
attieksmes O
pret O
suicīdu O
maiņu O
. O

Tiek O
atzītas O
indivīda O
tiesības O
ne O
vien O
dzīvot O
, O
bet O
arī O
mirt O
. O

Grūtniecību O
laikā O
iegūtā O
liekā O
svara O
dēļ O
, O
vēlāk O
strauja O
svara O
zaudēšanas O
dēļ O
Kima B-PER
Kardašjana I-PER
iedzīvojusies O
nokarenās O
krūtīs O
un O
liekajā O
ādā O
. O

Realitātes O
šovu O
zvaigzne O
vēlējās O
to O
visu O
izlabot O
ar O
operāciju O
palīdzību O
, O
bet O
reperis O
Kanje B-PER
Vests I-PER
aizliedz O
sievai O
gulties O
zem O
skalpeļa O
, O
bet O
iesaka O
vairāk O
sportot O
un O
tādā O
veidā O
panākt O
vēlamo O
rezultātu O
. O

Lai O
gan O
zinātnieki O
pamazām O
sāk O
saprast O
, O
kuri O
nervu O
ceļi O
darbojas O
dažādos O
aklredzes O
paveidos O
, O
joprojām O
nav O
skaidrs O
, O
kā O
informācijai O
izdodas O
nonākt O
līdz O
citiem O
smadzeņu O
centriem O
, O
ja O
ir O
bloķēts O
parastais O
informācijas O
nodošanas O
ceļš O
, O
kas O
ved O
caur O
primāro O
redzes O
centru O
. O

« O
Mums O
Latvijā B-LOC
svaigi O
augļi O
un O
dārzeņi O
ir O
pusotru O
, O
divus O
mēnešus O
, O
pēc O
tam O
ēdam O
dienvidniekus O
. O

Visi O
zinātnieki O
taču O
stāsta O
, O
ka O
mūsu O
augļi O
un O
dārzeņi O
ir O
vērtīgāki O
, O
koncentrētāki O
, O
tāpēc O
gribējās O
izdomāt O
, O
kā O
kaltēt O
augļus O
tā O
, O
lai O
nezustu O
to O
uzturvērtība O
, O
» O
idejas O
pirmsākumus O
atceras O
uzņēmuma O
izveidotāja O
. O

Vasaras O
saulgriežu O
svinības O
sāksies O
" B-LOC
Vītolnieku I-LOC
" I-LOC
priekšpagalmā O
, O
kur O
tiks O
lasītas O
zālītes O
, O
vīti O
vainagi O
, O
dziedātas O
Jāņu O
dziesmas O
. O

Tiks O
sagaidīti O
un O
aplīgoti O
Jāņa B-PER
bērni O
, O
kā O
arī O
visi O
kopā O
varēs O
izvēlēties O
vakara O
Jāņa B-PER
tēvu O
un O
māti O
. O

Pēc O
rotaļām O
un O
mielošanās O
pasākuma O
dalībnieki O
dosies O
svētīt O
saulrietu O
jūras O
malā O
. O

Būs O
jāņuguns O
kāpās O
, O
lāpu O
gājiens O
un O
saulgriežu O
ugunskura O
iedegšana O
" B-LOC
Vītolnieku I-LOC
" I-LOC
sētā O
, O
Jāņu O
dziesmas O
, O
goda O
mielasts O
un O
danči O
. O

Kad O
gribēsi O
aiziet O
, O
tu O
to O
sajutīsi O
. O

Zīmīgi O
, O
ka O
ULEB O
Eirolīgas O
13. O
kārtas O
maču O
Lengfords O
izlaida O
potītes O
savainojuma O
dēļ O
. O

Šeit O
jau O
ir O
arī O
žurnāli O
, O
notis O
, O
plakāti O
un O
tamlīdzīgi O
. O

Mūsu O
bibliotēkā O
ir O
vairāk O
nekā O
četri O
miljoni O
iespieddarbu O
, O
tas O
saistīts O
tieši O
ar O
nacionālo O
kultūras O
mantojumu O
. O

– O
– O
Es O
negribu O
, O
lai O
tu O
pārproti O
, O
— O
viņa O
sacīja O
. O

— O
Taču O
es O
vēlos O
saglabāt O
sevi O
līdz O
kāzām O
. O

Vispārējais O
dzīves-pēc-septiņdesmit O
princips O
ir O
tāds O
: O
tā O
kā O
šajā O
vecumā O
cilvēka O
ķermenis O
prasa O
pārāk O
daudz O
aprūpes O
un O
ir O
objektīvi O
nolietojies O
, O
tas O
stipri O
palielina O
sociālās O
izmaksas O
, O
un O
tādēļ O
izdevīgāk O
ir O
nomainīt O
ķermeni O
uz O
jaunāku O
. O

Savā O
ziņā O
šāda O
ķermeņu O
apmaiņas O
sistēma O
dod O
iespēju O
dzīvot O
neierobežoti O
ilgu O
laiku O
. O

Pagaidām O
gan O
pārapdzīvotības O
briesmas O
nedraud O
, O
jo O
trešais O
pasaules O
karš O
gandrīz O
vai O
iznīcināja O
cilvēkus O
kā O
sugu O
un O
pamatīgi O
apcirpa O
dzīvajos O
palikušo O
dzimumspēju O
, O
tomēr O
cilvēki O
vairs O
nevar O
paļauties O
uz O
nāvi O
vecuma O
dēļ O
kas O
padara O
pašnāvību O
par O
vienīgo O
uzticamo O
veidu O
, O
kā O
aiziet O
no O
šīs O
pasaules O
. O

Un O
, O
tā O
kā O
neprofesionāli O
izdarīta O
pašnāvība O
nemēdz O
būt O
īpaši O
estētiska O
, O
ikvienam O
, O
kurš O
vēlas O
pamest O
šo O
pasauli O
, O
tiek O
piedāvāta O
eitanāzija O
. O

Baltijas B-LOC
jūra I-LOC
un O
dziļi O
valsts O
teritorijā O
esošais O
Rīgas B-LOC
līcis I-LOC
būtiski O
ietekmē O
Latvijas B-LOC
klimatu O
. O

Tiešā O
tā O
ietekme O
jūtama O
jūras O
tuvumā O
. O

Piekrastes O
rajonos O
ir O
mazākas O
temperatūras O
svārstības O
. O

Pateicoties O
tam O
, O
ka O
jūras O
ūdens O
ir O
vasarā O
uzkrājis O
lielu O
siltumu O
daudzumu O
, O
ziemas O
un O
rudens O
te O
ir O
siltākas O
nekā O
dziļāk O
sauszemē O
. O

Savukārt O
pavasaris O
un O
vasara O
piekrastē O
, O
pateicoties O
apstākļiem O
, O
ka O
jūrā O
ūdens O
sasilst O
lēnāk O
nekā O
sauszeme O
, O
ir O
vēsāka O
. O

Tāpēc O
ābeles O
, O
ceriņi O
un O
citi O
augi O
Baltijas B-LOC
jūras I-LOC
piekrastē O
uzzied O
daudz O
vēlāk O
nekā O
netālajā O
Kuldīgā B-LOC
un O
citās O
iekšzemes O
pilsētās O
un O
ciemos O
. O

Malēja B-PER
sacīja O
, O
ka O
bērni O
spēlējušies O
mājas O
pagalmā O
. O

Meitenīte O
paslēpusies O
aiz O
malkas O
grēdas O
, O
bet O
viņas O
rotaļu O
biedrs O
mētājis O
malkas O
pagales O
, O
ar O
vienu O
no O
tām O
trāpot O
meitenei O
pa O
galvu O
. O

Plānots O
, O
ka O
tiks O
izsolīts O
nekustamais O
īpašums O
" B-ORG
Smuikas I-ORG
ferma I-ORG
" I-ORG
, O
kas O
sastāv O
no O
zemes O
īpašuma O
2,68 O
hektāru O
platībā O
, O
kā O
arī O
kūts O
ar O
kopējo O
platību O
4512 O
kvadrātmetri O
. O

Kad O
jūs O
sapratāt O
, O
ka O
jūsu O
dzīve O
pamatā O
būs O
saistīta O
ar O
grāmatām O
? O

Sešpadsmit O
gadus O
vecais O
Preslijs B-PER
fotografējies O
Karīnas B-PER
Reitfeldas I-PER
žurnālam O
« O
CR O
Men`s O
book O
» O
. O

– O
– O
Ak O
tā O
. O

Man O
tādu O
nav O
! O

Katram O
ir O
jābūt O
pašam O
savam O
dzīves O
varonim O
, O
jābūt O
īpašam O
, O
jāpaveic O
lielas O
lietas O
, O
ne O
jājūsmo O
par O
citu O
cilvēku O
izdarīto O
! O

Šajā O
laikā O
par O
valsts O
budžeta O
līdzekļiem O
aizturētajiem O
nodrošināta O
gan O
ēdināšana O
, O
kas O
izmaksā O
vidēji O
3,2 O
latus O
dienā O
, O
gan O
arī O
telpu O
dezinfekcija O
un O
uzturēšana O
. O

Turklāt O
policija O
norāda O
, O
ka O
, O
turpinot O
pieaug O
administratīvi O
arestēto O
skaitam O
, O
jārēķinās O
ar O
papildu O
izmaksām O
prasībām O
atbilstošu O
telpu O
izbūvei O
vai O
remontam O
. O

Policijas O
teritoriālajās O
iestādēs O
rajonos O
šīs O
īslaicīgās O
aizturēšanas O
telpas O
daudzviet O
ir O
sliktā O
stāvoklī O
, O
taču O
nauda O
remontam O
nav O
pieejama O
, O
līdz O
ar O
to O
aizturētie O
vēlāk O
sūdzas O
tiesībsargiem O
par O
turēšanu O
nepiemērotos O
apstākļos O
vai O
pat O
par O
morālo O
kaitējumu O
. O

67224502 O

Anete B-PER
. O

Vienu O
dienu O
viņi O
bija O
parunājušies O
. O

Kafiju O
dzert O
pie O
Māra B-PER
viņa O
vairs O
nenāca O
, O
ne O
reizi O
nepaskaidrojusi O
, O
kāpēc O
, O
jo O
ne O
jau O
vienmēr O
šajās O
nedēļās O
viņa O
bija O
tik O
aizņemta O
. O

Māris B-PER
viņu O
bija O
aicinājis O
trīs O
reizes O
. O

Vairāk O
viņš O
neaicinās O
. O

Viņi O
parunājās O
izstāžu O
zālē O
. O

Par O
mākslu O
, O
protams O
. O

Ko O
tieši O
viņi O
runāja O
, O
Māris B-PER
nevarēja O
atcerēties O
, O
jo O
visu O
sarunas O
laiku O
bija O
domājis O
, O
kā O
lai O
iesāk O
runāt O
par O
viņiem O
abiem O
, O
un O
par O
mākslu O
runājis O
tīrā O
autopilotā O
. O

Anete B-PER
izturējās O
visai O
normāli O
, O
pat O
laipni O
. O

Taču O
nākamajā O
dienā O
viņa O
Māra B-PER
atsilušo O
labrītu O
atņēma O
caur O
zobiem O
, O
acīs O
neskatīdamās O
. O

Daudz O
autoru O
( O
Kopeloviča B-PER
, O
Žukovs B-PER
, O
1996 O
; O
Oļehnoviča B-PER
, O
Kravale-Pauliņa B-PER
, O
2008 O
; O
Praulīte B-PER
, O
Gedrovics B-PER
, O
1999 O
; O
Rauckiene B-PER
, O
1996 O
; O
Samuseviča B-PER
1996 O
; O
Sīle B-PER
, O
Opincāns B-PER
, O
2008 O
u.c. O
) O
norāda O
uz O
pedagoģisko O
darbinieku O
izglītošanas O
un O
tālākizglītības O
nozīmi O
, O
īstenojot O
izglītības O
satura O
un O
metožu O
reformas O
. O

Parasti O
uzsvars O
tiek O
likts O
uz O
augstskolu O
pedagoģijas O
problēmām O
– O
studiju O
saturu O
un O
metodiku O
. O

Mazāk O
tiek O
analizēta O
problēmas O
skaitliskā O
un O
finansiālā O
puse O
. O

Tomēr O
gan O
izglītības O
sistēmā O
pieejamo O
resursu O
ierobežotība O
, O
gan O
pēdējos O
gados O
notikušās O
pārmaiņas O
rada O
nepieciešamību O
izvērtēt O
pedagoģisko O
darbinieku O
skaita O
un O
izglītības O
tematiskajā O
jomā O
studējošo O
skaita O
atbilstību O
valsts O
izglītības O
sistēmas O
vajadzībām O
tagad O
un O
turpmākajos O
gados O
. O

Tas O
ir O
saistīts O
gan O
ar O
nepieciešamību O
garantēt O
sekmīgu O
izglītības O
sistēmas O
, O
tajā O
skaitā O
vispārējās O
izglītības O
sistēmas O
, O
darbību O
, O
gan O
arī O
ar O
nepieciešamību O
racionāli O
izmantot O
pedagoģisko O
darbinieku O
izglītošanai O
pieejamos O
resursus O
. O

Izdzirdot O
baumas O
par O
smagu O
narkotiku O
atkarību O
, O
dziedātāja O
Igija B-PER
Azalija I-PER
nespēja O
klusēt O
, O
māksliniece O
portālā O
« O
Twitter B-ORG
» O
ierakstījusi O
, O
ka O
tikko O
atlidojusi O
uz O
Austrāliju B-LOC
un O
mirst O
no O
smiekliem O
, O
jo O
ir O
redzējusi O
rakstu O
, O
kurā O
teikts O
, O
ka O
viņai O
ir O
narkotiku O
atkarība O
. O

Saskaņā O
ar O
UNESCO B-ORG
datiem O
, O
nākamajos O
30 O
gados O
, O
visā O
pasaulē O
vairāk O
cilvēku O
absolvēs O
, O
nekā O
kopš O
vēstures O
sākuma O
. O

Vairāk O
cilvēku O
, O
un O
tā O
ir O
visu O
iepriekšminētu O
faktoru O
kombinācija O
: O
tehnoloģija O
un O
tās O
ietekme O
uz O
darbu O
, O
un O
demogrāfija O
, O
un O
milzīgais O
cilvēku O
skaita O
pieaugums O
. O

Pēkšņi O
universitātes O
grāds O
vairs O
neko O
nenozīmē O
. O

Vai O
nav O
tiesa O
? O

Kad O
es O
biju O
students O
, O
ja O
tev O
bija O
grāds O
, O
tev O
bija O
darbs O
. O

Ja O
tev O
nebija O
darba O
, O
tu O
vienkārši O
to O
negribēji O
. O

Es O
, O
godīgi O
sakot O
, O
to O
negribēju O
. O

( O
Smiekli O
) O

Bet O
šodien O
jaunieši O
ar O
grādiem O
bieži O
vien O
dodas O
mājās O
, O
lai O
turpinātu O
spēlēt O
datorspēles O
, O
jo O
nu O
jums O
vajag O
maģistra O
grādu O
, O
kur O
kādreiz O
vajadzēja O
bakalaura O
, O
un O
doktora O
grādu O
, O
kur O
maģistra O
. O

Tas O
ir O
akadēmiskās O
inflācijas O
process O
. O

Tas O
parāda O
, O
ka O
visa O
izglītības O
sistēmas O
struktūra O
šūpojas O
mums O
zem O
kājām O
. O

Mums O
radikāli O
jāpārdomā O
mūsu O
skatījums O
uz O
intelektu O
. O

Svētdienas O
pēcpusdienā O
policisti O
un O
pretterorisma O
operāciju O
vienība O
" B-ORG
Aras I-ORG
" I-ORG
sāka O
gatavoties O
ēkas O
ieņemšanai O
, O
taču O
uzbrukumu O
sarežģīja O
tas O
, O
ka O
visi O
mājas O
logi O
bija O
aizrestoti O
. O

Kāds O
ir O
mazliet O
par O
vēlu O
izdomājis O
, O
ka O
vēlas O
spēlēt O
Džokera B-PER
lomu O
! O

Bijušais O
grupas O
« B-ORG
One I-ORG
Direction I-ORG
» I-ORG
dalībnieks O
Zains B-PER
Maliks I-PER
ir O
nokrāsojis O
sev O
zaļus O
matus O
. O

Aktrise O
Selma B-PER
Haijeka I-PER
filmēšanās O
laukumā O
smagi O
sasitusi O
galvu O
un O
nogādāta O
slimnīcā O
. O

( O
5 O
) O
Lai O
attiecīgajiem O
darbiniekiem O
nodrošinātu O
taisnīgu O
aizsardzību O
, O
maksātnespējas O
definīcija O
ir O
jāpiemēro O
jaunajām O
likumdošanas O
tendencēm O
dalībvalstīs O
un O
šajā O
jēdzienā O
jāiekļauj O
arī O
maksātnespējas O
procedūras O
, O
kas O
nav O
likvidācija O
. O

Šajā O
sakarībā O
, O
lai O
noteiktu O
garantiju O
iestādes O
atbildību O
, O
dalībvalstīm O
jāspēj O
noteikt O
, O
ka O
, O
ja O
maksātnespēja O
izriet O
no O
vairākiem O
maksātnespējas O
procesiem O
, O
situāciju O
uzskata O
par O
vienu O
maksātnespējas O
procesu O
. O

" O
III O
a O
IEDAĻA O

" B-ORG
Bloomberg I-ORG
" I-ORG
ziņo O
, O
ka O
Stoltenbergam B-PER
izdevies O
pēdējā O
mirklī O
sarunāt O
tikšanos O
ar O
ASV B-LOC
aizsardzības O
ministru O
Eštonu B-PER
Kārteru I-PER
. O

Ideja O
komponēt O
baletu O
" O
Romeo O
un O
Džuljeta O
" O
Prokofjevam B-PER
radās O
1934. O
gadā O
. O
