ግድም O
- O
«የማሪና O
አሹር B-LOC
ንጉሥ» O
ተባለ፤ O
ከርሱ O
በኋላ O
ግን O
አሦር B-LOC
ነጻ O
ሆነ። O

' O
'' O
'' O
የ O
አየርላንድ B-LOC
ንጉሥ O
ነበር። O

ራፋኤል B-PER
ማርኬዝ I-PER
( O
አምበል O
) O

ንግሥት B-PER
ኤልሣቤጥ I-PER
( I-PER
ዳግማዊት I-PER
) I-PER

ፍጅት O
ተይዘው O
ወደ O
ሶማሌ B-LOC
ደናኔ O
ተግዘው O
ለሦስት O
ዓመታት O
ታስረዋል። O
ከነጻነትም O
መልስ O
አገራቸውን O
በተለያዩ O
የኃላፊነት O
ደረጃዎች O
አገልግለዋል። O

' O
'' O
'' O
የ O
አየርላንድ B-LOC
ንጉሥ O
ነበር። O

ሚሸል B-PER
ደ I-PER
ሞንታኝ I-PER

ድረስ O
ያህል O
አሦር B-LOC
ንጉሥ O
ነበረ። O

- O
3 B-PER
አመነምሃት I-PER
ለብቻ O
በግብጽ O
ነገሠ። O

ኤኖክ O
ሞሌፌ O
( O
ደቡብ B-ORG
አፍሪካ I-ORG
) O

ሐረር B-LOC
ልዑል B-PER
ራስ I-PER
መኮንን I-PER
ሐውልት O

ኃይለ B-PER
መለኮት I-PER
ሣህለ I-PER
ሥላሴ I-PER

የአፍሪቃ B-ORG
አንድነት I-ORG
ድርጅት I-ORG

የሱመራውያን B-PER
ነገሥታት I-PER
ዝርዝር I-PER

ህያርባስ B-PER
- O
2162-2151 O
ዓክልበ O
. O

' O
'' O
አማርኛ B-LOC
'' O
' O
'' O
፦ O

ሙ O
ዩሺን O
( O
ቻይና B-ORG
) O

ሰኸምካሬ B-PER
ሶንበፍ I-PER
1816-1812 O
ዓክልበ O
. O

ራፋኤል B-PER
ማርኬዝ I-PER
( O
አምበል O
) O

የጣልያን B-ORG
እግር I-ORG
ኳስ I-ORG
ፌዴሬሽን I-ORG

ዮርዳኖስ B-LOC
( O
ሱኒ O
) O

የደቡብ B-ORG
አፍሪካ I-ORG
ብሔራዊ I-ORG
እግር I-ORG
ኳስ I-ORG
ቡድን I-ORG

- O
ሸሺ B-PER
መዓይብሬ I-PER
በጌሤም O
ነገሠ። O

ቶጎ B-LOC
( O
የ7 O
ቀን O
`` O
`` O
) O

በራይሆልት O
አስተሳሰብ፣ O
የሆተፒብሬ O
ተከታይ O
ዩፍኒ B-PER
ሲሆን O
ይህ O
ምናልባት O
ወንድሙ O
ወይም O
አጎቱ O
ይሆናል። O

ድረስ O
ማንችስተር B-ORG
ዩናይትድ I-ORG
በግብ O
ጠባቂነት O
ተጫውቷል። O

ኤኖክ O
ሞሌፌ O
( O
ደቡብ B-ORG
አፍሪካ I-ORG
) O

የኢትዮጵያ B-ORG
ፕሪሚየር I-ORG
ሊግ I-ORG

' O
'' O
ሌፕቶስፓይሮሲስ O
'' O
' O
( O
' O
'' O
የመስክ O
ትኩሳት O
' O
'' O
በመባል O
ይታወቃል፤ O
ህመሙ O
በሰዎች O
ላይ O
ወደ O
ቢጫ B-ORG
ከተቀየረ፣ O
[[የኩላሊት O

ባካዲር O
ኮችካሮቭ O
( O
ኪርጊዝስታን B-LOC
) O

- O
ሲን-ኤሪባም B-PER
ንጉሥ O
የሆነበት O
አመት» O

ረኔ B-PER
ኮቲ I-PER
( O
1946-1951 O
) O

ፓትሪሲዮ O
ባሱዋልቶ O
( O
ቺሌ B-ORG
) O

ፖል B-PER
ኒኮላስ I-PER
አጊላር I-PER

' O
'' O
ፋሮኛ O
'' O
' O
( O
' O
'' O
føroyskt O
'' O
' O
/ O
ፌርስት O
/ O
) O
ፋሮ B-LOC
ደሴቶች I-LOC
የሚናገር O
ቋንቋ O
ነው። O

የዓለም B-ORG
አቀፍ I-ORG
እግር I-ORG
ኳስ I-ORG
ማኅበር I-ORG

ያቫፓይ B-LOC
ካውንቲ፥ I-LOC
አሪዞና I-LOC

ዴንማርክ፣ B-LOC
አየርላንድና B-LOC
እንግሊዝ B-LOC
ወደ O
አውሮፓ B-ORG
ህብረት I-ORG
ተጨመሩ። O

ኅሩይ B-PER
ወልደሥላሴ I-PER
( I-PER
ብላቴን I-PER
ጌታ I-PER
) I-PER

ተካሄዷል። O
በዚህ O
ምድብ O
ውስጥ O
ብራዚል፣ B-LOC
ፖርቱጋል፣ B-LOC
ኮት B-LOC
ዲቯር I-LOC
እና O
ሰሜን B-LOC
ኮርያ I-LOC
ቡድኖች O
ነበሩ። O

መብራት B-ORG
ኃይል I-ORG
የእግር I-ORG
ኳስ I-ORG
ክለብ I-ORG

ኤድዊን B-PER
ቫን I-PER
ደር I-PER
ሳር I-PER

የተባበሩት B-ORG
መንግሥታት I-ORG
ድርጅት I-ORG

ወሓካ B-ORG
ዴ I-ORG
ዋሬዝ I-ORG

ግን O
አካድ B-LOC
ንጉሥ O
ታላቁ B-PER
ሳርጎን I-PER
እብላንም O
ናጋርንም O
አጠፋቸው። O

የተፈጥሮ B-LOC
ሕግጋት I-LOC
ጥናት I-LOC

==በሚያዝያ O
ወር O
ነጻ O
የወጡ O
አፍሪቃ B-LOC
አገራት== O

' O
'' O
'' O
የ O
አየርላንድ B-LOC
ንጉሥ O
ነበር። O

' O
'' O
'' O
የ O
አየርላንድ B-LOC
ንጉሥ O
ነበር። O

' O
'' O
' O
'' O
አሦር B-LOC
ከተማ O
ነበረ። O

አርማን B-PER
ፋሊዬር I-PER
( O
1898-1905 O
) O

ኬንያ B-LOC
- O
ለ3 O
ወር O
ያለ O
ቪሳ O
መጎብኘት O
ለኢትዮጵያውያን O
ይፈቀዳል O

የተፈጥሮ B-LOC
ሕግጋት I-LOC
ጥናት I-LOC

አሜሪካዊው B-LOC
የተንቀሳቃሽ O
ምስል O
ባለሙያ O
ዎልት B-PER
ዲዝኒ I-PER

ስብሐት B-PER
ገብረ I-PER
እግዚአብሔር I-PER

እሽመ-ዳጋን B-PER
( I-PER
ኢሲን I-PER
) I-PER
- O
1850-1833 O
ዓክልበ O
. O

ቤኪር O
ሀሳኒ O
( O
ቲኒዚያ B-LOC
) O

አዲስ B-ORG
ዘመን I-ORG
( I-ORG
ጋዜጣ I-ORG
) I-ORG

' O
'' O
'' O
የ O
አየርላንድ B-LOC
ንጉሥ O
ነበር። O

ፋልክላንድ B-LOC
ደሴቶች I-LOC
- O
500 O

መተሓራ B-ORG
ስኳር I-ORG
የእግር I-ORG
ኳስ I-ORG
ክለብ I-ORG

ንግሥት B-PER
ኤልሣቤጥ I-PER
( I-PER
ዳግማዊት I-PER
) I-PER

ማክ B-PER
ኲል፣ I-PER
ማክ B-PER
ኬክት I-PER
እና O
ማክ B-PER
ግሬን I-PER

እና O
ብዙ O
ጊዜ O
ይዘምት O
ነበር። O
በተከታዩ O
አማር-ሲን B-PER
ጊዜ O
( O
1918-1909 O
ዓክልበ O
. O

' O
'' O
'' O
የ O
አየርላንድ B-LOC
ንጉሥ O
ነበር። O

አሪስ B-ORG
የእግር I-ORG
ኳስ I-ORG
ክለብ I-ORG
( I-ORG
ቴሳሎኒኪ I-ORG
) I-ORG

ዋሂብሬ B-PER
ኢቢያው I-PER
1676-1665 O
ዓክልበ O
. O

ኤሚል B-PER
ሉቤ I-PER
( O
1891-1898 O
) O

ዋርነር B-ORG
ብሮስ I-ORG
. I-ORG

- O
እሽመ-ዳጋን B-PER
በኢሲን O
ነገሠ። O
እርሱ O
ኒፑርን B-LOC
መለሰው። O

የ2010 B-ORG
እ.ኤ.አ. I-ORG
ፊፋ I-ORG
የዓለም I-ORG
ዋንጫ I-ORG
ምድብ I-ORG
ኢ I-ORG

ሞሮኮ B-LOC
( O
ሱኒ O
) O

ሪፐብሊካን B-ORG
ፓርቲ I-ORG
( I-ORG
አሜሪካ I-ORG
) I-ORG

' O
'' O
'' O
የ O
አየርላንድ B-LOC
ንጉሥ O
ነበር። O

' O
'' O
'' O
የ O
አየርላንድ B-LOC
ንጉሥ O
ነበር። O

ሁዋቺፓቶ B-ORG
ስፖርት I-ORG
ክለብ I-ORG

ባንግላዴሽ B-LOC
- O
በመጋቢት O
2001ና O
እንደገና O
በ2005 O
ዓ.ም O
. O

41ኛው O
ጆርጅ B-PER
ኤች I-PER
ቡሽ I-PER

' O
'' O
'' O
የ O
አየርላንድ B-LOC
ንጉሥ O
ነበር። O

- O
ዳንጉን B-PER
ዋንገም I-PER
ጎጆሰን B-ORG
ነገሠ። O

አርሰናል B-ORG
የእግር I-ORG
ኳስ I-ORG
ክለብ I-ORG

ገዳማ O
( O
ጂዮርጂያ B-LOC
) O

2121 O
ግ O
- O
2 B-PER
መንቱሆተፕ I-PER
በግብጽ O
ነገሠ። O

**** O
ዔቦር B-PER
- O
የሳላ O
ልጅ። O

' O
'' O
'' O
የ O
አየርላንድ B-LOC
ንጉሥ O
ነበር። O

የ2010 B-ORG
እ.ኤ.አ. I-ORG
ፊፋ I-ORG
የዓለም I-ORG
ዋንጫ I-ORG
ምድብ I-ORG
ዲ I-ORG

የሲን-ሙባሊት O
ተከታይ O
ልጁ O
ሃሙራቢ B-PER
ነበረ። O

ቀዳማዊ B-PER
ኃይለ I-PER
ሥላሴ I-PER

==በጥቅምት O
ወር O
ነጻ O
የውጡ O
አፍሪቃ B-LOC
አገራት== O

የአፍሪቃ B-ORG
አንድነት I-ORG
ድርጅት I-ORG
የተመሠረተበትን O
ዕለት O
በማስታወስ O
ይህ O
ዕለት O
በመላው O
አፍሪቃ B-LOC
አኅጉር O
' O
'' O
“የአፍሪቃ O
ቀን” O
'' O
' O
ተብሎ O
ይከበራል። O

ቅዱስ B-ORG
ጊዮርጊስ I-ORG
የእግር I-ORG
ኳስ I-ORG
ቡድን I-ORG

ሴይንት B-LOC
ህሊና I-LOC
ደሴት I-LOC

4 B-PER
አመነምሃት I-PER
1832-1824 O
ዓክልበ O
. O

አንቲጋ B-LOC
እና I-LOC
ባርቡዳ I-LOC

የሱሙኤል O
ተከታይ O
ኑር-አዳድ B-PER
ነበረ፤ O
የኑር-አዳድም O
አባት O
ስም O
አይታወቅም። O

' O
'' O
'' O
የ O
አየርላንድ B-LOC
ንጉሥ O
ነበር። O

ሪፐብሊካን B-ORG
ፓርቲ I-ORG
( I-ORG
አሜሪካ I-ORG
) I-ORG

ሊዮኔል B-PER
ሜሲ I-PER
( O
አምበል O
) O

ማይክ O
ፒክል O
( O
ጀርመን B-ORG
) O

