Wizara B-ORG
ya I-ORG
afya I-ORG
ya I-ORG
Tanzania I-ORG
imeripoti O
Jumatatu B-DATE
kuwa O
, O
watu O
takriban O
14 O
zaidi O
wamepata O
maambukizi O
ya O
Covid O
- O
19 O
. O

Walioambukizwa O
wote O
ni O
raia O
wa O
Tanzania B-LOC
, O
13 O
wakiwa O
Dar B-LOC
- I-LOC
es I-LOC
- I-LOC
salaam I-LOC
na O
mmoja O
mjini O
Arusha B-LOC
. O

Wizara O
ya O
afya O
imeripoti O
kwamba O
juhudi O
za O
kufuatilia O
watu O
waliokuwa O
karibu O
na O
wagonjwa O
zinaendelea O
. O

Wakati O
wa O
maadimisho O
ya O
pasaka O
, O
wakristo O
walikusanyika O
kanisani O
kwa O
maombi O
bila O
kuzingatia O
ushauri O
wa O
wataalam O
wa O
afya O
. O

Kuna O
mijadala O
kwenye O
mitandao O
ya O
kijamii O
Tanzania B-LOC
, O
kuhusu O
hatua O
zinazochukuliwa O
kudhibithi O
maambukizi O
nchini O
humo O
. O

Taarifa O
ya O
wizara O
ya O
afya O
hata O
hivyo O
haijasema O
idadi O
ya O
watu O
ambao O
wamekufa O
wala O
kupona O
kutokana O
na O
virusi O
vya O
Corona O
nchini O
humo O
. O

Nchini O
Sudan B-LOC
, O
maafisa O
wameongeza O
mikakati O
zaidi O
ya O
kuzuia O
virusi O
vya O
Corona O
kusambaa O
. O

Wamepiga O
marufuku O
usafiri O
wa O
magari O
kati O
ya O
miji O
na O
kutekeleza O
sheria O
za O
hali O
ya O
dharura O
ili O
kuhakikisha O
kwamba O
amri O
hizo O
zinatekelezwa O
. O

Nchini O
Liberia B-LOC
Vurugu O
zimeshuhudiwa O
wakati O
wa O
kutekeleza O
amri O
ya O
watu O
kutotoka O
majumbani O
, O
polisi O
wakitumia O
nguvu O
kuwalazimisha O
watu O
waliokuwa O
wanafanya O
shughuli O
za O
kujitafutia O
vitu O
muhimu O
za O
matumizi O
, O
kukaa O
makwao O
. O

Hali O
ya O
kuchanganyikiwa O
ilionekana O
katika O
mji O
wa O
Monrovia B-LOC
, O
wenye O
jumla O
ya O
watu O
milioni O
1 O
, O
wengi O
wakisema O
kwamba O
walikuwa O
wamepata O
Habari O
kupitia O
mitandao O
ya O
kijamii O
kwamba O
serikali O
ilikuwa O
imetangaza O
watu O
kusalia O
majumbani O
mwao O
kuanzia O
saa B-DATE
tisa I-DATE
alasiri I-DATE
hadi I-DATE
saa I-DATE
kumi I-DATE
na I-DATE
mbili I-DATE
asubuhi I-DATE
, O
na O
wala O
sio O
kufunga O
shughuli O
zote O
kabisa O
. O

Raia O
wa O
Liberia B-LOC
wana O
wasiwasi O
kwamba O
hatua O
hiyo O
ya O
rais O
George B-PER
Weah I-PER
, O
itaathiri O
zaidi O
Maisha O
ya O
watu O
katika O
nchi O
ambayo O
zaidi O
ya O
nusu O
ya O
watu O
ni O
maskini O
. O

Wanamgambo O
wamewakata O
vichwa O
watu O
16 O
katika O
mauaji O
mapya O
kwenye O
kijiji O
kimoja O
karibu O
na O
Beni B-LOC
kaskazini O
mashariki O
mwa O
Jamhuri B-LOC
ya I-LOC
Kidemokrasi I-LOC
ya I-LOC
Congo I-LOC
, O
DRC B-LOC
, O
vyanzo O
vya O
usalama O
vimesema O
Ijumaa B-DATE
. O

Kwa O
mujibu O
wa O
shirika B-ORG
la I-ORG
habari I-ORG
la I-ORG
Ufaransa I-ORG
raia O
watatu O
wamejeruhiwa O
katika O
mji O
wa O
Beni B-LOC
kutokana O
na O
mlipuko O
wa O
kilipuzi O
Alhamisi B-DATE
usiku O
afisa O
mmoja O
amesema O
, O
ikiwa O
ni O
dalili O
kuwa O
hizi O
ni O
mbinu O
mpya O
katika O
eneo O
hilo O
kutokana O
na O
ghasia O
za O
wanamgambo O
. O

Wanamgambo O
wa O
ADF B-ORG
Mauaji O
ya O
Alhamisi B-DATE
katika O
mkoa O
wa O
Mbau B-LOC
kaskazini I-LOC
mwa O
Beni B-LOC
yanashukiwa O
kufanya O
na O
kundi O
la O
waasi O
la O
Allied B-ORG
Democratic I-ORG
Force I-ORG
, O
ADF B-ORG
, O
ambalo O
linahusika O
na O
mfululizo O
wa O
mauaji O
tangu O
kuanza O
kwa O
ghasia O
mwezi O
November B-DATE
. O

“ O
Miili O
ya O
watu O
16 O
waliokatwa O
vichwa O
imegundulika O
katika O
msako O
ulioanza O
jana O
jioni O
, O
” O
Jamal B-PER
Moussa I-PER
, O
msemaji O
wa O
mtandao O
wa O
taasisi O
za O
jamii O
za O
kiraia O
huko O
Mbau B-LOC
ameiambia O
AFP B-ORG
. O

Mauaji O
hayo O
yalilenga O
kijiji O
kidogo O
cha O
Mantumbi B-LOC
. O

“ O
Magaidi O
wa O
ADF B-ORG
walifanya O
shambulizi O
Alhamisi B-DATE
mchana O
, O
kwanza O
katika O
msitu O
ambako O
watu O
walikuwa O
katikamashamba O
yao O
, O
na O
halafu O
waliingia O
kijijini O
, O
” O
amesema O
Moussa B-PER
. O

Majeshi O
ya O
DRC B-LOC
yameanzisha O
operesheni O
dhidi O
ya O
ADF B-ORG
katika O
eneo O
la O
mashariki O
tangu O
mwishoni O
mwa O
mwezi O
Oktoba B-DATE
. O

Lakini O
majibu O
ya O
ADF B-ORG
yamekuwa O
ni O
kufanya O
mauaji O
ya O
watu O
wengi O
, O
katika O
juhudi O
za O
kuwakatisha O
tamaa O
raia O
kulisaidia O
jeshi O
la O
serikali O
. O

Kiasi O
cha O
watu O
100 O
wameuawa O
tangu O
Novemba B-DATE
5 I-DATE
katika O
mashambulizi O
ambayo O
ADF B-ORG
inalaumiwa O
kuhusika O
, O
kundi O
ambalo O
lina O
mizizi O
yake O
nchini O
Uganda B-LOC
. O

Hakuna O
chanzo O
cha O
jeshi O
ambacho O
kimethibitisha O
rasmi O
ripoti O
ya O
Alhamisi B-DATE
lakini O
jeshi O
la O
Congo B-LOC
na O
lile O
la O
Umoja B-ORG
wa I-ORG
Mataifa I-ORG
yaliyoko O
katika O
eneo O
hilo O
yametangaza O
operesheni O
ya O
pamoja O
dhidi O
ya O
wanamgambo O
wa O
ADF B-ORG
katika O
mkoa O
wa O
Beni B-LOC
. O

Tamko O
la O
Lucha B-ORG
Kundi O
la O
kijamii O
la O
Lucha B-ORG
, O
limerioti O
kuwa O
watu O
tisa O
ndiyo O
wameuawa O
karibu O
na O
Mbau B-LOC
. O

Abiria O
wawili O
waliokuwa O
katika O
pikipiki O
walirusha O
kilipuzi O
ambacho O
kiliripuka O
kwenye O
eneo O
la O
soko O
, O
nakujeruhi O
watu O
watatu O
, O
amesema O
Alois B-PER
Mbwarara I-PER
, O
mkuu O
wa O
utawala O
wa O
Rwenzori B-LOC
, O
moja O
ya O
wilaya O
nne O
katika O
mji O
huo O
. O

ADf B-ORG
imekuwa O
ikilikimbia O
jeshila O
Congo B-LOC
, O
hivi O
sasa O
wanatumia O
vibaraka O
mjini O
humo O
kufanya O
vitendo O
vya O
njama O
, O
” O
amesema O
na O
kuongezea O
jeshi O
linafanya O
uchunguzi O
mabaki O
ya O
vifusi O
kubaini O
iwapo O
ni O
bomu O
la O
kutengenezwa O
nyumbani O
oa O
gruneti O
la O
mkono O
. O

Mara O
ya O
mwisho O
kilipuzi O
kutumika O
huko O
Beni B-LOC
ilikuwa O
mwaka O
2007 B-DATE
, O
afisa O
huyo O
ameongezea O
. O

Jeshi O
la O
Congo B-LOC
limegundua O
‘kiwanda O
cha O
kutengeneza O
mabomu O
ya O
kienyeji’ O
katika O
kambi O
moja O
ya O
ADF B-ORG
waliyoiteka O
, O
msemaji O
wa O
jeshi O
jenerali O
Leon B-PER
Richard I-PER
Kasonga I-PER
amesema O
Jumatano B-DATE
. O

Imetayarishwa O
na O
mwandishi O
wetu O
, O
Khadija B-PER
Riyami I-PER
, O
Washington B-LOC
, I-LOC
DC I-LOC
. O

Shirika B-ORG
la I-ORG
Afya I-ORG
Duniani I-ORG
( O
WHO B-ORG
) O
Jumapili B-DATE
limeripoti O
kuongezeka O
kwa O
maambukizi O
mapya O
183 O
, O
000 O
ya O
COVID O
- O
19 O
, O
ongezeko O
kubwa O
kuliko O
yote O
kwa O
siku O
moja O
ambayo O
imerekodi O
tangu O
kuanza O
kwa O
janga O
hilo O
. O

Maafisa O
wa O
WHO B-ORG
wamesema O
kwa O
wiki O
kadhaa O
ufuatiliaji O
wa O
mlipuko O
huo O
umeangazia O
mabara O
ya O
Marekani B-LOC
, O
na O
idadi O
ya O
Jumapili B-DATE
imeonyesha O
ongezeko O
la O
siku O
moja O
la O
zaidi O
ya O
maambukizi O
116 O
, O
000 O
katika O
eneo O
Latin B-LOC
Amerika I-LOC
na O
Amerika B-LOC
ya I-LOC
Kaskazini I-LOC
. O

Brazil B-LOC
ilikuwa O
inaongoza O
kwa O
takriban O
maambukizi O
mapya O
55 O
, O
000 O
, O
ikifuatiwa O
na O
Marekani B-LOC
ikiwa O
na O
zaidi O
ya O
maambukizi O
36 O
, O
000 O
na O
India B-LOC
ikiwa O
takriban O
na O
maambukizi O
mapya O
15 O
, O
000 O
. O

Mkurugenzi O
Mkuu O
wa O
WHO B-ORG
Tedros B-PER
Adhanom I-PER
Ghebreyesus I-PER
amesema O
Jumatatu B-DATE
tishio O
kubwa O
hivi O
sasa O
sio O
virusi O
vyenyewe O
, O
lakini O
hasa O
“ O
ni O
ukosefu O
wa O
mshikamano O
wa O
kimataifa O
na O
uongozi O
. O

” O
“ O
Hatuwezi O
kulishinda O
janga O
hili O
wakati O
ulimwengu O
umegawanyika O
, O
” O
amesema O
. O

Zaidi O
ya O
darzeni O
ya O
majimbo O
ya O
Marekani B-LOC
yameshuhudia O
kuongezeka O
kwa O
maambukizi O
. O

Dkt O
Tom B-PER
Inglesby I-PER
, O
mkurugenzi O
wa O
Kituo O
cha O
Usalama O
wa O
Afya O
katika O
Chuo O
cha O
Afya O
ya O
Jamii O
cha O
Johns B-ORG
Hopkins I-ORG
Bloomberg I-ORG
, O
amesema O
kupitia O
kipindi O
cha O
“ O
Fox O
News O
Sunday O
” O
kwamba O
kuongezeka O
kwa O
maambukizi O
kunatokana O
na O
mchanganyiko O
wa O
kuongezeka O
kwa O
upimaji O
na O
mlipuko O
hasa O
wa O
maambukizi O
. O

“ O
Unaweza O
kupambanua O
kati O
ya O
kuongezeka O
upimaji O
na O
hali O
ya O
dharura O
ya O
ugonjwa O
huu O
kwa O
kuangalia O
kiwango O
cha O
watu O
wanaolazwa O
hospitali O
, O
kiwango O
cha O
watu O
walioko O
kitengo O
cha O
mahututi O
, O
na O
asilimia O
ya O
jumla O
ya O
wale O
wanaogundulika O
kuwa O
na O
maambukizi O
katika O
jimbo O
mojawapo O
, O
” O
Inglesby B-PER
amesema O
. O

“ O
Na O
katika O
majimbo O
mengi O
, O
katika O
yale O
ulioonyesha O
, O
hususan O
Arizona B-LOC
, O
Texas B-LOC
, O
Carolinas B-LOC
, O
Florida B-LOC
, O
kile O
tunacho O
shuhudia O
ni O
kuongezeka O
maambukizi O
kwa O
waliopimwa O
na O
wengi O
wao O
kulazwa O
hospitalini O
, O
hali O
ya O
wagonjwa O
ikiwa O
mbaya O
. O

” O
Rais O
Donald B-PER
Trump I-PER
amerejea O
kusema O
anaamini O
idadi O
ya O
maambukizi O
yaliothibitishwa O
nchini O
Marekani B-LOC
, O
ambayo O
inaongoza O
duniani B-LOC
kukiwa O
na O
zaidi O
ya O
maambukizi O
milioni O
2 O
. O

2 O
, O
ni O
kutokana O
na O
juhudi O
katika O
nchi O
hii O
kufanya O
upimaji O
. O

“ O
Upimaji O
wetu O
wa O
virusi O
vya O
corona O
ni O
wa O
juu O
zaidi O
( O
vipimo O
25 O
milioni O
) O
na O
ambavyo O
vya O
utaalam O
wa O
juu O
, O
na O
inatufanya O
tuonekane O
kama O
tuna O
maambukizi O
mengi O
zaidi O
, O
hasa O
ukilinganisha O
na O
nchi O
nyingine O
, O
” O
alituma O
ujumbe O
wa O
tweet O
Jumapili B-DATE
jioni O
. O

Hilo O
lilifuatia O
maoni O
yake O
aliotoa O
katika O
mkutano O
wa O
hadhara O
wa O
kampeni O
Jumamosi B-DATE
ambapo O
rais O
alisema O
: O
“ O
Unapofanya O
vipimo O
kwa O
kiwango O
hicho O
, O
lazima O
utajikuta O
una O
maambukizi O
zaidi O
. O

Hivyo O
, O
nawaambia O
watu O
wangu O
, O
“ O
Punguzeni O
kasi O
ya O
upimaji O
. O

” O
White B-ORG
House I-ORG
baadae O
ilisema O
kuwa O
rais O
alikuwa O
anafanya O
mashara O
. O

Wajumbe O
wa O
kikosi O
kazi O
cha O
virusi O
vya O
corona O
cha O
White B-ORG
House I-ORG
wamepangiwa O
kutoa O
ushuhuda O
mbele O
ya O
kamati O
ya O
Nishati O
na O
Biashara O
ya O
Baraza O
la O
Wawakilishi O
Jumanne B-DATE
, O
na O
Spika O
wa O
Baraza O
la O
Wawakilishi O
Nancy B-PER
Pelosi I-PER
amesema O
, O
“ O
Wananchi O
wa O
Marekani B-LOC
wanahitaji O
majibu O
kwa O
nini O
Rais O
Trump B-PER
anataka O
upimaji O
upunguzwe O
kasi O
wakati O
wataalam O
wanasema O
upimaji O
zaidi O
unahitajika O
. O

” O
“ O
Juhudi O
za O
Rais O
kupunguza O
kasi O
ambapo O
upimaji O
unahitajika O
kwa O
dharura O
, O
kuficha O
ukweli O
wa O
kiwango O
cha O
maambukizi O
ya O
virusi O
inamaanisha O
Wamarekani O
zaidi O
watapoteza O
maisha O
yao O
, O
” O
amesema O
Pelosi B-PER
katika O
tamko O
lake O
Jumapili B-DATE
. O

Idadi O
ya O
vifo O
kutokana O
na O
maambukizo O
ya O
kirusi O
corona O
imeongezeka O
na O
kufikia O
81 O
Jumatatu B-DATE
. O

Wagonjwa O
wengine O
3 O
, O
000 O
wamethibitishwa O
kuwa O
na O
maambukizo O
, O
wakati O
serikali O
ikiongeza O
muda O
wa O
mapumziko O
kwa O
siku O
tatu O
katika O
sherehe O
za O
mwaka O
mpya O
unaofuata O
kuandama O
kwa O
mwezi O
. O

Wakati O
huohuo O
biashara O
kubwa O
nchini O
humo O
zimefungwa O
au O
waajiriwa O
kupewa O
muongozo O
wa O
kufanyia O
kazi O
majumbani O
mwao O
katika O
juhudi O
za O
kupunguza O
maambukizo O
. O

Waziri O
Mkuu O
Li B-PER
Kequang I-PER
alitembelea O
mji O
wa O
Wuhan B-LOC
katika O
kituo O
cha O
mlipuko O
wa O
kirusi O
hicho O
. O

Serikali O
inaongeza O
juhudi O
za O
kupambana O
na O
ugonjwa O
unaosababishwa O
na O
kirusi O
corona O
huku O
kukiwa O
na O
shutuma O
kutoka O
kwa O
wananchi O
ya O
kutokuwepo O
na O
uwajibikaji O
wa O
kutosha O
. O

Idadi O
ya O
watu O
walioathiriwa O
na O
kirusi O
hicho O
China B-LOC
imepanda O
kwa O
asilimia O
30 O
kutoka O
ile O
ya O
awali O
huku O
nusu O
yao O
wakitokea O
jimbo O
la O
Hubei B-LOC
ambao O
mji O
mkuu O
wake O
ni O
Wuhan B-LOC
. O

Lakini O
baadhi O
ya O
wataalamu O
wanasema O
idadi O
ya O
walioathiriwa O
inaweza O
kuwa O
kubwa O
zaidi O
. O

Hali O
hiyo O
imesababisha O
sherehe O
za O
mwaka O
mpya O
kuahirishwa O
hadi O
February B-DATE
2 I-DATE
ambapo O
watu O
wengi O
husafiri O
kuingia O
na O
kutoka O
China B-LOC
. O

Wawekezaji O
wana O
wasiwasi O
kuhusu O
matokeo O
ya O
safari O
, O
utalii O
na O
harakati O
za O
kiuchumi O
huko O
China B-LOC
kwa O
hivi O
sasa O
. O

Mwenyekiti O
wa O
bodi O
ya O
Hospitali B-ORG
ya I-ORG
Mbagathi I-ORG
iliyo O
mjini O
Nairobi B-LOC
, I-LOC
Kenya I-LOC
, O
amesema O
usaidizi O
wowote O
wa O
kimataifa O
wa O
kukabilina O
na O
virusi O
vya O
Corona O
utatumiwa O
kwa O
uangalifu O
na O
kwa O
njia O
inayofaa O
. O

George B-PER
Osewe I-PER
, O
mmoja O
wa O
wasimamizi O
waandamizi O
wa O
hospitali O
hiyo O
, O
ambako O
wagonjwa O
wengi O
wanaugua O
maradhi O
ya O
Corona O
wanaendelea O
kupokea O
matibabu O
, O
ameiambia O
Sauti B-ORG
ya I-ORG
Amerika I-ORG
kwamba O
misaada O
inayotolewa O
na O
taasisi O
za O
kimataifa O
kama O
Benki B-ORG
kuu I-ORG
ya I-ORG
Dunia I-ORG
na O
nchi O
za O
Magharibi O
kama O
Marekani B-LOC
, O
ya O
kusaidia O
katika O
kukabilina O
na O
janga O
la O
Corona O
, O
itaelekezwa O
kule O
ilikokusidiwa O
. O

Haya O
yalijiri O
huku O
Marekani B-LOC
ikitangaza O
msaada O
wa O
$ O
274 O
Milioni O
kwa O
bara O
la O
Afrika B-LOC
ambapo O
Kenya B-LOC
na O
Jamhuri B-LOC
ya I-LOC
kidemokrasia I-LOC
ya I-LOC
Kongo I-LOC
ni O
baadhi O
ya O
nchi O
zitakazonufaika O
. O

Siku O
ya O
Jumatano B-DATE
, O
bodi O
ya O
Benki B-ORG
Kuu I-ORG
ya I-ORG
Dunia I-ORG
iliidhinisha O
dolla O
milioni O
50 O
ambazo O
ilisema O
zimetolewa O
kwa O
Kenya B-LOC
kupambambana O
na O
hali O
hiyo O
. O

Baadhi O
ya O
wauguzi O
na O
wahudumu O
wengine O
katika O
hospitali O
hiyo O
wamekuwa O
wakilalamika O
kwamba O
hakuna O
vifaa O
vya O
kutosha O
vinavyohitajika O
ili O
kutekeleza O
majukumu O
bila O
kuhatarisha O
maisha O
yao O
. O

"""" O
Tunakaribisha O
sana O
msaada O
kutoka O
Marekani B-LOC
na O
mashirika O
ya O
kihisani O
ya O
kimataifa O
kwa O
sababu O
wao O
ni O
washirika O
wetu O
wa O
karibu O
, O
"""" O
alisema O
Osewe B-PER
. O

"""" O
Ni O
ishara O
kwamba O
wana O
imani O
na O
mfumo O
wetu O
wa O
afya O
, O
"""" O
aliongeza O
. O

Baadhi O
ya O
Wakenya O
wametaka O
serikali O
kuwa O
na O
uwazi O
katika O
matumizi O
ya O
fedha O
za O
misaada O
wakidai O
kwamba O
katika O
siku O
za O
awali O
, O
ubadhirifu O
wa O
pesa O
kama O
hizo O
na O
ufisadi O
ulishuhudiwa O
. O

Kenya B-LOC
ni O
miongoni O
mwa O
nchi O
zilizo O
na O
idadi O
kubwa O
ya O
visa O
vya O
Corona O
vilivyothibitishwa O
barani O
Afrika B-LOC
, O
ikiwa O
na O
watu O
142 O
walioambukizwa O
kufikia O
siku O
ya O
Jumapili B-DATE
. O

Sikiliza O
mahojiano O
hapa O
: O
No O
media O
source O
currently O
available O

Saudi B-LOC
Arabia I-LOC
imekanusha O
ripoti O
inayodai O
kuwa O
ilijaribu O
kudukua O
simu O
ya O
muanzilishi O
wa O
kampuni O
ya O
Amazon B-ORG
, O
Jeff B-PER
Bezos I-PER
. O

Waziri O
wa O
Mambo O
ya O
Nchi O
za O
Nje O
wa O
Saudi B-LOC
Arabia I-LOC
Faisal B-PER
Bin I-PER
Farhan I-PER
al I-PER
Saud I-PER
amesema O
kwenye O
mkutano O
wa O
Davos B-LOC
kuwa O
madai O
hayo O
ni O
upuuzi O
mtupu O
. O

Tamko O
hilo O
limekuja O
baada O
ya O
ubalozi O
wa O
Saudia B-LOC
mjini O
Washington B-LOC
kutoa O
ujumbe O
kama O
huo O
kwenye O
ukurasa O
wake O
wa O
Tweeter B-ORG
. O

Siku O
Jumatano B-DATE
maafisa O
wawili O
wa O
Umoja B-ORG
wa I-ORG
Mataifa I-ORG
watawasilisha O
ripoti O
inayoeleza O
kwamba O
kuna O
ushahidi O
wa O
kutosha O
unaodhihirisha O
kwamba O
Saudi B-LOC
Arabia I-LOC
ilidukua O
simu O
ya O
Bezos B-PER
. O

Ripoti O
hiyo O
inaeleza O
kwamba O
simu O
yake O
huenda O
ilidukuliwa O
kupitia O
ujumbe O
wa O
video O
iliyotumwa O
kupitia O
ukurasa O
wa O
WhatsApp B-ORG
wa O
mwana O
wa O
mfalme O
mrithi O
wa O
Saudi B-LOC
Arabia I-LOC
Mohammed B-PER
bin I-PER
Salman I-PER
. O

Ripoti O
hiyo O
inatazamiwa O
kuharibu O
zaidi O
uhusiano O
kati O
ya O
mtu O
tajiri O
kabisa O
duniani B-LOC
na O
utawala O
wa O
kifalme O
baada O
ya O
mauaji O
ya O
Jamal B-PER
Khashoggi I-PER
aliyekuwa O
anafanya O
kazi O
na O
Gazeti O
la O
Washington B-ORG
Post I-ORG
linalomilikiwa O
na O
Bezos B-PER
. O

Wakati O
Kanisa B-ORG
Katoliki I-ORG
la I-ORG
Notre I-ORG
Dame I-ORG
liliposhika O
moto O
, O
habari O
iliyokuwa O
ikienezwa O
kupitia O
mtandao O
wa O
Facebook B-ORG
– O
picha O
ya O
video O
ikionyesha O
mtu O
aliyevaa O
mavazi O
ya O
Kiislam O
, O
iliyokuwa O
haionyeshi O
vizuri O
, O
akiwa O
ndani O
ya O
kanisa O
. O

Wahakiki O
wa O
habari O
duniani B-LOC
kuthibisha O
ukweli O
wake O
walichukuwa O
hatua O
na O
kuonyesha O
kuwa O
video O
hiyo O
na O
uwekaji O
wa O
picha O
hiyo O
ulikuwa O
ni O
uzushi O
na O
hivyo O
posti O
hiyo O
haikupata O
umaarufu O
wowote O
. O

Lakini O
wiki O
hii O
, O
serikali O
ya O
Sri B-LOC
Lanka I-LOC
kwa O
kipindi O
kifupi O
ilifunga O
mtandao O
wa O
Facebook B-ORG
na O
majukwaa O
mengine O
kuzuia O
kuenea O
kwa O
habari O
za O
upotoshaji O
wakati O
wa O
tukio O
la O
shambulizi O
la O
mabomu O
Jumapili B-DATE
ya O
Pasaka O
nchini O
humo O
yaliouwa O
watu O
250 O
. O

Mwaka O
2018 B-DATE
, O
habari O
za O
upotoshaji O
katika O
mtandao O
wa O
Facebook B-ORG
zililaumiwa O
kwa O
kusababisha O
ghasia O
nchini O
humo O
. O

Mitandao O
ya O
Facebook B-ORG
, O
Twitter B-ORG
, O
Youtube B-ORG
na O
mengine O
imeendelea O
kulaumiwa O
kuhusika O
na O
maudhui O
katika O
majukwaa O
yao O
wakati O
dunia O
ikijaribu O
kukabiliana O
na O
uhalisia O
wa O
mambo O
yanapokuwa O
yanatokea O
. O

Kuanzia O
watungaji O
sheria O
mpaka O
umma O
wote O
, O
kumekuwa O
na O
ongezeko O
la O
kilio O
dhidi O
ya O
majukwaa O
haya O
ya O
mitandao O
ya O
kijamii O
juu O
ya O
habari O
za O
upotoshaji O
hasa O
pale O
zinapokuwa O
zinavilenga O
baadhi O
ya O
vikundi O
. O

Kwa O
miaka O
mingi O
, O
baadhi O
ya O
wakosoaji O
wa O
makampuni O
ya O
mitandao O
ya O
kijamii O
, O
ikiwemo O
Twitter B-ORG
, O
Youtube B-ORG
na O
Facebook B-ORG
, O
wamewatuhumu O
kuchukuwa O
hatua O
isiyoridhisha O
katika O
kufuatilia O
na O
kuondoa O
habari O
zenye O
kupotosha O
kutoka O
katika O
majukwaa O
yao O
. O

Juu O
ya O
yote O
, O
majukwaa O
ya O
intaneti O
kwa O
ujumla O
hayana O
jukumu O
la O
kisheria O
kwa O
maudhui O
yanayowekwa O
kwenye O
mitandao O
hiyo O
, O
Ni O
shukrani O
kuwa O
sheria O
ya O
serikali O
kuu O
ya O
Marekani B-LOC
ya O
1996 B-DATE
inayosema O
kuwa O
wao O
siyo O
wachapishaji O
. O

Sheria O
hii O
imetumika O
kama O
ni O
kinga O
kwa O
uhuru O
wa O
kujielezea O
katika O
mitandao O
. O

Na O
kuwa O
kinga O
hiyo O
ya O
kisheria O
imekuwa O
ni O
chachu O
ya O
ongezeko O
kubwa O
la O
makampuni O
ya O
Internet O
. O

Lakini O
kunaongezeko O
la O
kukubaliana O
kuwa O
makampuni O
yanajukumu O
la O
kimaadili O
kwa O
maudhui O
yoyote O
yanayopotosha O
jamii O
, O
na O
hasa O
iwapo O
maudhui O
hayo O
yanawafuatiliaji O
na O
imekusudiwa O
kuyalenga O
makundi O
fulani O
. O

Katika O
mahojiano O
yaliofanywa O
hivi O
karibuni O
na O
Kamati O
ya O
Sheria O
ya O
Baraza O
la O
Wawakilishi O
juu O
ya O
wazungu O
wenye O
misimamo O
ya O
ubaguzi O
na O
jinai O
ya O
chuki O
dhidi O
ya O
makundi O
mengine O
, O
Mwakilishi O
Sylvia B-PER
Garcia I-PER
, O
Mdemokrat O
kutoka O
Texas B-LOC
, O
aliwahoji O
wawakilishi O
wa O
Facebook B-ORG
na O
Google B-ORG
juu O
ya O
sera O
zao O
. O

“ O
Mmechukua O
hatua O
gani O
kuhakikisha O
kuwa O
watu O
wenu O
wote O
duniani B-LOC
wanafahamu O
ujumbe O
wenye O
jinai O
unaokusudiwa O
kuwafikia O
kikundi O
fulani O
, O
wanajua O
maneno O
muhimu O
, O
namna O
yalivyoelezewa O
, O
vitu O
ambavyo O
watu O
wanavijibu O
, O
ilituweza O
kuwa O
tunakabiliana O
na O
kuchukua O
tahadhari O
mapema O
kuzuia O
baadhi O
ya O
lugha O
hii O
? O
"""" O

anasema O
Garcia B-PER
. O

Facebook B-ORG
, O
ambayo O
pengine O
inahesabiwa O
zaidi O
na O
umma O
kuwa O
na O
habari O
za O
uongo O
, O
haitosema O
kuwa O
ni O
kampuni O
ya O
habari O
. O

Lakini O
imechukuwa O
kidogo O
jukumu O
la O
kusimamia O
maudhui O
inayowekwa O
katika O
jukwaa O
lake O
, O
amesema O
Daniel B-PER
Funke I-PER
, O
mwandishi O
wa O
mtandao O
wa O
kimataifa O
wa O
kuhakiki O
habari O
iwapo O
ni O
za O
kweli O
katika O
Chuo B-ORG
cha I-ORG
Poynter I-ORG
. O

Mtandao O
huo O
wa O
kijamii O
mkubwa O
unatumia O
mkusanyiko O
wa O
teknolojia O
na O
binadamu O
kuzuia O
habari O
za O
uongo O
na O
ujumbe O
wa O
namna O
hiyo O
ambao O
unayalenga O
baadhi O
ya O
makundi O
. O

Inashirikiana O
na O
wahakiki O
wengine O
wanaopima O
ukweli O
wa O
taarifa O
zinazotolewa O
ili O
kuondoa O
maudhui O
yasiokubalika O
na O
imeajiri O
maelfu O
ya O
watu O
kupambana O
na O
maudhui O
potofu O
katika O
jukwaa O
lake O
. O

Mahakama B-ORG
ya I-ORG
Juu I-ORG
ya O
Korea B-LOC
Kusini I-LOC
imeamrisha O
mahakama O
ya O
chini O
ifikirie O
tena O
moja O
ya O
mashtaka O
ya O
jinai O
dhidi O
ya O
Rais O
wa O
zamani O
Park B-PER
Geun I-PER
- O
hye O
ambaye O
alilazimishwa O
kuondoka O
madarakani O
mwaka O
2017 B-DATE
kutokana O
na O
kashfa O
ya O
ufisadi O
. O

Park B-PER
mwenye O
umri O
wa O
miaka O
67 O
alihukumiwa O
mwaka O
2018 B-DATE
kwa O
kutumia O
madaraka O
vibaya O
, O
kutumia O
mabavu O
na O
rushwa O
na O
kuhukumiwa O
kutumikia O
kifungo O
cha O
miaka O
24 O
, O
ambapo O
mahakama O
ya O
rufaa O
iliongoeza O
kifungo O
hicho O
kwa O
mwaka O
mmoja O
. O

Lakini O
mahakama O
kuu O
ilitoa O
uamuzi O
Alhamisi B-DATE
kwamba O
rais O
wa O
zamani O
huyo O
ahukumiwe O
tena O
kwa O
mashtaka O
ya O
rushwa O
pembeni O
ya O
mashtaka O
mengine O
aliyohukumiwa O
kwayo O
. O

Park B-PER
alikuwa O
ametuhumiwa O
kwa O
kushirikiana O
na O
rafiki O
yake O
wa O
karibu O
, O
Choi B-PER
Soon I-PER
- I-PER
sil I-PER
, O
kwa O
kuyalazimisha O
makampuni O
makubwa O
ya O
kimataifa O
, O
kama O
vile O
Samsung B-ORG
, O
kuchangia O
mabilioni O
ya O
dola O
za O
Marekani B-LOC
kwa O
mashirika O
mawili O
yasiyo O
ya O
kibiashara O
yaliyokuwa O
chini O
ya O
himaya O
ya O
Choi B-PER
. O

Mahakama B-ORG
ya I-ORG
Juu I-ORG
hiyo O
pia O
imetoa O
amri O
kwa O
mahakama O
ya O
rufaa O
irejee O
mara O
nyengine O
uamuzi O
wake O
wa O
kumpa O
mrithi O
wa O
Samsung B-ORG
Lee B-PER
Jae I-PER
- I-PER
yong I-PER
miaka O
miwili O
na O
nusu O
ya O
kuahirishwa O
kwa O
hukumu O
katika O
kesi O
hiyo O
. O

Lee B-PER
, O
makamu O
mwenyekiti O
wa O
Samsung B-ORG
Electronics I-ORG
, O
alihukumiwa O
mwaka O
2017 B-DATE
kutokana O
na O
makosa O
ya O
rushwa O
na O
ubadhirifu O
na O
awali O
alihukumiwa O
kutumikia O
kifungo O
cha O
miaka O
mitano O
. O

Waendesha O
mashtaka O
walimtuhumu O
Lee B-PER
kwa O
kumhonga O
Choi B-PER
ikiwa O
ni O
sehemu O
ya O
mpango O
wake O
wa O
kumrithi O
baba O
yake O
katika O
kuongoza O
kampuni O
hiyo O
. O

Choi B-PER
Soon I-PER
- I-PER
sil I-PER
alihukumiwa O
mwaka O
2018 B-DATE
kwa O
kosa O
la O
rushwa O
na O
hivi O
sasa O
anatumikia O
kifungo O
cha O
miaka O
20 O
. O

Mahakama B-ORG
ya I-ORG
Juu I-ORG
pia O
inapeleka O
hukumu O
yake O
ya O
awali O
ili O
ipitiwe O
tena O
na O
mahakama O
ya O
chini O
. O

Hukumu O
iliyotolewa O
kwa O
Park B-PER
ilifanya O
kashfa O
yake O
kuwa O
ya O
juu O
kuliko O
zote O
ambayo O
ilipelekea O
kiongozi O
huyo O
aliyechaguliwa O
kidemokrasia O
wa O
Korea B-LOC
Kusini I-LOC
kulazimika O
kuachia O
madaraka O
mwaka O
2017 B-DATE
, O
wakati O
Mahakama O
ya O
Katiba O
ya O
taifa O
hilo O
ilikubali O
kuwa O
Bunge O
la O
Taifa O
kupiga O
kura O
ya O
kumuondoa O
madarakani O
katika O
miezi O
ya O
awali O
. O

Familia O
moja O
nchini O
Kenya B-LOC
, O
imefungua O
mashtaka O
katika O
mahakama O
ya O
Chicago B-LOC
Jumatano B-DATE
, O
dhidi O
ya O
kampuni O
ya O
kutengeneza O
ndege O
ya O
Boeing B-ORG
kufuatia O
ajali O
ya O
ndege O
ya O
shirika O
la O
ndege O
la O
Ethiopia B-LOC
, O
iliyotokea O
March B-DATE
10 I-DATE
. O

Familia O
ya O
George B-PER
Kabau I-PER
aliyepoteza O
maisha O
katika O
ajali O
ya O
ndege O
ya O
Ethiopia B-LOC
akiwa O
na O
umri O
wa O
miaka O
29 O
inataka O
kampuni O
ya O
Boeing B-ORG
kutoa O
taarifa O
na O
mawasiliano O
ya O
barua O
pepe O
ikitoa O
taarifa O
kamili O
juu O
ya O
uchunguzi O
wa O
ajali O
hiyo O
inayohusu O
ndege O
yake O
ya O
737 O
Max O
8 O
. O

Pia O
Aprili B-DATE
4 I-DATE
, I-DATE
2019 I-DATE
, O
familia O
ya O
Samya B-PER
Stumo I-PER
, O
kupitia O
mawakili O
wake O
walifungua O
kesi O
dhidi O
ya O
kampuni O
ya O
Boeing B-ORG
, O
Aprili B-DATE
4 I-DATE
, O
2019reacts O
during O
a O
news O
conference O
in O
Chicago B-LOC
where O
attorneys O
for O
the O
family O
announced O
a O
lawsuit O
against O
Boeing B-ORG
, O
April B-DATE
, I-DATE
4 I-DATE
, I-DATE
2019 I-DATE
. O

Mashirika O
ya O
ndege O
kote O
duniani B-LOC
, O
yamesitisha O
matumizi O
ya O
ndege O
aina O
ya O
737 O
Max O
8 O
baada O
ya O
ajali O
ya O
Ethiopia B-LOC
iliyouwa O
watu O
157 O
. O

Wakati O
huohuo O
Wizara O
ya O
Mambo O
ya O
Nje O
nchini O
Kenya B-LOC
imezitaka O
familia O
za O
wahanga O
wa O
ajali O
hiyo O
ya O
Shirika B-ORG
la I-ORG
Ndege I-ORG
la I-ORG
Ethiopia I-ORG
kutafuta O
kibali O
cha O
uwakilishi O
kutoka O
mahakamani O
ili O
waweze O
kupata O
fidia O
. O

Kibali O
cha O
uwakilishi O
ni O
waraka O
unaothibitisha O
haki O
ya O
kisheria O
na O
uwezo O
wa O
kushughulikia O
mali O
ya O
mtu O
ambaye O
amekufa O
. O

Kinamruhusu O
aliyepewa O
kibali O
hicho O
kusimamia O
malipo O
ya O
mtu O
aliyekufa O
. O

"""" O
Wizara O
hiyo O
inapenda O
kuzishauri O
familia O
na O
ndugu O
wa O
wale O
waliokufa O
katika O
ajali O
ya O
ndege O
ET O
302 O
Machi B-DATE
10 I-DATE
, O
wakati O
wako O
Kenya B-LOC
, O
kuchukua O
waraka O
huo O
kutoka O
mahakama O
za O
Kenya B-LOC
kama O
inavyotakiwa O
na O
sheria O
ya O
kurithi O
ya O
Kenya B-LOC
, O
ili O
waweze O
kupata O
fidia O
kutoka O
shirika B-ORG
la I-ORG
ndege I-ORG
la I-ORG
Ethiopia I-ORG
, O
"""" O
Katibu O
Mkuu O
Michael B-PER
Kamau I-PER
amesema O
Jumatano B-DATE
. O

Mchakato O
huu O
unakusudia O
kuhakikisha O
kuwa O
wale O
tu O
wanaostahiki O
malipo O
, O
ikiwa O
ni O
wenye O
waraka O
wa O
mirithi O
au O
barua O
ya O
usimamizi O
wa O
mali O
ya O
marehemu O
, O
waweze O
kupata O
fidia O
. O

Maelfu O
ya O
Wapalestina O
wamekusanyika O
katika O
eneo O
la O
mpakani O
kati O
ya O
Gaza B-LOC
na O
Israeli B-LOC
Jumamosi B-DATE
kuadhimisha O
mwaka O
wa O
kwanza O
wa O
wimbi O
la O
maandamano O
ya O
kukumbusha O
ulimwengu O
juu O
ya O
haki O
ya O
ardhi O
yao O
, O
na O
kuvikabali O
vikosi O
vya O
Israeli B-LOC
vilivyokuwa O
vimekusanyika O
mpakani O
. O

Vikosi O
hivyo O
vya O
Israeli B-LOC
vilitupa O
mabomu O
ya O
machozi O
kuwatawanya O
Wapalestina O
waliokuwa O
mpakani O
hapo O
na O
jeshi O
la O
Israeli B-LOC
limesema O
inakadiriwa O
kuwa O
takriban O
waandamanaji O
20 O
, O
000 O
walikuwa O
wakitupa O
mawe O
, O
maguruneti O
na O
kusukuma O
matairi O
yanayowaka O
moto O
kuelekea O
kwa O
vikosi O
hivyo O
. O

Wanaharakati O
wa O
Palestina B-LOC
wakiwa O
wamevalia O
vizbao O
rangi O
ya O
machungwa O
walikuwa O
wakijaribu O
kuwazuia O
waandamanaji O
, O
japokuwa O
baadhi O
yao O
walifanikiwa O
kufikia O
uzio O
ulioko O
mpakani O
. O

Ghasia O
zimeshuhudiwa O
katika O
eneo O
la O
mpaka O
wa O
Israeli B-LOC
na O
Gaza B-LOC
wiki O
hii O
kabla O
ya O
kufanyika O
maandamano O
ya O
kumbukumbu O
yanayojulikana O
kama O
'Great O
March O
of O
Return' O
( O
Maandamano O
ya O
Wapalestina O
kurejea O
katika O
ardhi O
yao O
) O
yaliyoanza O
Machi B-DATE
30 I-DATE
, I-DATE
2018 I-DATE
. O

Risasi O
iliyotupwa O
kutoka O
jeshi O
la O
Israeli B-LOC
ilimuuwa O
mwanaume O
wa O
Kipalestina O
aliyekuwa O
karibu O
na O
Ukanda O
wa O
Gaza B-LOC
Jumamosi B-DATE
, O
maafisa O
wa O
afya O
wamesema O
. O

Wakati O
huohou O
, O
majeshi O
ya O
Israeli B-LOC
yameendelea O
kukusanyika O
mpakani O
kabla O
ya O
mkusanyiko O
( O
Great O
March O
of O
Return O
) O
uliopangwa O
kuadhimisha O
mwaka O
wa O
kwanza O
wa O
msukumo O
mkubwa O
wa O
maandamano O
hayo O
kwenye O
mpaka O
wa O
Gaza B-LOC
. O

Takriban O
wananchi O
wa O
Gaza B-LOC
200 O
wameuawa O
na O
vikosi O
vya O
Israeli B-LOC
tangu O
maandamano O
hayo O
yaanze O
, O
kwa O
mujibu O
wa O
takwimu O
za O
Wizara O
ya O
Afya O
ya O
Palestina B-LOC
, O
na O
askari O
wa O
Israeli B-LOC
aliuawa O
na O
Mpalestina O
aliyepiga O
bunduki O
kutoka O
mafichoni O
. O

Wapalestina O
wanapaza O
sauti O
wakishinikiza O
kuondolewa O
kizuizi O
cha O
usalama O
kilichowekwa O
na O
Israeli B-LOC
na O
Misri B-LOC
, O
na O
wanataka O
Wapalestina O
kuwa O
na O
haki O
kurejea O
katika O
ardhi O
yao O
ambayo O
familia O
zao O
zililazimika O
kuikimbia O
au O
kulazimishwa O
kukimbia O
wakati O
taifa O
la O
Israeli B-LOC
lilipoundwa O
mwaka O
1948 B-DATE
. O

Jeshi O
la O
Israeli B-LOC
limesema O
kuwa O
lilikuwa O
halijapata O
taarifa O
juu O
ya O
tukio O
hilo O
. O

Madaktari O
wa O
Palestina B-LOC
wamesema O
mtu O
huyo O
aliuawa O
kwa O
risasi O
kabla O
ya O
alfajiri O
katika O
eneo O
ambako O
mara O
nyingi O
maandamano O
yanafanyika O
karibu O
na O
mpakani O
. O

Siku O
ya O
Ijumaa B-DATE
usiku O
, O
jeshi O
la O
Israeli B-LOC
lilisema O
kuwa O
Wapalestina O
walikuwa O
wakirusha O
vilipuzi O
katika O
uzio O
ulioko O
mpakani O
. O

Zaidi O
ya O
Wapalestina O
milioni O
2 O
wamejazana O
katika O
eneo O
finyu O
lililotengwa O
la O
pwani O
ambapo O
umaskini O
na O
ukosefu O
wa O
ajira O
uko O
katika O
viwango O
vya O
juu O
. O

Vizuizi O
hivyo O
vilivyowekwa O
na O
Israeli B-LOC
vinaelezewa O
na O
mashirika O
ya O
kibinadamu O
ni O
sababu O
kuu O
ya O
umaskini O
katika O
ukanda O
wa O
Gaza B-LOC
. O

Mapigano O
yalizuka O
wakati O
Wapalestina O
walipotupa O
roketi O
shambulizi O
kutoka O
Gaza B-LOC
lilowajeruhi O
Waisraeli O
saba O
katika O
Kijiji O
kilichopo O
kaskazini O
ya O
Tel B-LOC
Aviv I-LOC
, O
Jumatatu B-DATE
. O

Katika O
kujibu O
mashambulizi O
hayo O
, O
Israeli B-LOC
ilifanya O
mashambulizi O
kadhaa O
ya O
angani O
na O
kusogeza O
vifaa O
vyake O
vya O
kijeshi O
na O
majeshi O
ya O
ziada O
katika O
mpaka O
wake O
. O

Majeshi O
ya O
Israeli B-LOC
yamebakia O
katika O
eneo O
la O
mpakani O
hadi O
Jumamosi B-DATE
, O
na O
jeshi O
limesema O
linatarajia O
kuwepo O
“ O
machafuko O
ya O
uvunjifu O
wa O
amani O
” O
na O
ilikuwa O
tayari O
imejitayarisha O
kwa O
kuongezeka O
hali O
hiyo O
ya O
hatari O
. O

Maelfu O
ya O
wananchi O
wa O
Palestina B-LOC
walikuwa O
wanatarajiwa O
kuandamana O
, O
ambapo O
maandamano O
hayo O
yamekuwa O
ni O
hatari O
kubwa O
katika O
siku O
za O
nyuma O
, O
na O
wasuluhishi O
wa O
Misri B-LOC
wamekuwa O
wakijitahidi O
kuzuia O
kumwagika O
damu O
zaidi O
. O

Viongozi O
wa O
makundi O
yenye O
silaha O
ya O
Hamas B-ORG
na O
Islamic B-ORG
Jihad I-ORG
ndani O
ya O
Gaza B-LOC
wamesema O
mazungumzo O
ya O
kutafuta O
suluhu O
yanaendelea O
kuonyesha O
mafanikio O
. O

Mahakama O
ya O
Jumuiya O
ya O
Afrika B-LOC
Mashariki O
Alhamisi B-DATE
imeiamuru O
Tanzania B-LOC
kurekebisha O
sheria O
yake O
ya O
huduma O
ya O
habari O
ya O
mwaka O
2016 B-DATE
. O

Mahakama O
hiyo O
imesema O
uamuzi O
huo O
umefikiwa O
baada O
ya O
sheria O
hiyo O
kuonekana O
inakiuka O
mkataba O
wa O
uanzishwaji O
wa O
Jumuiya O
hiyo O
na O
mikataba O
mingine O
ya O
kimataifa O
ambayo O
nchi O
hiyo O
imeridhia O
. O

Maelekezo O
hayo O
yametolewa O
katika O
hukumu O
ya O
kesi O
ya O
kupinga O
ukandamizaji O
wa O
uhuru O
wa O
vyombo O
vya O
habari O
iliyokuwa O
imewasilishwa O
na O
Baraza B-ORG
la I-ORG
habari I-ORG
Tanzania I-ORG
, O
MCT B-ORG
, O
Kituo B-ORG
cha I-ORG
Sheria I-ORG
na I-ORG
Haki I-ORG
za I-ORG
Binadamu I-ORG
, O
LHRC B-ORG
, O
na O
mtandao O
wa O
watetezi O
wa O
haki O
za O
binadamu O
. O

Asasi O
hizo O
tatu O
ambazo O
kwa O
pamoja O
zilifunguwa O
kesi O
katika O
Mahakama O
ya O
Afrika B-LOC
Mashariki O
, O
dhidi O
ya O
Mwanasheria O
Mkuu O
wa O
Serikali O
kupinga O
baadhi O
ya O
vifungu O
katika O
sheria O
hiyo O
. O

Hukumu O
hiyo O
imetolewa O
mbele O
ya O
Jopo O
la O
majaji O
watatu O
Jaji O
Charles B-PER
Nyachae I-PER
, O
Monica B-PER
Mugenyi I-PER
na O
Jaji O
Justice B-PER
Ngie I-PER
. O

Mwanasheria O
wa O
asasi O
hizi O
tatu O
anasema O
kuwa O
maamuzi O
ya O
mahakama O
hii O
yanatekelezeka O
na O
wameahidi O
kurudi O
mahakamani O
kuomba O
amri O
ya O
kutekeleza O
maamuzi O
hayo O
iwapo O
serikali O
ya O
Tanzania B-LOC
haitatekeleza O
uamuzi O
wa O
mahakama O
. O

"""" O
Kwa O
hiyo O
kwa O
kusema O
hayo O
maamuzi O
sasa O
nini O
kitafanyika O
, O
Tanzania B-LOC
ni O
sehemu O
ya O
mkataba O
wa O
Afrika B-LOC
Mashariki O
, O
inatakiwa O
itekeleze O
maamuzi O
ya O
mahakama O
hiyo O
, O
"""" O
wakili O
huyo O
amesisitiza O
. O

Akisoma O
hukumu O
hiyo O
Jaji O
Nyachae B-PER
amesema O
vifungu O
vilivyo O
kwenye O
sheria O
hiyo O
ni O
vibovu O
na O
vinakiuka O
mkataba O
wa O
uanzishwaji O
wa O
Jumuiya O
ya O
Afrika B-LOC
Mashariki O
. O

Hivyo O
Jaji O
ameitaka O
Serikali O
ya O
Tanzania B-LOC
kurekebisha O
vifungu O
vya O
Sheria O
ya O
Uhuru O
wa O
Habari O
kutokana O
na O
kukiuka O
Mkataba O
wa O
Jumuiya O
ya O
Afrika B-LOC
Mashariki O
. O

“ O
Sheria O
hii O
inapaswa O
kufanyiwa O
marekebisho O
ili O
iendane O
na O
mkataba O
wa O
uanzishwaji O
wa O
Jumuiya O
, O
” O
amesema O
Jaji O
Nyachae B-PER
. O

Akizungumza O
baada O
ya O
hukumu O
hiyo O
kutolewa O
, O
Katibu O
wa O
MCT B-ORG
, O
Kajubi B-PER
Mukajanga I-PER
amesema O
leo O
ni O
siku O
ya O
kihistoria O
na O
ushindi O
kwa O
wanahabari O
na O
ushindi O
kwa O
Serikali O
kwani O
imepewa O
wasaa O
wa O
kwenda O
kurekebisha O
sheria O
hiyo O
. O

“ O
Demokrasia O
leo O
imeshinda O
haki O
ya O
wanahabari O
kufanya O
kazi O
bila O
kuingiliwa O
imethibitishwa O
leo O
na O
Mahakama O
ya O
Afrika B-LOC
Mashariki O
, O
” O
amesema O
Mukajanga B-PER
. O

Katibu O
mtendaji O
wa O
MCT B-ORG
, O
Kajubi B-PER
Mukajanga I-PER
na O
baadhi O
ya O
wanasheria O
wamezungumzia O
hatua O
hiyo O
huku O
wakieleza O
kuwa O
haki O
imetendeka O
na O
sasa O
wanasubiri O
utekelezaji O
wa O
amri O
hiyo O
kwa O
upande O
wa O
serikali O
ya O
Tanzania B-LOC
. O

Mwaka O
2016 B-DATE
Bunge O
la O
Jamuhuri O
ya O
Muungano O
wa O
Tanzania B-LOC
lilipitisha O
sheria O
yahuduma O
ya O
vyombo O
vya O
habari O
ambayo O
ililalamikiwa O
na O
wadau O
wote O
kuwa O
inakandamiza O
uhuru O
wa O
habari O
hatua O
iliyopelekea O
wadau O
haokwenda O
mahakamani O
. O

Makamo O
Rais O
wa O
zamani O
wa O
Marekani B-LOC
, O
Joe B-PER
Biden I-PER
aliangaziwa O
sana O
katika O
mdahalo O
wa O
pili O
wa O
Alhamisi B-DATE
usiku O
kati O
ya O
wagombea O
10 O
wa O
chama O
cha O
Demokrat B-ORG
akihoji O
uhusiano O
wake O
na O
wabaguzi O
wa O
rangi O
. O

Ukosoaji O
ulijitokeza O
ndani O
ya O
ukumbi O
wa O
Miami B-LOC
Florida I-LOC
wakati O
mgombea O
mwenza O
seneta O
wa O
California B-LOC
Kamala B-PER
Haris I-PER
alivyomkabili O
vikali O
Biden B-PER
na O
kusema O
miongo O
minne O
iliyopita O
alipinga O
kuwepo O
mabasi O
ya O
kuwachukua O
wanafunzi O
ili O
kuziunganisha O
shule O
. O

Harris B-PER
alielezea O
maskitiko O
yake O
makubwa O
aliposikiliza O
matamshi O
ya O
Biden B-PER
akikiri O
kuwa O
alipokuwa O
seneta O
kijana O
alishirikiana O
na O
maseneta O
wabaguzi O
kwa O
kupasisha O
mswada O
wa O
sheria O
ambao O
Harris B-PER
aliutaja O
kama O
waubaguzi O
dhidi O
ya O
wamarekani O
weusi O
. O

Harris B-PER
ambaye O
ni O
mwendesha O
mashtaka O
wa O
zamani O
wa O
serikali O
alimgeukia O
Biden B-PER
na O
kusema O
, O
“ O
Siamini O
kuwa O
wewe O
ni O
mbaguzi O
. O

” O
Lakini O
seneta O
huyo O
Marekani B-LOC
mweusi O
aliwafurahisha O
waliohudhuria O
mdahalo O
huo O
katika O
ukumbi O
wa O
mikutano O
Miami B-LOC
, O
Florida B-LOC
aliposema O
“ O
inaumiza O
kusikia O
” O
kile O
Biden B-PER
hivi O
karibuni O
alichoeleza O
kama O
seneta O
kijana O
alifanya O
kazi O
na O
maseneta O
wabaguzi O
wa O
maeneo O
ya O
kusini O
kupitisha O
sheria O
za O
ubaguzi O
. O

“ O
Hiyo O
ni O
kunipa O
wasifu O
usiolingana O
na O
nafasi O
yangu O
katika O
jamii O
, O
” O
alijibu O
Biden B-PER
aliyekuwa O
amekunja O
uso O
wake O
. O

“ O
Mimi O
sikuwa O
nakubali O
vitendo O
vya O
ubaguzi O
. O

” O
Lakini O
Harris B-PER
alishinikiza O
katika O
shutuma O
hizo O
, O
akimtaka O
Biden B-PER
kueleza O
, O
"""" O
Je O
, O
unakubali O
ilikuwa O
ni O
makosa O
kupinga O
matumizi O
ya O
basi O
za O
kuwapeleka O
wanafunzi O
shule O
zilizokuwa O
zinawaunganisha O
wanafunzi O
wa O
rangi O
zote O
? O

Harris B-PER
alisema O
alinufaika O
na O
mradi O
wa O
mabasi O
ya O
shule O
na O
kumwezesha O
kuhudhuria O
masomo O
katika O
shule O
zilizokuwa O
hazina O
ubaguzi O
. O

Mwaka O
wa O
1970 B-DATE
, O
mahakama O
iliamua O
kwamba O
mswada O
huo O
wa O
sheria O
utenganishe O
Wamarekani O
katika O
miji O
mingi O
ya O
marekani O
. O

Yemen B-LOC
imethibitisha O
Ijumaa B-DATE
kuwepo O
ambukizi O
la O
kwanza O
la O
virusi O
vya O
corona O
lililotokea O
katika O
jimbo O
la O
kusini O
la O
Hadharalmauti B-LOC
lenye O
utajiri O
wa O
mafuta O
. O

Kamati O
ya O
kitaifa O
ya O
dharura O
kwa O
ajili O
ya O
COVID O
19 O
imetoa O
taarifa O
hiyo O
kwenye O
twitter O
bila O
ya O
kutoa O
maelezo O
zaidi O
. O

Imesema O
mgonjwa O
anaendelea O
vizuri O
na O
anapewa O
huduma O
za O
afya O
zinazohitajika O
. O

Maafisa O
wa O
Umoja B-ORG
wa I-ORG
Mataifa I-ORG
wameelezea O
wasiwasi O
wao O
wakisema O
iwapo O
virusi O
hivyo O
vitasambaa O
nchini O
Yemen B-LOC
, O
athari O
yake O
itakuwa O
janga O
kubwa O
, O
kwa O
sababu O
mfumo O
wa O
huduma O
za O
afya O
kwa O
nusu O
ya O
raia O
wote O
wa O
Yemen B-LOC
ni O
duni O
sana O
. O

UN B-ORG
imeeleza O
kuwa O
taifa O
hilo O
linakabiliwa O
na O
uhaba O
wa O
vifaa O
muhimu O
vya O
matibabu O
, O
wataalam O
wa O
kutosha O
na O
uhaba O
wa O
vituo O
vya O
kutoa O
huduma O
. O

Habari O
hiyo O
imefuatia O
taarifa O
ya O
sitisho O
la O
mapigano O
nchini O
kote O
kufuati O
wito O
wa O
UN B-ORG
ukizitaka O
pande O
zote O
hasimu O
duniani B-LOC
kusitisha O
mapigano O
ili O
kutoa O
fursa O
kwa O
misaada O
ya O
dharura O
kufikia O
nchi O
hizo O
kukabiliana O
na O
mlipuko O
wa O
corona O
. O

Serikali O
ya O
Yemen B-LOC
inayoungwa O
mkono O
na O
Saudi B-LOC
Arabia I-LOC
illitangaza O
kusitisha O
operesheni O
za O
kijeshi O
katika O
kipindi O
cha O
wiki O
maili O
, O
lakini O
waasi O
wa O
Kihouthi B-LOC
wanaoungwa O
mkono O
na O
Iran B-LOC
walikuwa O
hawakubaliana O
na O
pendekezo O
hilo O
la O
serikali O
. O

Majambazi O
yenye O
silaha O
yameua O
watu O
wasiopungua O
50 O
katika O
vijiji O
kadhaa O
vilivyoko O
katika O
jimbo O
la O
Kaduna B-LOC
kaskazini O
mwa O
Nigeria B-LOC
Jumapili B-DATE
, O
kwa O
mujibu O
wa O
maelezo O
ya O
polisi O
na O
wakazi O
wa O
eneo O
hilo O
. O

“ O
Idadi O
hiyo O
siyo O
ya O
mwisho O
kuna O
uwezekano O
ikaongezeka O
kadiri O
juhudi O
za O
uokoaji O
zinavyoendelea O
, O
” O
Zayyad B-PER
Ibrahim I-PER
, O
mbunge O
nchini O
Nigeria B-LOC
ameliambia O
shirika O
la O
wakala O
wa O
habari O
la O
Ufaransa B-LOC
( O
AFP B-ORG
) O
Jumatatu B-DATE
. O

Majambazi O
hao O
walianza O
kufyetua O
risasi O
kila O
upande O
, O
wakati O
waumini O
wakitoka O
msikitini O
baada O
ya O
sala O
ya O
alfajiri O
, O
Ibrahim B-PER
amesema O
, O
akiongeza O
kuwa O
waliojeruhiwa O
walipelekwa O
katika O
hospitali O
mbili O
zilizoko O
katika O
eneo O
. O

Dayyabu B-PER
Kerawa I-PER
, O
diwani O
katika O
eneo O
, O
amesema O
mashambulizi O
hayo O
yamefanyika O
kulipiza O
kisasi O
operesheni O
ya O
jeshi O
inayofanywa O
dhidi O
ya O
majambazi O
hao O
katika O
eneo O
. O

Washambuliaji O
hao O
“ O
wamewatuhumu O
wakazi O
wa O
vijiji O
hivyo O
kwa O
kutoa O
taarifa O
zao O
mahali O
walikojificha O
kwa O
jeshi O
hilo O
, O
” O
amesema O
. O

According O
to O
local O
police O
, O
about O
a O
hundred O
armed O
men O
attacked O
the O
villages O
of O
Kerawa B-LOC
, O
Rago B-LOC
, O
Zareyawa B-LOC
, O
Marina B-LOC
, O
Hashimawa B-LOC
, O
and O
Unguwar B-LOC
Barau I-LOC
, O
all O
in O
the O
Igabi B-LOC
district O
, O
shooting O
residents O
, O
and O
looting O
and O
burning O
homes O
. O

Kwa O
mujibu O
wa O
polisi O
wa O
eneo O
hilo O
, O
takriban O
watu O
mia O
moja O
wenye O
silaha O
walivamia O
vijiji O
vya O
Kerawa B-LOC
, O
Rago B-LOC
, O
Zareyawa B-LOC
, O
Marina B-LOC
, O
Hashimawa B-LOC
, O
na O
Unguwar B-LOC
Barau I-LOC
, O
ambavyo O
vyote O
viko O
katika O
wilaya O
ya O
Igabi B-LOC
, O
na O
majambazi O
hao O
walipiga O
bunduki O
na O
kuiba O
pamoja O
na O
kuchoma O
nyumba O
za O
wakati O
hao O
. O

Last O
month O
21 O
people O
, O
16 O
of O
them O
belonging O
to O
one O
family O
, O
were O
killed O
in O
killed O
in O
similar O
attacks O
on O
the O
village O
of O
Bakali B-LOC
in O
the O
neighboring O
Giwa B-LOC
district O
. O

Mwezi O
uliopita O
watu O
21 O
, O
kumi O
na O
sita O
kati O
yao O
wakiwa O
wanafamilia O
moja O
, O
waliuawa O
katika O
mashambulizi O
kama O
hayo O
katika O
kijiji O
cha O
Bakali B-LOC
jirani O
na O
wilaya O
ya O
Giwa B-LOC
. O

Rais O
wa O
Marekani B-LOC
Donald B-PER
Trump I-PER
Jumanne B-DATE
usiku O
alianza O
hotuba O
yake O
ya O
tatu O
ya O
Hali O
ya O
Taifa O
kwa O
kuelezea O
hatua O
ambazo O
, O
alisema O
, O
utawala O
wake O
umepiga O
katika O
kuimarisha O
uchumi O
tangu O
alipoingia O
mamlakani O
. O

Trump B-PER
alikuwa O
akilihutubia O
taifa O
kwenye O
majengo O
ya O
bunge O
ambapo O
alielezea O
sera O
za O
utawala O
wake O
na O
kusema O
kwamba O
alikuwa O
ametimiza O
ahadi O
alizotoa O
wakati O
wa O
kampeni O
ya O
kwelekea O
kwa O
uchaguzi O
wa O
mwaka O
2016 B-DATE
. O

Hata O
hivyo O
, O
punde O
tu O
baada O
ya O
hotuba O
hiyo O
, O
Spika O
wa O
Baraza O
la O
Wawakilishi O
Nancy B-PER
Pelosi I-PER
, O
akionekana O
mwenye O
hasira O
, O
alirarua O
nakala O
ya O
hotuba O
hiyo O
na O
kuitupa O
mezani O
. O

Awali O
, O
Trump B-PER
alishangiliwa O
na O
wabunge O
wa O
chama O
cha O
Republican B-ORG
muda O
mfupi O
baada O
ya O
kuanza O
hotuba O
yake O
. O

"""" O
Miaka O
mingine O
minne O
! O

Miaka O
mingine O
minne O
! O
"""" O

walisema O
. O

Pamoja O
na O
kusifia O
juhudi O
zake O
za O
kuimarisha O
uchumi O
, O
rais O
huyo O
, O
ambaye O
anakabiliwa O
na O
mashtaka O
ya O
kutaka O
kumwondoa O
mamlakani O
, O
aliguzia O
masuala O
mengine O
kadhaa O
, O
ikiwa O
ni O
pamoja O
na O
sera O
zake O
kuhusu O
elimu O
, O
uhamiaji O
, O
jeshi O
la O
Marekani B-LOC
, O
ugaidi O
na O
nafasi O
za O
ajira O
kwa O
Wamerkani O
weusi O
na O
wanawake O
. O

Na O
katika O
tukio O
lingine O
la O
kushtukiza O
, O
Trump B-PER
alimkaribisha O
kiongozi O
wa O
upinzani O
wa O
Venezuela B-LOC
, O
Juan B-PER
Guaido I-PER
, O
ambaye O
alikuwa O
ndani O
ya O
ukumbi O
huo O
wa O
bunge O
. O

Aidha O
Trump B-PER
aliwatuza O
baadhi O
ya O
wageni O
walioalikwa O
, O
ikiwa O
ni O
pamoja O
na O
mtangazaji O
maarufu O
wa O
redio O
Rush B-PER
Limbaugh I-PER
, O
anayefahamika O
kwa O
kutetea O
sera O
za O
Warepublican O
. O

Limbaugh B-PER
alitangaza O
mapema O
wiki O
hii O
kwamba O
anaugua O
saratani O
ya O
mapafu O
. O

Mwanzoni O
mwa O
hotuba O
hiyo O
, O
tukio O
lisilo O
la O
kawaida O
lilijiri O
pale O
rais O
huyo O
alionekana O
kama O
alipuuza O
ishara O
ya O
Spika O
Pelosi B-PER
, O
ambaye O
alikuwa O
amemnyooshea O
mkono O
wa O
kumkaribisha O
kwenye O
jukwaa O
ili O
kuanza O
hotuba O
yake O
. O

Trump B-PER
alipita O
bila O
kumwangalia O
Bi O
Pelosi B-PER
na O
kusimama O
mbele O
yake O
tayari O
kwa O
hotuba O
hiyo O
. O

Hotuba O
hiyo O
ilijiri O
wakati O
ambapo O
Wamarekani O
wamegawanyika O
kisiasa O
kwa O
, O
hususan O
kufuatia O
hatua O
ya O
Baraza O
la O
Wawakilishi O
kuwasilisha O
mashtaka O
ya O
kutaka O
kumwondoa O
mbele O
ya O
baraza O
la O
seneti O
, O
huku O
taifa O
likielekea O
kwa O
uchaguzi O
mkuu O
utakaofanyika O
mwezi O
Novemba B-DATE
mwaka O
huu O
. O

Mchambuzi O
wa O
masuala O
ya O
siasa O
Prof O
Fulbert B-PER
Namwamba I-PER
alisema O
hotuba O
ya O
rais O
huyo O
ni O
mkakati O
tu O
wa O
kujitayarisha O
kwa O
uchaguzi O
huo O
. O

"""" O
Yote O
aliyoyasema O
kwenye O
hotuba O
hiyo O
ni O
ya O
kutaka O
kujipendekeza O
kwa O
wapiga O
kura O
, O
"""" O
alisema O
Prof O
Namwamba B-PER
katika O
mahojiano O
ya O
moja O
kwa O
moja O
kwa O
njia O
ya O
simu O
na O
idhaa O
ya O
Kiswahili O
ya O
Sauti B-ORG
ya I-ORG
Amerika I-ORG
. O

Wananchi O
wa O
Jamhuri B-LOC
ya I-LOC
Kidemokrasia I-LOC
ya I-LOC
Congo I-LOC
wameanza O
Jumapili B-DATE
kupiga O
kura O
kwenye O
uchaguzi O
wa O
Rais O
ambao O
umechelewa O
kufanyika O
kwa O
zaidi O
ya O
miaka O
miwili O
. O

Vituo O
vya O
kupigia O
kura O
vimefunguliwa O
na O
kwa O
mujibu O
wa O
vyombo O
vya O
habari O
nchini O
humo O
takriban O
wapiga O
kura O
milioni O
40 O
tayari O
wamesha O
jiandikisha O
kupiga O
. O

Rais O
Joseph B-PER
Kabila I-PER
ambaye O
amekuwa O
madarakani O
tangu O
mwaka O
2001 B-DATE
alitangaza O
mwaka O
huu O
kuachia O
madaraka O
. O

Lakini O
siku O
chake O
zilizopita O
kumeshuhudiwa O
ghasia O
kufuatia O
uamuzi O
kwa O
kuwanyima O
karibu O
watu O
milioni O
1 O
. O

3 O
haki O
ya O
kupiga O
kura O
. O

Upigaji O
kura O
ulianza O
majira O
ya O
saa O
kumi O
ya O
alfajiri O
na O
utaendelea O
hadi O
saa O
kumi O
na O
moja O
jioni O
. O

Wachambuzi O
wa O
siasa O
wanasema O
kuwa O
uchaguzi O
huu O
unatazamiwa O
utaleta O
mabadilishano O
ya O
kwanza O
ya O
madaraka O
kwa O
njia O
ya O
kidemokrasia O
tangu O
nchi O
hiyo O
ipate O
uhuru O
mwaka O
1960 B-DATE
. O

Kabila O
, O
ambaye O
amekuwa O
madarakani O
tangu O
kuuawa O
kwa O
baba O
yake O
2001 B-DATE
, O
ataachia O
ngazi O
katika O
hatua O
ya O
kihistoria O
. O

DRC B-LOC
imeshuhudia O
utawala O
wa O
kiimla O
, O
mapinduzi O
ya O
kijeshi O
na O
vita O
vya O
wenyewe O
kwa O
wenyewe O
tangu O
lilipopata O
uhuru O
kutoka O
Ubelgiji B-LOC
mwaka O
1960 B-DATE
. O

Waziri O
Mkuu O
wa O
Uhispania B-LOC
Pedro B-PER
Sanchez I-PER
analenga O
ifikapo O
kipindi O
cha O
pili O
cha O
mwezi O
Mei B-DATE
“ O
kufikia O
upeo O
wa O
kupunguza O
maambukizi O
, O
” O
wakati O
serikali O
yake O
na O
wengine O
wakianza O
kupanga O
kulegeza O
masharti O
magumu O
yaliyowekwa O
kudhibiti O
kuenea O
kwa O
virusi O
vya O
corona O
. O

Akizungumza O
katika O
bunge O
Jumatano B-DATE
wakati O
akiomba O
muda O
wa O
amri O
ya O
kutotoka O
nje O
uliowekwa O
hivi O
sasa O
uongezwe O
hadi O
Mei B-DATE
9 I-DATE
, O
Sanchez B-PER
amesema O
Uhispania B-LOC
ikianza O
kulegeza O
masharti O
mchakato O
utakuwa O
“ O
hatua O
kwa O
hatua O
. O

” O
Hilo O
litakwenda O
sambamba O
na O
tahadhari O
zilizotolewa O
na O
maafisa O
wa O
afya O
wa O
umma O
ambao O
siku O
za O
karibuni O
wamezitaka O
serikali O
kuwa O
waangalifu O
katika O
kulegeza O
masharti O
upande O
wa O
biashara O
na O
shughuli O
za O
umma O
, O
wakisema O
kuwa O
kuharakisha O
hilo O
kunahatarisha O
kuzuka O
maambukizi O
mapya O
. O

Uhispania B-LOC
imekuwa O
moja O
kati O
ya O
nchi O
zilizoathirika O
vibaya O
zaidi O
na O
maambukizi O
duniani B-LOC
, O
ambapo O
kuna O
maambukizi O
208 O
, O
000 O
yaliyothibitishwa O
ya O
COVID O
- O
19 O
na O
vifo O
visivyo O
pungua O
21 O
, O
700 O
. O

Masharti O
ya O
kutotoka O
nje O
yalitangazwa O
katikati O
ya O
mwezi O
Machi B-DATE
. O

Baadhi O
ya O
biashara O
zimeruhusiwa O
kufunguliwa O
, O
na O
baada O
ya O
ukosoaji O
kutoka O
kwa O
wananchi O
serikali O
imesema O
kuanzia O
Jumapili B-DATE
watoto O
chini O
ya O
miaka O
14 O
wataruhusiwa O
kutoka O
nje O
kutembea O
. O

Wakati O
ambapo O
nchi O
nyingi O
duniani B-LOC
zimejikita O
katika O
programu O
za O
kupima O
kutambua O
maambukizi O
, O
kuwatenga O
walioambukizwa O
na O
kufuatilia O
wale O
waliokuwa O
wamekaribiana O
nao O
, O
kuna O
wasiwasi O
juu O
ya O
maeneo O
ambapo O
upimaji O
wa O
umma O
haupo O
na O
watu O
wanaishi O
kwa O
kuchanganyikana O
. O

Hii O
ni O
pamoja O
na O
makambi O
ya O
wakimbizi O
, O
na O
Jumatano B-DATE
shirika O
la O
Umoja B-ORG
wa I-ORG
Mataifa I-ORG
( O
UN B-ORG
) O
linalowasimamia O
wakimbizi O
wa O
Palestina B-LOC
limeripoti O
ambukizi O
lililothibitishwa O
la O
mtu O
wa O
kwanza O
katika O
kambi O
mmoja O
mashariki O
ya O
Lebanon B-LOC
. O

Shirika O
hilo O
limesema O
mwanamke O
ni O
Mpalestina O
kutoka O
Syria B-LOC
na O
amepelekwa O
hospitali O
mjini O
Beirut B-LOC
. O

Limeongeza O
kuwa O
linachukuwa O
hatua O
muhimu O
zinazohitajika O
kuwasaidia O
familia O
yake O
kujitenga O
na O
misongamano O
, O
na O
kwamba O
inapeleka O
timu O
ya O
wataalam O
kuchukuwa O
vipimo O
vya O
virusi O
vya O
corona O
. O

Serikali O
pia O
zinania O
ya O
kutafuta O
chanjo O
ya O
COVID O
- O
19 O
, O
hatua O
muhimu O
itakayo O
epusha O
milipuko O
mikubwa O
siku O
za O
usoni O
. O

Robert B-PER
Redfield I-PER
, O
mkurugenzi O
wa O
Vituo B-ORG
vya I-ORG
Kudhibiti I-ORG
na I-ORG
Kuzuia I-ORG
Maradhi I-ORG
( O
CDC B-ORG
) O
, O
ameliambia O
gazeti O
la O
Washington B-ORG
Post I-ORG
Jumanne B-DATE
kuwa O
wimbi O
la O
maambukizi O
baadae O
mwaka O
huu O
wakati O
kipindi O
cha O
flu O
kikianza O
“ O
kinaweza O
kuwa O
kigumu O
zaidi O
” O
na O
kufanya O
mfumo O
wa O
afya O
kuelemewa O
zaidi O
. O

Marekani B-LOC
na O
China B-LOC
ni O
kati O
ya O
nchi O
ambazo O
hivi O
sasa O
zinafanya O
majaribio O
ya O
chanjo O
za O
virusi O
vya O
corona O
, O
wakati O
maafisa O
wakisema O
huenda O
tafiti O
hizi O
zikaendelea O
angalau O
hadi O
mapema O
mwaka O
ujao O
kabla O
ya O
chanjo O
hiyo O
kuwa O
tayari O
kutolewa O
kwa O
umma O
. O

Maafisa O
wa O
afya O
Uingereza B-LOC
wamesema O
Chuo B-ORG
Kikuu I-ORG
cha I-ORG
Oxford I-ORG
kimepanga O
kuanza O
majaribio O
ya O
aina O
moja O
ya O
chanjo O
itakayotolewa O
kwa O
watu O
Alhamisi B-DATE
. O

“ O
Katika O
hali O
ya O
kawaida O
, O
kufikia O
hatua O
hii O
ingechukua O
mwaka O
mzima O
, O
” O
Waziri O
wa O
Afya O
Matt B-PER
Hancock I-PER
amewaambia O
waandishi O
. O

Amekumbusha O
kuwa O
kutengeneza O
chanjo O
ni O
mchakato O
unafanywa O
“ O
kwa O
majaribio O
na O
kisha O
kurejea O
majaribio O
hayo O
tena O
. O

Mashirika O
ya O
ndege O
ya O
Kenya B-ORG
Airways I-ORG
na O
RwandaAir B-ORG
mapema O
leo O
yametangaza O
kusitisha O
safari O
zote O
za O
ndege O
kuelekea O
na O
kutoka O
China B-LOC
baada O
ya O
kirusi O
hicho O
kuenea O
kwenye O
karibu O
mataifa O
mengine O
18 O
. O

Kirusi O
corona O
kimesababisha O
vifo O
213 O
nchini O
China B-LOC
na O
maambukizi O
kwenye O
mataifa O
mengine O
. O

Nchini O
Kenya B-LOC
, O
siku O
ya O
Jumanne B-DATE
, O
mwanafunzi O
aliwekwa O
kwenye O
karantini O
katika O
hospitali O
mjini O
Nairobi B-LOC
, O
baada O
ya O
kuwasili O
kutoka O
Wuhan B-LOC
, O
China B-LOC
, O
eneo O
ambalo O
ndio O
chimbuko O
la O
mlipuko O
huo O
. O

Vyanzo O
vya O
habari O
vimesema O
Kenya B-ORG
Airways I-ORG
imesema O
kuwa O
bado O
iko O
kwenye O
mazungumzo O
na O
wizara O
ya O
afya O
na O
wizara O
ya O
mambo O
ya O
nje O
juu O
ya O
wakati O
muafaka O
wa O
kusitisha O
safari O
kwenda O
China B-LOC
. O

Hata O
hivyo O
Kenya B-LOC
imesema O
safari O
za O
mji O
mkuu O
wa O
Thailand B-LOC
, O
Bangkok B-LOC
zinaendelea O
kama O
kawaida O
. O

Marekani B-LOC
imeonya O
raia O
wake O
kutosafiri O
hadi O
China B-LOC
wakati O
idadi O
ya O
vifo O
kutokana O
na O
virusi O
vya O
corona O
, O
huku O
Shirika B-ORG
la I-ORG
Afya I-ORG
Duniani I-ORG
, O
WHO B-ORG
, O
Alhamisi B-DATE
likitangaza O
mlipuko O
huo O
kuwa O
dharura O
ya O
kiafya O
inayohitaji O
hatua O
za O
kimataifa O
. O

Shirika O
hilo O
limesema O
wasi O
wasi O
mkubwa O
ni O
kutokana O
na O
maambukizi O
kutoka O
binadamu O
mmoja O
hadi O
mwingine O
, O
wakati O
serikali O
ya O
China B-LOC
ikisema O
kuwa O
idadi O
ya O
kesi O
za O
maambukizi O
zilizodhibitishwa O
nchini O
humo O
imefikia O
9 O
, O
600 O
. O

Mkuu O
wa O
WHO B-ORG
Tedros B-PER
Adhanom I-PER
Ghebreyesus I-PER
amepongeza O
China B-LOC
kutokana O
na O
hatua O
ilizochukua O
akiongeza O
kuwa O
shirika O
lake O
halijapendekeza O
hatua O
dhidi O
ya O
usafiri O
au O
biashara O
na O
China B-LOC
. O

Tedros B-PER
Adhanom I-PER
amesema O
: O
"""" O
Natangaza O
dharura O
ya O
kimataifa O
kutokana O
na O
mlipuko O
wa O
virusi O
vya O
corona O
. O

Sababu O
kubwa O
ya O
tangazo O
hili O
siyo O
mambo O
yanayoendelea O
China B-LOC
bali O
ni O
maambukizi O
yaliotangazwa O
kwenye O
mataifa O
mengine O
. O

"""" O
Wasi O
wasi O
mkubwa O
ulioko O
ni O
kuenea O
kwa O
kurusi O
hicho O
kwenye O
mataifa O
yasiyo O
na O
uwezo O
mkubwa O
wa O
kudhibiti O
hali O
, O
au O
ambayo O
hayapo O
tayari O
kukabiliana O
na O
janga O
hilo O
. O

Hili O
naliweka O
wazi O
kwamba O
hatua O
hii O
hailengi O
kutokuwa O
na O
Imani O
na O
China B-LOC
. O

Watumishi O
kutoka O
katika O
kamati O
tatu O
za O
baraza O
la O
wawakilishi O
wanaofuatilia O
suala O
la O
kutaka O
kumfungulia O
mashitaka O
Rais O
Donald B-PER
Trump I-PER
kutokana O
na O
mazungumzo O
yake O
na O
rais O
wa O
Ukraine B-LOC
wanatarajia O
kufanya O
kikao O
cha O
faragha O
Alhamisi B-DATE
na O
balozi O
wa O
Marekani B-LOC
nchini O
Ukraine B-LOC
aliyejiuzulu O
hivi O
karibuni O
Kurt B-PER
Volker I-PER
. O

Maswali O
yao O
yanatarajiwa O
zaidi O
kulenga O
juu O
ya O
mazumgumzo O
ya O
simu O
ya O
mwezi O
Julai B-DATE
kati O
ya O
Trump B-PER
na O
rais O
wa O
Ukraine B-LOC
Volodymyr B-PER
Zelenskiy I-PER
. O

Pia O
wataangaza O
hatua O
alizochukuwa O
Volker B-PER
baada O
ya O
simu O
hiyo O
na O
shughuli O
za O
wakili O
binafsi O
wa O
Trump B-PER
Rudy I-PER
Giuliani I-PER
kuhusiana O
na O
madai O
kwamba O
Trump B-PER
alimwekea O
shinikizo O
Zelenskiy B-PER
kumchunguza O
makamu O
rais O
wa O
zamani O
Joe B-PER
Biden I-PER
. O

Shutuma O
hizo O
zilikuja O
baada O
ya O
mtoa O
taarifa O
wa O
siri O
kutoa O
malalamiko O
wiki O
iliyopita O
ambayo O
alisema O
kwa O
mujibu O
wa O
maafisa O
wa O
White B-ORG
House I-ORG
kwamba O
Trump B-PER
pia O
alimwekea O
shinikizo O
Zelenskiy B-PER
kukutana O
au O
kuzungumza O
na O
watu O
ambao O
aliwataja O
kama O
wawakilishi O
wake O
binafsi O
juu O
ya O
masuala O
haya O
ambao O
ni O
Rudy B-PER
Giuliani I-PER
na O
mwanasheria O
mkuu O
wa O
Marekani B-LOC
William B-PER
Barr I-PER
. O

Vikosi O
vya O
usalama O
nchini O
Burundi B-LOC
vimewaua O
watu O
14 O
wenye O
silaha O
waliokuwa O
wamevuka O
mpaka O
ikidaiwa O
walikuja O
nchini O
humo O
kufanya O
mashambulizi O
. O

Polisi O
na O
walioshuhudia O
tukio O
hilo O
wametoa O
madai O
kuwa O
watu O
hao O
waliouawa O
walikuwa O
na O
nia O
ya O
kufanya O
mashambulizi O
katika O
jimbo O
la O
kaskazini O
magharibi O
la O
Bubanza B-LOC
. O

Watu O
hao O
kutoka O
nchi O
jirani O
ya O
Jamhuri B-LOC
ya I-LOC
Kidemokrasia I-LOC
ya I-LOC
Congo I-LOC
( O
DRC B-LOC
) O
waliingia O
jimboni O
humo O
Jumanne B-DATE
alfajiri O
na O
waliuawa O
katika O
wilaya O
ya O
Musigat B-LOC
msemaji O
wa O
polisi O
Moise B-PER
Nkurunziza I-PER
alisema O
katika O
radio O
ya O
serikali O
ya O
nchi O
hiyo O
, O
RTNB B-ORG
. O

Kundi O
hilo O
lilikuwa O
na O
nia O
ya O
kurudia O
mauaji O
ya O
Ruhagarika B-LOC
, O
akiwa O
na O
maana O
shambulizi O
lililofanywa O
mwaka O
2018 B-DATE
, O
ambalo O
liliuwa O
watu O
wapatao O
26 O
. O

Shambulizi O
hilo O
lilitokea O
siku O
chache O
kabla O
ya O
kura O
ya O
maoni O
ya O
katiba O
ambayo O
ilibadilishwa O
na O
kufungua O
njia O
kwa O
Rais O
Pierre B-PER
Nkrunzinza I-PER
kusalia O
madarakani O
mpaka O
mwaka O
2034 B-DATE
. O

Hata O
hivyo O
, O
nkurunziza B-PER
amesema O
hatawania O
urais O
katika O
uchaguzi O
wa O
mwakani O
. O

Ripoti O
kuhusu O
idadi O
ya O
vifo O
vinavyotokana O
na O
Ebola O
huko O
mashariki O
mwa O
Jamhuri B-LOC
ya I-LOC
Kidemokrasia I-LOC
ya I-LOC
Congo I-LOC
- O
DRC B-LOC
inaeleza O
kwamba O
tangu O
mwezi O
Agosti B-DATE
mwaka O
2018 B-DATE
zaidi O
ya O
watu O
1 O
, O
200 O
wameshakufa O
na O
wengine O
kadhaa O
wameambukizwa O
virusi O
vya O
ugonjwa O
huo O
Umoja B-ORG
wa I-ORG
Mataifa I-ORG
sasa O
ndio O
utasimamia O
harakati O
za O
kupambana O
na O
ugojwa O
wa O
Ebola O
huko O
mashariki O
mwa O
Jamhuri B-LOC
ya I-LOC
Kidemokrasi I-LOC
ya I-LOC
Congo I-LOC
- O
DRC B-LOC
ili O
kuhakikisha O
unatokomeza O
kabisa O
ugonjwa O
huo O
ambao O
hadi O
sasa O
umeshawaua O
watu O
wengi O
na O
huku O
kukiwa O
na O
hatari O

ya O
kusambaa O
katika O
nchi O
jirani O
. O

Hatua O
hiyo O
ya O
kuiomba O
Umoja B-ORG
wa I-ORG
Mataifa I-ORG
usimamie O
juhudi O
za O
kupambana O
na O
ugonjwa O
wa O
Ebola O
zimechukuliwa O
huko O
Geneva B-LOC
kufuatia O
ongezeko O
la O
vifo O
vya O
kila O
mara O
vya O
Ebola O
katika O
eneo O
la O
Kivu B-LOC
kaskazini I-LOC
pamoja O
na O
Ituri B-LOC
huko O
mashariki O
mwa O
DRC B-LOC
kwenye O
mji O
wa O
Butembo B-LOC
mahala O
ambako O
kumeshuhudiwa O
vifo O
na O
maambukizi O
mengi O
kwa O
wakazi O
wa O
huko O
. O

Akizungumza O
na O
mwandishi O
wa O
VOA B-ORG
mbunge O
wa O
Beni B-LOC
, O
Kizerbo B-PER
Kasereka I-PER
alieleza O
kwamba O
alipokea O
kwa O
furaha O
taarifa O
za O
Umoja B-ORG
wa I-ORG
Mataifa I-ORG
kuingilia O
kati O
kusimamia O
utokomezaji O
wa O
ugonjwa O
wa O
Ebola O
katika O
eneo O
lao O
. O

Maandamano O
katika O
maeneo O
ya O
biashara O
mjini O
Hong B-LOC
Kong I-LOC
yamefanyika O
tena O
Ijumaa B-DATE
, O
siku O
moja O
baada O
ya O
Chama O
tawala O
cha O
Watu O
wa O
China B-LOC
CPC B-ORG
kupitisha O
sheria O
ya O
usalama O
wa O
taifa O
kutumika O
Hong B-LOC
Kong I-LOC
. O

Waandamanaji O
walikusanyika O
wakati O
wa O
chakula O
cha O
mchana O
katika O
kituo O
cha O
biashara O
klichopo O
katika O
eneo O
lenye O
harakati O
katikati O
ya O
wilaya O
ya O
kibiashara O
. O

Mwandamanaji O
Jerome B-PER
Lau I-PER
mwenye O
umri O
wa O
miaka O
70 O
, O
amesema O
: O
“ O
Kuchukua O
pumzi O
yangu O
ya O
mwisho O
, O
nitajitokeza O
na O
kupambana O
kwa O
ajili O
ya O
uhuru O
wangu O
. O

Hakuna O
uhuru O
wa O
kujieleza O
, O
kukusanyika O
na O
elimu O
. O

Wanajaribu O
kukandamiza O
uhuru O
huo O
kwa O
kadiri O
wanavyoweza O
. O

” O
Waandamanaji O
wakiheshimu O
amri O
ya O
kutokaribiana O
kuepusha O
maambukizi O
ya O
virusi O
vya O
corona O
walikuwa O
wamebeba O
mabango O
yaliyoandikwa O
“ O
Iwacheni O
Huru O
Hong B-LOC
Kong I-LOC
– O
Mapinduzi O
hivi O
sasa O
. O

” O
Mabango O
mengine O
yaliyotundikwa O
katika O
roshani O
kwenye O
magorofa O
ziliandikwa O
“ O
Ikomboeni O
Hong B-LOC
Kong I-LOC
, O
Mapinduzi O
ya O
Nyakati O
Zetu O
” O
na O
“ O
Uhuru O
wa O
Hong B-LOC
Kong I-LOC
, O
” O
kile O
hasa O
ambacho O
waandamanaji O
wanapigania O
na O
nini O
Beijing B-LOC
wanajaribu O
kukandamiza O
. O

Wakati O
huo O
huo O
Polisi O
walikuwa O
wamesimama O
pembeni O
nje O
ya O
kituo O
cha O
biashara O
lakini O
hawakuonekana O
kutaka O
kuingilia O
kati O
. O

Waziri O
wa O
Mambo O
ya O
Nje O
wa O
Marekani B-LOC
Mike B-PER
Pompeo I-PER
na O
Spika O
wa O
Baraza O
la O
Wawakilishi O
Nancy B-PER
Pelosi I-PER
wamepinga O
sheria O
mpya O
ya O
usalama O
ya O
China B-LOC
inayoshinikizwa O
Hong B-LOC
Kong I-LOC
. O

Kauli O
nzito O
za O
kulaani O
sheria O
hiyo O
imetolewa O
Ijumaa B-DATE
na O
Waziri O
wa O
Mambo O
ya O
Nje O
wa O
Ujerumani B-LOC
Heiko B-PER
Maas I-PER
, O
aliyesema O
Umoja B-ORG
wa I-ORG
Ulaya I-ORG
( O
EU B-ORG
) O
unakubaliana O
kuwa O
Hong B-LOC
Kong I-LOC
“ O
kiwango O
chake O
cha O
juu O
cha O
uhuru O
wake O
haiwezekani O
kuachiwa O
kukandamizwa O
. O

” O
“ O
Tunatarajia O
kuwa O
uhuru O
na O
haki O
za O
raia O
zitaheshimiwa O
na O
kwa O
kanuni O
za O
nchi O
mmoja O
, O
mifumo O
miwili O
, O
” O
Maas B-PER
amesema O
. O

Kenya B-LOC
na O
Tanzania B-LOC
zinaendelea O
kutatua O
mivutano O
yao O
ya O
muda O
mrefu O
ya O
kibiashara O
, O
ambayo O
imesababisha O
kuzorota O
kuingia O
kwa O
bidhaa O
zao O
katika O
maeneo O
ya O
pamoja O
ya O
mpakani O
. O

Maafisa O
wa O
biashara O
kutoka O
nchi O
hizo O
mbili O
walifanya O
mazungumzo O
ya O
pande O
mbili O
Arusha B-LOC
, O
mwezi O
Aprili B-DATE
, O
kujaribu O
kutatua O
masuala O
kadhaa O
yenye O
utata O
ya O
kibiashara O
, O
ikiwemo O
kanuni O
za O
asili O
zilizoko O
kwa O
ajili O
ya O
baadhi O
ya O
bidhaa O
na O
utilianaji O
mashaka O
wa O
ubora O
wa O
bidhaa O
ambazo O
zinauzwa O
katika O
mipaka O
ya O
pande O
zote O
mbili O
. O

Watu O
ambao O
wanafahamu O
mazungumzo O
hayo O
wameliambia O
gazeti O
la O
The B-ORG
East I-ORG
African I-ORG
kuwa O
mkutano O
wa O
kwanza O
baina O
ya O
pande O
hizo O
mbili O
ulifanyika O
Septemba B-DATE
2017 I-DATE
na O
mkutano O
mwengine O
umepangwa O
kufanyika O
Mombasa B-LOC
mapema O
Julai B-DATE
2019 I-DATE
. O

Mpaka O
sasa O
maafisa O
wa O
biashara O
wamefanya O
mikutano O
mitano O
ya O
pamoja O
baina O
ya O
nchi O
hizo O
mbili O
tangu O
2017 B-DATE
. O

Mkutano O
hiyo O
inafuatia O
maelekezo O
yaliyotolewa O
na O
Wakuu O
wa O
Nchi O
mwezi O
Machi B-DATE
yakiwataka O
mawaziri O
wa O
biashara O
na O
wa O
masuala O
ya O
Afrika B-LOC
Mashariki O
kutoka O
Kenya B-LOC
na O
Tanzania B-LOC
kutatua O
vikwazo O
ambavyo O
havihusiani O
na O
ushuru O
ambavyo O
vinaathiri O
biashara O
kati O
ya O
nchi O
hizo O
mbili O
. O

“ O
Timu O
zetu O
za O
biashara O
zimekuwa O
zikikutana O
kwa O
sababu O
tunataka O
kutatua O
masuala O
haya O
kwa O
utaratibu O
mzuri O
, O
” O
amesema O
Waziri O
wa O
Masuala O
ya O
Afrika B-LOC
Mashariki O
Adan B-PER
Mohamed I-PER
. O

Mahakama O
Kuu O
nchini O
Kenya B-LOC
Ijumaa B-DATE
imeendeleza O
marufuku O
dhidi O
ya O
ushoga O
, O
na O
hili O
linafanya O
adhabu O
ya O
kifungo O
cha O
miaka O
14 O
jela O
kwa O
wale O
wenye O
mahusiano O
ya O
jinsia O
mmoja O
kuendelea O
kutumika O
katika O
taifa O
hilo O
la O
Afrika B-LOC
Mashariki O
. O

Mahusiano O
ya O
jinsia O
moja O
ni O
kosa O
la O
jinai O
katika O
nchi O
zaidi O
ya O
70 O
duniani B-LOC
, O
na O
karibuni O
nusu O
ya O
hizo O
ziko O
Afrika B-LOC
. O

Afrika B-LOC
Kusini I-LOC
ni O
nchi O
pekee O
ya O
Kiafrrika O
iliyoruhusu O
ndoa O
ya O
jinsia O
moja O
. O

“ O
Sisi O
tunalikataa O
ombi O
lao O
na O
kutupilia O
mbali O
rufaa O
hii O
, O
” O
Jaji O
Roselyn B-PER
Aburili I-PER
aliiambia O
mahakama O
iliyokuwa O
imefurika O
watu O
katika O
mji O
mkuu O
wa O
Kenya B-LOC
, O
Nairobi B-LOC
, O
akieleza O
maoni O
ya O
majaji O
watatu O
wa O
jopo O
lake O
bila O
ya O
kutaja O
majina O
yao O
. O

“ O
Tumegundua O
kuwa O
vipengere O
vilivyokuwa O
vinahojiwa O
haviko O
kinyume O
cha O
katiba O
, O
hivyo O
basi O
rufaa O
hii O
ya O
pamoja O
iliyoletwa O
haina O
ukweli O
. O

Shirika O
la O
habari O
la O
Reuters B-ORG
limeripoti O
kesi O
hiyo O
na O
kueleza O
kuwa O
wanaharakati O
waliokata O
rufaa O
kwa O
ajili O
ya O
kuhalalisha O
ndoa O
ya O
jinsia O
moja O
wanadai O
kuwa O
sheria O
hiyo O
inavunja O
katiba O
ya O
Kenya B-LOC
ya O
2010 B-DATE
iliyokuwa O
imeboreshwa O
, O
kwa O
kutoa O
haki O
sawa O
, O
heshima O
kwa O
wote O
na O
faragha O
ya O
kila O
raia O
. O

“ O
Tutakata O
rufaa O
. O

Tunatarajia O
kuwa O
mahakama O
ya O
rufaa O
itabadilisha O
uamuzi O
huu O
wa O
makosa O
ambao O
kwa O
maoni O
yetu O
ni O
kandamizi O
, O
” O
amesema O
Eric B-PER
Gitari I-PER
, O
mmoja O
wa O
waliofungua O
kesi O
kupinga O
katazo O
hilo O
. O

Majaji O
hao O
walioanza O
kusikiliza O
kesi O
mwaka O
2018 B-DATE
, O
walitupilia O
mbali O
madai O
hayo O
wakisema O
katazo O
la O
mahusiano O
ya O
jinsia O
moja O
linakwenda O
sambamba O
kwa O
upana O
zaidi O
na O
maadili O
ya O
utamaduni O
wa O
Kenya B-LOC
ulioelezwa O
kwa O
muhtasari O
katika O
katiba O
yake O
. O

Mwanariadha O
mashuhuri O
na O
mshindi O
wa O
mbio O
za O
Olympiki O
duniani B-LOC
Eliud B-PER
Kipchoge I-PER
ameshinda O
tena O
mbio O
za O
London B-LOC
Marathon O
2019 B-DATE
, O
kwa O
mara O
ya O
nne O
mfululizo O
. O

Kipchoge B-PER
raia O
wa O
Kenya B-LOC
, O
34 O
, O
ambaye O
alifanikiwa O
kuvunja O
rekodi O
ya O
dunia O
ya O
mbio O
hizo O
mjini O
Berlin B-LOC
2018 B-DATE
, O
alikamilisha O
mbio O
za O
Jumapili B-DATE
kwa O
muda O
wa O
saa O
mbili O
dakika O
mbili O
na O
sekunde O
thelathini O
na O
nane O
( O
2 O
: O
02 O
: O
38 O
. O

zilizofanyika O
katika O
mji O
mkuu O
wa O
Uingereza B-LOC
. O

Vyanzo O
vya O
habari O
vimeeleza O
kuwa O
Kipchoge B-PER
aliwabwaga O
wanariadha O
Mosinet B-PER
Geremew I-PER
na O
Mule B-PER
Wasihun I-PER
raia O
wa O
Ethiopia B-LOC
ambao O
waliweza O
kumaliza O
mbio O
hizo O
katika O
nafasi O
ya O
pili O
na O
ya O
tatu O
. O

Hata O
hivyo O
Kipchoge B-PER
ambaye O
alishinda O
mwaka O
2015 B-DATE
, O
2016 B-DATE
and O
2018 B-DATE
mbio O
hizo O
za O
Marathon O
, O
hakuweza O
kuipiku O
rekodi O
yake O
ya O
Dunia B-LOC
ya O
sekunde O
59 O
ambayo O
ilikuwa O
2 B-DATE
: I-DATE
01 I-DATE
: I-DATE
39 I-DATE
aliyokuwa O
ameiweka O
katika O
shindano O
la O
mwaka O
uliopita O
. O

Kwa O
mujibu O
wa O
shirika O
la O
habari O
la O
Uingereza B-LOC
, O
BBC B-ORG
, O
Mo B-PER
Farah I-PER
, O
raia O
wa O
Uingereza B-LOC
alichukuwa O
nafasi O
ya O
tano O
baada O
ya O
kumaliza O
dakika O
3 O
na O
sekunde O
moja O
nyuma O
ya O
Kipchoge B-PER
, O
huku O
Callum B-PER
Hawkins I-PER
kutoka O
Uingereza B-LOC
akimaliza O
katika O
nafasi O
ya O
10 O
. O

Pia O
imesema O
kuwa O
Brigid B-PER
Kosgei I-PER
, O
25 O
, O
raia O
wa O
Kenya B-LOC
alishinda O
mbio O
hizo O
upande O
wa O
wanawake O
na O
kuwa O
mwanamke O
wa O
kwanza O
wa O
umri O
mdogo O
kushinda O
London B-LOC
marathon O
. O

Mwengine O
ni O
Kosgei B-PER
aliyeweza O
kumshinda O
bingwa O
mtetezi O
Vivian B-PER
Cheruiyot I-PER
kwa O
kutumia O
mda O
wa O
saa O
2 B-DATE
: I-DATE
18 I-DATE
: I-DATE
20 I-DATE
kushinda O
mbio O
hizo O
kwa O
mara O
ya O
kwanza O
. O

Imeongeza O
kuwa O
Mkenya O
Vivian B-PER
Cheruiyot I-PER
alichukua O
nafasi O
ya O
pili O
huku O
Roza B-PER
Dereje I-PER
wa O
Ethiopia B-LOC
akimaliza O
wa O
tatu O
. O

Muingereza O
Charlotte B-PER
Purdue I-PER
alimaliza O
nafasi O
ya O
10 O
. O

Guterres B-PER
akiwa O
nchini O
Ethiopia B-LOC
alisema O
Afrika B-LOC
inakuwa O
mfano O
kwamba O
inawezekana O
kutatua O
na O
kuzuia O
mizozo O
na O
ninamatumaini O
upepo O
huu O
unaweza O
kuendelezwa O
kwenye O
maeneo O
mengine O
ya O
dunia O
. O

Katibu O
mkuu O
wa O
Umoja B-ORG
wa I-ORG
Mataifa I-ORG
, O
Antonio B-PER
Guterres I-PER
alisema O
Jumamosi B-DATE
kwamba O
chaguzi O
zilizofanyika O
kwa O
amani O
na O
maridhiano O
huko O
Afrika B-LOC
zilikuwa O
ishara O
za O
upepo O
wa O
matumaini O
kwenye O
bara O
hilo O
. O

Guterres B-PER
alikuwa O
anazungumza O
pembeni O
ya O
mkutano O
wa O
Umoja O
wa O
Afrika B-LOC
katika O
mji O
mkuu O
wa O
Ethiopia B-LOC
, O
Addis B-LOC
Ababa I-LOC
, O
mahala O
ambako O
wakuu O
wa O
nchi O
kutoka O
mataifa O
wanachama O
55 O
watakutana O
kuanzia O
Jumapili B-DATE
. O

“ O
Huu O
ni O
wakati O
ambapo O
upepo O
wa O
matumaini O
unavuma O
kote O
Afrika B-LOC
. O

Tumeshuhudia O
maridhiano O
kati O
ya O
Ethiopia B-LOC
na O
Eritrea B-LOC
, O
tumeshuhudia O
mikataba O
ya O
amani O
huko O
Sudan B-LOC
Kusini I-LOC
na O
Jamhuri B-LOC
ya I-LOC
Afrika I-LOC
ya I-LOC
kati I-LOC
- O
CAR B-LOC
, O
alisema O
Guterres B-PER
. O

Mwaka O
jana O
Ethiopia B-LOC
na O
Eritrea B-LOC
walimaliza O
vita O
baridi O
vilivyodumu O
miongo O
miwili O
wakati O
Sudan B-LOC
Kusini I-LOC
inajaribu O
kutekeleza O
makubaliano O
ya O
karibuni O
ya O
amani O
yaliyosubiriwa O
kwa O
muda O
mrefu O
ili O
kumaliza O
mgogoro O
wa O
miaka O
mitano O
ya O
umwagaji O
damu O
. O

Jamhuri B-LOC
ya I-LOC
Afrika I-LOC
ya I-LOC
kati I-LOC
- O
CAR B-LOC
wiki O
hii O
ilifikia O
makubaliano O
ya O
amani O
kati O
ya O
serikali O
na O
makundi O
14 O
ya O
wanamgambo O
ikiongeza O
matumaini O
ya O
kumaliza O
matatizo O
ambayo O
yameikabili O
nchi O
hiyo O
tangu O
mwaka O
2012 B-DATE
na O
kuzusha O
mzozo O
ambao O
umesababisha O
vifo O
vya O
maelfu O
ya O
watu O
na O
zaidi O
ya O
watu O
milioni O
moja O
kukoseshwa O
makazi O
. O

“ O
Matukio O
haya O
yote O
yamefanikiwa O
kupitia O
juhudi O
za O
pamoja O
za O
Umoja B-ORG
wa I-ORG
Mataifa I-ORG
na O
Umoja B-ORG
wa I-ORG
Afrika I-ORG
kuhakikisha O
mizozo O
ya O
bunduki O
itasitishwa O
kutoka O
mwaka O
2020 B-DATE
na O
kuendelea O
kwenye O
bara O
la O
Afrika B-LOC
, O
alisema O
Guterres B-PER
. O

Aliendelea O
kusema O
“ O
ninaamini O
Afrika B-LOC
inakuwa O
mfano O
kwamba O
inawezekana O
kutatua O
mizozo O
na O
kuzuia O
mizozo O
na O
ninamatumaini O
upepo O
huu O
unaweza O
kuendelezwa O
kwenye O
maeneo O
mengine O
ya O
dunia O
” O
. O

Mpango O
utabadilisha O
malengo O
ya O
namna O
wahamiaji O
watakavyopatiwa O
vibali O
halali O
ikitoa O
kipaumbele O
kwa O
wenya O
ujuzi O
wa O
juu O
na O
watu O
wasomi O
wenye O
ajira O
au O
matarajio O
ya O
uwekezaji O
badala O
ya O
mahusiano O
ya O
kifamilia O
kwa O
raia O
wa O
Marekani B-LOC
au O
mahitaji O
ya O
kibinadamu O
Rais O
wa O
Marekani B-LOC
Donald B-PER
Trump I-PER
anapanga O
kutangaza O
Alhamis B-DATE
pendekezo O
lake O
lililosubiriwa O
kwa O
muda O
mrefu O
la O
uhamiaji O
mpango O
ambao O
unalengo O
la O
kuondoa O
utaratibu O
wa O
wahamiaji O
kuidhinishwa O
kutoka O
mahusiano O
ya O
kifamilia O
na O
mahitaji O
ya O
kibinadamu O
. O

Katika O
mazungumzo O
na O
waandishi O
wa O
habari O
ofisa O
mwandamizi O
wa O
utawala O
alieleza O
kwamba O
mpango O
huo O
utaimarisha O
usalama O
wa O
mpaka O
na O
kuunda O
mfumo O
utakaozingatia O
sifa O
za O
mtu O
akisisitiza O
kwamba O
ni O
suala O
la O
ushindani O
wa O
uwezo O
wa O
mtu O
. O

Pendekezo O
la O
Trump B-PER
litaendelea O
kuweka O
idadi O
ya O
kadi O
za O
ukaazi O
halali O
Marekani B-LOC
maarufu O
Green O
Cards O
inayotolewa O
kwa O
takribani O
watu O
milioni O
1 O
. O

1 O
kila O
mwaka O
lakini O
itabadilisha O
malengo O
ya O
namna O
wahamiaji O
watakavyopatiwa O
ikitoa O
kipaumbele O
kwa O
wenya O
ujuzi O
wa O
juu O
na O
watu O
wasomi O
wenye O
ajira O
au O
matarajio O
ya O
uwekezaji O
badala O
ya O
mahusiano O
ya O
kifamilia O
kwa O
raia O
wa O
Marekani B-LOC
au O
mahitaji O
ya O
kibinadamu O
. O

Hivi O
sasa O
asilimia O
12 O
ya O
wahamiaji O
wanapewa O
ruhusa O
ya O
kuja O
Marekani B-LOC
kulingana O
na O
ujuzi O
wao O
na O
asilimia O
66 O
kwa O
sababu O
ya O
uhusiano O
wao O
na O
familia O
ambazo O
tayari O
zipo O
Marekani B-LOC
kihalali O
. O

Chini O
ya O
mpango O
huo O
asilimia O
57 O
ya O
visa O
za O
wahamiaji O
zitatolewa O
kwa O
watu O
wenye O
ujuzi O
au O
zinatolewa O
kwenye O
ajira O
na O
asilimia O
33 O
pekee O
ya O
watu O
wenye O
uhusiano O
wa O
kifamilia O
. O

Visa O
zinazotolewa O
kulingana O
na O
mahitaji O
ya O
kibinadamu O
zitapunguzwa O
kutoka O
asilimia O
22 O
hadi O
asilimia O
10 O
. O

Maelfu O
ya O
wafungwa O
wa O
Cameroon B-LOC
wameachiwa O
huru O
kama O
ilivyoamriwa O
na O
Rais O
wa O
nchi O
hiyo O
Paul B-PER
Biya I-PER
, O
baada O
ya O
serikali O
yake O
kuripoti O
kwamba O
janga O
la O
virusi O
vya O
corona O
lilikuwa O
linaenea O
kwa O
kasi O
na O
wafungwa O
walikuwa O
miongoni O
mwa O
vikundi O
vilivyoambukizwa O
kwa O
kiwango O
cha O
juu O
. O

Serikali O
haijatoa O
idadi O
ya O
wafungwa O
walioambukizwa O
lakini O
inasema O
zaidi O
ya O
watu O
1 O
, O
500 O
wamekutwa O
na O
virusi O
vya O
COVID O
- O
19 O
nchini O
humo O
chini O
ya O
miezi O
miwili O
, O
na O
vifo O
zaidi O
ya O
50 O
. O

Gereza O
kuu O
la O
Bamenda B-LOC
lina O
wafungwa O
403 O
waliotangazwa O
rasmi O
. O

Cameroon B-LOC
ina O
magereza O
78 O
yaliyokuwa O
yamejaa O
sana O
na O
wafungwa O
30 O
, O
000 O
katika O
vituo O
vya O
mahabusu O
ambavyo O
vilijengwa O
ili O
kuwahifadhi O
wafungwa O
wapatao O
9 O
, O
000 O
tu O
. O

Kati O
ya O
watu O
1 O
, O
400 O
waliopata O
uhuru O
wao O
kutoka O
kwenye O
magereza O
ya O
Bamenda B-LOC
, O
Bafoussam B-LOC
, O
Bertoua B-LOC
na O
Buea B-LOC
ni O
Emmanuel B-PER
Ngomba I-PER
anayesema O
alikamatwa O
miaka O
miwili O
iliyopita O
, O
akiwa O
na O
miaka O
16 O
, O
na O
kushikiliwa O
katika O
Gereza O
Kuu O
la O
Buea B-LOC
. O

“ O
Nilitoka O
nyumbani O
jioni O
moja O
kwenda O
kuonana O
na O
rafiki O
. O

Alisema O
kwamba O
tunataka O
kwenda O
kuchukua O
vitu O
kutoka O
kwa O
duka O
la O
mjomba O
wake O
. O

Tulikwenda O
huko O
, O
tukachukua O
chupa O
za O
gesi O
na O
mafuta O
ya O
injini O
. O

Polisi O
walinikamata O
. O

Gereza O
sio O
mahali O
pazuri O
, O
” O
alisema O
. O

Ngumba O
, O
ambaye O
alizungumza O
kupitia O
App O
moja O
ya O
kutuma O
ujumbe O
, O
alisema O
alinyimwa O
haki O
zake O
kwa O
sababu O
anatuhumiwa O
kwa O
wizi O
na O
alifungwa O
gerezani O
kwa O
miaka O
miwili O
bila O
kufungulia O
mashtaka O
. O

Pierre B-PER
Tchamba I-PER
mwenye O
umri O
wa O
miaka O
hamsini O
na O
mbili O
pia O
alipata O
uhuru O
baada O
ya O
zaidi O
ya O
miaka O
24 O
katika O
gereza O
la O
Bertoua B-LOC
, O
ambapo O
alihukumiwa O
kifungo O
cha O
maisha O
kwa O
kuua O
bila O
kukusudia O
na O
wizi O
wa O
kutumia O
nguvu O
. O

Tchamba B-PER
anasema O
baada O
ya O
miaka O
24 O
na O
miezi O
minne O
ya O
kuwekwa O
kizuizini O
katika O
hali O
ya O
kinyama O
, O
hatimaye O
amepata O
uhuru O
wake O
wa O
shukran O
kwa O
COVID O
- O
19 O
, O
ambayo O
imekuwa O
ikienea O
nchini O
Cameroon B-LOC
na O
kuwaambukiza O
wafungwa O
. O

Mkutano O
wa O
dharura O
uliosimamiwa O
na O
Waziri O
Mkuu O
wa O
Cameroon B-LOC
Joseph B-PER
Dion I-PER
Ngute I-PER
wiki O
iliyopita O
ulitangaza O
kwamba O
COVID O
- O
19 O
ilikuwa O
tishio O
katika O
magereza O
ya O
Cameroon B-LOC
lakini O
haukusema O
ni O
wafungwa O
wangapi O
walikuwa O
wameambukizwa O
au O
kufa O
kutokana O
na O
janga O
hilo O
. O

Mnamo O
Aprili B-DATE
15 I-DATE
, O
Rais O
Biya B-PER
aliamuru O
kuachiliwa O
kwa O
maelfu O
ya O
wafungwa O
kutokana O
na O
wasiwasi O
juu O
ya O
msongamano O
unavyoeneza O
korona O
. O

Chini O
ya O
uamuzi O
wa O
rais O
, O
vifungo O
vya O
maisha O
vilipunguzwa O
kwa O
miaka O
25 O
na O
wale O
ambao O
vifungo O
vya O
maisha O
vilipunguzwa O
hadi O
miaka O
25 O
waliondolewa O
miaka O
mitano O
kwenye O
hukumu O
zao O
. O

Hukumu O
za O
miaka O
kumi O
zilipunguzwa O
kwa O
miaka O
mitatu O
, O
vifungo O
vya O
miaka O
mitano O
vikapunguzwa O
kwa O
miaka O
miwili O
na O
hukumu O
za O
miaka O
mitatu O
zilikatwa O
kwa O
mwaka O
mmoja O
. O

Wademokrats O
wamepinga O
madai O
ya O
mafanikio O
ya O
kiuchumi O
na O
huduma O
za O
afya O
aliyotaja O
rais O
Donald B-PER
Trump I-PER
wakati O
akitoa O
hotuba O
yake O
ya O
kila O
mwaka O
juu O
ya O
hali O
ya O
Taifa O
mbele O
ya O
mabaraza O
mawili O
ya O
bunge O
jana O
usiku O
. O

Rais O
Trump B-PER
alitoa O
hotuba O
yake O
bila O
ya O
kutaja O
mashtaka O
dhidi O
yake O
katika O
Baraza O
la O
Seneti O
ambalo O
Jumatano B-DATE
linatarajiwa O
kupiga O
kura O
ya O
kufutilia O
mbali O
mashtaka O
hayo O
. O

Katika O
hotuba O
yake O
Trump B-PER
alizingatia O
zaidi O
masuala O
ya O
ndani O
ya O
nchi O
akilenga O
kutoa O
wito O
kwa O
wapiga O
kura O
kabla O
ya O
uchaguzi O
mkuu O
baadae O
mwaka O
huu O
. O

Rais O
Trump B-PER
alianza O
hotuba O
yake O
juu O
ya O
hali O
ya O
taifa O
katika O
mwaka O
wa O
uchaguzi O
2020 B-DATE
kwa O
kukumbushia O
ahadi O
zake O
za O
kampeni O
alizotoa O
2016 B-DATE
. O

Marekani B-LOC
kwanza O
Rais O
Trump B-PER
alisema O
: O
"""" O
Miaka O
mitatu O
iliyopita O
tulianzisha O
kampeni O
ya O
kuifanya O
Marekani B-LOC
kuwa O
taifa O
kuu O
tena O
. O

Hii O
leo O
ninasimama O
mbele O
yenu O
kuwaelezeni O
mafanikio O
makubwa O
tuliyoyapata O
. O

Rais O
alionesha O
wazi O
mvutano O
uliyopo O
kati O
yake O
na O
Spika O
wa O
Baraza O
la O
Wawakilishi O
Nancy B-PER
Pelosi I-PER
kwa O
kutosalimiana O
naye O
alipowasili O
katika O
ukumbi O
wa O
Bunge O
kabla O
ya O
kuanza O
hotuba O
yake O
. O

Alieleza O
kuwa O
hakuna O
shaka O
serikali O
yake O
imepata O
mafanikio O
ya O
kiuchumi O
ambayo O
alisema O
wademokrat O
wanapinga O
. O

Gavana O
wa O
Jimbo O
la O
Michigan B-LOC
Gretchen B-PER
Whitmer I-PER
alijibu O
hotuba O
ya O
Rais O
akikana O
madaia O
ya O
rais O
kwamba O
mpango O
wa O
Wademokrat O
wakupanua O
mpango O
wa O
huduma O
za O
afya O
kugharimiwa O
na O
serikali O
ni O
mapinduzi O
ya O
kisoshalisti O
. O

Gretchen B-PER
Whitmer I-PER
, O
Gavana O
wa O
Jimbo O
la O
Michigan B-LOC
Whitmer B-PER
alisema O
kila O
Mdemokrati O
anaegombania O
kiti O
cha O
rais O
ana O
mpango O
wa O
kupanua O
huduma O
ya O
afya O
kwa O
Wamarekani O
wote O
. O

"""" O
Kila O
mtu O
ameunga O
mkono O
huduma O
ya O
afya O
ya O
Obama O
Care O
kuwahudumia O
watu O
wote O
. O

Huenda O
mipango O
yao O
inatafautiana O
lakini O
lengo O
ni O
sawa O
. O

Lakini O
Rais O
Trump B-PER
kwa O
bahati O
mbaya O
ana O
mpango O
tofauti O
, O
anaomba O
mahakama O
kufutilia O
mbali O
huduma O
muhimu O
za O
kuokoa O
maisha O
, O
"""" O
amesema O
. O

Matayarisho O
ya O
uchaguzi O
Akiwa O
anajitayarisha O
kwa O
ucahguzi O
wa O
mwaka O
2020 B-DATE
, O
Trump B-PER
anafurahia O
uchunguzi O
mpya O
wa O
maoni O
unaompatia O
kiwango O
cha O
juu O
cha O
kufanya O
kazi O
cha O
asilimia O
49 O
tangu O
kuingia O
madarakani O
. O

Hata O
hivyo O
alizungumzia O
pia O
ushirikiano O
wake O
na O
China B-LOC
na O
mikataba O
ya O
biashara O
na O
mafanikio O
yake O
ya O
kigeni O
, O
iIkiwa O
ni O
pamoja O
na O
kumualika O
mgeni O
maalum O
Rais O
wa O
Venezuela B-LOC
anaetambuliwa O
na O
Marekani B-LOC
Juan B-PER
Guaido I-PER
. O

Rais O
ameeleza O
kuwa O
Wamarekani O
wameungana O
na O
wavenezuela O
katika O
vita O
vya O
kupata O
uhuru O
wao O
. O

Trump B-PER
aliwahakikishia O
pia O
Wamarekani O
kwamba O
serikali O
inashughulikia O
mlipuko O
wa O
virusi O
vya O
Corona O
. O

Ushirikiano O
na O
China B-LOC
Trump B-PER
amesema O
: O
"""" O
Tunashirikiana O
na O
serikali O
ya O
China B-LOC
na O
kufanya O
kazi O
kwa O
karibu O
pamoja O
kukabiliana O
na O
mlipuko O
wa O
virusi O
vya O
Corona O
huko O
China B-LOC
. O

Utawala O
wangu O
utachukua O
hatua O
zote O
muhimu O
kuhakikisha O
usalama O
wa O
raia O
wetu O
kutokana O
na O
kitisho O
hicho O
. O

Lakini O
wachambuzi O
wanasema O
rais O
hakuzungumzia O
sana O
juu O
ya O
ushirikiano O
wa O
kisiasa O
pamoja O
na O
wademokrats O
. O

Na O
mchambuzi O
wa O
kisiasa O
wa O
chuo O
kikuu O
cha O
American B-ORG
Bill I-ORG
Sweeney B-PER
anasema O
kutotaja O
kesi O
dhidi O
yake O
haimanishi O
kwamba O
hajakasirishwa O
na O
hali O
hiyo O
na O
mvutano O
uliyopo O
. O

"""" O
Ni O
wazi O
kabisa O
ulipokuwa O
anatizama O
wabunge O
hukuwaona O
wademokrats O
wakimpigia O
makofi O
kuhusu O
masuala O
yanayohusiana O
na O
umoja O
wa O
taifa O
. O

Wakati O
huo O
huo O
hujamsikia O
akipendekeza O
kufanya O
kazi O
kwa O
pamoja O
pia O
, O
jambo O
ambalo O
ni O
kawaida O
kusisitiza O
katika O
hotuba O
yake O
juu O
ya O
hali O
ya O
taifa O
. O

Trump B-PER
na O
Pelosi B-PER
hawajazungumza O
tangu O
mwezi O
Oktoba B-DATE
na O
ugomvi O
wao O
ulijidhihirisha O
wazi O
hapo O
jana O
. O

Ilhan B-PER
Omar I-PER
anabadilisha O
sura O
nzima O
ya O
Bunge O
la O
Marekani B-LOC
. O

Omar B-PER
– O
moja O
wa O
wawakilishi O
wawili O
ambao O
watakuwa O
ni O
Waislam O
wa O
kwanza O
wanawake O
kutumikia O
Bunge B-ORG
la I-ORG
Marekani I-ORG
– I-ORG
Congress I-ORG
– O
wanavaa O
hijabu O
. O

Lakini O
chaguo O
lake O
la O
hijab O
kiutaratibu O
linazuiwa O
chini O
ya O
kanuni O
za O
Baraza O
la O
Wawakilishi O
wa O
Marekani B-LOC
. O

Bunge B-ORG
la I-ORG
Congress I-ORG
la O
116 O
litakuwa O
ni O
lenye O
mchanganyiko O
kupita O
yote O
yaliyopita O
. O

Wakati O
Wademokrat O
wakiwa O
ni O
walio O
wengi O
katika O
bunge O
hilo O
wiki O
hii O
, O
watakuwa O
wanabadilisha O
sheria O
hizo O
kulingana O
na O
hali O
halisi O
. O

Kanuni O
ambayo O
ingemzuia O
Omar B-PER
kuvaa O
hijab O
iliandaliwa O
miaka O
181 O
iliyopita O
, O
wakati O
Bunge B-ORG
la I-ORG
Marekani I-ORG
– I-ORG
Congress I-ORG
ilikuwa O
ni O
pahali O
tofauti O
. O

Wanawake O
na O
makundi O
madogo O
hayakupata O
fursa O
kutumikia O
kama O
wawakilishi O
siku O
za O
nyuma O
. O

Wakati O
wabunge O
wakiamua O
“ O
kila O
mwakilishi O
lazima O
awe O
hajajifunika O
wakati O
mkutano O
wa O
bunge O
ukifanyika O
, O
” O
walikuwa O
wanakusudia O
utamaduni O
wa O
wanaume O
katika O
karne O
ya O
19 O
wa O
kuvaa O
kofia O
. O

Kanuni O
hii O
ilikuwa O
haijawekwa O
kwa O
ajili O
ya O
kuyabagua O
makundi O
madogo O
ya O
kidini O
. O

Lakini O
hata O
wakati O
huo O
sheria O
hiyo O
ilileta O
utata O
. O

Baadhi O
ya O
wawakilishi O
walikuwa O
wanadai O
kuwa O
kuvaa O
kofia O
ilikuwa O
inakumbusha O
utamaduni O
muhimu O
wa O
Bunge O
la O
Uingereza B-LOC
uliokuwa O
ni O
ishara O
ya O
uhuru O
kutoka O
utawala O
wa O
kifalme O
. O

Wengine O
wanahoji O
katika O
hali O
ya O
utaratibu O
wa O
kila O
siku O
, O
wapi O
wataziacha O
kofia O
zao O
. O

Lakini O
kisheria O
– O
na O
kusisitiza O
kwake O
juu O
ya O
heshima O
ya O
utamaduni O
huo O
– O
lilikuwepo O
tangu O
zama O
hizo O
. O

Kofia O
ni O
moja O
tu O
ya O
vitu O
vingine O
vingi O
vilivyo O
katazwa O
ndani O
ya O
Bunge O
. O

Sigara O
, O
chakula O
na O
simu O
haziruhusiwi O
chini O
ya O
kanuni O
za O
Bunge O
. O

Kidiplomasia O
nchi O
zote O
mbili O
zinadai O
kumiliki O
eneo O
lenye O
zaidi O
ya O
kilomita O
za O
mraba O
100 O
, O
000 O
katika O
bahari B-LOC
ya I-LOC
Hindi I-LOC
ambalo O
linasemekana O
kuwa O
ni O
eneo O
lenye O
utajiri O
wa O
rasilimali O
za O
asili O
. O

Kesi O
hiyo O
ilipangwa O
kuanza O
wiki O
ijayo O
huko O
The B-LOC
Hague I-LOC
, O
Uholanzi B-LOC
Serikali O
ya O
kenya B-LOC
inataka O
kuakhirisha O
kikao O
cha O
kusikiliza O
kesi O
juu O
ya O
mzozo O
wa O
mpaka O
wa O
baharini O
na O
Somalia B-LOC
, O
kwa O
mujibu O
wa O
mwanadiplomasia O
moja O
aliyezungumzana O
Sauti B-ORG
ya I-ORG
Amerika I-ORG
. O

Afisa O
huyo O
aliiambia O
Idhaa O
ya O
Kisomali O
ya O
Sauti B-ORG
ya I-ORG
Amerika I-ORG
kwamba O
Kenya B-LOC
imeomba O
kikao O
hicho O
kiahirishwe O
kwa O
mwaka O
mmoja O
ili O
kuweza O
kuunda O
timu O
mpya O
ya O
mawakili O
. O

Kesi O
hiyo O
ilipangwa O
kuanza O
kusikilizwa O
wiki O
ijayo O
kuanzia O
Septemba B-DATE
9 I-DATE
hadi I-DATE
13 I-DATE
kwenye O
mahakama B-ORG
ya I-ORG
sheria I-ORG
za I-ORG
kimataifa I-ORG
- O
ICJ B-ORG
huko O
The B-LOC
Hague I-LOC
, O
Uholanzi B-LOC
. O

Gazeti O
la O
Daily B-ORG
Nation I-ORG
la O
Kenya B-LOC
pia O
liliripoti O
kwamba O
Kenya B-LOC
inaomba O
kesi O
hiyo O
kuahirishwa O
ili O
kupata O
muda O
zaidi O
kuwaandikisha O
mawakili O
wapya O
wa O
utetezi O
. O

Kwa O
mujibu O
wa O
chanzo O
hicho O
, O
serikali O
ya O
Somalia B-LOC
imekataa O
ombi O
la O
Kenya B-LOC
la O
dakika O
za O
mwisho O
mwisho O
. O

Kenya B-LOC
ipo O
katika O
juhudi O
za O
kidiplomasia O
kutaka O
mzozo O
wa O
kesi O
hiyo O
usikilizwe O
nje O
ya O
ICJ B-ORG
ikipendekeza O
Umoja B-ORG
wa I-ORG
Afrika I-ORG
. O

Somalia B-LOC
inasisitiza O
kuwa O
inataka O
mahakama O
hiyo O
ya O
juu O
ya O
kimataifa O
- O
ICJ B-ORG
kusikiliza O
kesi O
hiyo O
. O

Mbio O
maalum O
alizoshiriki O
Eliud B-PER
Kipchoge I-PER
huko O
Vienna B-LOC
, O
Austria B-LOC
zimemfanya O
kuwa O
mwanariadha O
wa O
kwanza O
duniani B-LOC
kuvunja O
rikodi O
ya O
mbio O
za O
marathon O
kwa O
kukimbia O
kilomita O
42 O
chini O
ya O
saa O
mawili O
, O
Shirika O
la O
habari O
la O
Uingereza B-LOC
Reuters B-ORG
limeripoti O
. O

Kipchoge B-PER
, O
mwenye O
umri O
wa O
miaka O
34 O
, O
ambaye O
ni O
raia O
wa O
Kenya B-LOC
alikimbia O
muda O
wa O
kilomita O
42 O
. O

2 O
katika O
saa O
moja O
dakika O
59 O
na O
sekunde O
40 O
katika O
mbio O
hizo O
zilizofanyika O
Ineos O
Challenge O
mjini O
Vienna B-LOC
nchini O
Austria B-LOC
siku O
ya O
Jumamosi B-DATE
. O

Kwa O
hivyo O
ameweza O
kupunguza O
sekunde O
ishirini O
katika O
mbio O
hizo O
na O
kuweza O
kuvunja O
rikodi O
iliyowekwa O
miaka O
65 O
iliyopita O
. O

Mwanariadha O
huyo O
mashuhuri O
duniani B-LOC
amelinganisha O
mbio O
hizo O
na O
mtu O
wa O
kwanza O
kwenda O
mwezini O
, O
kabla O
ya O
kuanza O
kukimbia O
alisema O
kwamba O
ameweka O
historia O
sawa O
na O
raia O
wa O
Uingereza B-LOC
Sir O
Roger B-PER
Bannister I-PER
alivyofanya O
wakati O
alipokuwa O
mtu O
wa O
kwanza O
kukimbia O
maili O
moja O
chini O
ya O
dakika O
nne O
mwaka O
1954 B-DATE
. O

''Nahisi O
vyema O
, O
baada O
ya O
Roger B-PER
Bannister I-PER
kuweka O
historia O
ilinichukua O
miaka O
65 O
. O

Nimejaribu O
lakini O
nimevunja O
, O
” O
alisema O
raia O
huyo O
wa O
Kenya B-LOC
. O

''Hii O
inaonyesha O
uzuri O
wa O
michezo O
. O

Nataka O
kuufanya O
mchezo O
huu O
kuwa O
safi O
na O
wa O
kufurahisha O
. O

Pamoja O
tunapokimbia O
tunafanya O
ulimwengu O
kuwa O
mzuri O
wa O
kuishi O
, O
” O
alisema O
Kipchoge B-PER
. O

Bingwa O
huyo O
wa O
Olimpiki B-ORG
alikuwa O
ameikosa O
rekodi O
hiyo O
kwa O
sekunde B-DATE
25 I-DATE
katika O
jaribio O
lake O
la O
hapo O
awali O
2017 B-DATE
. O

Hata O
hivyo O
mafanikio O
hayo O
hayataingia O
katikarikodi O
mpya O
ya O
dunia O
katika O
mbio O
hizo O
kwani O
hilo O
halikuwa O
shindano O
. O

Kundi O
la O
wanariadha O
lilitumika O
siyo O
kwa O
mashindano O
bali O
kusaidia O
kusukuma O
kasi O
ya O
mbio O
hizo O
. O

Wakati O
ilipofahamika O
kuwa O
anakaribia O
kuvunja O
rikodi O
hiyo O
ya O
dunia O
, O
wanariadha O
walioambatana O
naye O
wakati O
wa O
mbio O
hizo O
ili O
kudhibiti O
kasi O
ya O
mbio O
hizo O
walirudi O
nyuma O
na O
kumwacha O
bingwa O
huyo O
kutimka O
hadi O
katika O
utepe O
huku O
akishangiliwa O
na O
mashabiki O
wengi O
katika O
mji O
mkuu O
wa O
Austria B-LOC
. O

Tamasha O
la O
tuzo O
za O
Oscar O
za O
91 B-DATE
zilifana O
usiku O
wa O
Jumapili B-DATE
katika O
jiji O
la O
Los B-LOC
Angeles I-LOC
kwenye O
jimbo O
la O
California B-LOC
. O

Green O
Book O
, O
filamu O
yenye O
kusisimua O
inayohusu O
urafiki O
kati O
ya O
mwanamuziki O
Mmarekani O
mweusi O
na O
dereva O
wake O
mzungu O
ambaye O
siyo O
mstaarabu O
, O
ikisimulia O
hali O
ilivyokuwa O
wakati O
wa O
kipindi O
cha O
ubaguzi O
nchini O
Marekani B-LOC
, O
imeshinda O
tuzo O
tatu O
za O
Academy O
ikiwemo O
katika O
kundi O
la O
Picha O
Bora O
. O

Tuzo O
hiyo O
iliyokuwa O
ikitarajiwa O
sana O
imekuwa O
muwafaka O
katika O
usiku O
uliyokuwa O
umewakutanisha O
watu O
wa O
rangi O
mbalimbali O
katika O
Tamasha O
la O
Oscar O
. O

Muigizaji O
Mahershala B-PER
Ali I-PER
wa O
filamu O
ya O
Green O
Book O
, O
ambaye O
alikuwa O
anaigiza O
nafasi O
ya O
Don B-PER
Shirley I-PER
, O
alishinda O
tuzo O
ya O
Oscar O
ya O
muigizaji O
msaidizi O
bora O
. O

Filamu O
hiyo O
pia O
imeshinda O
tuzo O
ya O
Oscar O
ya O
uandishi O
wa O
asili O
wa O
filamu O
uliyo O
bora O
. O

Filamu O
ya O
Green O
Book O
licha O
ya O
kupata O
ukosoaji O
wa O
hapa O
na O
pale O
ilishinda O
kipengele O
cha O
picha O
bora O
2019 B-DATE
kwa O
kazi O
nzuri O
waliyoifanya O
katika O
filamu O
hiyo O
ndani O
ya O
Hollywood B-LOC
mwaka O
2018 B-DATE
. O

Kipengele O
cha O
picha O
bora O
kilishirikisha O
filamu O
nane O
ambazo O
baadhi O
yake O
zilipewa O
kipaumbele O
cha O
juu O
na O
kuchukuwa O
tuzo O
hiyo O
ikiwemo O
Black O
Panther O
au O
Roma O
, O
ambazo O
zilikuwa O
na O
ushawishi O
mkubwa O
. O

Watu O
wengi O
walikuwa O
wanatabiri O
kuwa O
huenda O
zingeweza O
kufanikiwa O
kuchukuwa O
tuzo O
bora O
. O

Mahershala B-PER
Ali I-PER
muigizaji O
katika O
Green O
Book O
alishinda O
tuzo O
ya O
Muigizaji O
Msaidizi O
Bora O
kwa O
ajili O
ya O
umahiri O
aliyouonyesha O
ndani O
ya O
filamu O
hii O
. O

Ambapo O
pia O
alishinda O
tuzo O
za O
Oscar O
2017 B-DATE
kwenye O
filamu O
ya O
Moonlight O
. O

Green O
Book O
iliingia O
mtaani O
Novemba B-DATE
mwaka O
2018 B-DATE
, O
filamu O
iliyogharimu O
bajeti O
ya O
dola O
milioni O
23 O
na O
imeingiza O
mauzo O
ya O
dola O
milioni O
83 O
. O

5 O
na O
mkurugenzi O
wake O
alikuwa O
Peter B-PER
Farrelly I-PER
. O

Wakati O
Kiongozi O
wa O
Kanisa O
Katoliki O
Papa O
Francis B-PER
akijitayarisha O
kukutana O
na O
maelfu O
ya O
vijana O
kutoka O
kote O
ulimwenguni O
kwa O
ajili O
ya O
“ O
siku O
ya O
vijana O
” O
wiki O
hii O
, O
amefanya O
jitihada O
ya O
kuungana O
nao O
kwenye O
jukwaa O
la O
mtandao O
wa O
kijamii O
- O
intaneti O
ambalo O
watamuelewa O
kwa O
urahisi O
. O

Katika O
sala O
ya O
kila O
wiki O
ya O
Angeluis B-ORG
, O
huko O
Vatican B-LOC
, O
jana O
Jumapili B-DATE
, O
kiongozi O
huyo O
wa O
kiroho O
Francis B-PER
alizindua O
jukwaa O
la O
app O
yake O
ya O
“ O
Click O
to O
Pray O
” O
ambayo O
ni O
rasmi O
hivi O
sasa O
kwa O
ajili O
ya O
mtandao O
wa O
sala O
zinazo O
endeshwa O
na O
Vatican B-LOC
duniani I-LOC
. O

Kwa O
msaada O
wa O
msaidizi O
wake O
aliyekamata O
kifaa O
cha O
kielekroniki O
aina O
ya O
tablet O
, O
baba O
mtakatifu O
aligusa O
kioo O
cha O
tablet O
akisema O
kwa O
maneno O
yake O
, O
"""" O
hapa O
ndio O
mahala O
nitaweka O
maombi O
kwa O
ajili O
ya O
sala O
kwa O
shughuli O
za O
kanisa O
. O

Baba O
mtakatifu O
aliwaambia O
waumini O
huko O
katika O
uwanjwa O
wa O
St O
. O

Peters O
square O
kwamba O
mitandao O
ya O
kijamii O
ni O
njia O
ya O
kushirikiana O
na O
kuelezea O
azma O
ya O
kuimarisha O
jamii O
. O

Ripoti O
ya O
pamoja O
ya O
Shirika B-ORG
la I-ORG
Kimataifa I-ORG
la I-ORG
Kazi I-ORG
, O
ILO B-ORG
, O
na O
Mfuko O
wa O
Fedha O
wa O
watoto O
wa O
Umoja B-ORG
wa I-ORG
Mataifa I-ORG
( O
UN B-ORG
) O
imeonya O
mamilioni O
ya O
watoto O
wanaweza O
kusukumwa O
kuingia O
kwenye O
ajira O
za O
kulazimishwa O
kwa O
sababu O
ya O
kuzorota O
kwa O
uchumi O
kutokana O
na O
janga O
la O
COVID O
- O
19 O
. O

Lisa B-PER
Schlein I-PER
anaripoti O
kutoka O
Geneva B-LOC
, O
kwamba O
mashirika O
hayo O
mawili O
yanazindua O
ripoti O
iliyopewa O
jina O
, O
COVID O
- O
19 O
na O
ajira O
kwa O
mtoto O
wakati O
wa O
Mgogoro O
kuashiria O
Siku O
ya O
Dunia B-LOC
Dhidi O
ya O
ajira O
kwa O
watoto O
. O

Waandishi O
wa O
ripoti O
hiyo O
wanaonya O
janga O
hili O
la O
ulimwengu O
linaweza O
kubadili O
miongo O
kadhaa O
ya O
maendeleo O
thabiti O
yaliyofanywa O
katika O
kupunguza O
idadi O
ya O
wafanyakazi O
watoto O
. O

Katika O
miaka O
20 O
iliyopita O
, O
ILO B-ORG
inasema O
ajira O
kwa O
watoto O
imepungua O
kwa O
milioni O
94 O
. O

Takwimu O
za O
hivi O
karibuni O
zinaweka O
idadi O
ya O
wafanyakazi O
watoto O
ulimwenguni O
kote O
ni O
milioni O
152 O
, O
karibu O
nusu O
kati O
ya O
yao O
wako O
kile O
kinachoitwa O
ajira O
ya O
hatari O
kwa O
mtoto O
. O

Kazi O
hizo O
ni O
hatari O
na O
zinatishia O
afya O
ya O
mwili O
na O
akili O
ya O
watoto O
. O

Ni O
pamoja O
na O
kazi O
katika O
sekta O
za O
kilimo O
, O
madini O
, O
ujenzi O
, O
viwandani O
na O
wafanyakazi O
wa O
majumbani O
. O

Ripoti O
hiyo O
inaonya O
kuwa O
mamilioni O
ya O
watoto O
huenda O
wakalazimishwa O
kuingia O
katika O
aina O
mbaya O
zaidi O
ya O
ajira O
kwani O
COVID O
- O
19 O
inaharibu O
uchumi O
na O
familia O
hazina O
njia O
ya O
msaada O
. O

Mtafiti O
mwandamizi O
na O
mwandishi O
mkuu O
wa O
ripoti O
hiyo O
ya O
ILO B-ORG
, O
Lorenzo B-PER
Guarcello I-PER
, O
ameiambia O
VOA B-ORG
kwamba O
ushahidi O
unazidi O
kuonyesha O
kwamba O
ajira O
ya O
watoto O
inaongezeka O
kadri O
shule O
zinavyofungwa O
wakati O
huu O
wa O
janga O
la O
corona O
. O

Anasema O
watoto O
wengi O
ambao O
hawaendi O
shuleni O
wanaweza O
kulazimishwa O
kufanya O
kazi O
za O
unyonyaji O
na O
za O
hatari O
. O

Guarcello B-PER
anasema O
: O
"""" O
Familia O
zinatuma O
watoto O
kuuza O
bidhaa O
barabarani O
baadhi O
chakula O
, O
maua O
n O
. O

k O
Kwa O
hivyo O
, O
tayari O
wanaanza O
kufanya O
kazi O
. O

Wamewekwa O
kufanya O
kazi O
katika O
mazingira O
ya O
hatari O
kwa O
sababu O
ya O
kuongezeka O
, O
uwezekano O
wa O
kuhusika O
katika O
sekta O
isiyo O
rasmi O
. O

Guarcello B-PER
ameongeza O
kusema O
Afrika B-LOC
ina O
idadi O
kubwa O
zaidi O
ya O
wafanyakazi O
watoto O
. O

Kati O
ya O
wafanyakazi O
watoto O
milioni O
72 O
duniani B-LOC
anasema O
milioni O
31 O
. O

5 O
wako O
kwenye O
kazi O
za O
hatari O
. O

Anasema O
wengi O
huajiriwa O
katika O
sekta O
ya O
kilimo O
. O

"""" O
Tunajua O
kuwa O
kufanya O
kazi O
katika O
kilimo O
kunaweka O
watoto O
katika O
hali O
hatari O
kwa O
kufanya O
kazi O
kwa O
muda O
mrefu O
, O
kufanya O
kazi O
kwenye O
joto O
na O
jua O
kali O
kwa O
siku O
nzima O
, O
kwa O
kutumia O
mashine O
hatari O
na O
kadhalika O
, O
"""" O
ameeleza O
. O

Guarcello B-PER
anasema O
ILO B-ORG
na O
UNICEF B-ORG
wanatengeneza O
mfano O
wa O
kuiga O
ili O
kuangalia O
athari O
za O
ulimwengu O
wa O
COVID O
- O
19 O
. O

Anasema O
makadirio O
mapya O
ya O
kidunia O
yatatolewa O
mwaka O
ujao O
. O

Miongoni O
mwa O
mapendekezo O
yake O
, O
ripoti O
hiyo O
ya O
pamoja O
inataka O
usalama O
kamili O
wa O
kijamii O
na O
upatikanaji O
rahisi O
wa O
mikopo O
kwa O
kaya O
masikini O
ili O
kukabiliana O
na O
tishio O
la O
ajira O
kwa O
watoto O
. O

Imetayarishwa O
na O
mwandishi O
wetu O
Sunday B-PER
Shomari I-PER
, O
Washington B-LOC
, I-LOC
DC I-LOC
. O

Watu O
nchini O
Mauritius B-LOC
kuanzia O
sasa O
watafanya O
manunuzi O
ya O
bidhaa O
muhimu O
kwa O
siku O
maalum O
ambazo O
zimetengwa O
kulingana O
na O
herufi O
ya O
kwanza O
ya O
jina O
lao O
la O
pili O
, O
ikiwa O
ni O
hatua O
ya O
kuzuia O
kusambaa O
kwa O
virusi O
vya O
corona O
. O

Waziri O
Mkuu O
Pravind B-PER
Jugnauth I-PER
amesema O
hatua O
hiyo O
huenda O
ikasaidia O
kuepusha O
misongamano O
, O
na O
kuongeza O
kuwa O
wanunuzi O
watapewa O
muda O
wa O
dakika O
30 O
kununua O
bidhaa O
. O

Hii O
ina O
maana O
kwamba O
wale O
ambao O
majina O
yao O
ya O
mwisho O
yanaanza O
na O
herufi O
A O
mpaka O
F O
watafanya O
manunuzi O
siku O
ya O
Jumatatu B-DATE
na O
Alhamisi B-DATE
na O
wenye O
majina O
ya O
wisho O
yanayo O
anzia O
G O
mpaka O
N O
watafanya O
manunuzi O
siku O
ya O
Jumanne B-DATE
na O
Ijumaa B-DATE
na O
wenye O
majina O
ya O
mwisho O
O O
mpaka O
Z O
watafanya O
manunuzi O
Jumatano B-DATE
na O
Jumamosi B-DATE
. O

Maduka O
yatafungwa O
siku O
ya O
Jumapili B-DATE
. O

Jumanne B-DATE
taifa O
hilo O
la O
kisiwani O
liliripoti O
kifo O
cha O
tano O
kufuatia O
mlipuko O
wa O
COVID O
- O
19 O
tangu O
kuripotiwa O
maambukizi O
nchini O
humo O
. O

Muathirika O
wa O
karibuni O
alikuwa O
mwanamme O
mwenye O
umri O
wa O
miaka O
71 O
ambaye O
alilazwa O
hospitali O
tangu O
Jumapili B-DATE
. O

Mamlaka O
zinasema O
watu O
161 O
wenye O
Covid O
- O
19 O
wanatibiwa O
katika O
mahospitali O
kote O
nchini O
humo O
. O

Kiasi O
cha O
watu O
1 O
, O
709 O
wako O
katika O
karantini O
kwenye O
vituo O
maalum O
vya O
serikali O
na O
hoteli O
binafsi O
. O

Waziri O
mkuu O
pia O
ametangaza O
kuongeza O
muda O
wa O
kuzuia O
watu O
kutosha O
nje O
mpaka O
Aprili B-DATE
15 I-DATE
. O

Imetayarishwa O
na O
mwandishi O
wetu O
, O
Khadija B-PER
Riyami I-PER
, O
Washington B-LOC
, I-LOC
DC I-LOC
. O

Waziri O
Mkuu O
mstaafu O
Edward B-PER
Lowassa I-PER
amerejea O
Chama B-ORG
cha I-ORG
Mapinduzi I-ORG
( O
CCM B-ORG
) O
Ijumaa B-DATE
, O
nchini O
Tanzania B-LOC
. O

Lowassa B-PER
alikuwa O
mgombea O
wa O
kinyang’anyiro O
cha O
urais O
kupitia O
tiketi O
ya O
Chama B-ORG
cha I-ORG
Demokrasia I-ORG
na I-ORG
Maendeleo I-ORG
( O
Chadema B-ORG
) O
katika O
Uchaguzi O
mkuu O
2015 B-DATE
. O

Kurejea O
kwa O
Lowassa B-PER
kulikuwa O
kukitabiriwa O
na O
baadhi O
ya O
watu O
, O
lakini O
mara O
kadhaa O
Lowassa B-PER
alikanusha O
kuwa O
anampango O
wa O
kurudi O
katika O
chama O
hicho O
. O

Vyanzo O
vya O
habari O
vinasema O
hatua O
hiyo O
imewashitua O
watu O
wengi O
, O
kwa O
sababu O
ya O
kile O
ambacho O
kilisababisha O
yeye O
kuhama O
chama O
hicho O
. O

Lowassa B-PER
baada O
ya O
kuitumikia O
CCM B-ORG
kwa O
kipindi O
kirefu O
alikihama O
chama O
cha O
hicho O
kufuatia O
mvutano O
uliotokea O
baada O
ya O
kutoidhinishwa O
na O
chama O
hicho O
kuwa O
mgombea O
wa O
urais O
. O

Sherehe O
za O
mapokezi O
yake O
wakati O
akirejea O
rasmi O
Ijumaa B-DATE
zilifanyika O
katika O
ofisi O
ndogo O
ya O
CCM B-ORG
iliyoko O
Lumumba B-LOC
Dar I-LOC
es I-LOC
Salaam I-LOC
na O
kupokelewa O
na O
Mwenyekiti O
wa O
chama O
hicho O
John B-PER
Magufuli I-PER
. O

Lowassa B-PER
mara O
kadhaa O
amefanya O
mazungumzo O
na O
Rais O
John B-PER
Magufuli I-PER
, O
Ikulu O
ya O
Tanzania B-LOC
. O

Kumekuwa O
na O
wimbi O
la O
wanachama O
wa O
upinzani O
kuingia O
CCM B-ORG
tangu O
Magufuli B-PER
achaguliwe O
2015 B-DATE
, O
kitu O
ambacho O
kimekuwa O
kikizungumziwa O
katika O
duru O
za O
siasa O
kwamba O
kinadhoofisha O
upinzani O
. O

Msaada O
huo O
ni O
hatua O
ya O
kwanza O
katika O
kujibu O
kile O
maafisa O
wa O
Marekani B-LOC
wanachokiita O
shambulizi O
la O
Iran B-LOC
lililofanywa O
mwanzoni O
mwa O
mwezi O
huu O
kwenye O
vinu O
vya O
mafuta O
vya O
Saudi B-LOC
Arabia I-LOC
Pentagon B-ORG
inapeleka O
Saudi B-LOC
Arabia I-LOC
betri O
za O
makombora O
aina O
ya O
Patriot O
, O
mifumo O
minne O
ya O
rada O
na O
kiasi O
cha O
wanajeshi O
200 O
ili O
kusaidia O
kulinda O
anga O
ya O
nchi O
hiyo O
ya O
kifalme O
dhidi O
ya O
mashambulizi O
zaidi O
. O

Msemaji O
mkuu O
wa O
Pentagon B-ORG
, O
Jonathan B-PER
Hoffman I-PER
alisema O
Alhamis B-DATE
upelekaji O
huo O
utaongeza O
nguvu O
ya O
ulinzi O
wa O
makombora O
ya O
anga O
kwenye O
miundo O
mbinu O
muhimu O
ya O
kijeshi O
na O
kiraia O
nchini O
humo O
. O

Hoffman B-PER
aliongeza O
kuwa O
betri O
mbili O
zaidi O
za O
patriot O
na O
mfumo B-ORG
wa I-ORG
ulinzi I-ORG
wa I-ORG
teknolojia I-ORG
ya I-ORG
juu I-ORG
- O
THAAD B-ORG
pia O
unaandaliwa O
kupelekwa O
huko O
ili O
kujikinga O
dhidi O
ya O
makombora O
kama O
ikihitajika O
. O

Msaada O
huo O
ni O
hatua O
ya O
kwanza O
katika O
kujibu O
kile O
maafisa O
wanachokiita O
shambulizi O
la O
Iran B-LOC
lililofanywa O
mwanzoni O
mwa O
mwezi O
huu O
kwenye O
vinu O
vya O
mafuta O
vya O
Saudi B-LOC
Arabia I-LOC
. O

Ofisa O
mmoja O
wa O
Marekani B-LOC
aliiambia O
Sauti B-ORG
ya I-ORG
Amerika I-ORG
- O
VOA B-ORG
kwamba O
shambulizi O
lilianzia O
huko O
kusini O
magharibi O
ya O
Iran B-LOC
na O
kwamba O
Marekani B-LOC
ina O
ushahidi O
zaidi O
wa O
kuunga O
mkono O
madai O
yake O
, O
sio O
tu O
mabaki O
, O
japokuwa O
hakuna O
ushahidi O
wowote O
uliotolewa O
na O
Marekani B-LOC
hadi O
hivi O
sasa O
. O

Polisi O
nchini O
Tanzania B-LOC
wamethibitisha O
Jumanne B-DATE
kuwa O
wanamshikilia O
mwandishi O
wa O
habari O
Erick B-PER
Kabendera I-PER
ambaye O
Jumatatu B-DATE
iliripotiwa O
kuwa O
amechukuliwa O
na O
watu O
wasiojulikana O
. O

Kamanda O
wa O
Polisi O
Kanda B-PER
Maalum I-PER
, O
Dar B-LOC
es I-LOC
Salaam I-LOC
, O
Lazaro B-PER
Mambosasa I-PER
aliwaambia O
waandishi O
wa O
habari O
mjini O
Dar B-LOC
es I-LOC
salaam I-LOC
Jumanne B-DATE
kuwa O
Kabendera B-PER
anashikiliwa O
kuhojiwa O
kuhusu O
uraia O
wake O
. O

Mambosasa O
alisema O
polisi O
ililazimika O
kumkamata O
Kabendera B-PER
baada O
ya O
kushindwa O
kuripoti O
kituo O
cha O
polisi O
kama O
alivyotakiwa O
. O

Kabendera B-PER
, O
mwandishi O
wa O
habari O
za O
uchunguzi O
katika O
magazeti O
ya O
ndani O
na O
nje O
ya O
nchi O
, O
alikamatwa O
nyumbani O
kwake O
Jumatatu B-DATE
katika O
mazingira O
yaliyozusha O
wasiwasi O
kwamba O
waliomchukua O
sio O
polisi O
baada O
ya O
polisi O
kusema O
hawana O
habari O
yoyote O
kuhusu O
kukamatwa O
kwa O
mwandishi O
huyo O
. O

Baada O
ya O
habari O
kuanza O
kuripotiwa O
katika O
vyombo O
vya O
ndani O
na O
nje O
ya O
nchi O
pamoja O
na O
mitandao O
ya O
kijamii O
polisi O
katika O
wilaya O
ya O
Kinondoni B-LOC
, O
Dar B-LOC
es I-LOC
salaam I-LOC
, O
walithibitisha O
Jumatatu B-DATE
usiku O
kuwa O
mwandishi O
huyo O
amekamatwa O
na O
yuko O
mikononi O
mwa O
polisi O
. O

Ndugu O
wa O
Kabendera B-PER
wanasema O
mwandishi O
huyo O
alizaliwa O
Bukoba B-LOC
, O
mkoa O
wa O
Kagera B-LOC
, O
mwaka O
1980 B-DATE
. O

Alikwenda O
chuo O
kikuu O
cha O
Dar B-LOC
es I-LOC
salaam I-LOC
, O
na O
ameishi O
maisha O
yake O
yote O
nchini O
Tanzania B-LOC
. O

Serikali O
ya O
China B-LOC
imetangaza O
Jumatatu B-DATE
kwamba O
inahitaji O
misaada O
ya O
vifaa O
vya O
huduma O
za O
afya O
na O
maski O
zinazotumika O
katika O
vyumba O
vya O
upasuaji O
wakati O
idadi O
ya O
vifo O
kutokana O
na O
ugonjwa O
unaosababishwa O
na O
kirusi O
corona O
ikiongezeka O
na O
kufikia O
360 O
. O

Idadi O
hiyo O
hivi O
sasa O
imepita O
idadi O
ya O
vifo O
vilivyotokea O
wakati O
wa O
mlipuko O
wa O
homa O
ya O
mafua O
, O
Sars O
, O
miaka O
20 O
iliyopita O
, O
na O
idadi O
ya O
watu O
walioambukizwa O
imepinduk O
17 O
200 O
. O

Idadi O
ya O
vifo O
57 O
vilivoripotiwa O
Jumatatu B-DATE
ni O
idadi O
kubwa O
ya O
siku O
moja O
tangu O
ugonjwa O
kugunduliwa O
mwaka O
2019 B-DATE
katika O
mji O
wa O
kati O
wa O
Wuhan B-LOC
. O

Msemaji O
wa O
Wizara O
ya O
Mambo O
ya O
Nchi O
za O
Nje O
Hua B-PER
Chunying I-PER
amewaambia O
waandishi O
habari O
kwamba O
China B-LOC
inahitaji O
kwa O
dharura O
maski O
na O
mavazi O
ya O
kujikinga O
na O
maambukizi O
ya O
virusi O
. O
