{"example_id": "train-00001310", "language": "amh", "text": "ከሰወስተኛዉ ዓመተ ዓለም ጀምሮ ሰዉ ከነሥልጣኔ ስይጣኔዉ ተለይቷት አያዉቅም።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 51, "label": "DATE"}], "target": "DATE: ከሰወስተኛዉ ዓመተ ዓለም ጀምሮ"}
{"example_id": "train-00000229", "language": "amh", "text": "ይሁንና ምርጫውን የታዘቡ ዓለም አቀፍ ቡድኖች የምርጫውን ውጤት ሲቀበሉ ነው የታዩት።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000052", "language": "amh", "text": "በርካቶች መንገድ ላይ እንደሚሰጥሙ በተደጋጋሚ የሚነገር ቢሆንም የስደተኞቹ መነሻ ከሆነችው ከሊቢያ በኩል እንደሚጠበቀው ለአስቸኳይ እርዳታ የሚደርስ የለም ።", "spans": [{"start_byte": 151, "limit_byte": 163, "label": "LOC"}], "target": "LOC: ከሊቢያ"}
{"example_id": "train-00001519", "language": "amh", "text": "ይሁንና እዚሁ በቅርብ ነበሩ አንድ ክፍል ዉስጥ ግን አልነበሩም።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000564", "language": "amh", "text": "ትናንት ይፋ የሆነዉ ፕሮጄክት ከሁለቱ ዞኖች ተፈናቅለዉ ለነበሩ ከ ሺሕ የሚበልጡ ነዋሪዎችን ይረዳል።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 12, "label": "DATE"}], "target": "DATE: ትናንት"}
{"example_id": "train-00000502", "language": "amh", "text": "ግቢ ውስጥ እንደገባን ከመኪናው ላይ እየጉተቱ ካወረዱን በኋላ የያዝነውን ዕቃ ፊት ለፊት እንድናስቀምጥ ካደረጉን በኋላ በየተራ እያስቆሙ እያመናጨቁ ፈተሹን።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000458", "language": "amh", "text": "የአውሮጳ ህብረት በወቅቱ ሁለቱም ሀገራት የሰዎችን ህይወት ለመታደግ ቅድሚያ እንዲሰጡ ቢጠይቅም ጥሪው ሰሚ አላገኘም ነበር።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 28, "label": "ORG"}], "target": "ORG: የአውሮጳ ህብረት"}
{"example_id": "train-00000286", "language": "amh", "text": "በአለም አቀፍ ዘንድ ገፅታውን ለመቀየር ሲሞክር ይህ የመጀመሪያው ጊዜ አይደለም ይላሉ ከሰብአዊ መብት ተሟጋቹ ድርጅት አምንስቲ ኢንተርናሽናል ቪክቶር ኖጉሪያ ።", "spans": [{"start_byte": 192, "limit_byte": 232, "label": "ORG"}, {"start_byte": 233, "limit_byte": 258, "label": "PER"}], "target": "ORG: አምንስቲ ኢንተርናሽናል $$ PER: ቪክቶር ኖጉሪያ"}
{"example_id": "train-00001509", "language": "amh", "text": "የአሽተን ዲፕሎማሲ የባሮሶ የድርድር ሐሳብ ከዘገየ የፑቲንም የድርድር መልዕክት በርግጥ አርፍዷል።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 15, "label": "PER"}, {"start_byte": 32, "limit_byte": 44, "label": "PER"}, {"start_byte": 84, "limit_byte": 99, "label": "PER"}], "target": "PER: የአሽተን $$ PER: የባሮሶ $$ PER: የፑቲንም"}
{"example_id": "train-00000210", "language": "amh", "text": "የሚያስከትለዉ ስቃይም በወቅቱ ሲፈጸም ብቻ ሳይሆን ለአንዳንዶች የእድሜ ልክ መሆኑንም የደረሰባቸዉን በእማኝነት የሚጠቅሱ መረጃዎች ሞልተዋል።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001386", "language": "amh", "text": "እስቲቭ ሶንግ እንደሚሉት አፍሪቃ በልማት ወደኋላ የቀረው የሥነ ቴክኒክ አውታሮች ስላልተዘረጉለት ነው።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 22, "label": "PER"}, {"start_byte": 42, "limit_byte": 54, "label": "LOC"}], "target": "PER: እስቲቭ ሶንግ $$ LOC: አፍሪቃ"}
{"example_id": "train-00001517", "language": "amh", "text": "ምክንያቱም ልዩነታቸዉ ስር የሰደደ ስለሆነ ይላሉ የጉባኤዉ አስተናጋጅ የጀርመኗ መራሒተ መንግሥት አንጌላ ሜርክል።", "spans": [{"start_byte": 161, "limit_byte": 186, "label": "PER"}], "target": "PER: አንጌላ ሜርክል"}
{"example_id": "train-00001117", "language": "amh", "text": "ይህም በቦታና በጊዜ እንዲሁም በአቅም ሳይወሰኑ ሀገራቸዉን በበጎ ፈቃድ ለማገልገል እንደዚሁም ሰፊ ስራ ለመስራት እንደሚያስችላቸው ይናገራሉ።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000179", "language": "amh", "text": "እንዲዚህ አይነት በትንንሽ ጉዳዩች ጽሁፍ በኪሳችሁ ይዛችሁ ስቴድየም ተገኝታችኋል ተብሎ የታሰሩ ልጆች ነበሩ፡፡", "spans": [{"start_byte": 97, "limit_byte": 112, "label": "LOC"}], "target": "LOC: ስቴድየም"}
{"example_id": "train-00001210", "language": "amh", "text": "የዛሬ ሁለት ዓመት በቡርኪናፋሶ በተቀሰቀሰ የዴንጊ ወረርሽኝ ከአንድ ሺህ የሚልቁ ሰዎች በበሽታው ተጠቅተዋል ተብሏል።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 29, "label": "DATE"}, {"start_byte": 30, "limit_byte": 51, "label": "LOC"}], "target": "DATE: የዛሬ ሁለት ዓመት $$ LOC: በቡርኪናፋሶ"}
{"example_id": "train-00000865", "language": "amh", "text": "በዚህ ውይይት ላይ እንድንካፈል አልተደረገም ያሉት የከተማዋ ወጣቶች ደግሞ ዛሬ ተቃውሞአቸውን ማሰማታቸውን የዓይን እማኞች ለዶቼቬለ ተናግረዋል።", "spans": [{"start_byte": 123, "limit_byte": 129, "label": "DATE"}, {"start_byte": 203, "limit_byte": 218, "label": "ORG"}], "target": "DATE: ዛሬ $$ ORG: ለዶቼቬለ"}
{"example_id": "train-00000066", "language": "amh", "text": "የተሻለ ህይወት ተስፋ አድርጌ ነው ወደ ሊቢያ የመጣሁት ።", "spans": [{"start_byte": 63, "limit_byte": 72, "label": "LOC"}], "target": "LOC: ሊቢያ"}
{"example_id": "train-00000062", "language": "amh", "text": "ስደተኞቹን ይዘው የሚሄዱ ጀልባዎች ችግር ሲገጥማቸው የሚያሰሙት ጥሪ የሚደርሰው የባህር ጠባቂ በአካባቢው ከተገኘ ሊታደጋቸው ይችላል ።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000192", "language": "amh", "text": "ቦርዱ ከተሰጠው ስልጣን እና ተግባር አንዱ በአዋጁ ምክንያት የታሰሩ ግለሰቦችን እና የታሰሩበትን ምክንያት በአንድ ወር ጊዜ ውስጥ ይፋ ማድረግ ነው፡፡", "spans": [{"start_byte": 175, "limit_byte": 211, "label": "DATE"}], "target": "DATE: በአንድ ወር ጊዜ ውስጥ"}
{"example_id": "train-00000448", "language": "amh", "text": "ረዥም ጊዜ የፈጀው የሁለቱ ሲኖዶሶች ዕርቀ ሰላም ውይይት በመጨረሻ ለፍፃሜ በቃ።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000477", "language": "amh", "text": "ምናልባትም ስደተኞቹ ሌሎች የገጠማቸውን እጣ ፈንታ አገናዝበው ከጉዞ ተቆጥበው ይሆናል።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001035", "language": "amh", "text": "በትንሹ ከ ሺህ በላይ የሚሆኑ ሞተር ሳይክሎች ይሄንን ሥራዬ ብሎ የዕለት ጉርሱን የሚያገኝ እና ልጆቹንም የሚያስተምር አለ።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001233", "language": "amh", "text": "በዚህ ዓመት መጨረሻ ላይ ይጠናቀቃል ተብሎ የሚጠበቀው ይህ ጥናት ከዚህ ቀደም ከተደረገው ዘርዘር እና ሰፋ ያለ እንደሚሆን ይገልጻሉ።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 32, "label": "DATE"}], "target": "DATE: በዚህ ዓመት መጨረሻ"}
{"example_id": "train-00000055", "language": "amh", "text": "ካለፈው ጥር አንስቶ የሊቢያ የባህር ጠረፍ ጠባቂ የድንበር ቁጥጥር ሥራ አቁሟል ።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 32, "label": "DATE"}, {"start_byte": 33, "limit_byte": 68, "label": "LOC"}], "target": "DATE: ካለፈው ጥር አንስቶ $$ LOC: የሊቢያ የባህር ጠረፍ"}
{"example_id": "train-00001150", "language": "amh", "text": "ከከተማ ዉጭ በገጠር ያለዉ አብዛኛዉ ተማሪ መዋዕለ ሕፃናት ስለሌለ የተለመደዉን ፊደል የት ተምረው ይመጣሉ ብዬ ጠይቃቸዉ ነበር።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000408", "language": "amh", "text": "አንድ የዝቋላ ወረዳ አርሶአደር በበኩላቸው ችግሩ አሳሳቢና አፋጣኝ መፍትሔ የሚሻ ነው ነው ያሉት፡፡", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 32, "label": "LOC"}], "target": "LOC: የዝቋላ ወረዳ"}
{"example_id": "train-00001467", "language": "amh", "text": "የ ዓም የኢትዮጵያ እቅዶችና ተግዳሮቶቻቸው ኢትዮጵያ ን ሸኝታ አዲሱን ን ከተቀበለች ሁለተኛ ሳምንቷን አገባደደች።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 10, "label": "DATE"}, {"start_byte": 11, "limit_byte": 29, "label": "LOC"}, {"start_byte": 71, "limit_byte": 86, "label": "LOC"}, {"start_byte": 137, "limit_byte": 165, "label": "DATE"}], "target": "DATE: የ ዓም $$ LOC: የኢትዮጵያ $$ LOC: ኢትዮጵያ $$ DATE: ሁለተኛ ሳምንቷን"}
{"example_id": "train-00001331", "language": "amh", "text": "ትራምፕ የሚከተሉት መርሕ በገቢር ለማየት ወራት መጠበቅ ግድ ነዉ።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 12, "label": "PER"}], "target": "PER: ትራምፕ"}
{"example_id": "train-00001437", "language": "amh", "text": "አስራ አራት ልጆችና የልጅ ልጆች እንዳሉዋቸው የገለጹት ቴይለር ለስብዕና ፍቅር ያላቸውና ዕድሜአቸውን ሙሉ ለፍትህና ለትክክለኛ አሰራር የታገሉ መሆናቸውን ነው ያመለከቱት።", "spans": [{"start_byte": 91, "limit_byte": 103, "label": "PER"}], "target": "PER: ቴይለር"}
{"example_id": "train-00001738", "language": "amh", "text": "ለምሳሌ በመንግሥት መሠረተ ልማት ግንባታ ላይ የሚፈሰዉ መዋለ ንዋይ ሲቀንስ ተጎጅዉ ማኅበረሰቡ ነዉ።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000860", "language": "amh", "text": "የታፈነዉ የተቃዉሞና እንቅስቃሴዋ የተቋረጠዉ ጎንደር ባሳለፍነዉ ሳምንት መጨረሻ ላይ በአማራ ክልል በተለያዩ ቦታዎች ተቃዉሞ ሰልፍ መጠራቱን ማኅበራዊ መገናኛ ዘዴዎች ይጠቁማሉ።", "spans": [{"start_byte": 76, "limit_byte": 88, "label": "LOC"}, {"start_byte": 89, "limit_byte": 133, "label": "DATE"}, {"start_byte": 141, "limit_byte": 163, "label": "LOC"}], "target": "LOC: ጎንደር $$ DATE: ባሳለፍነዉ ሳምንት መጨረሻ $$ LOC: በአማራ ክልል"}
{"example_id": "train-00000452", "language": "amh", "text": "አውሮጳ ጀርመን የአውሮጳ ህብረት እና የስደተኞች ጉዳይ የእሁዱ ጉባኤ ለጀርመን መራሂተ መንግሥት አንጌላ ሜርክል እጅግ አስፈላጊ ነበር።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 25, "label": "LOC"}, {"start_byte": 26, "limit_byte": 54, "label": "ORG"}, {"start_byte": 91, "limit_byte": 103, "label": "DATE"}, {"start_byte": 114, "limit_byte": 129, "label": "LOC"}, {"start_byte": 159, "limit_byte": 184, "label": "PER"}], "target": "LOC: አውሮጳ ጀርመን $$ ORG: የአውሮጳ ህብረት $$ DATE: የእሁዱ $$ LOC: ለጀርመን $$ PER: አንጌላ ሜርክል"}
{"example_id": "train-00000920", "language": "amh", "text": "ደቡብ ኮሪያዎች ሁለት ሺሕ አስራ ሰወስትን የተቀበሉት አለምን ባስደደመዉ በድምፃዊ ፓርክ ጄ ሳንግ አዲስ ሙዚቃ ዳንኪራ እየረገጡ ነበር።", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 68, "label": "DATE"}, {"start_byte": 136, "limit_byte": 159, "label": "PER"}], "target": "DATE: ሁለት ሺሕ አስራ ሰወስትን $$ PER: ፓርክ ጄ ሳንግ"}
{"example_id": "train-00001207", "language": "amh", "text": "የዓለም ጤና ድርጅትን የመሳሰሉ ተቋማትን እያሳሳባቸው ያለው የቁጥሩ እንዲህ በፍጥነት መመደንግ ብቻ ሳይሆን ከዚህ ቀደም በሽታው ወዳልታየባቸው ሀገራት መስፋፋቱ ነው።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 35, "label": "ORG"}], "target": "ORG: የዓለም ጤና ድርጅትን"}
{"example_id": "train-00000570", "language": "amh", "text": "ወጣቷ መሆን የምትፈልገውን ወይንም አቅጣጫዋን አስቀድማ ብታውቅም በወቅቱ በምርጫዋ ብዙዎች እንደማይረኩ ታውቅ ነበር።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001658", "language": "amh", "text": "የፖለቲካዉ መደብ በግል ጥቅሙ የታሠረ ለመሆኑ ገዢዉ ፓርቲ ኒዳ ቱኒስ በግልፅ ያመለክታል።", "spans": [{"start_byte": 95, "limit_byte": 111, "label": "ORG"}], "target": "ORG: ኒዳ ቱኒስ"}
{"example_id": "train-00000014", "language": "amh", "text": "አምነስቲ ኢንተርናሽናል ብይኑን በሴቶች ላይ የተፈፀመ የአድልዎ አሰራር በሚል ነቅፎታል።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 40, "label": "ORG"}], "target": "ORG: አምነስቲ ኢንተርናሽናል"}
{"example_id": "train-00001555", "language": "amh", "text": "የኮሮና ተኅዋሲ ስርጭትን ለመግታት የዓለም ሃገራት መንግሥታት በየሃገሮቻቸዉ የተለያዩ የጥንቃቄ ድንጋጌዎችን እያሳለፉ ነዉ።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001651", "language": "amh", "text": "የተቃዉሞ ሠልፉ የሚጠበቅ ነበር ይላሉ የቱኒዚያ የምጣኔ ሐብትና የማሕበራዊ መብት ማሕበር ሊቀመንበር አብዱረሕማን ሔድሒሊ ወጣቱ ብዙ ጠብቆ ነበር።", "spans": [{"start_byte": 62, "limit_byte": 77, "label": "LOC"}, {"start_byte": 165, "limit_byte": 199, "label": "PER"}], "target": "LOC: የቱኒዚያ $$ PER: አብዱረሕማን ሔድሒሊ"}
{"example_id": "train-00000327", "language": "amh", "text": "የበለፀገዉ ዓለም ዘግይቶም ቢሆን ረሐብተኛዉን ሕዝብ እንደሚረዳ በለንደኑ ጉባኤ ላይ ቃል ገብቷል።", "spans": [{"start_byte": 106, "limit_byte": 121, "label": "LOC"}], "target": "LOC: በለንደኑ"}
{"example_id": "train-00001430", "language": "amh", "text": "የጀርመን ፌዴራል መንግሥት የሰብዓዊ መብት ኮሚሽነር ጃፓን አሻሽላ ያቀረበችዉን የሞት ቅጣት ብይን ክፉኛ ተቹ።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 15, "label": "LOC"}, {"start_byte": 87, "limit_byte": 96, "label": "LOC"}], "target": "LOC: የጀርመን $$ LOC: ጃፓን"}
{"example_id": "train-00000866", "language": "amh", "text": "ውይይቱ እየተካሄደ ባለበት ተመሳሳይ ወቅት ደግሞ በአምቦ ዋና አውራ ጎዳና ላይ የተሰባሰቡ ወጣቶች ተቃውሟቸውን በግልጽ ሲያሰሙ ተደምጠዋል።", "spans": [{"start_byte": 81, "limit_byte": 93, "label": "LOC"}], "target": "LOC: በአምቦ"}
{"example_id": "train-00000697", "language": "amh", "text": "ሲሉ ፋራህ ነቪል ደግሞ ባለስልጣናት እንኳን ደስ አላችሁ ኮረና የሚባል የስልጣን ማራዘሚያ መድሃኒት ተገኘ ብለዋል።", "spans": [{"start_byte": 7, "limit_byte": 26, "label": "PER"}], "target": "PER: ፋራህ ነቪል"}
{"example_id": "train-00001716", "language": "amh", "text": "ኢትዮጵያ የጀመረችዉን የፖለቲካና የኤኮኖሚ ለዉጥ ጎዳና አድንቀዋል ይዘት ለርስዎ የምናቀርበውን አገልግሎታችንን ለማሻሻል በማሰብ ኩኪዎችን እንጠቀማለን።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 15, "label": "LOC"}], "target": "LOC: ኢትዮጵያ"}
{"example_id": "train-00000319", "language": "amh", "text": "አንድ ሰሞን የዩናይትድ ስቴትስ ጦር የሶማሊላንድ ወደብን በግልፅ ይጠቀም ነበር።", "spans": [{"start_byte": 20, "limit_byte": 51, "label": "LOC"}, {"start_byte": 59, "limit_byte": 93, "label": "LOC"}], "target": "LOC: የዩናይትድ ስቴትስ $$ LOC: የሶማሊላንድ ወደብን"}
{"example_id": "train-00000441", "language": "amh", "text": "አባቶቻችን ጥለዉልን ያለፉትን የታሪክ አሻራ እኛ ልጆቻቸዉ ታሪኩን በሞያችን እናስተላፍ ብለን ነዉ።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001564", "language": "amh", "text": "ወይም ኅብረተሰቡ ላይ ያለዉን የባህሪ ለዉጥ ለማምጣት አስቸጋሪ ይሆናል።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000690", "language": "amh", "text": "ሲሉ ሙለታ ገመቹ ደግሞ ትክክል መምረጥም መመረጥም ጤና ሲኖር ነዉ።", "spans": [{"start_byte": 7, "limit_byte": 26, "label": "PER"}], "target": "PER: ሙለታ ገመቹ"}
{"example_id": "train-00001741", "language": "amh", "text": "መዋለ ንዋይ የፈሰሰባቸዉ ግዙፍ ፕሮዤዎች ልክ እንደ ዱባይ ባለሃብትን ወደ ሃገራቸዉ ለመሳብ ታስቦ የተገነባ ቢሆንም አልተሳካላቸዉም።", "spans": [{"start_byte": 85, "limit_byte": 94, "label": "LOC"}], "target": "LOC: ዱባይ"}
{"example_id": "train-00000190", "language": "amh", "text": "በአስቸኳይ ጊዜ አዋጁ ወቅት የሚወሰዱ እንደዚህ አይነት እርምጃዎችን የመከታተል እና የመቆጣጠር ተግባር ያለው መርማሪ ቦርድ ግን ስራየን እያከናወነንኩ ነው ይላል።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000779", "language": "amh", "text": "አሁን በሰፈራችን የሚታየውም የሚሰማውም ነገር ምንም የሚያስደስት አይደለም ትላለች።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000199", "language": "amh", "text": "መቀመጫቸውን ዋሽንግተን ዲሲ ያደረጉት የሰብዓዊ መብቶች ህግ ባለሙያው አቶ ዩሴፍ ተመሳሳይ አስተያየት አላቸው፡፡", "spans": [{"start_byte": 22, "limit_byte": 47, "label": "LOC"}, {"start_byte": 123, "limit_byte": 132, "label": "PER"}], "target": "LOC: ዋሽንግተን ዲሲ $$ PER: ዩሴፍ"}
{"example_id": "train-00000736", "language": "amh", "text": "ፎን ደር ላይን በሥልጣን በሚቆዩባቸው አመታት ከሥልታዊ ትብብር በተጨማሪ ከአፍሪካ ወደ አውሮፓ ለሚደረገው ስደት መፍትሔ መፈለግ ዋንኛ ትኩረታቸው እንደሚሆን ይጠበቃል።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 23, "label": "PER"}, {"start_byte": 62, "limit_byte": 74, "label": "DATE"}, {"start_byte": 120, "limit_byte": 135, "label": "LOC"}, {"start_byte": 143, "limit_byte": 155, "label": "LOC"}], "target": "PER: ፎን ደር ላይን $$ DATE: አመታት $$ LOC: ከአፍሪካ $$ LOC: አውሮፓ"}
{"example_id": "train-00000705", "language": "amh", "text": "እኔ ግን የሚገርመኝ ከማቆያው ወጥቶ ከቤተሰቡ ጋር የሚቀላቀለው ሰው ነው ።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001237", "language": "amh", "text": "የዓለም ጤና ድርጅትም በሽታው አዘውትሮ በሚከስትባቸው ሀገራት መድኃኒቱ ጥቅም ላይ መዋል እንደሚችል አዎንታዊ አስተያየቱን ሰጥቷል።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 35, "label": "ORG"}], "target": "ORG: የዓለም ጤና ድርጅትም"}
{"example_id": "train-00000542", "language": "amh", "text": "ሌላኛው የእንግሊዝ ቡድን ሊቨርፑል ከፖርቹጋሉ ፖርቶ ቡድን ጋር ነገ ምሽት በተመሳሳይ ሰአት ለሩብ ፍጻሜ ይጫወታል።", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 31, "label": "LOC"}, {"start_byte": 42, "limit_byte": 57, "label": "ORG"}, {"start_byte": 58, "limit_byte": 76, "label": "LOC"}, {"start_byte": 77, "limit_byte": 86, "label": "ORG"}, {"start_byte": 104, "limit_byte": 120, "label": "DATE"}], "target": "LOC: የእንግሊዝ $$ ORG: ሊቨርፑል $$ LOC: ከፖርቹጋሉ $$ ORG: ፖርቶ $$ DATE: ነገ ምሽት"}
{"example_id": "train-00001653", "language": "amh", "text": "የዛሬ አምስት ዓመት የቤን ዓሊን መንግሥት ከሥልጣን ያስወገደዉ ወጣት ሁሉንም ሲያጣ አደባባይ ቢወጣ አይደንቅም ባይ ናቸዉ ስሊሚ።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 32, "label": "DATE"}, {"start_byte": 33, "limit_byte": 52, "label": "PER"}, {"start_byte": 199, "limit_byte": 208, "label": "PER"}], "target": "DATE: የዛሬ አምስት ዓመት $$ PER: የቤን ዓሊን $$ PER: ስሊሚ"}
{"example_id": "train-00000089", "language": "amh", "text": "ለወጣቱ ትውልድ የወደፊቱ እድል ጨለማ የሆነበት ግን ዚምባብዌ ውስጥ ብቻ አይደለም።", "spans": [{"start_byte": 85, "limit_byte": 100, "label": "LOC"}], "target": "LOC: ዚምባብዌ"}
{"example_id": "train-00001495", "language": "amh", "text": "ከነሐሴ ሃያ ሰባት ጀምሮ ደግሞ በሺ የሚቆጠሩ የዉጪ ወታደሮችና በመቶ የሚቆጠሩ ታንኮች ዩክሬን ግዛት ዉስጥ ሰፍረዋል።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 39, "label": "DATE"}, {"start_byte": 141, "limit_byte": 153, "label": "LOC"}], "target": "DATE: ከነሐሴ ሃያ ሰባት ጀምሮ $$ LOC: ዩክሬን"}
{"example_id": "train-00000941", "language": "amh", "text": "የሮማ ካቶሊካዊት ቤተ ክርስቲያን ርዕሠ ሊቃነ ጳጳሳት ቤኔዲክት አስራ ስድስተኛ ሥልጣን ለቀቁ።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 54, "label": "ORG"}, {"start_byte": 88, "limit_byte": 129, "label": "PER"}], "target": "ORG: የሮማ ካቶሊካዊት ቤተ ክርስቲያን $$ PER: ቤኔዲክት አስራ ስድስተኛ"}
{"example_id": "train-00001099", "language": "amh", "text": "አባላቱ በዩኒቨርሲቲዉ በትምህርት ላይ ያሉና ገሚሶቹ ደግሞ ተመርቀዉ በስራ ላይ ተሰማርተዉ የሚገኙ ናቸዉ።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000256", "language": "amh", "text": "የሕጉ ማለፍ በጣም አነጋጋሪ እንደነበር ዜጠኛ ኾዜ አዳልቤርቶ አስታውሷል።", "spans": [{"start_byte": 75, "limit_byte": 100, "label": "PER"}], "target": "PER: ኾዜ አዳልቤርቶ"}
{"example_id": "train-00000776", "language": "amh", "text": "ዝቅተኛ ማህበረሰብ የሚኖርበት አካባቢ ነው ይላል ከልጅነቱ አንስቶ ቄሼ በሚባለው አካባቢ የሚኖረው ኤፍሬም ሰፈሩን ሲገልፅ።", "spans": [{"start_byte": 110, "limit_byte": 116, "label": "LOC"}, {"start_byte": 162, "limit_byte": 174, "label": "PER"}], "target": "LOC: ቄሼ $$ PER: ኤፍሬም"}
{"example_id": "train-00000162", "language": "amh", "text": "አዲሱ ጠቅላይ ሚኒስትር ከገዢው ፓርቲ የተለመደ ይትባህል ወጣ ባለ መልኩ ያቀረቡት ንግግር ብዙዎች ተስፋ እንዲሰንቁ አድርጓቸዋል፡፡", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001131", "language": "amh", "text": "የተባባሩት መንግስት እቅድ በሆነው የምዕተ አመቱ የልማት ግቦች ዉስጥ ድህነት ቅነሳ አንዱ ነዉ።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 34, "label": "ORG"}, {"start_byte": 58, "limit_byte": 80, "label": "DATE"}], "target": "ORG: የተባባሩት መንግስት $$ DATE: የምዕተ አመቱ"}
{"example_id": "train-00000601", "language": "amh", "text": "ይሁንና እዉነተኛ የምጣኔ ሐብት ትብብር ወይም ደግሞ የትምሕርት ማድረግ የሚገድ አይመስለኝም።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001288", "language": "amh", "text": "ድንበሩ ቢዘጋ ደግሞ በሺህና በአሥር ሺህ በመቶና በሁለት መቶ ሺህ የሚቆጠሩ ነፍሳቸውን ለማዳን የሚሸሹትን ስደተኞች መርዳት በአልተቻለ ነበር፡፡", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001267", "language": "amh", "text": "እስካሁን ለችግር የተጋለጠዉ ሕዝብ ከ ሚሊየን በላይ መሆኑ የተገለጸ ሲሆን የእርዳታ ድርጅቶች ቁጥሩ ሊጨምር እንደሚችልም ያሳስባሉ።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 15, "label": "DATE"}], "target": "DATE: እስካሁን"}
{"example_id": "train-00000741", "language": "amh", "text": "ያም ሆኖ ይኸዉ ዘመናዊ ስልት እንከንም እንደማያጣ የሚታይና የሚነገርለት ጉዳይ ነዉ።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001183", "language": "amh", "text": "ቆፍጠን መረር ጨከን ማለት ካልቻሉ ሀገራችን እንዳይሆን እየሆነች ነው።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000394", "language": "amh", "text": "ሰዉዬዉ አንድ ቀን አንድ ነገር ቢሆኑ ምናልባት ለዉጥ ሊመጣ ይቻላል ባዮች አሉ።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001443", "language": "amh", "text": "ከነዚህም ሰላሳ ሰባቱ በቻርልስ ቴይለር እና በትዕዛዝ በሲየራ ልዮን በትዕዛዝ በተፈጸሙት አስከፊ የጭካኔ ተግባራት መካከል ግንኙነት መኖሩን መስክረዋል።", "spans": [{"start_byte": 36, "limit_byte": 64, "label": "PER"}, {"start_byte": 88, "limit_byte": 110, "label": "LOC"}], "target": "PER: በቻርልስ ቴይለር $$ LOC: በሲየራ ልዮን"}
{"example_id": "train-00000143", "language": "amh", "text": "አቶ አሉላ በቀይ ሽብር ጊዜ ወላጆቼ እኛን ይዘዉ ወደ ብሪታንያ ተሰደዉ ነበር ብለኸኛል እስቴ ስለ ስደት ታሪክ ንገረን", "spans": [{"start_byte": 7, "limit_byte": 16, "label": "PER"}, {"start_byte": 17, "limit_byte": 43, "label": "DATE"}, {"start_byte": 84, "limit_byte": 99, "label": "LOC"}], "target": "PER: አሉላ $$ DATE: በቀይ ሽብር ጊዜ $$ LOC: ብሪታንያ"}
{"example_id": "train-00000094", "language": "amh", "text": "በዚምባብዌ በፖለቲካ ፓርቲዎቻችን ውስጥ በገዢው ፓርቲ ይሁን በተቃዋሚው ጎራ ብዙ ጥቃት እና የኃይል ርምጃ ይታያል።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 18, "label": "LOC"}], "target": "LOC: በዚምባብዌ"}
{"example_id": "train-00001355", "language": "amh", "text": "የሳዑዲ አረቢያ ብሔራዊ ዘብ አዛዥ የነበሩት ልዑል ሚተብ ቢን አብዱላሕ ታስረው ከሥልጣናቸው ሲሻሩ በልዑል ኻሊድ ቢን አያፍ ተተክተዋል።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 25, "label": "LOC"}, {"start_byte": 82, "limit_byte": 114, "label": "PER"}, {"start_byte": 173, "limit_byte": 199, "label": "PER"}], "target": "LOC: የሳዑዲ አረቢያ $$ PER: ሚተብ ቢን አብዱላሕ $$ PER: ኻሊድ ቢን አያፍ"}
{"example_id": "train-00000467", "language": "amh", "text": "እንደ ሜርክል አውሮጳ አቀፍ የስደተኞች ፖሊሲ ሲነደፍ ነው የጀርመንም ችግር የሚወገደው።", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 22, "label": "PER"}, {"start_byte": 23, "limit_byte": 35, "label": "LOC"}], "target": "PER: ሜርክል $$ LOC: አውሮጳ"}
{"example_id": "train-00001584", "language": "amh", "text": "ተኅዋሲዉን ማርከሻም ሆነ መከላከያ መድሃኒትም ሆነ ክትባት እስካሁን አልተገኘም።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000593", "language": "amh", "text": "የእርስበራሳቸዉ መፈራራት ምክንያት ከሁሉም በላይ አፍሪቃን የመቀራመቱ ፍላጎት መሠረት ሆኖ ቢስማርክ ያን ጉባኤ ጠሩ።", "spans": [{"start_byte": 83, "limit_byte": 98, "label": "LOC"}, {"start_byte": 151, "limit_byte": 166, "label": "PER"}], "target": "LOC: አፍሪቃን $$ PER: ቢስማርክ"}
{"example_id": "train-00000164", "language": "amh", "text": "ባለፈው የካቲት ወር የታወጀው የአስቸኳይ ጊዜ አዋጁ ድንጋጌ ለስድስት ወር እንደሚቆይ ቢቀመጥም ጠያቂዎቹ ግን አሁኑኑ ይነሳ ባይ ናቸው፡፡", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 32, "label": "DATE"}, {"start_byte": 98, "limit_byte": 120, "label": "DATE"}], "target": "DATE: ባለፈው የካቲት ወር $$ DATE: ለስድስት ወር"}
{"example_id": "train-00001730", "language": "amh", "text": "በነዚህ ሃገራት በመቶ የሚሆነዉ ገቢ የተገኘዉም ጥሬ እቃን ለዉጭ ገበያ በማቅረብ ነዉ ።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000207", "language": "amh", "text": "በጎርጎሪዮሳዊዉ ዓ ም በመሠረቱት ጎበዝ በተሰኘዉ ተቋም አማካኝነትም የባህል ልዉዉጥና ማኅበራዊ እንዲሁም ጤና ነክ ጉዳዮችን የሚመለከቱ እንቅስቃሴዎችን ያደርጋሉ።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 35, "label": "DATE"}, {"start_byte": 55, "limit_byte": 64, "label": "ORG"}], "target": "DATE: በጎርጎሪዮሳዊዉ ዓ ም $$ ORG: ጎበዝ"}
{"example_id": "train-00001707", "language": "amh", "text": "ተሰዳጆቹ እንደሚሉት ወደ አውሮጳ ለመሻገር ከ ሺህ እስከ ሺህ ብር ለሕገ ወጥ አሸጋጋሪዎች ከፍለዋል።", "spans": [{"start_byte": 42, "limit_byte": 54, "label": "LOC"}], "target": "LOC: አውሮጳ"}
{"example_id": "train-00000929", "language": "amh", "text": "ሐማ ሆምስን ወዘተ ማሸበራቸዉ የተማረኩ ወታደሮችን ማረድ መተልተላቸዉ ለዋሽግተን ብራስልስ ለሪያድ ዶሐ አንካራ ገዢዎች የሚወገዝ ወንጀል አልነበረም።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 19, "label": "LOC"}, {"start_byte": 116, "limit_byte": 183, "label": "LOC"}], "target": "LOC: ሐማ ሆምስን $$ LOC: ለዋሽግተን ብራስልስ ለሪያድ ዶሐ አንካራ"}
{"example_id": "train-00001302", "language": "amh", "text": "በዚህ አኳይ ደግሞ የጀርመን ሕብረተስብ ከተቀየረ እጅግ ደስ ያሳኛል፡፡", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000748", "language": "amh", "text": "ተፋቅረው የሚኖሩባት የአብሮነት ከተማ ሲሉም ይመሰክሩላታል ይህቺው ታሪካዊት ከተማ ከተቆረቆረች ዓመት የሆናት ቀደምት ስልጣኔን ያስገባች የኢትዮጵያ ባለውለታ ሀረር።", "spans": [{"start_byte": 160, "limit_byte": 169, "label": "DATE"}, {"start_byte": 228, "limit_byte": 246, "label": "LOC"}, {"start_byte": 263, "limit_byte": 272, "label": "LOC"}], "target": "DATE: ዓመት $$ LOC: የኢትዮጵያ $$ LOC: ሀረር"}
{"example_id": "train-00000334", "language": "amh", "text": "የቤልጂየም ፖሊስ በጂሃዲስትነት የጠረጠራቸዉን ሁለት ከሶሪያ የተመለሱ መሆናቸዉ የተገለጸ ጥቃት አድራሾች ሲገድል አንዱን በቁጥጥር ሥር ማዋሉ ተነግሯል።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 28, "label": "ORG"}, {"start_byte": 89, "limit_byte": 101, "label": "LOC"}], "target": "ORG: የቤልጂየም ፖሊስ $$ LOC: ከሶሪያ"}
{"example_id": "train-00000759", "language": "amh", "text": "የማህበረሰቡ የቤት አሰራር ጥበብ ጥንት ከነበረው ጋር ተመሳሳይነት እንዳለው አቶ አብዱልሰመድ እድሪስ ይገልጻሉ።", "spans": [{"start_byte": 133, "limit_byte": 167, "label": "PER"}], "target": "PER: አብዱልሰመድ እድሪስ"}
{"example_id": "train-00000728", "language": "amh", "text": "ስለተመኘን ሳይሆን በትብብር ስለምንሰራ ይህ ጊዜ ያልፋልና አትጠራጠሩ ሲሉ ገልፀዋል።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000430", "language": "amh", "text": "መመርመር ብቻም ሳይሆን ጉዳዩ ላይ ውሳኔ ለመስጠት ሕጋዊ መሰረት መኖሩንም ያጤናል።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001373", "language": "amh", "text": "በአፍሪቃ የተሠራው ዑቡንቱ ሶፍትዌር ከአፍሪቃም ውጭ ሰፊ ገበያ ቢያገኝ ቱቱ የሚኮሩበት እንጂ የሚያፍሩበት ላይሆን ይችላል።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 15, "label": "LOC"}, {"start_byte": 61, "limit_byte": 79, "label": "LOC"}], "target": "LOC: በአፍሪቃ $$ LOC: ከአፍሪቃም"}
{"example_id": "train-00000547", "language": "amh", "text": "ቡድኑ አሁን በኹለተኛው ዙር የማጣሪያ ውድድር የሚገጥመው የካሜሩንን ቡድን ነው።", "spans": [{"start_byte": 94, "limit_byte": 112, "label": "LOC"}], "target": "LOC: የካሜሩንን"}
{"example_id": "train-00001438", "language": "amh", "text": "ሰዎች ሳይወግኑ በቴይለር አንጻር የተሰነዘረውን ክስ በትክክለኛ መንገድ እንዲመለከቱትም ግሪፊትስ አክለው ተማጽነዋል።", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 41, "label": "PER"}, {"start_byte": 147, "limit_byte": 162, "label": "PER"}], "target": "PER: በቴይለር $$ PER: ግሪፊትስ"}
{"example_id": "train-00001400", "language": "amh", "text": "ግን ሁልጊዜ ሁሉ ነገር በዚያው መልክ ይቀጥላል ማለት አይቻልም።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001328", "language": "amh", "text": "የተናገሩትን አደረጉትም አላደረጉት በሶሪያዉ ጦርነት ከእስካሁኑ የአሜሪካ መርሕ የተለየ መርሕ እንደሚከተሉ አስታዉቀዋል።", "spans": [{"start_byte": 60, "limit_byte": 75, "label": "LOC"}, {"start_byte": 108, "limit_byte": 123, "label": "LOC"}], "target": "LOC: በሶሪያዉ $$ LOC: የአሜሪካ"}
{"example_id": "train-00000147", "language": "amh", "text": "አካባቢዉ ላይ ታንኮች ገብተዉ አማን አብዶ በተገደለ ጊዜ እና ሁኔታዉ አሳሳቢ እየሆነ ሄደ።", "spans": [{"start_byte": 49, "limit_byte": 68, "label": "PER"}], "target": "PER: አማን አብዶ"}
{"example_id": "train-00001248", "language": "amh", "text": "የአማራዴሞክራሲዊ ፓርተ ስለጉዳዩ አስተያየት እንዲሰጥ ሙከራ ቢደረግም ስብሰባ ላይ ናቸው ስለተባለ አልተሳካም።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 40, "label": "ORG"}], "target": "ORG: የአማራዴሞክራሲዊ ፓርተ"}
{"example_id": "train-00001301", "language": "amh", "text": "እንደሚታወቀው የጀርመን መንግሥት ለዕድገትና ለልማት በየዓመቱ ወጪ ከሚያደርገው የበለጠ ወደዚያ የሚልኩት ሐብትና ገንዘብ እጅግ የላቀ መሆኑን እናውቃለን፡፡", "spans": [{"start_byte": 89, "limit_byte": 104, "label": "DATE"}], "target": "DATE: በየዓመቱ"}
{"example_id": "train-00000351", "language": "amh", "text": "ድርድሩን በሸምጋይነት እየመራ ያለው ኢጋድ የደቡብ ሱዳን ተቀናቃኞች የፈረሟቸውን የሰላም ስምምነቶች እንዲያከብሩ ጥረት ቢያደርግም እስካሁን አልተሳካለትም።", "spans": [{"start_byte": 61, "limit_byte": 70, "label": "ORG"}, {"start_byte": 71, "limit_byte": 93, "label": "LOC"}], "target": "ORG: ኢጋድ $$ LOC: የደቡብ ሱዳን"}
{"example_id": "train-00001094", "language": "amh", "text": "በዉይይቱ ማብቂያ ስድስት ኪሎ ኢንቴሌክቿል ሶሳይቲ በሚል ስም የበጎ አድራጎት ክበብ መሰረቱ።", "spans": [{"start_byte": 29, "limit_byte": 83, "label": "ORG"}], "target": "ORG: ስድስት ኪሎ ኢንቴሌክቿል ሶሳይቲ"}
{"example_id": "train-00001494", "language": "amh", "text": "ለሠላም የተጠናከረ ዓለም አቀፍ ጥረት ቢደረግም እና ከፍተኛ ጉጉት ቢኖረንም ዩክሩን ባሁኑ ሰዓት የዉጪ ወረራና የሽብር ሠለባ ሆናለች።", "spans": [{"start_byte": 124, "limit_byte": 136, "label": "LOC"}, {"start_byte": 137, "limit_byte": 156, "label": "DATE"}], "target": "LOC: ዩክሩን $$ DATE: ባሁኑ ሰዓት"}
{"example_id": "train-00001745", "language": "amh", "text": "ባለፉት ግዜያት በጋና ለማኅበረሰቡ የሥራ ቦታ ያስገኙ የነበሩ የወርቅ ማዕድን ማዉጫና የካካዎ ምርቶች ነበሩ።", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 35, "label": "LOC"}], "target": "LOC: በጋና"}
{"example_id": "train-00000335", "language": "amh", "text": "ፖሊስ የሽብር እቅዱን ያከሸፈዉ ከብራስልስ መቶ ኪሎሜትር ርቀት ላይ ከጀርመን ድንበር አቅራቢያ በምትገኘዉ የቨርቬርስ ከተማ ባካሄደዉ አሰሳ ነዉ።", "spans": [{"start_byte": 52, "limit_byte": 70, "label": "LOC"}, {"start_byte": 111, "limit_byte": 155, "label": "LOC"}, {"start_byte": 175, "limit_byte": 203, "label": "LOC"}], "target": "LOC: ከብራስልስ $$ LOC: ከጀርመን ድንበር አቅራቢያ $$ LOC: የቨርቬርስ ከተማ"}
{"example_id": "train-00000947", "language": "amh", "text": "ባንግላዴሽ ዉስጥ አንድ የጨርቃጨርቅ ፋብሪካ ሕንፃ ተንዶ አንድ ሺሕ አንድ መቶ ሃያ ሰባት ሠራተኞችን ፈጀ።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 18, "label": "LOC"}], "target": "LOC: ባንግላዴሽ"}
{"example_id": "train-00000778", "language": "amh", "text": "ሌላው ወጣት ዳንኤል ደግሞ ብዙም በማይርቀው መካኒሳ ነው ተወልዶ ያደገው።", "spans": [{"start_byte": 20, "limit_byte": 32, "label": "PER"}, {"start_byte": 72, "limit_byte": 84, "label": "LOC"}], "target": "PER: ዳንኤል $$ LOC: መካኒሳ"}
{"example_id": "train-00000553", "language": "amh", "text": "የወርቁም ኾነ የብር ሜዳሊያው በኢትዮጵያ የጁጂትሱ ስፖርት ታሪክ ለመጀመሪያ ጊዜ የተገኘ መኾኑ ተገልጧል።", "spans": [{"start_byte": 49, "limit_byte": 67, "label": "LOC"}], "target": "LOC: በኢትዮጵያ"}
{"example_id": "train-00001311", "language": "amh", "text": "እርግጥ ድርጅቱ በ እንደታለመ እንደተነገረ እንደተወራለት ዓለምን ከእልቂት ጦርነት ማላቀቅ አልቻለም።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001410", "language": "amh", "text": "እነሱን የገደሉ እነዚያ ፈሪዎች እያንዳንዳቸዉ ከያሉበት ታድነዉ ለፍርድ ይቀርባሉ።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001141", "language": "amh", "text": "የዚህ ፕሮጄክት አባል የሆኑት የስነ ቋንቋ ባለሙያ አቶ አማኑኤል ራጋ ይህ ዘዴ አለው ያሉትን ተጽዕኖ ለዶይቼ ቬሌ እንዲህ ገልጸዋል፥", "spans": [{"start_byte": 89, "limit_byte": 111, "label": "PER"}, {"start_byte": 162, "limit_byte": 181, "label": "ORG"}], "target": "PER: አማኑኤል ራጋ $$ ORG: ለዶይቼ ቬሌ"}
{"example_id": "train-00000450", "language": "amh", "text": "በእርቀ ሰላሙ መግለጫ ላይ የተገኙት ዶ ር ዐብይ አህመድ ዛሬ በኢትዮጵያውያን ላይ ተገንብቶ የቆየው የጥላቻ ግንብ ተናደ ብለዋል።", "spans": [{"start_byte": 67, "limit_byte": 89, "label": "PER"}, {"start_byte": 90, "limit_byte": 96, "label": "DATE"}], "target": "PER: ዐብይ አህመድ $$ DATE: ዛሬ"}
{"example_id": "train-00001403", "language": "amh", "text": "በመረጃዉ መሰረት በዓለም ዙርያ ያሉት ቀጭኔዎች ቁጥር ሺህ አይበልጥም።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000665", "language": "amh", "text": "መለያየት የተቃዋሚ ቁጥርን ማብዛት ግን የገዢዉ ፓርቲ የተንኮል ስራ ነው።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001574", "language": "amh", "text": "የተኅዋሲዉን መዛመት ስናጤን አዲስ አበባ ከሌሎች ከተሞች ጋር ያ ለዉን መስተጋብርም ማጤን ይኖርብናል።", "spans": [{"start_byte": 48, "limit_byte": 67, "label": "LOC"}], "target": "LOC: አዲስ አበባ"}
{"example_id": "train-00001590", "language": "amh", "text": "ይህ ዕልቂት በሰዉ ልጆች ላይ የተፈፀመ ወንጀል ነዉ ሲልም ድርጅቱ ገልጿል።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000115", "language": "amh", "text": "በሌላ በኩል ነጋዴዎቹ መደበኛ ስራቸውን ለመጀመር የብድር ገንዘብ እየተመቻቸ ስለመሆኑ መስማታቸውን ገልፀዋል ፡፡", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000470", "language": "amh", "text": "ማክሮ ሥልጣን እንደያዙ ያቀረቡትን የጋራ የስደተኞች ማዕከል የማቋቋም ሀሳብ በዚሁ ወቅት አንስተው ነበር።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "PER"}], "target": "PER: ማክሮ"}
{"example_id": "train-00001734", "language": "amh", "text": "ተለዋጭ የኤኮኖሚ ገቢ ዘርፍ መጀመር የነበረበት ደግሞ የነዳጅ ዘይት ገብያቸዉ በሰመረበት ግዝያት እንደነበርም አመልክተዋል።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000647", "language": "amh", "text": "ሶማሊያ የጉባኤ ጦርነት የርዳታ ረሐብ ምድር ጁቡቲ ላይ የተባለ የታቀደ ቃል የተገባዉ ሁሉ በነበር ቀረ።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 12, "label": "LOC"}, {"start_byte": 72, "limit_byte": 81, "label": "LOC"}], "target": "LOC: ሶማሊያ $$ LOC: ጁቡቲ"}
{"example_id": "train-00000822", "language": "amh", "text": "በተናጠል በብሄራዊ ደረጃ በሚራመድ ዕቅድ ዓለምአቀፍ የሆነ ችግርን ለመፍታት መቻሉም ሲበዛ ያጠያይቃል።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000549", "language": "amh", "text": "ብሔራዊ ቡድኑ ለድል የበቃው ያጋጠሙትን ተግዳሮቶች በመላ ተቋቁሞ እንደኾነ ተናግራለች።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000136", "language": "amh", "text": "በዚሁ ዓመት እናትና አባቴ እዚሁ አዲስ አበባ ጋብቻቸዉን ፈፀሙ።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 19, "label": "DATE"}, {"start_byte": 53, "limit_byte": 72, "label": "LOC"}], "target": "DATE: በዚሁ ዓመት $$ LOC: አዲስ አበባ"}
{"example_id": "train-00000433", "language": "amh", "text": "ሆኖም ግን ሁልጊዜም ከሔሬሮ እና ከናማዎች ጋር የቀጥታ ድርድር ማድረግ እንደሚገባቸው ሲናገሩ አይደመጥም።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001162", "language": "amh", "text": "ንግድ ባንክ ከኢትዮጵያ አየር መንገድ ቀጥሎ የሐገሪቱ እና የኢትዮጵያውያን ሐብት ነው በማለት ዘመቻውን ነቅፈዋል።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 61, "label": "ORG"}], "target": "ORG: ንግድ ባንክ ከኢትዮጵያ አየር መንገድ"}
{"example_id": "train-00001471", "language": "amh", "text": "የእሳት አደጋ በመርካቶ እሳቱን ለማጥፋት የእሳት አደጋ ሠራተኞችና ተሽከርካሪዎች በርከት ብለዉ ቢሰማሩም መንገዱ ጠባብ በመሆኑ ሁሉንም ማስተናገድ እንዳልቻለም ዘጋቢያችን ገልጾልናል።", "spans": [{"start_byte": 23, "limit_byte": 38, "label": "LOC"}], "target": "LOC: በመርካቶ"}
{"example_id": "train-00000645", "language": "amh", "text": "የኢትዮጵያ ውጭ ጉዳይ ሚኒስቴር ቃል አቀባይ አቶ መለስ አለም ባለፉት ቀናት ኢትዮጵያውያን ከሳዑዲ ሀገራቸው መግባታቸውን ለዶቼቬለ ተናግረዋል።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 51, "label": "ORG"}, {"start_byte": 79, "limit_byte": 98, "label": "PER"}, {"start_byte": 99, "limit_byte": 121, "label": "DATE"}, {"start_byte": 147, "limit_byte": 159, "label": "LOC"}, {"start_byte": 198, "limit_byte": 213, "label": "ORG"}], "target": "ORG: የኢትዮጵያ ውጭ ጉዳይ ሚኒስቴር $$ PER: መለስ አለም $$ DATE: ባለፉት ቀናት $$ LOC: ከሳዑዲ $$ ORG: ለዶቼቬለ"}
{"example_id": "train-00000436", "language": "amh", "text": "የኢትዮጵያ ብሔራዊ ምርጫ ቦርድ በአገሪቱ ፖለቲከኞች ዘንድ ዛሬም ድረስ የክርክር መነሾ የሆነው አገራዊ ምርጫ ነሐሴ ቀን ዓ ም እንዲካሔድ ወስኗል።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 51, "label": "ORG"}, {"start_byte": 97, "limit_byte": 106, "label": "DATE"}, {"start_byte": 179, "limit_byte": 203, "label": "DATE"}], "target": "ORG: የኢትዮጵያ ብሔራዊ ምርጫ ቦርድ $$ DATE: ዛሬም $$ DATE: ነሐሴ ቀን ዓ ም"}
{"example_id": "train-00001343", "language": "amh", "text": "የኢትዮጵያ ቅርስ ጥበቃ ባለስልጣን በበኩሉ የጥገና ስራዎች ለማካሄድ ቅድመ ዝግጅት እያደረገ መሆኑ ገልፅዋል፡፡", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 57, "label": "ORG"}], "target": "ORG: የኢትዮጵያ ቅርስ ጥበቃ ባለስልጣን"}
{"example_id": "train-00001023", "language": "amh", "text": "ከዚህ አንፃር ዓለም አቀፉ የግጭትና የቀዉስ ተንታኝ ቡድን የህብረቱን ዉይይት እንዴት ይመለከተዋል", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000811", "language": "amh", "text": "የተቃዉሞ ፖለቲከኛዉ ሴሉ ዳሊን ዲያዮ በሌላ በኩል ግን ምናልባት የመለያ ምርጫ ሊካሄድ ይችል ልሆናል የሚል ግምት አለ።", "spans": [{"start_byte": 42, "limit_byte": 61, "label": "PER"}], "target": "PER: ዳሊን ዲያዮ"}
{"example_id": "train-00001317", "language": "amh", "text": "የዓለምን ሠላም እንዲያስከብር የተመሠረተዉ ዓለም አቀፍ ድርጅትም ሰላም ማስከሩን ትቶት ወይም አቅቶት አስከሬን ይቆጥራል።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000940", "language": "amh", "text": "የሰላሳ ዘመኑ ወታደራዊ መሪ ሆስኒ ሙባራክ ወደ በቁም እረኝነት እንዲጠበቁ ከወሕኒ ቤት ተፈቱ።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 22, "label": "DATE"}, {"start_byte": 46, "limit_byte": 68, "label": "PER"}], "target": "DATE: የሰላሳ ዘመኑ $$ PER: ሆስኒ ሙባራክ"}
{"example_id": "train-00000293", "language": "amh", "text": "የተፈጥሮ ሀብትን በተመለከተ ኤኳቶሪያል ጊኒ በዘይት እና በጋዝ ከአፍሪቃ ሀብታም ከሆኑት ሀገራት ተርታ ትመደባለች።", "spans": [{"start_byte": 48, "limit_byte": 73, "label": "LOC"}, {"start_byte": 104, "limit_byte": 119, "label": "LOC"}], "target": "LOC: ኤኳቶሪያል ጊኒ $$ LOC: ከአፍሪቃ"}
{"example_id": "train-00000543", "language": "amh", "text": "በፕሬሚየር ሊጉ ሊቨርፑል አንድ ተስተካካይ ጨዋታ የሚቀረው ማንቸስተር ሲቲን በኹለት ነጥብ በልጦ ይገኛል ነጥብ ሰብስቧል።", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 41, "label": "ORG"}, {"start_byte": 97, "limit_byte": 125, "label": "ORG"}], "target": "ORG: ሊቨርፑል $$ ORG: ማንቸስተር ሲቲን"}
{"example_id": "train-00001743", "language": "amh", "text": "ጋና ዉስጥ በማሽቆልቆል ላይ ያለዉ የጥሬ ሃብት ዋጋ ተፅዕኖ በጣም ጉልህ በሆነ ሁኔታ ይታያል።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "LOC"}], "target": "LOC: ጋና"}
{"example_id": "train-00000506", "language": "amh", "text": "ሁለቱ ሰዎች ወደኛ እንደቀረቡ ወታደሮቹም ዙሪያችንን ከበው እጃቸውን የመሣሪያቸው መላጭ ላይ አደረጉ በማለት ይቀጥላል የታሪኩ ጽሑፍ።", "spans": [{"start_byte": 194, "limit_byte": 206, "label": "PER"}], "target": "PER: የታሪኩ"}
{"example_id": "train-00001526", "language": "amh", "text": "በዚያዉ ዓመት ከጥንቷ ጣራቦሊስ ቅኝ ገዢ ከቱርክ ደም የሚወርሱት የንጉስ ኢድሪስ ሐብታም ሚንስትር መሐመድ አል ሳራጅ የወንድልጅ አባት ሆኑ።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 22, "label": "DATE"}, {"start_byte": 36, "limit_byte": 51, "label": "LOC"}, {"start_byte": 66, "limit_byte": 78, "label": "LOC"}, {"start_byte": 118, "limit_byte": 130, "label": "PER"}, {"start_byte": 160, "limit_byte": 189, "label": "PER"}], "target": "DATE: በዚያዉ ዓመት $$ LOC: ጣራቦሊስ $$ LOC: ከቱርክ $$ PER: ኢድሪስ $$ PER: መሐመድ አል ሳራጅ"}
{"example_id": "train-00001726", "language": "amh", "text": "የነዳጅ ዘይት ዋጋ በማሽቆልቆሉ ግን ምንም ሥጋት እንደሌላቸዉ ነዉ ዛክ ሊሱኩ የሚገልፁት።", "spans": [{"start_byte": 108, "limit_byte": 124, "label": "PER"}], "target": "PER: ዛክ ሊሱኩ"}
{"example_id": "train-00001104", "language": "amh", "text": "እዛ ላይ ያሉ ቃላቶች ናቸው ችግር እየፈተጠሩ ያሉት ።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000539", "language": "amh", "text": "በፕሬሚየር ሊጉ ዋነኛ ተፎካካሪው ሊቨርፑልም ነገ ምሽት በተመሳሳይ ሰአት ለሻምፒዮንስ ሊግ ሩብ ፍጻሜ ወሳኝ ጨዋታውን ያከናውናል።", "spans": [{"start_byte": 55, "limit_byte": 73, "label": "ORG"}, {"start_byte": 74, "limit_byte": 90, "label": "DATE"}], "target": "ORG: ሊቨርፑልም $$ DATE: ነገ ምሽት"}
{"example_id": "train-00001530", "language": "amh", "text": "በዉልደት ክልስ ባመለካከት ቅይጥ የሆኑት የመስመር መኮንን ሶቭዬት ሕብረት ሔደዉ የአብዮታዊ የጦር መኮንንነትን ተምረዉ ተመለሱ።", "spans": [{"start_byte": 97, "limit_byte": 122, "label": "LOC"}], "target": "LOC: ሶቭዬት ሕብረት"}
{"example_id": "train-00001198", "language": "amh", "text": "በርካቶችን ለአልጋ በሚዳርግባቸው በእስያ ደቡብ አሜሪካ እና ምዕራብ ፓስፊክ ባሉ ሀገራት በከፍተኛ የጤና ችግርነት ተመዝግቧል።", "spans": [{"start_byte": 57, "limit_byte": 92, "label": "LOC"}, {"start_byte": 100, "limit_byte": 125, "label": "LOC"}], "target": "LOC: በእስያ ደቡብ አሜሪካ $$ LOC: ምዕራብ ፓስፊክ"}
{"example_id": "train-00000878", "language": "amh", "text": "ሰዎች ፍርድ ቤት ቀርበው ራሳቸውን መከላከል አለባቸው ስሉም አክሎበታል።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001196", "language": "amh", "text": "በቅርቡ የተደረገ ጥናት ግን በሽታው በሰሜን ኢትዮጵያ ባሉት በመተማ እና ሁመራ መታየቱን አመልክቷል።", "spans": [{"start_byte": 59, "limit_byte": 87, "label": "LOC"}, {"start_byte": 98, "limit_byte": 110, "label": "LOC"}, {"start_byte": 118, "limit_byte": 127, "label": "LOC"}], "target": "LOC: በሰሜን ኢትዮጵያ $$ LOC: በመተማ $$ LOC: ሁመራ"}
{"example_id": "train-00000818", "language": "amh", "text": "የስደተኞቹን የጉዞ የመስተንግዶ እና የቋንቋ ትምህርት ወጪ እንዲሁም ለተገን ጥያቄአቸው የሚያስፈልጋቸውን ህጋዊ ድጋፍ ድርጅቶቹ እንደሚሸፍኑም ተዘግቧል ።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000742", "language": "amh", "text": "አነሰም በዛም አመት በዓል መድረሱን ከግምት አስገብቶ የዕለቱ ጤናና አካባቢ ትኩረት ነዉ።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001641", "language": "amh", "text": "ይሁንና የሕዝባዊ አመፁ መንፈስ ከስሜቱ ያልጠፋዉ ወጣት ወደ አደባባይ እንዲወጣ የሚደረግለት ጥሪ እየተጠናከረ ነዉ።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000284", "language": "amh", "text": "በተለይ የሀገሪቱ መንግሥት ዝግጅቱን ከጥሩ ገፅታው ብቻ ለማሳያ እየተጠቀመበት እንደሆነ የመብት ተሟጋቾች ይናገራሉ።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001044", "language": "amh", "text": "ይህ ደግሞ ምናልባት ለወንጀል እና ለተቃውሞዎች አስተዋፅኦ ሊኖረው ይችላል።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001011", "language": "amh", "text": "ከኢትዮጵያ የፖለቲካ ልሒቃን መቃቃር እየተነሳ ሕዝብ እና አገር የሚያምሰው ልዩነት እናትን ልጅ አሳጥቷል።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000187", "language": "amh", "text": "የአስቸኳይ ጊዜ አዋጁ ላይ ያሉ ድንጋጌዎች በስፋት የተቀመጡ እና አሻሚዎች የሆኑ ናቸው፡፡", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000097", "language": "amh", "text": "በዚህ የተነሳም ከገዚው ፓርቲ ብርቱ ተቃውሞ የገጠማቸው ሺፑሊሎ አፑማንዳ በፍርድ ቤት ብይን ባይሆን ኖሮ የፓርቲው አባል ሆነው መቀጠል ባልቻሉ ነበር።", "spans": [{"start_byte": 91, "limit_byte": 119, "label": "PER"}], "target": "PER: ሺፑሊሎ አፑማንዳ"}
{"example_id": "train-00000225", "language": "amh", "text": "በጎርጎሮሳዊው ዓ ም ስልጣን ላይ ሲመጡ አንጎላ ከፖርቱጋል ቅኝ አገዛዝ ተላቃ ነፃነቷን ካገኘች ገና አራት ዓመቷ ነበር።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 32, "label": "DATE"}, {"start_byte": 63, "limit_byte": 94, "label": "LOC"}, {"start_byte": 161, "limit_byte": 180, "label": "DATE"}], "target": "DATE: በጎርጎሮሳዊው ዓ ም $$ LOC: አንጎላ ከፖርቱጋል $$ DATE: አራት ዓመቷ"}
{"example_id": "train-00000314", "language": "amh", "text": "ከጅቡቲዉ እስከ ሐሙሱ ጉባኤ ድረስ ከጅቡቲ ሁለት እስከ ናይሮቢ ከካይሮ እስከ ብራስልስ ከአዲስ አበባ እስከ ለንደን ጉባኤዎች ተደርገዋል።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 15, "label": "LOC"}, {"start_byte": 16, "limit_byte": 35, "label": "DATE"}, {"start_byte": 56, "limit_byte": 68, "label": "LOC"}, {"start_byte": 89, "limit_byte": 114, "label": "LOC"}, {"start_byte": 125, "limit_byte": 163, "label": "LOC"}, {"start_byte": 174, "limit_byte": 186, "label": "LOC"}], "target": "LOC: ከጅቡቲዉ $$ DATE: እስከ ሐሙሱ $$ LOC: ከጅቡቲ $$ LOC: ናይሮቢ ከካይሮ $$ LOC: ብራስልስ ከአዲስ አበባ $$ LOC: ለንደን"}
{"example_id": "train-00001286", "language": "amh", "text": "ግን ያም ሁኖ ጀርመኖችም በስደተኞች ላይ ያላቸውና የነበራቸው አመለካከት ደግሞ እንዳለ ተቀይሮአል፡፡", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000328", "language": "amh", "text": "ከሶማሌዎች መሐል ታማኝ ሶማሌዎች የተጋበዙበት ጉባኤ ያሳለፈዉ ዉሳኔ የጦርነት ረሐብ ዑደቱን ማስቀረት መቻሉ ግን ሲበዛ አጠራጣሪ ነዉ።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001394", "language": "amh", "text": "በነጻ የትምህርት መረጃ ሶፍትዌር አቅርቦት በኩል ብቻ ውጤታማ መሆን ድግሞ የማይቻል ነው።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001735", "language": "amh", "text": "ለዚህም በምሳሌነት የባሕረ ሰላጤዉ አረብ ሀገሮች ተጠቃሽ ናቸዉ ።", "spans": [{"start_byte": 32, "limit_byte": 80, "label": "LOC"}], "target": "LOC: የባሕረ ሰላጤዉ አረብ ሀገሮች"}
{"example_id": "train-00001222", "language": "amh", "text": "እና ሙሉ ለሙሉ እንደዚህ አይነት የለም ተብሎ ነበር የሚታወቀው ሲሉ በአካባቢው የተመለከቱትን ያጋራሉ።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000131", "language": "amh", "text": "እንድያም ሆኖ ለነገ ቀጠረንና ግንቦት የእናቱ ግባዕተ መሬት ከተፈፀመ ከአንድ ቀን በኋላ በስልክ ስለናቱ አጫወተን።", "spans": [{"start_byte": 23, "limit_byte": 32, "label": "DATE"}, {"start_byte": 49, "limit_byte": 61, "label": "DATE"}, {"start_byte": 114, "limit_byte": 143, "label": "DATE"}], "target": "DATE: ለነገ $$ DATE: ግንቦት $$ DATE: ከአንድ ቀን በኋላ"}
{"example_id": "train-00000789", "language": "amh", "text": "የጊኒ የምርጫ ዉዝግብ የአዉሮጳ ኅብረት የምርጫ ታዛቢ ቡድን በጊኒ የተካሄደዉ ፕሬዝደንታዊ ምርጫ ተዓማኒ መሆኑ አስታወቀ።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "LOC"}, {"start_byte": 36, "limit_byte": 64, "label": "ORG"}, {"start_byte": 98, "limit_byte": 107, "label": "LOC"}], "target": "LOC: የጊኒ $$ ORG: የአዉሮጳ ኅብረት $$ LOC: በጊኒ"}
{"example_id": "train-00000782", "language": "amh", "text": "የወጣቷ አማካሪ ሆነው በተመደቡበት ሰዓትም ጥናቷ ከባድ እንደሚሆን ቢያምኑም የዛ ሰፈር ልጅ በመሆኗ ለጉዳዮ ቅርብ መሆኗን አሳምናቸው ጥናቷን እንዳካሄደች ገልፀውልናል።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001221", "language": "amh", "text": "አካባቢው ላይ ቃለ መጠየቅ ስናደርግ ዴንጊ ምናምን ስንል ሙያተኞቹ ጭምር ምንድነው ይሄ በሽታ ሲሉ ነበር።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 15, "label": "LOC"}], "target": "LOC: አካባቢው"}
{"example_id": "train-00000959", "language": "amh", "text": "በእርግጥ በስዑዲ ዓረቢያ እና ኢራን መካከል በአካባቢው ተሰሚነትን ለማግኘት የሚደረግ ፉክክር ቢኖርም ማለት ነው።", "spans": [{"start_byte": 16, "limit_byte": 41, "label": "LOC"}, {"start_byte": 49, "limit_byte": 58, "label": "LOC"}], "target": "LOC: በስዑዲ ዓረቢያ $$ LOC: ኢራን"}
{"example_id": "train-00001084", "language": "amh", "text": "እናም በዩኒቨርስቲዉ በሚከናወኑ የበጎ ፈቃድ አገልግሎቶች ላይ መሳተፍ ያዘወትራሉ።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000515", "language": "amh", "text": "ሳያስፈቅዱ ለቀረጻ መግባታቸው ብቻውን ከጥርጣሬ በዘለለ የውጭ ኃይል ተባባሪ ናቸው ብሎ ለመደምደም አያበቃም በሚል።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001134", "language": "amh", "text": "በኦሮሚያም በ ዞን ዉስጥ በ ትምህርት ቤቶች ላይ ጥናቱ ተካሂዷል።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 29, "label": "LOC"}], "target": "LOC: በኦሮሚያም በ ዞን"}
{"example_id": "train-00000024", "language": "amh", "text": "ይህ ገሀድ ደግሞ የሞት ቅጣት ለተፈረደባት ወጣት ወይዘሮ ጠቃሚ ሊሆን ይችላል።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001594", "language": "amh", "text": "የድርጅቱ የምርመራ ቡድን ናባናዚ በተባለዉ ቦታ ማጣራት ያላደረገ በመሆኑ የሟቾችና የጠፉ ሰዎች ቁጥር ሊያሻቅብ ይችላል የሚል ግምት መኖሩንም ሃላፊዋ አመልክተዋል።", "spans": [{"start_byte": 42, "limit_byte": 54, "label": "LOC"}], "target": "LOC: ናባናዚ"}
{"example_id": "train-00001477", "language": "amh", "text": "የሠለጠነ የውጭ ባለሞያን ወደ ፈረንሳይ የማስገባቱ እቅድ ከቀኝ ጽንፈኞች እና የውጭ ዜጎች ፈረንሳይ መግባታቸውን ከሚቃወሙ ወገኖች ተቃውሞ እየቀረበበት ነው።", "spans": [{"start_byte": 49, "limit_byte": 64, "label": "LOC"}, {"start_byte": 147, "limit_byte": 162, "label": "LOC"}], "target": "LOC: ፈረንሳይ $$ LOC: ፈረንሳይ"}
{"example_id": "train-00000235", "language": "amh", "text": "የተቃዋሚ ወገን በአሁኑ ጊዜም ቢሆን በቂ የማሸነፍ እድል የለውም።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001397", "language": "amh", "text": "በነገዎቹ የሥራ መሪዎችም ላይ በዚህ ረገድ ተጽእኖ ማድረግ ነው የሚፈልጉት።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001100", "language": "amh", "text": "ቤዛዊት ከ ዓመት በፊት ነበር በሳይኮሎጂ የትምህርት ዘርፍ ከአዲስ አበባ ዩኒቨርሲቲ የመጀመሪያ ዲግሪዋን የያዘችዉ።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 12, "label": "PER"}, {"start_byte": 13, "limit_byte": 36, "label": "DATE"}, {"start_byte": 95, "limit_byte": 136, "label": "ORG"}], "target": "PER: ቤዛዊት $$ DATE: ከ ዓመት በፊት $$ ORG: ከአዲስ አበባ ዩኒቨርሲቲ"}
{"example_id": "train-00001538", "language": "amh", "text": "የያኔዎቹን ጀብደኞቹን መሪዎች ማንነት ሁሉም ስለሚያወቀዉ እኔ መጥቀስ ያለብኝ አይመሰለኝም።", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001659", "language": "amh", "text": "የቱኒዚያ ተማሪዎች ማሕበር መሪ ዋኤል ኑርም የመንግሥትን የሥራ ፈጠራና የቤት ዕቅድ ዉድቅ አድርጎታል።", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 44, "label": "ORG"}, {"start_byte": 52, "limit_byte": 71, "label": "PER"}], "target": "ORG: የቱኒዚያ ተማሪዎች ማሕበር $$ PER: ዋኤል ኑርም"}
{"example_id": "train-00001575", "language": "amh", "text": "ግን አሁንም ይህ ጉዳይ ሊጤን ይገባል ወደ አዲስ አበባ እንደልብ መዉጣት መግባት ይቻላል።", "spans": [{"start_byte": 67, "limit_byte": 86, "label": "LOC"}], "target": "LOC: አዲስ አበባ"}
