{"example_id": "train-00000913", "language": "bam", "text": "Yeelen bɛɛ ka da nin bisigikumaw kan walasa tiɲɛ na bange.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000205", "language": "bam", "text": "Dugutigisigi, mɔgɔbaw ka sukoɲɛw, duguncinin cɛw ni muso jɔdatigiw ka diɲɛnatigɛ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00002254", "language": "bam", "text": "SEWODE ni Sidibe tun bɛ fadenya la Bamakɔ Disiriki kolatilenjɛkulu ɲɛminɛ nɔfɛ, wa SEWODE ye sira da a ɲɛ demokarasi kɔnɔ, k'a se hakɛ la fo a tun bɛ fɛ ka taa a ka tɔndenya kɛ Segu.", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 16, "label": "PER"}, {"start_byte": 36, "limit_byte": 43, "label": "LOC"}, {"start_byte": 194, "limit_byte": 198, "label": "LOC"}], "target": "PER: Sidibe $$ LOC: Bamakɔ $$ LOC: Segu"}
{"example_id": "train-00002007", "language": "bam", "text": "An ka sɔrɔko sebagaya bɛ suman sɔrɔko nafa ma, an bɛ min lase tɔw ma, ni saraliw sen b'a la gɔfɛrɛnaman ye, ka tɛmɛ wusuruw ani  warisaraw fɛ, taliw baara la ani minɛnw laseli sigidaw la, ani yiriwalinafolobɔ sigidajamaw cɛla.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001829", "language": "bam", "text": "Sɛgɛsɛgɛli kɔfɛ, a yera tiɲɛna k'a fɔ mɔgɔ fila minnu kodon, n'o ye Cemoko Danbele ani Bubakari Kanute ye, dɔnnen don polisi cakɛdaw fɛ, u ka kojugukɛ waleyaw kama.", "spans": [{"start_byte": 79, "limit_byte": 93, "label": "PER"}, {"start_byte": 98, "limit_byte": 113, "label": "PER"}], "target": "PER: Cemoko Danbele $$ PER: Bubakari Kanute"}
{"example_id": "train-00001144", "language": "bam", "text": "Karidon zuwɛnkalo tile 13 san 2021, walasa ka kɔrɔ di a ka tilefilakɛ ma Bamakɔ, Samiyɛli Eto Ncinin ye BEYƐSIYƐSI jɛkulu bilasira Lafiyabugu AMALIDƐMU na.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 35, "label": "DATE"}, {"start_byte": 77, "limit_byte": 84, "label": "LOC"}, {"start_byte": 86, "limit_byte": 106, "label": "PER"}, {"start_byte": 140, "limit_byte": 150, "label": "LOC"}, {"start_byte": 151, "limit_byte": 161, "label": "ORG"}], "target": "DATE: Karidon zuwɛnkalo tile 13 san 2021 $$ LOC: Bamakɔ $$ PER: Samiyɛli Eto Ncinin $$ LOC: Lafiyabugu $$ ORG: AMALIDƐMU"}
{"example_id": "train-00000840", "language": "bam", "text": "ka Sibi yɛrɛmarakafo nisɔngɔw ni wusuruw bɛɛlajɛlen minɛ ka bɛn ni nisɔngɔ labaarali sariyaw ye.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 7, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Sibi"}
{"example_id": "train-00000713", "language": "bam", "text": "Komini 4nan kirida y'o de kɛ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003457", "language": "bam", "text": "Ko yugubara kokura Ameriki dugukolo kan polisilakaw ka dantɛmɛ caman kan, nin siɲɛn na o kɛra Karolini Kɛɲɛkaya fan kɔnɔn.", "spans": [{"start_byte": 19, "limit_byte": 26, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Ameriki"}
{"example_id": "train-00000261", "language": "bam", "text": "Sababu Mali lasigidenso, min bɛ Kanada, bolo ka kokɛtaw nɔgɔyadabaw di, minnu bɛ nin jamana in kɔnɔ.", "spans": [{"start_byte": 7, "limit_byte": 11, "label": "LOC"}, {"start_byte": 33, "limit_byte": 39, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Mali $$ LOC: Kanada"}
{"example_id": "train-00000245", "language": "bam", "text": "O. Oroze, Nɛgɛjurusira ( 00223 ) 63 88 24  23  -  Diɲɛ warisoba bɛna  dolariwari miliyon 350, n'o bɛ bɛn sefawari miliyari 189, 4 ma, don baaraboloda kura hukumu kɔnɔ, walasa ka wulikokura ani basigi kɔkɔrɔdon Saheli kɔnɔ.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 8, "label": "PER"}, {"start_byte": 222, "limit_byte": 228, "label": "LOC"}], "target": "PER: Oroze $$ LOC: Saheli"}
{"example_id": "train-00000768", "language": "bam", "text": "Miniti 30 o kɔfɛ, a y'a ka cɛw dɔlakelen wele a ka wari bila n ka \" kɔnti \" kɔnɔ, o yɔrɔnin kelen, ale y'o fɔ an ye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001792", "language": "bam", "text": "Kalataw ɲɛnabɔli cakɛda kelen pe bɛna kɛ yen walima a tɛna kɛ yen ?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001906", "language": "bam", "text": "U bɛna kɛ u yɛrɛ bolo, lɛnpokow, baarakɛnafolokow, sɔrɔkow ani hadamadenya sigibajuw baaradakow,  i n'a fɔ kalan, baaradegekalan, kɛnɛya, fɛnjɔtaw ani minɛnkow, siratigɛw la.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00004140", "language": "bam", "text": "Taamakɛlaw ka walanw kan an tun bɛn se ka kumakanw kalan i n'a fɔ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000218", "language": "bam", "text": "N y'a fisaya n ka ɲɛmɔgɔ ka taa n nɔ na, yaasa mɔgɔw kana bila n na Arajo la.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001629", "language": "bam", "text": "O la, Faransi, Lamerikɛnjamana, Siniwajamana, Risijaman Angilɛjamana lasigidenw sen donna nin SEYƐSIYA dumanba la, ani Afiriki sigiɲɔgɔnjamanaw bɛɛ, minnu sen bɛ Bɛnkansɛbɛn na, bɛn ani bɛnɲini kama, i n'a fɔ Nizeriya, Moritani, Nizɛri, Cadi, Burukina Faso.", "spans": [{"start_byte": 6, "limit_byte": 13, "label": "LOC"}, {"start_byte": 15, "limit_byte": 31, "label": "LOC"}, {"start_byte": 33, "limit_byte": 45, "label": "LOC"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 70, "label": "LOC"}, {"start_byte": 96, "limit_byte": 105, "label": "ORG"}, {"start_byte": 122, "limit_byte": 129, "label": "LOC"}, {"start_byte": 225, "limit_byte": 233, "label": "LOC"}, {"start_byte": 235, "limit_byte": 243, "label": "LOC"}, {"start_byte": 245, "limit_byte": 252, "label": "LOC"}, {"start_byte": 254, "limit_byte": 258, "label": "LOC"}, {"start_byte": 260, "limit_byte": 273, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Faransi $$ LOC: Lamerikɛnjamana $$ LOC: Siniwajamana $$ LOC: Risijaman Angilɛjamana $$ ORG: SEYƐSIYA $$ LOC: Afiriki $$ LOC: Nizeriya $$ LOC: Moritani $$ LOC: Nizɛri $$ LOC: Cadi $$ LOC: Burukina Faso"}
{"example_id": "train-00003437", "language": "bam", "text": "A kɛlen k'a miiri k'a fɔ ko nson don, a ma siga ka mugu ci a la.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001806", "language": "bam", "text": "Agibu Sogodogo  -   Wideyo surunnin dɔ, min bɛ binkanni jira Jamana perezidan kan mɔgɔ dɔ fɛ, bɛ yaala la bɔlɔlɔ baarokɛyɔrɔw kan.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 14, "label": "PER"}], "target": "PER: Agibu Sogodogo"}
{"example_id": "train-00003680", "language": "bam", "text": "A daminɛ na, Jɛkulu ye dugawu don kɛ Donita ni yɔrɔw labɛnni minisi kura-kura ye baaraw ɲɛli ko la min nafa ka bon.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00002279", "language": "bam", "text": "ni kow yecogo danfaraba tɛ, k'a da pariti maraliko kan perezidan Yuba Ba an'a ka Sekeretɛri zenerali Abudulayi Sidibe fɛ.", "spans": [{"start_byte": 66, "limit_byte": 73, "label": "PER"}, {"start_byte": 103, "limit_byte": 119, "label": "PER"}], "target": "PER: Yuba Ba $$ PER: Abudulayi Sidibe"}
{"example_id": "train-00000054", "language": "bam", "text": "Farafaralikɛla, min t'a damajamana ye,", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001308", "language": "bam", "text": "A denmisɛnkulu ko kura ɲininaw, minnu ye baara kɛ kosɛbɛ minisiriɲɛmɔgɔ kɔrɔ nani na, siga t'a la k'olu ni Sumayila Sise taamaɲɔgɔn kɔrɔw, minnu tɛ fangaw sangaɲɔgɔnmaw falenni ye ni ɲɛ ɲuman ye tɔn kɔnɔ, bɛ bila ɲɔgɔn na.", "spans": [{"start_byte": 118, "limit_byte": 131, "label": "PER"}], "target": "PER: Sumayila Sise"}
{"example_id": "train-00003463", "language": "bam", "text": "Polisiw kɛlen ka mobili lamini, u ye maramafɛw kɛ k'a bagabaga k'a ɲin'a fɛ k'a bɔ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00002788", "language": "bam", "text": "Wa k'a kɔdon sɔngɔ fɔlenw la dɔgɔkun tɛmɛnen, Jamana jagoko ani ɲɔgɔndanko ɲɛmɔgɔyaso ( DEYƐNISESE ) fɛ, an yɛrɛbakunw ye sogo kolontan san Bamakɔ sefawari dɔrɔmɛ 700 hakɛ la, a kilo kelen.", "spans": [{"start_byte": 159, "limit_byte": 166, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Bamakɔ"}
{"example_id": "train-00002277", "language": "bam", "text": "N ye waati kuntaala janba kɛ n bɛ ka kow kun, pariti kanu kosɔn, nka nin sariyasɔsɔ, a hakɛ caman kɛlen kɔfɛ, tɛna sira sɔrɔ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001274", "language": "bam", "text": "Jamana baarakɛnafolo labaarali ka kɛ k'a dalabɛn ani k'a kɛ ni hakili ye ;", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001764", "language": "bam", "text": "Alasani Mariko ;          -          Sekeretɛri zenerali dankan,", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 14, "label": "PER"}], "target": "PER: Alasani Mariko"}
{"example_id": "train-00002758", "language": "bam", "text": "Laban na, nin kɔsalakulusigi Afiriki sanfɛjɔyɔrɔ 10 kɔnɔ, Alizeri bɛ jɔyɔrɔ 10nan na ani diɲɛ ta 86nan na.", "spans": [{"start_byte": 30, "limit_byte": 37, "label": "LOC"}, {"start_byte": 65, "limit_byte": 72, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Afiriki $$ LOC: Alizeri"}
{"example_id": "train-00000838", "language": "bam", "text": "ka kɔlɔsili boli dantigɛligafew ani fasodensɛbɛnw gafew kan.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000760", "language": "bam", "text": "Tuma min na i b'o baarakɛdenɲinina wele tuguni, a bɛ lahidu ta i ye k'a bɛ nɔnabila dɔ ɲini i ye ani kɔfɛ a bɛ ban k'i ka welew ta.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003113", "language": "bam", "text": "Ka fiɲɛ kɛ Mali ntolatan yɛlɛnso ye.", "spans": [{"start_byte": 14, "limit_byte": 18, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Mali"}
{"example_id": "train-00000793", "language": "bam", "text": "Ko min ka fisa, ka caya, politikimɔgɔ mɔgɔlafilila kannabilalen ka sebaga ma, i n'a fɔ a b'anw fɛ cogo min na.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00002941", "language": "bam", "text": "Paritipolitikiw ka sirabilaw sirilen don fɛn fila la ka caya : u hakɛ ani paritikelenko waleyaw toli senna", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00002818", "language": "bam", "text": "An ka jamana kɔnɔ, kɔlɔsili kɛlen ko gɔfɛrɛnaman bɛ nɛgɛnni ani kumabafɔ la waati bɛɛ, mɔgɔba dɔw y'u kan kɔrɔta walasa ka jamaw lakana.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00002167", "language": "bam", "text": "degelikaramɔgɔ Amadu Banba, degelikaramɔgɔ Umaru Sisoko ani sannaforobabaarakɛla Hariyo Mayiga.", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 28, "label": "PER"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 59, "label": "PER"}, {"start_byte": 86, "limit_byte": 99, "label": "PER"}], "target": "PER: Amadu Banba $$ PER: Umaru Sisoko $$ PER: Hariyo Mayiga"}
{"example_id": "train-00000356", "language": "bam", "text": "Ɲɛmɔgɔyajɛkulu ma lajɛ abada, janko ka Komini 5nan bolofara Biro wuli. Wa ne ma lamɛn SEYE mɔgɔ kelen si fɛ a koɲɛ kan.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003764", "language": "bam", "text": "A ye hakililatigɛw sɔrɔ ka kɛɲɛ ni kalata ninnu waati labatoli ye bɛn kɛra min kan ni diɲɛmɔgɔw ye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00004393", "language": "bam", "text": "Hali buranmuso n'a burankɛ minnu ka soda tugunkan tun b'a jira k'u t'ala ka sunɔgɔ o waati la, sigiɲɔgɔnw kɛrɛbɛtɛ, ulu ka makun kɔrɔ tun bɛ se ka kɛ i n'a fɔ u bɛmakan don ka ɲakata ka kɛ a la ani min ka kan. U si m'a nun labɔ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001023", "language": "bam", "text": "\" Mama Wudi \" ye jaabi di, ko tajurusaraw ŋaniya si tun t'ale kɔnɔ. Nowanburukalo tile 11, Delebereli nana jamanakuntigi kɔrɔ filɛ tuguni, nin sen, a ni Sumeyulu Bubeyi Mayiga bɛ ɲɔgɔn fɛ", "spans": [{"start_byte": 2, "limit_byte": 11, "label": "PER"}, {"start_byte": 71, "limit_byte": 92, "label": "DATE"}, {"start_byte": 94, "limit_byte": 104, "label": "PER"}, {"start_byte": 159, "limit_byte": 181, "label": "PER"}], "target": "PER: Mama Wudi $$ DATE: Nowanburukalo tile 11 $$ PER: Delebereli $$ PER: Sumeyulu Bubeyi Mayiga"}
{"example_id": "train-00003101", "language": "bam", "text": "Binga ƐFISE.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000646", "language": "bam", "text": "Jamana min na, dan si tɛ yen, dankun bileman si.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00002402", "language": "bam", "text": "Fiba b'i kandi k'i janto nin wale suguyaw kofɔli bɛɛ ka minɛ ni sɛbɛ ye ani k'u sɛgɛsɛgɛ koɲuman ,\" kumalaseli b'a kuncɛ ten.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 4, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Fiba"}
{"example_id": "train-00002963", "language": "bam", "text": "Paritiw bɛɛ bɛ boli ngaradabagaya ɲɛ, i n'a fɔ ɲɛjibɔbananin, kasɔrɔ yɛrɛ, cɛbɔ mugan ni saba, minnu tilancɛba tun latɔmɔnen paritipolitikiw fɛ, ye kalatalaw ka kalatali kɛlɛ kɛ u ni Amadu Tumani Ture ( ATT ) cɛ, san 2002 awirilikalo tile 28 perezidansigikalafili tako fɔlɔ senfɛ.", "spans": [{"start_byte": 205, "limit_byte": 228, "label": "PER"}, {"start_byte": 236, "limit_byte": 264, "label": "DATE"}], "target": "PER: Amadu Tumani Ture ( ATT $$ DATE: san 2002 awirilikalo tile 28"}
{"example_id": "train-00001576", "language": "bam", "text": "Su 5000, dugu cilen 400, mɔgɔ wulilenw ka bɔ u sigiyɔrɔw la ba caman. Faraɲɔgɔnkankulu \" Wangareyi songoyi Sawara Batowo \" Kolatilenna, Alamahadi Sise, ye tɔn ka dantigɛlisɛbɛn kalan, min bɛ Jamana Bɛn ani Bɛnɲini Bɛnkansɛn min bɔra Alize taabolo la lagosi.", "spans": [{"start_byte": 144, "limit_byte": 158, "label": "PER"}, {"start_byte": 252, "limit_byte": 257, "label": "LOC"}], "target": "PER: Alamahadi Sise $$ LOC: Alize"}
{"example_id": "train-00000570", "language": "bam", "text": "daminɛ, olu ye Afiriki tilebinyanfan masurunnapolisi ɲɛjɔyɔrɔw ka ɲɔgɔnkunbɛn laɲiniw ye, fɛn wɛrɛw cɛla, min dayɛlɛla, alamisadon zuwɛnkalo tile 24 san 2021, loteli Salamu na n'a bɛna ban zuwɛnkalo tile 25 san 2021.", "spans": [{"start_byte": 16, "limit_byte": 23, "label": "LOC"}, {"start_byte": 137, "limit_byte": 175, "label": "DATE"}, {"start_byte": 177, "limit_byte": 190, "label": "LOC"}, {"start_byte": 208, "limit_byte": 235, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Afiriki $$ DATE: alamisadon zuwɛnkalo tile 24 san 2021 $$ LOC: loteli Salamu $$ DATE: zuwɛnkalo tile 25 san 2021"}
{"example_id": "train-00000376", "language": "bam", "text": "A ka fɔ la,", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001867", "language": "bam", "text": "A kɛtɔla k'a dantigɛ ko an ka sɔrɔ baarakɛminɛn bakuruba labɛnnen don ni cakɛda misɛnninw, ncininw ani mankanninw ye, n'u ka ca n'a 90% ye, minnu na 80% bɛ baara kɛ sariyakɔkansigi sariyakɔkansigi baarabolofara kɔnɔ, minisiri Mahamudu Ulidi Mohamɛdi,", "spans": [{"start_byte": 242, "limit_byte": 266, "label": "PER"}], "target": "PER: Mahamudu Ulidi Mohamɛdi"}
{"example_id": "train-00002371", "language": "bam", "text": "An ka polisikunnafonisun ka fɔ la, \" Malitɛlida \" falen don moto ani fɛn dagɛlɛn wɛrɛw sonyanenw feerebagaw de la, wa telefoni an'a minɛnmisɛnw feereli y'olu ka birifini de ye ka caya.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000654", "language": "bam", "text": "O de ye Mali.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 12, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Mali"}
{"example_id": "train-00001908", "language": "bam", "text": "Nka bɛnkansɛbɛn bɛ kiriko yɛlɛmani kɔnɔdun fana ɲɛbila,", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000828", "language": "bam", "text": "Ka yɛrɛmarakafo ka se yɛrɛmakiimɛni kɛ waati bɛɛ", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003114", "language": "bam", "text": "Ahamɛdi Yahiya, Moritani ntolatan federason perezidan.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 15, "label": "PER"}, {"start_byte": 17, "limit_byte": 25, "label": "LOC"}], "target": "PER: Ahamɛdi Yahiya $$ LOC: Moritani"}
{"example_id": "train-00002278", "language": "bam", "text": "A dun y'a kuncɛ a kɛtɔla k'a fɔ ko gɛlɛya si t'ale ni pariti Waleyali Ɲɛmɔgɔyakulu mɔgɔw cɛ,", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003715", "language": "bam", "text": "fɛ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00002989", "language": "bam", "text": "A ma jɔ ko minnu kɔrɔ waati bɛɛ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001333", "language": "bam", "text": "A dɔnna jamanakunda, Dɔgɔtɔrɔ Bubu Sise sigira k'a kɛ Jene IYƐRIDE bolofara Sɔrɔ koɲɛw sekeretɛri ye.", "spans": [{"start_byte": 35, "limit_byte": 44, "label": "PER"}, {"start_byte": 60, "limit_byte": 64, "label": "LOC"}], "target": "PER: Bubu Sise $$ LOC: Jene"}
{"example_id": "train-00003033", "language": "bam", "text": "Hakilijigin na, Tumutu marabolo Imusagiw ka Faraɲɔgɔnkankulu ( SIYATI ) bɛ komini 22 kɔnɔ ani a ka ca sigidalakodɛnnen mɔgɔ 116 ye, minnu tara kalafili la, b'a kɔnɔ, ka bɔ duguw ani kabila 212 la.", "spans": [{"start_byte": 16, "limit_byte": 22, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Tumutu"}
{"example_id": "train-00002911", "language": "bam", "text": "Demokarasi dɔnko bɛ se ka ɲɛfɔ i ko politikikɛbagaw sirili k'a jija taabolokulu dɔ la, min kɛli bɛ wolo demokarasi waleyali kɛnɛman na.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001717", "language": "bam", "text": "An tun y'a ŋaniya ka ban a jansanw \" medayiw \" la, nka ɲɛmɔgɔw bonya kama, jamanakuntigi ( n'o ye Kolonɛli Asimi Goyita ye ) tun bɛ minnu cɛla, an laban taara a jansanw minɛ.", "spans": [{"start_byte": 113, "limit_byte": 125, "label": "PER"}], "target": "PER: Asimi Goyita"}
{"example_id": "train-00002188", "language": "bam", "text": "Ka bɔ kuma na, a y'a ɲini ɲɛmɔgɔw fɛ u ka sumanmarasow sigi, yaasa ka baloko lakanabaliya ɲɛbila Ansongo ani Iriganda sigidaw la, maramafɛnnafɔɲɔgɔnkɔw ye yɔrɔ minnu lasɔrɔ.", "spans": [{"start_byte": 106, "limit_byte": 113, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Ansongo"}
{"example_id": "train-00000585", "language": "bam", "text": "O de la masurunnapolisi / sigidalapolisi / fasodenyapolisi baarakɛcogo dancɛw ni ɲɔgɔn cɛ, tali tɔndenjamanaw fɛ, bɛ ye i ko kalalama, k'a kɛ ko lakana ɲɛfɛtaali politiki, min sigilen bɛ sigidajama ka sendonni kan, lakana kɛli la ɲɔgɔn fɛ, yaasa ka dancɛw ni ɲɔgɔn cɛ kojugubakɛ, dulɔ ni", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001402", "language": "bam", "text": "A ka kuma bɛna dafa kumakɛla wɛrɛw fɛ, i n'a fɔ Musa Umaru Jawara a bɛ fɔ min ma Baci ani Hamadi Sangare, minnu ye biro fila ninnu kakililatigɛ u ka kɔkɔrɔdonw na an'u labɛnni k'u bilasira.", "spans": [{"start_byte": 54, "limit_byte": 71, "label": "PER"}, {"start_byte": 98, "limit_byte": 112, "label": "PER"}], "target": "PER: Musa Umaru Jawara $$ PER: Hamadi Sangare"}
{"example_id": "train-00004376", "language": "bam", "text": "Ka kɔn o ɲɛ, a tun y'i labɛn", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00002006", "language": "bam", "text": "An ka sɔrɔko sebagaya ɲɛnen san 2020 na, nafa sera an ka tɔnden waribɔlaw ma, ani fana fan caman mɔgɔ wɛrɛ minnu b'a la Mali la.", "spans": [{"start_byte": 32, "limit_byte": 40, "label": "DATE"}, {"start_byte": 130, "limit_byte": 134, "label": "LOC"}], "target": "DATE: san 2020 $$ LOC: Mali"}
{"example_id": "train-00001339", "language": "bam", "text": "Donni bɛɛ bɛ bisimila ni hɛrɛ ye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003787", "language": "bam", "text": "Yala a bɛ na teliya k'a yɛrɛ minɛ k'a ka kow kɛcogo yɛlɛma wa ?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003109", "language": "bam", "text": "Tanu bɛ tɔn fila ye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00002212", "language": "bam", "text": "Sɔn kɛra a gafe min ma, o dira kinw sekeretɛri zeneraliw ma, walasa u ka labɛnw kɛ, nka, olu bɛ muruti la kaban, SEWODE ka ban kosɔn ka hakilisanni don baarakɛnafolo la.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001800", "language": "bam", "text": "Ni cɛmancɛlafanga ye ninnu ɲɛ sɔrɔ, a ko ten, o na kɛ a ɲɛnen ye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00002657", "language": "bam", "text": "Ka tɛmɛ o kan, somakɛ denmisɛn ye Antoniyo ladɔnniya ko mɔgɔ joginnen kelen bɛna sɔrɔ nin finali senfɛ, nk'a y'i teliya k'a hakilatigɛ k'o bɔnɛ tɛ Kayi Sigi ntolatanna si kunkan.", "spans": [{"start_byte": 38, "limit_byte": 46, "label": "PER"}, {"start_byte": 162, "limit_byte": 166, "label": "LOC"}], "target": "PER: Antoniyo $$ LOC: Kayi"}
{"example_id": "train-00000459", "language": "bam", "text": "Mohamɛdi Bazumu, cɛbɔ Bubu Sise degelikaramɔgɔ.  -  Ka Bubu Sise to a ye nizɛrika ye a dusukun na ; a muso ye nizɛrikaden ye an'a ka denbaya sigilen don Ɲameyi, san wolonwula kɔnɔ a ye min baara IBEKA bolo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 16, "label": "PER"}, {"start_byte": 25, "limit_byte": 34, "label": "PER"}, {"start_byte": 60, "limit_byte": 69, "label": "PER"}, {"start_byte": 160, "limit_byte": 167, "label": "LOC"}, {"start_byte": 205, "limit_byte": 210, "label": "PER"}], "target": "PER: Mohamɛdi Bazumu $$ PER: Bubu Sise $$ PER: Bubu Sise $$ LOC: Ɲameyi $$ PER: IBEKA"}
{"example_id": "train-00001877", "language": "bam", "text": "O bɔlen kɔ yen, Mahamudu Ulidi Mohamedi b'a sɛmɛntiya k'ale ka baaradaba ye sariya baarabolodali labanni taabolo daminɛ, min bɛ tali kɛ cakɛda misɛnninw, ncininw ani mankanninw ka bɛnkansariya kan.", "spans": [{"start_byte": 18, "limit_byte": 41, "label": "PER"}], "target": "PER: Mahamudu Ulidi Mohamedi"}
{"example_id": "train-00000263", "language": "bam", "text": "Ka fara o fɛnw kan, minnu bɛ se ka kɛ Kanada sugu kan Mali Baarada misɛnninw ni mankanninw ( PEYƐMUYEW ) ka nafa la, a bɛna kɛ fana ka baaradaw jira, minnu bɛ Mali sɛnɛfɛnw labɔ kɔkan, magodilanw ani dɛmɛw, minnu bɛ se ka kɛ Mali jamana lasigidenso, min bɛ Kanada ani Kanada jago taaɲɛ cakɛda ( TEFO", "spans": [{"start_byte": 41, "limit_byte": 47, "label": "LOC"}, {"start_byte": 57, "limit_byte": 61, "label": "LOC"}, {"start_byte": 167, "limit_byte": 171, "label": "LOC"}, {"start_byte": 242, "limit_byte": 246, "label": "LOC"}, {"start_byte": 275, "limit_byte": 281, "label": "LOC"}, {"start_byte": 286, "limit_byte": 292, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Kanada $$ LOC: Mali $$ LOC: Mali $$ LOC: Mali $$ LOC: Kanada $$ LOC: Kanada"}
{"example_id": "train-00002585", "language": "bam", "text": "\" Ne ka mɔgɔlafasataw nisɔndiyalen don, u ye kirisigi sebagaya W taamasiyɛn kɛ, ko tilali don a kɔfasa kan ,\" Zan Piyɛri Munbenbe, u ka soronadonnaw dɔlakelen y'o dantigɛ AYƐFIPE ye, o min ye kiri jaabi wulili ɲini o bɛɛ kɔ.", "spans": [{"start_byte": 116, "limit_byte": 136, "label": "PER"}], "target": "PER: Zan Piyɛri Munbenbe"}
{"example_id": "train-00003287", "language": "bam", "text": "U ka namarako mandi, o ye ka sɔn walima ka kow ani u kɔkankow kɛ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00002194", "language": "bam", "text": "Biro bɛɛ jɛra ka politikibaara daminɛni taabolo ta, k'a kɛ zuwɛnkalo tile 12 san 2021, Dɔnko ani seko soba la.", "spans": [{"start_byte": 64, "limit_byte": 91, "label": "DATE"}], "target": "DATE: zuwɛnkalo tile 12 san 2021"}
{"example_id": "train-00000543", "language": "bam", "text": "O laban ye sɛgɛsɛgɛli dayɛlɛ, a jigi b'a kan a bɛ se ka min jaabiw di ZIWOW kɔfɛ dɔɔnin.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001729", "language": "bam", "text": "A barika hakili toli la Mali ani Mali denmisɛnw la.", "spans": [{"start_byte": 24, "limit_byte": 28, "label": "LOC"}, {"start_byte": 33, "limit_byte": 37, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Mali $$ LOC: Mali"}
{"example_id": "train-00002578", "language": "bam", "text": "larabu, amazigebe, faransɛ, angilɛ ani ɛsipaɲɔli", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001742", "language": "bam", "text": "Perezidan Habibu tɔgɔ la, ne bɛ k'ale min nɔnabila, n bɛ foli kɛ Tekebali federason perezidan ye, a ka sɔnni na a sugandili la, a y'o dantigɛ.", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 16, "label": "PER"}], "target": "PER: Habibu"}
{"example_id": "train-00004090", "language": "bam", "text": "Bawo, sariya tɛ mɔgɔ si yamaruya i k'i ka kiiri tigɛ i yɛrɛ ye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003242", "language": "bam", "text": "Farati tun b'a la a ka ɲangi min bɛ se fo san bisaba kaso ma.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003759", "language": "bam", "text": "O kɔfɛ, Abudulayi Jɔpu tun fɔlɔla ka Diɲɛtɔnba Sekeretɛri Zenerali Tɔgɔlamɔgɔ kɛrɛnkɛrɛnnen, Ali Gasimi Wane bisimila, o kɔfɛ jamanaw ni ɲɔgɔcɛ cakɛdaw ni kɔnsiliw baarakɛlaw minnu cilen do Mali la.", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 25, "label": "PER"}, {"start_byte": 110, "limit_byte": 125, "label": "PER"}, {"start_byte": 216, "limit_byte": 220, "label": "LOC"}], "target": "PER: Abudulayi Jɔpu $$ PER: Ali Gasimi Wane $$ LOC: Mali"}
{"example_id": "train-00001171", "language": "bam", "text": "Ka bɔ polisi kunnafonisun na, mɛkalo tile 16 ka taa 17 sufɛla la, sɔgɔma nɛgɛkanɲɛ 2 fanfɛlaw la,", "spans": [{"start_byte": 31, "limit_byte": 46, "label": "DATE"}], "target": "DATE: mɛkalo tile 16"}
{"example_id": "train-00002170", "language": "bam", "text": "A y'a ka baaraɲɔgɔnya dafalen fana di.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00004457", "language": "bam", "text": "Dugutaa tun ka jan.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00002021", "language": "bam", "text": "Jalaki bɛ mɔgɔ min kɔ, jɔra a ko yɔrɔ dɔw la, n'a fɔli ye k'ale tun balala denmusonin na ani cɛmisɛnnin dɔ, u b'a ɲini ka jɛɲɔgɔnya kɛ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00002153", "language": "bam", "text": "kɛtɔla k'a sɛmɛntiya ko san 2020 kɔnɔ, a cakɛda ka sɔrɔko dɛmɛ sera", "spans": [{"start_byte": 28, "limit_byte": 36, "label": "DATE"}], "target": "DATE: san 2020"}
{"example_id": "train-00003510", "language": "bam", "text": "Minnu sala a kumatɔla olu kan, a ko k'a bɛ kunnafonisɛbɛn kɔnɔn cogo min, ko mɔgɔ 676 fatura bolimafɛn sen fila la, wa o mɔgɔ fatulen ninnu cɛ la 359 tora Moto-Takisi kasaaraw de la.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003272", "language": "bam", "text": "Nka, dakun fɔlɔw nataw la, jatigi jamana bɛ na tɔgɔlamɔgɔ kelen dɔrɔn de sɔ kasɔrɔ zoni Kelenyatɔn ŋanaya laban tigi bɛ kulu fila latɛmɛn.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00002966", "language": "bam", "text": "Ka nɔgɔyadaw ani koɲɛnabɔli kuraw dɔn, sɔrɔko ani hadamadenyako tali kama tuguni, KOWIDI - DIZINƐFU kɔfɛ, ka PEYƐMUYEW lamɛn u ka kunbalanw, u ka koɲɛsɔrɔw an'u ka koɲɛdɔnw kan, walasa ka ɲɛsin kɛ KOWIDI - DIZINƐFU ma.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001797", "language": "bam", "text": "Ni nin cɛmancɛlafanga dɛsɛra, ne ɲɛ tɛ politikimɔgɔ la, min bɛna hɛrɛ sɔrɔ a la, fo n'a kɛra mɔgɔ ye jate wɛrɛ bɛ min bolo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001134", "language": "bam", "text": "Sanba tun hakili t'a la ka ji bon ni mafiyɛnni kan", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "PER"}], "target": "PER: Sanba"}
{"example_id": "train-00004175", "language": "bam", "text": "Awoka ka fɔ la.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00004043", "language": "bam", "text": "Ka musoko kɛ ni hakili dafabali fɛ tun nege kɛlen bɛ k'a ɲɛ fiye pewu, kamalen bagangɛnna ma siga bere min tun b'a bolo k'o far'a kun siɲɛ kelen.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000745", "language": "bam", "text": "A fana bɛ jalaki bin, a ta fan na, SEPEYA Sekeretɛri zenerali kan, k'a b'a fɛ ka \" kɛlɛdenw sen don a la, minnu man kan ka ta DEDEYƐRI kɔnɔ .\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000386", "language": "bam", "text": "Dɔgɔtɔrɔ Sogɛli Kokala Mayiga y'a yɛrɛ bila o cogo la, hadamadenya kumaɲɔgɔnya hakiliɲumanya kɔnɔ, min b'a to jɛɲɔgɔnw ka sin k'u haminankow ani dajiraliw sara ale la yɔrɔnin kelen, hadamadenya nasiraw basigili kosɔn.", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 34, "label": "PER"}], "target": "PER: Sogɛli Kokala Mayiga"}
{"example_id": "train-00000899", "language": "bam", "text": "O bɛ wolo ɲagami na, waati dɔw la, sirabakanboli la.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001253", "language": "bam", "text": "Miniti bi saba suntigɛ ɲɛ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001311", "language": "bam", "text": ".", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003459", "language": "bam", "text": "Pasikotanki mara Porokirɛri ka kɔrɔfɔ la, a ka saya, \" hali n'a kɛcogo tun lahaliya ka jugu, kun tun b'a la,\" o kɔrɔfɔ kɛra kunnafonidi lajɛɛrɛ dɔ senfɛ.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Pasikotanki"}
{"example_id": "train-00000521", "language": "bam", "text": "Sogɛli Kokala Mayiga bɛ ka to ka ban hakilila la ko san 60 yɛrɛmahɔrɔnya kɔfɛ ko Mali k'a ka Sariyasunba bila ka sɛbɛn dunanw fɛ.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 21, "label": "PER"}, {"start_byte": 89, "limit_byte": 93, "label": "LOC"}], "target": "PER: Sogɛli Kokala Mayiga $$ LOC: Mali"}
{"example_id": "train-00003153", "language": "bam", "text": "Jalatigɛla tɛmɛna a ka koɲɛ kɛrɛfɛ pewu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003127", "language": "bam", "text": "N nisɔndiyara kosɛbɛ wa bonya dara n kan, federason ka gɛrɛ n na walasa n ka na nin finali la.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003835", "language": "bam", "text": "Mali Jamana lafasasariyatigiw ani Nɔminɛlikɛlaw ka Jɛkulu min ɲɛmɔgɔya bɛ jamana lafasasariyatigi kɔrɔ kelen bolo, o kɛra tɔn fɔlɔ ye min y'a fɛla jira nin ninmatɔrɔ ani nin minɛli la minnu ma kɛ sariya ni sariya matarafali hukumu kɔnɔ.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 4, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Mali"}
{"example_id": "train-00004335", "language": "bam", "text": "A ka jatebɔ tun ka nɔgɔ kojugu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00002060", "language": "bam", "text": "Diɲɛ basikɛtiboli federason ( Fiba ) perezidan, y'a yɛrɛ bɔ kɛrɛfɛ, Niyɔriki Tayimu ka sɛgɛsɛgɛli dɔ laseli kɔfɛ, min b'a jalaki ni ɲɛ datuguli ye diyagoya kafoɲɔgɔnyaɲiniw kan Mali basikɛti kɔnɔ, 2000 sanw kɔnɔ, janko,", "spans": [{"start_byte": 33, "limit_byte": 37, "label": "ORG"}, {"start_byte": 200, "limit_byte": 204, "label": "LOC"}, {"start_byte": 223, "limit_byte": 232, "label": "DATE"}], "target": "ORG: Fiba $$ LOC: Mali $$ DATE: 2000 sanw"}
{"example_id": "train-00000095", "language": "bam", "text": "sen bɛ lakana gɛlɛya juguyali la ani jihadi kojugubakɛ ɲankata kɛbagaw ani sariyasɔsɔ ɲinɛminifurafeerelaw cayali.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000939", "language": "bam", "text": "dɔw  lasɔrɔ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00002186", "language": "bam", "text": "Iriiganda perezidan, Usumani Isufi Mayiga, ka fɔ la, kana ani lakana baarakɛjɛkulu bɛna a cogoya fɛsɛfɛsɛ ka ɲɛnabɔcogow sɔrɔ, yaasa ka lakana lasegin ka na dugumisɛnninw kɔnɔ.", "spans": [{"start_byte": 21, "limit_byte": 41, "label": "PER"}], "target": "PER: Usumani Isufi Mayiga"}
{"example_id": "train-00002787", "language": "bam", "text": "Barow bɛ sigi sogosɔngɔ gɛlɛya yɛrɛ de kan kabini kalo damadɔ, janko denbayaw, dɔgɔfiyɛw kɔnɔ ani bɔlɔlɔ barokɛyɔrɔw kan.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000914", "language": "bam", "text": "Yusufu Sidibe y'o kɔkɔrɔdon.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 13, "label": "PER"}], "target": "PER: Yusufu Sidibe"}
{"example_id": "train-00002405", "language": "bam", "text": "A bɛ balikubaliw diyagoyaliwale bɛɛ kɔn, a mana bɔ fan o fan fɛ, an'a bɛna waleya bɛɛ kɛ, minnu bɛ wajibiya, ni jɔyɔrɔtigiya bɛɛ ye, Mali basikɛtiboli federason perezidan, Haruna Bubakari Mayiga, y'o pereperelatigɛ kumalaseli dɔ la.", "spans": [{"start_byte": 149, "limit_byte": 153, "label": "LOC"}, {"start_byte": 189, "limit_byte": 211, "label": "PER"}], "target": "LOC: Mali $$ PER: Haruna Bubakari Mayiga"}
{"example_id": "train-00003562", "language": "bam", "text": "Ka kɛɲɛ ni FIS 2021 kolatilennamuso kɔrɔfɔ ye, wasa sɔrɔlen kɔ tako tɛmɛnnenw na, a bɛ fɛ ka kow to o taga bolo kan ni tako duuruna labɛnni ye.", "spans": [{"start_byte": 18, "limit_byte": 22, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 2021"}
{"example_id": "train-00001296", "language": "bam", "text": "O cogo la, Bubu Sise ka donni koɲɛ tun bɛ sira kan kabini kalo caman, hali tuma min na gɔfɛrɛnaman kuntigi kɔrɔ tun donna dogoli kuntaala jan na, walasa ka tila sɔrɔdasikulu fangadarakilaw la, minnu tun b'a nɔfɛ, mɔgɔw ka fɔ la, fangadafiri ɲinini kosɔn.", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 20, "label": "PER"}], "target": "PER: Bubu Sise"}
{"example_id": "train-00003717", "language": "bam", "text": "Minisima ɲɛmɔgɔkɔrɔ fana y'a ka nusɔngoya jira ka sanga ni bɛnkansɛbɛn bolonɛbila kuluw dɔw kɛcogo ye minnu ka sɔridasi kamaw tolen b'u la k'a sɔrɔ u bɛ fanga la.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Minisima"}
{"example_id": "train-00002158", "language": "bam", "text": "San 2020 kɔnɔ, BedeGɔlidi y'a lase, k'a ye sanu ɔnsi 622 000 bɔ ka tɛmɛ Fekola daman fɛ, min 20% bɛ Mali bolo ani 80% bɛ Kanada cakɛda bolo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "DATE"}, {"start_byte": 17, "limit_byte": 28, "label": "ORG"}, {"start_byte": 79, "limit_byte": 85, "label": "LOC"}, {"start_byte": 109, "limit_byte": 113, "label": "LOC"}], "target": "DATE: San 2020 $$ ORG: BedeGɔlidi $$ LOC: Fekola $$ LOC: Mali"}
{"example_id": "train-00004101", "language": "bam", "text": "Mali la, a bɛ waatini bɔ fɛnw duntabaw sɔngɔ yɛlɛlɛli ma jɔ.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 4, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Mali"}
{"example_id": "train-00001464", "language": "bam", "text": "Kamu yɛrɛ-yɛrɛ bɛ yen halibi. Nin ko cogoya bɛ Amina bila miiri la ko kanu yɛrɛ-yɛrɛ tɛ diɲɛ in kɔnɔ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00004159", "language": "bam", "text": "N ka perezidan kɛra ye Mali basikɛti ka yiriwa ne fɛ ani mɔgɔ caman wɛrɛw fɛ.", "spans": [{"start_byte": 24, "limit_byte": 28, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Mali"}
{"example_id": "train-00000872", "language": "bam", "text": "Kɔrɔfɔ mɛɛnna ka tɛmɛ lɛrɛ kelen kan.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00002445", "language": "bam", "text": "A sigili kunw na Mali la, a ka kalanw kɔfɛ Faransi, Malamini Tunkara fɛrɛlen don, n'a danna k'a fɔ ko jamana tun mago bɛ a den bɛɛ la, yɛrɛmahɔrɔnya san fɔlɔw kɔnɔ.", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 21, "label": "LOC"}, {"start_byte": 45, "limit_byte": 52, "label": "LOC"}, {"start_byte": 54, "limit_byte": 70, "label": "PER"}], "target": "LOC: Mali $$ LOC: Faransi $$ PER: Malamini Tunkara"}
{"example_id": "train-00004341", "language": "bam", "text": "Sinɛni.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}], "target": "PER: Sinɛni"}
{"example_id": "train-00001630", "language": "bam", "text": "Afiriki kelenyatɔn ani Sedeyawo, ka tɛmɛ u tɔgɔlamɔgɔw fɛ Bamakɔ, y'u sen don Kidali SEYƐSIYA la.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "LOC"}, {"start_byte": 24, "limit_byte": 32, "label": "ORG"}, {"start_byte": 66, "limit_byte": 73, "label": "LOC"}, {"start_byte": 87, "limit_byte": 93, "label": "LOC"}, {"start_byte": 94, "limit_byte": 103, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Afiriki $$ ORG: Sedeyawo $$ LOC: Bamakɔ $$ LOC: Kidali $$ ORG: SEYƐSIYA"}
{"example_id": "train-00004363", "language": "bam", "text": "A fɛ o bɛ kɛ sababu ye a ka don a ka dugu cɛw ka tɔn datugulen na ni kunkɔrɔta ani senkola ye bawo a ye Bamakoka furu o ye kob aye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003064", "language": "bam", "text": "Ntolatan daminɛna koɲuman fɛɛrɛtigi Modibo Sisoko Fama ka ntolatannaw fɛ.", "spans": [{"start_byte": 41, "limit_byte": 54, "label": "PER"}], "target": "PER: Modibo Sisoko"}
{"example_id": "train-00001324", "language": "bam", "text": "O bɛɛ la, u bɛna tɔgɔ sɔrɔ ka lakana lafiya danfara sigi Jamana fanga bɛ sigiyɔrɔ minnu na ani a tɛ yɔrɔ minnu na ni ɲɔgɔn cɛ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00002656", "language": "bam", "text": "O baara kɔfɛ, a ye fɛn dɔ di degelikaramɔgɔ ma, min tun ka kan ka kɛ tɔn bɛɛ koliji la, ka kɔn waati yɛrɛ ɲɛ ni tɔn bɛ bɔ ka taa ntolatankɛnɛ na nin finali don na.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00004003", "language": "bam", "text": "Nka, Dr Umaru Mariko tora \" faamuyabali \" kudayi ye Mali jɛrɛkulu kelen kɔnɔ min nɔrɔlen bɛ danayaw la minnu bɛ mɔgɔ seginkɔ wa fana tuma dɔw la, a dɔw saratiw tɛmɛna.", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 20, "label": "PER"}, {"start_byte": 52, "limit_byte": 56, "label": "LOC"}], "target": "PER: Dr Umaru Mariko $$ LOC: Mali"}
{"example_id": "train-00000160", "language": "bam", "text": "K'a sɔrɔ a tɔgɔ sɛbɛ ye Jelimori Sumano ye, lakɔlikaramɔgɔ min bilala k'a ka wolosɛbɛn dilan san 1958,", "spans": [{"start_byte": 30, "limit_byte": 45, "label": "PER"}, {"start_byte": 104, "limit_byte": 112, "label": "DATE"}], "target": "PER: Jelimori Sumano $$ DATE: san 1958"}
{"example_id": "train-00000917", "language": "bam", "text": "A mɔgɔw ma Sogɛli ka nin latigɛ, ka Bubu Sise kunbɛn, faamuya ka ɲɛ.", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 20, "label": "PER"}, {"start_byte": 40, "limit_byte": 49, "label": "PER"}], "target": "PER: Sogɛli $$ PER: Bubu Sise"}
{"example_id": "train-00002974", "language": "bam", "text": "Nin ɲɛnajɛ ye jɛkabaaraba kuncɛyɔrɔ ye, min kɛra Mali PEYƐMUYEW Jamana Ɲɛmɔgɔyaso ani MALIPEYƐMUYEPEYƐMI tɔn, ani jɛɲɔgɔnw bɛɛlajɛlen fɛ.", "spans": [{"start_byte": 57, "limit_byte": 61, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Mali"}
{"example_id": "train-00002520", "language": "bam", "text": "\" Dɔ farali silamɛya jujɔn taasira kan fan bɛɛ fɛ diɲɛ kɔnɔ, bɛ Jamanaw wajibiya k'u ka lataamani kɛcogoya jateminɛ kokura an'u ni diinɛ kokɛta cɛla ko.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001962", "language": "bam", "text": "Ko bɛɛ ɲɛ, sagotigiya, kannabila, hakɛ latiɲɛbali koɲɛ don.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000475", "language": "bam", "text": "U ladɔnniyalen, Komisɛri Pɛrɛnsipali Abudarahamani Alasani ka nɔbɔla mɔnenw, sera a yɔrɔ la ni ka denmisɛnw bɛɛ minɛ, minnu sen donna nin kɛlɛ la, min kɛra bugɔliw sabu ye ani joginniw ni murumafɛn ye.", "spans": [{"start_byte": 41, "limit_byte": 62, "label": "PER"}], "target": "PER: Abudarahamani Alasani"}
{"example_id": "train-00001974", "language": "bam", "text": "A laselikɛlaw bolo, SEFA tɛmɛni ka taa EKO la bɛ kofɔ, fan dɔ fɛ, i n'a fɔ dusukunjɛlenya sɛgɛsɛgɛli Faransi bolo, a ŋaniya la, ka dakun kura hakililatigɛ a cɛko la ni Afiriki, a kɛtɔla, o la, ka walifasomara ani walifasomarakura tigɛdaw datugu wariko sira la.", "spans": [{"start_byte": 114, "limit_byte": 121, "label": "LOC"}, {"start_byte": 184, "limit_byte": 191, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Faransi $$ LOC: Afiriki"}
{"example_id": "train-00004421", "language": "bam", "text": "I bolokɔni do i k'a nɛnɛ ka lajɛ ni di diya b'a la.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000702", "language": "bam", "text": "Waleyali Politiki cidenjama kiimɛnikɛlaw op - 7 . 30 ye, waribonba ka waleyaliw daminɛni kokura taabolo kan.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003982", "language": "bam", "text": "Sawuti Tarawere (san 25), Seyidu Koyita (san 22), Sajo Kanute (san 24) Gi Barone Cahu.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 15, "label": "PER"}, {"start_byte": 26, "limit_byte": 39, "label": "PER"}, {"start_byte": 50, "limit_byte": 61, "label": "PER"}, {"start_byte": 71, "limit_byte": 85, "label": "PER"}], "target": "PER: Sawuti Tarawere $$ PER: Seyidu Koyita $$ PER: Sajo Kanute $$ PER: Gi Barone Cahu"}
{"example_id": "train-00000567", "language": "bam", "text": "A bɛ ye kɛnɛ kan ko n'a tiɲɛna Hamani Ɲangi ye, a tiɲɛna Mali bɛɛ de ye ani a tiɲɛna Afiriki bɛɛ ye.", "spans": [{"start_byte": 36, "limit_byte": 49, "label": "PER"}, {"start_byte": 65, "limit_byte": 69, "label": "LOC"}, {"start_byte": 97, "limit_byte": 104, "label": "LOC"}], "target": "PER: Hamani Ɲangi $$ LOC: Mali $$ LOC: Afiriki"}
{"example_id": "train-00001031", "language": "bam", "text": "a ka warimaraso warimarayɔrɔ dagerenni wulili, a kɔlɔsilibaka kɔrɔ, Kolonɛli Nɔribɛri Kuwasi Duwa seginni a ma, a ka masurunnalakanabaga mɔgɔ tan tali ani waatilasiso, yann'a bɛna sigi soɲumanba min kɔnɔ Kokodi baaraw ka ban, tun b'olu la.", "spans": [{"start_byte": 84, "limit_byte": 101, "label": "PER"}, {"start_byte": 219, "limit_byte": 225, "label": "LOC"}], "target": "PER: Nɔribɛri Kuwasi $$ LOC: Kokodi"}
{"example_id": "train-00001052", "language": "bam", "text": "K 25, nk 18, s 6, f 7, g 5, cd 16, ct 15,   +1.        6 - Duwaniw :", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003894", "language": "bam", "text": "Ka kɛnɛ bila kokɛɲɔgɔw bolo u k'u fɛla fɔ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001353", "language": "bam", "text": "Ne tun ye faantan ye, sugolako tɛ min na ani siniɲɛsigi tɛ min ye, nka kodɔn dɔ tun bɛ n na, ntolatan ta kɔni.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00002172", "language": "bam", "text": "FIBA k'a b'a sinsin a ka Perezidan ka jabajɛlenya bisigili hakɛ kan ani a tɛna  lagamuni kelen si kɛ tuguni yanni sɛgɛsɛgɛli ka kuncɛ.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 4, "label": "ORG"}], "target": "ORG: FIBA"}
{"example_id": "train-00003467", "language": "bam", "text": "A y'a pereperelatigɛ k'a fɔ ko sekɔndi 44 kɔnɔn, polisi mɔgɔ saba tun ye kisɛ 14 ci, fɔlo bolimafɛn ɲɛ fɛ ani a kɔ fɛ, Barawɔni kɛlen ka segin a kɔ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001736", "language": "bam", "text": "Nin tabaliw dili bɛ Mali Tekebali federason, min sigira Mali la a ma mɛɛn, ka baaraw daminɛni lakodɔn, k'a kɛ jamanako ye.", "spans": [{"start_byte": 21, "limit_byte": 25, "label": "LOC"}, {"start_byte": 57, "limit_byte": 61, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Mali $$ LOC: Mali"}
{"example_id": "train-00001648", "language": "bam", "text": "Kidali, hali ni bɛn bɛnkansɛbɛn koɲɛ bɛɛ man kan ka dan Kidali ta ma, a k  o ten.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "LOC"}, {"start_byte": 64, "limit_byte": 70, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Kidali $$ LOC: Kidali"}
{"example_id": "train-00002554", "language": "bam", "text": "Nka, k'a sin nin kɛnɛyako cogoya ma, min ye dugukolo sɔrɔbaw ɲɔnkiri, siga bɛ to senna.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003269", "language": "bam", "text": "Tilali bɛ na kɛ nin cogo la.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003060", "language": "bam", "text": "KONONDIBI KONATE  -    Jɛmanw ye kupumusoba tako 60nan ta kunun, ni Binga ƐFISE gosili ye 3 - 2, u ka kɛrɛlakɔfɛjɔ, Isaka samake, ka kurusba don sabu la. Binga ƐFISE ye Everɛsi kulu yɛlɛnni jɛ dɔɔnin dɔrɔn.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 16, "label": "PER"}, {"start_byte": 123, "limit_byte": 135, "label": "PER"}], "target": "PER: KONONDIBI KONATE $$ PER: Isaka samake"}
{"example_id": "train-00003589", "language": "bam", "text": "ɲɔgɔndan ntulanci bɛ kɛ k'a daminɛ zuluyekalo tile 17 la k'a taa bila Utikalo tile 1 la.", "spans": [{"start_byte": 41, "limit_byte": 59, "label": "DATE"}, {"start_byte": 76, "limit_byte": 90, "label": "DATE"}], "target": "DATE: zuluyekalo tile 17 $$ DATE: Utikalo tile 1"}
{"example_id": "train-00004240", "language": "bam", "text": "An fɛ,a da bɛ gɔfɛrɛnama de la.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003699", "language": "bam", "text": "Min ye Minisima ɲɛmɔgɔ kɔrɔ, Mahamati Sale Anadifu ye, yani a k'i kɔdon, a y'i gɛlɛya k'a fɛla fɔ min bɛ tali kɛ gɛlɛyaw la gɛlɛya minnu kɛlen bɛ ka nin bɛnkan lawaliyali bali.", "spans": [{"start_byte": 7, "limit_byte": 15, "label": "ORG"}, {"start_byte": 35, "limit_byte": 56, "label": "PER"}], "target": "ORG: Minisima $$ PER: Mahamati Sale Anadifu"}
{"example_id": "train-00000992", "language": "bam", "text": "Ko nin ɲɔgɔnyeba laɲini ye ka hakilijakabɔ, kolaɲagaliw, ani kumafalenw kɛnɛ sigi nɔgɔyadaw kan , minnu bɛ di farikoloɲɛnajɛ fɛ, Mali sɔrɔko ani hadamadenya jiidili taabolo la.", "spans": [{"start_byte": 144, "limit_byte": 148, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Mali"}
{"example_id": "train-00002031", "language": "bam", "text": "sisan hakɛ min b'a ko kɛbaga an'a ko kɛra min na ka ca ni san 5 ye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001841", "language": "bam", "text": "A maramafɛn bɔyɔrɔ kan, a y'i dantigɛ k'o y'a jɛɲɔgɔgɔjugu, Bubakari Kanute, ta ye, min tun bɛ kirin na tuguni waati min na an tun bɛ nin faseri don nɛgɛ la. Yɔrɔmɔmɔ dɔ, min kɛra Cemoko Danbele bara, y'a to sɛgɛsɛgɛlikɛlaw ka pisitole, min bɛ ci ka tugu", "spans": [{"start_byte": 70, "limit_byte": 85, "label": "PER"}, {"start_byte": 200, "limit_byte": 214, "label": "PER"}], "target": "PER: Bubakari Kanute $$ PER: Cemoko Danbele"}
{"example_id": "train-00000525", "language": "bam", "text": "Kelen, Kɔkankow minisiri kɔrɔ ka politikitɔn, sɔminen b'a fɛ k'a ɲini ka cɛmancɛlafanga mɔɔnɔbɔ n'a kɔdonni ye ci jɔnjɔnw la, k'i yɛrɛ bila sariyasunba yɛlɛmani na walima \" Jamana Labɛn kura sigikafɔbaw \" labɛnni.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00002770", "language": "bam", "text": "Alɛni Wɛselibɛrigi jalakili b'a ɲini, mɔgɔ caman fɛla la, k'a bila gɛrɛntɛn kɔnɔ, yaasa a ka sɔn baaraɲɔgɔnya ma ni sɛgɛsɛgɛlikɛlaw ye, walasa ka fɛn caman lase jalakili ma.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 21, "label": "PER"}], "target": "PER: Alɛni Wɛselibɛrigi"}
{"example_id": "train-00000173", "language": "bam", "text": "A y'a t'a kɛ o jugumanw kuni ye, k'a ka IPEYEZE dakun kɛ k'a bɛn a waati ma.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001886", "language": "bam", "text": "Ka mun fɔ jamana kelenya labatoli la ?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001805", "language": "bam", "text": "Pankurunjinginyɔrɔ kɛnɛ sow cili kɔfɛ, a y'a da tulow kan ko Jamana sɛgɛsɛgɛli baarakɛjɛkulu dɔ bɛna bila sen kan walasa ka mɔgɔw ɲangi, n'a bɛ se ka kɛ, minnu n'a ka kan ani ka sarali kɛ mɔgɔw ye, minnu n'a ka kan fana.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000582", "language": "bam", "text": "A ka fɔ la, lakana bɛɛ la ɲuman ye, min bɛ jɛ ka kɛ Fanga Lakanakɛbagaw ( ƐFIDEYƐSI ) ani jamaw fɛ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000483", "language": "bam", "text": "O laban y'i kanbɔ an ma,  o la, an nana ɲɛfɔliw ka kɛ an ye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001876", "language": "bam", "text": "ani yiriwalinafolobɔ lasɔrɔli fiyali.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000553", "language": "bam", "text": "Niyɔriki Tayimu ka fasiri t'a jira cogo si la ko FIBA - Mɔni perezidan, Hamani Ɲangi, ye diyagoya kafoɲɔgɔnyaɲini ta ka Mali basikɛtikɛmuso dɔw sɛgɛrɛ, nka farikoloɲɛnajɛ la hakilimaya ni jogoɲumanya b'a fɛ haali, a k'a yɛrɛ bila sɛgɛsɛgɛlikɛlaw ka bolo kan.", "spans": [{"start_byte": 50, "limit_byte": 62, "label": "ORG"}, {"start_byte": 74, "limit_byte": 87, "label": "PER"}, {"start_byte": 127, "limit_byte": 131, "label": "LOC"}], "target": "ORG: FIBA - Mɔni $$ PER: Hamani Ɲangi $$ LOC: Mali"}
{"example_id": "train-00000258", "language": "bam", "text": "Lipitako Guruma ɲɛmɔgɔya ka laɲini ye :", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 15, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Lipitako Guruma"}
{"example_id": "train-00002707", "language": "bam", "text": "O danfara kelen don simanw bɔrɔ kelen - kelen sɔngɔw cɛ dɔgɔfiyɛ la: Senegali siman bɔrɔ kelen bɛ dɔrɔmɛ 1200 la ani Mali ta bɛ dɔrɔmɛ 1. 150 la.", "spans": [{"start_byte": 77, "limit_byte": 85, "label": "LOC"}, {"start_byte": 131, "limit_byte": 135, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Senegali $$ LOC: Mali"}
{"example_id": "train-00000581", "language": "bam", "text": "A y'o fara a kan.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00004212", "language": "bam", "text": "SUN: https://www.rfi.fr/fr/afrique/", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001950", "language": "bam", "text": "Karidefinaliw ntolatan laban bɛna kɛ zuwɛnkalo tile 18, ni ka Bamakɔ Ɛsitadi maliyɛn ani SEYƐSIDE bila ɲɔgɔn na.", "spans": [{"start_byte": 39, "limit_byte": 57, "label": "DATE"}, {"start_byte": 65, "limit_byte": 72, "label": "LOC"}], "target": "DATE: zuwɛnkalo tile 18 $$ LOC: Bamakɔ"}
{"example_id": "train-00002282", "language": "bam", "text": "seginna ka di kokura, sariya sɔsɔli kɔnɔ, MENANKOTO SARILI cakɛda ma, BEDEGƆLIDI bolofara dɔ, PEYƐMU Mukutari Wani tile la.", "spans": [{"start_byte": 46, "limit_byte": 55, "label": "ORG"}, {"start_byte": 75, "limit_byte": 86, "label": "ORG"}, {"start_byte": 109, "limit_byte": 122, "label": "PER"}], "target": "ORG: MENANKOTO $$ ORG: BEDEGƆLIDI $$ PER: Mukutari Wani"}
{"example_id": "train-00003977", "language": "bam", "text": "Amadu Tɛbeli (san 33) Jigi Jara (san 26).", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 13, "label": "PER"}, {"start_byte": 23, "limit_byte": 32, "label": "PER"}], "target": "PER: Amadu Tɛbeli $$ PER: Jigi Jara"}
{"example_id": "train-00001756", "language": "bam", "text": "Bamakɔ Ɛsitadi maliyɛn,", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Bamakɔ"}
{"example_id": "train-00001084", "language": "bam", "text": "Ka fɛn dɔ dilan, ka nkalon tigɛ walasa ka kafurusira kisi, ka danaya to a nɔ na, o tun tɛ, a ɲɛ na, a dama kojugu ye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003873", "language": "bam", "text": "An hakili b'a la ko kuma falefale tɛmɛna minisiri Tarawere ani Minisiri ɲɛmɔgɔ kɔrɔ Mɔkitari Wani ni ɲɔgɔ cɛ, o munumununa bɔlɔlɔw sanfɛ.", "spans": [{"start_byte": 52, "limit_byte": 60, "label": "PER"}, {"start_byte": 92, "limit_byte": 106, "label": "PER"}], "target": "PER: Tarawere $$ PER: Mɔkitari Wani"}
{"example_id": "train-00001991", "language": "bam", "text": "Bili Litili y'o dantigɛ.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "PER"}], "target": "PER: Bili Litili"}
{"example_id": "train-00003875", "language": "bam", "text": "A faamuyala nɔgɔyala ko minisiri Ɲɛmɔgɔ kɔrɔ tun b'a fɛ cogo bɛ la k'a ka sɛbɛnnikɛlaba bila ka dugujukɔrɔfɛnw bɔli yamaruyasɛbɛn minɛ Manankoto la k'a di Bede Gɔlidi ma.", "spans": [{"start_byte": 155, "limit_byte": 164, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Manankoto"}
{"example_id": "train-00003335", "language": "bam", "text": "mɔgɔ jɔrɔ kosɛbɛ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001560", "language": "bam", "text": "Tile tan a ka komini ka bolofara cilen kɔfɛ ani  bolofara wɛrɛ bilalen sen kan pariti kɔnɔ, SEWODE bɔra a ka mankun kɔnɔ ni ka janfa kofɔ ka sin ale ma, min labɛnna Yuba Ba ani Abudulayi Sidibe fɛ.", "spans": [{"start_byte": 176, "limit_byte": 183, "label": "PER"}, {"start_byte": 188, "limit_byte": 204, "label": "PER"}], "target": "PER: Yuba Ba $$ PER: Abudulayi Sidibe"}
{"example_id": "train-00000773", "language": "bam", "text": "N'an ka politikiɲɛmɔgɔw ka falenfalenniw bɛ se ka filɛ i n'a fɔ basigibaliya, danaya dun tɛ se ka kɛ a la k'o baaraw bɛ fɛn lase Mali politiki hadamadanyako kɛnɛ kɔnɔ, k'a ɲɛsin politiki baaraɲɔgɔnya ani faraɲɔgɔnkan taabolow yecogo ma.", "spans": [{"start_byte": 140, "limit_byte": 144, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Mali"}
{"example_id": "train-00000795", "language": "bam", "text": "Kuma laban na, dɔw bɛ fɛn min wele, ni yɛlɛko ye, ko basigibaliya ( sɔn kolon ) politiki la, bɛna se fana ka mankutu ni hakilimagaya ( jogo ɲuman ) ye, n'o ye politiki kɛbaga ka se in ye k'a yɛrɛ bɛn a lamini politiki wajibiyakow ma.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003532", "language": "bam", "text": "Jamanakuntigi kɔrɔ min n'a tun bɛ fɔ a ma KK.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00002903", "language": "bam", "text": "Mɔgɔ sigilen wote fɛ ka bajanbiliya bɛ se ka kɛ fangabulonko basigibaliya bisigikun ye, bawo wasabulon kɔnɔ jamakulufanbaw bɛ se ka labɛn ani ka waraka mɔgɔ sigilenw wote fɛ nisɔnw kɛcogoya, misɛnyakow ani nafaw fɛ", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003470", "language": "bam", "text": "Kalili Ferebe min ye san binaani hakɛ cɛ in den dɔ ye tun y'a kuncɛ k'ale fa tun \" fagala \" de.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 13, "label": "PER"}], "target": "PER: Kalili Ferebe"}
{"example_id": "train-00003368", "language": "bam", "text": "An bɛ lakanako goniya cogoya min na sisan n'a ɲɔgɔn ma deli ka kɛ, jamana mago bɛ k'a ka wulikajɔ kɛ a se bɛɛ lajɛlen na walasa ka fu siri bagabagaw la minnu bɛ dankari a ka siniɲɛsigi la.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003826", "language": "bam", "text": "Mɔgɔba dɔw minɛla mɛkalo tile 24 fangabin sen fɛ, Cɛmancɛlafanga ɲɛmɔgɔ y'u kan di k'u b'u bila, o n'a ta bɛ u minɛlen b'u bolo halisa.", "spans": [{"start_byte": 22, "limit_byte": 37, "label": "DATE"}], "target": "DATE: mɛkalo tile 24"}
{"example_id": "train-00000444", "language": "bam", "text": "K'a to a kɛra IBEKA ka fanga labaaraminɛn jɔyɔrɔtigiba ye, Bubu Sise bɛna se sɔɔni ka kɛ ƐMISƐNKI - ƐRƐFIPE ɲɛmɔgɔ tɔgɔtigiba ye, k'a sɔrɔ IYƐRIDE kotigiba kura don.", "spans": [{"start_byte": 15, "limit_byte": 20, "label": "PER"}, {"start_byte": 64, "limit_byte": 73, "label": "PER"}], "target": "PER: IBEKA $$ PER: Bubu Sise"}
{"example_id": "train-00000807", "language": "bam", "text": "Jɔda belebele bɛ ɲɔgɔnkunbɛn min na Putini ka jama bolo.", "spans": [{"start_byte": 42, "limit_byte": 48, "label": "PER"}], "target": "PER: Putini"}
{"example_id": "train-00000497", "language": "bam", "text": "Hakilijigin na, Angilɛw ka minisiriɲɛmɔgɔ kɔrɔ bisimilala Cɛmancɛlafanga Perzidan fɛ, Kuluba masaso la, marisikalo tile 22, san 2021.", "spans": [{"start_byte": 96, "limit_byte": 102, "label": "LOC"}, {"start_byte": 114, "limit_byte": 142, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Kuluba $$ DATE: marisikalo tile 22, san 2021"}
{"example_id": "train-00003299", "language": "bam", "text": "I tun tɛ fanga na tuma min, foyi si tu ma ɲi wa i tun bɛ ban ko bɛɛ ma.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00002780", "language": "bam", "text": "Ko goniw dɔlakelen, Sogɛli Kokala Mayiga ka gɔfɛrɛnaman bɛna kɛ k'i jɔ ni min ye, siga t'a la, o ye diɲɛnatigɛ gɛlɛya ye.", "spans": [{"start_byte": 21, "limit_byte": 42, "label": "PER"}], "target": "PER: Sogɛli Kokala Mayiga"}
{"example_id": "train-00000896", "language": "bam", "text": "Kalaban-Kura ni Dabanaani ( dugu cɛmancɛ ) furancɛ bolili ye lɛrɛ kelen ni tila de kɛ an bolo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 12, "label": "LOC"}, {"start_byte": 16, "limit_byte": 25, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Kalaban-Kura $$ LOC: Dabanaani"}
{"example_id": "train-00002037", "language": "bam", "text": "Nin kunw na, kiritiɛgɛlaw, kɛlen k'a hakilijakabɔ kɛ k'a ban, ka ɲɔgɔnye a kan kojugubakɛ sira kolatigɛbulon kɔnɔ ani ko laban na, y'a dantigɛ ko kasoɲɔgɔnya ni denncinin ye, k'a ɲɛsin mɔgɔ jalakilen ma, ɲɛsigili jɛyara ka se hakɛ la.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001570", "language": "bam", "text": "An ka kunnafoniw ka fɔ la, baarakɛjɛkulu dɔ na kɛ ka bila sen kan walasa k'a ko cogoya fɛsɛfɛsɛ pariti kɔnɔ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001559", "language": "bam", "text": "Yuba Ba, minisiri, ani pariti sekeretɛri politiki, Abudulahi Sidibe, jalaki, k'u bɛ k'a ɲini ka pariti denmisɛnw fanga dɔgɔya.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}, {"start_byte": 52, "limit_byte": 68, "label": "PER"}], "target": "PER: Yuba Ba $$ PER: Abudulahi Sidibe"}
{"example_id": "train-00003676", "language": "bam", "text": "An hakili b'a la a ye bataki min ci Diinɛkow ni Batokow minisiriso ma, Silamɛw ka Jɛkuluba tun ye a fɛla ɲɛfɔ k'a jira k'a fɔ ko silamɛya b'a kɔn seli ka kɛ cogoya wɛrɛ la min ni kira Mahamɛdi ta tɛ kelen ye.", "spans": [{"start_byte": 197, "limit_byte": 206, "label": "PER"}], "target": "PER: Mahamɛdi"}
{"example_id": "train-00001149", "language": "bam", "text": "Kameruni Jamanafanga ani kamerunikaw ye baara kɛ kosɛbɛ.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Kameruni"}
{"example_id": "train-00004454", "language": "bam", "text": "A tun gɛrɛzɛgɛ diyara.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001504", "language": "bam", "text": "ni 2,9% ye san 2020 kɔnɔ. \" An bɛ hakilijigin kɛ ko an y'an ka juruw sara u saracogo la an'u sarawaatiw la, ni k'a cakɛbulon ka danbetigiya ani danayatigiya lafisaya ,\"", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 19, "label": "DATE"}], "target": "DATE: san 2020"}
{"example_id": "train-00004287", "language": "bam", "text": "A sera ka pariti kɛ politiki fanga lakika ye, min bɛ sira kan danaya bɛ min na.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003790", "language": "bam", "text": "Ɛmusɛnki Ɛrɛfupe ye taamaw kɛ yaasa kow ka bɔ IBeKa ka marakɛcogo jugu cogo la.", "spans": [{"start_byte": 52, "limit_byte": 57, "label": "PER"}], "target": "PER: IBeKa"}
{"example_id": "train-00002047", "language": "bam", "text": "A ko ten.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000618", "language": "bam", "text": "k'o kɛ kasɔrɔ maramafɛbila ma kɛ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003631", "language": "bam", "text": "Ka kɛɲɛ n'o sigida mara ɲɛmɔgɔw ka kuma ye, nin desantaralizasyɔn tun ma kan cogo si ka laban ni bɛnkanw ye minnu minnu bɛ yɔrɔ kofɔlen dɔ fisaya ni dɔ ye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000803", "language": "bam", "text": "An y'o mɛn laseli dɔ kɔnɔ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000415", "language": "bam", "text": "Isa Danbele  -  Sibiridon, zuwɛnkalo tile 25 tɛmɛnen, Dɔgɔtɔrɔ Bubu Sise, IBEKA kininbolo ani bolo maramafɛntigi, sigira k'a kɛ Jene kubeda IYƐRIDE ( Faraɲɔgɔnkan Perezidanfanga ani Bɛnkanfanga kama ) bolofara sɔrɔ koɲɛw sekeretɛri ye, alamahinɛna Sumayila Sise la, ka nin pariti in", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "PER"}, {"start_byte": 16, "limit_byte": 45, "label": "DATE"}, {"start_byte": 70, "limit_byte": 79, "label": "PER"}, {"start_byte": 81, "limit_byte": 86, "label": "PER"}, {"start_byte": 137, "limit_byte": 141, "label": "LOC"}, {"start_byte": 268, "limit_byte": 281, "label": "PER"}], "target": "PER: Isa Danbele $$ DATE: Sibiridon, zuwɛnkalo tile 25 $$ PER: Bubu Sise $$ PER: IBEKA $$ LOC: Jene $$ PER: Sumayila Sise"}
{"example_id": "train-00000121", "language": "bam", "text": "Nka, a filɛ, sogokurubaw ye fiɲɛ tɛmɛsira geren.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000765", "language": "bam", "text": "Ni baarakɛdenw kɔni bɛ munumunu kɛ du ni du, olu bɛ sɔrɔ kɛ ka caya.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001937", "language": "bam", "text": "Kaɲaka jamaw tɔgɔlamɔgɔw cayali k'a damatɛmɛ ( jamana jama 10% ).", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001363", "language": "bam", "text": "Ne y'o de kɛ ni bɔli ye Ereyali Madiridi la, yɔrɔ min na n tun tɛ ntola tan, ka taa Mazɔriki, yɔrɔ min na n y'a daminɛ ka ntola tan.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003330", "language": "bam", "text": "Nizerikaw teliyara k'a danfara lakɔlɔsi joona a ka fanga ni a fɔnna min kɔ o ka fanga taabolow ni ɲɔgɔn cɛ ni ale ka porotokɔli fɛgɛnmali ye, min taamasiɲɛ ye yɛrɛmajigi ani kɛcogo ɲuman ye danfara bɛ min nin ni san tɛmɛnenw delinakow cɛ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003979", "language": "bam", "text": "Mamadu Dunbiya (san 26), Sulemani Kulibali (san 24), Tijani Sakɔ (san 23).", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 14, "label": "PER"}, {"start_byte": 25, "limit_byte": 42, "label": "PER"}, {"start_byte": 53, "limit_byte": 65, "label": "PER"}], "target": "PER: Mamadu Dunbiya $$ PER: Sulemani Kulibali $$ PER: Tijani Sakɔ"}
{"example_id": "train-00003944", "language": "bam", "text": "Demi-finali ani finali.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001752", "language": "bam", "text": "Kati Piritane minitɛri,", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 4, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Kati"}
{"example_id": "train-00003286", "language": "bam", "text": "Sagamɛya si tɛ politiki mɔgɔw la.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000481", "language": "bam", "text": "\" An terikɛ dɔ tun ye dɔ ka telefɔni singa ka foto dɔw ta.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001349", "language": "bam", "text": "O kɛlɛ la, ne labɛnnen don k'aw bilasira ,\" a y'o ɲɛfɔ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003105", "language": "bam", "text": "Degelikaramɔgɔ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003199", "language": "bam", "text": "Adama Kulibali  - Balannako tɛ.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 14, "label": "PER"}], "target": "PER: Adama Kulibali"}
{"example_id": "train-00002173", "language": "bam", "text": "Fiba tɛ yafa kɛ fiweyu diyagoyali ni damatɛmɛ suguyaw si la an'a jɔlen don a kan k'a ka dusukuntɔɔrɔ sɛbɛlaman fɔ mɔgɔw bɛɛ ye, nin ɲɔgɔnnakow kɛra minnu na.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 4, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Fiba"}
{"example_id": "train-00003728", "language": "bam", "text": "O kɔrɔ ko kulɔbu min bɛ na jira mara sodanso ye nin mara sanpiyona la o sen tɛna kɛ sananyɛlɛ ɲɔgɔndan na min bolodalen do yɛrɛ kalo nata la.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00002337", "language": "bam", "text": "Celu donnen kɔkan nafa, min y'a to, misali la,  Pari Sɛn-Zɛrimɛn ka Bayɛrini Miniki senbɔ, nin ntolatansan in Ligi dɛ sanpiyɔn karidefinali la (2 - 3,  0 - 1 ), bɛ ye i ko kun t'a la bilen, IYEFA y'o ŋɛfɔ.", "spans": [{"start_byte": 199, "limit_byte": 204, "label": "ORG"}], "target": "ORG: IYEFA"}
{"example_id": "train-00003466", "language": "bam", "text": "Porokirɛri ka farankan kɔrɔfɔ la,  \" A sinna k'a ka bolimafɛn boli k'a ɲɛsin lakanatigilamɔgɔ dɔ ma ,\" o de la ŋaniya min tara ka mugu wili walasa ka \" nin farati kunbɔlen \" bali, o ye \" hakili ɲumaya \" ye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003987", "language": "bam", "text": "O bɛ kɛ sababu ye an ka jamana ka na se ka dulon k'a sababu kɛ farikoloɲɛnajɛ yɔrɔw tiyɛnni ye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001269", "language": "bam", "text": "Kanali dancɛw la ani jamana dugukolo lakanani ni polisi ani sɔrɔdasi ka kanalifɛɛrɛ ye, jateminɛni hakilimaya kɔnɔ ;", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001556", "language": "bam", "text": "ƐMUTE ye cɛ furulen ye , w'a furumuso lajɔlen don ni kalo caman ye.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}], "target": "PER: ƐMUTE"}
{"example_id": "train-00002431", "language": "bam", "text": "A ɲɛnajɛ ye Mali farikoloɲɛnajɛ jɛkulu jɔyɔrɔtigi caman fara ɲɔgɔn kan nin mɔgɔba fila dafɛ, Mali jamana olɛnpikiko ɲɛmɔgɔyakulu perezidan, Habibu Sisoko, bɛ minnu cɛla.", "spans": [{"start_byte": 15, "limit_byte": 19, "label": "LOC"}, {"start_byte": 109, "limit_byte": 113, "label": "LOC"}, {"start_byte": 161, "limit_byte": 174, "label": "PER"}], "target": "LOC: Mali $$ LOC: Mali $$ PER: Habibu Sisoko"}
{"example_id": "train-00001784", "language": "bam", "text": "A kɛtɔla ka kuma ta, gɔfɛrɛnaman kuntigi, Dɔgɔtɔrɔ Sogɛli K. Mayiga, y'a da tulow kan ko sigidajama sigilen don baarakɛbagaw kan jɔda bɛ minnu na, i n'a fɔ kunnafonidilaw, diinɛɲɛmɔgɔw, lakanakɛbagaw, politikimɔgɔw, jagokɛlaw ( magodilannaw ), adw.", "spans": [{"start_byte": 60, "limit_byte": 77, "label": "PER"}], "target": "PER: Sogɛli K. Mayiga"}
{"example_id": "train-00000480", "language": "bam", "text": "Kulu fɔlɔ ye telefɔniko gɛlɛya dɔ dantigɛ, min na kɛ kɛlɛ kun ye ani kulu filanan ye jɔlɔkɔko gɛlɛya dajira.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000500", "language": "bam", "text": "Min tun ka kan ka fan fila mɔgɔw bila ka fangabulonw ani kalafiliw yɛlɛmaniw kɛ ka ɲɛ kalow kɔnɔ minnu bɛ na.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00002570", "language": "bam", "text": "O hukumu de kɔnɔ, ɲinan, sahelikungoyali ani ja kɛlɛli donba diɲɛ kɔnɔ bilala,", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000469", "language": "bam", "text": "n'a bɛ bala ka kɛ banbagatɔ Sumayila Sise bɛɛniden ye, ni bɔli ye kolonsoni dɔ kan, k'a masɔrɔ u jamu Sise fɛ kabini San 1000.", "spans": [{"start_byte": 31, "limit_byte": 44, "label": "PER"}, {"start_byte": 111, "limit_byte": 115, "label": "PER"}, {"start_byte": 127, "limit_byte": 135, "label": "DATE"}], "target": "PER: Sumayila Sise $$ PER: Sise $$ DATE: San 1000"}
{"example_id": "train-00000411", "language": "bam", "text": "An k'a dantigɛ ko kasobon kɔlɔsilikɛlaw ka lafasalitɔn fana bisimilala minisiriɲɛmɔgɔyaso la.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003906", "language": "bam", "text": "Nin cɛsiriko ɲɛnabota n'a taa bɛɛ,lafiya taabolo baarakɛlaw y'a jira k'a fɔ k'olu hakililatigɛlen  k'a fɔ lafiya ani bɛn bɛ segin kana Mali la.", "spans": [{"start_byte": 146, "limit_byte": 150, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Mali"}
{"example_id": "train-00004120", "language": "bam", "text": "a ye o fɔ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001290", "language": "bam", "text": "IBEKA ka minisiriɲɛmɔgɔ kɔrɔ ani laban, fo ka taa se utikalo tila 18 san 2018 fangadafiri ma, ye Jene, a bɔdugu, bolofara sugandi k'o kɛ a binyɔrɔ ye. Nka, tiɲɛ na, a bolofara sɔrɔko sekeretɛri jɔyɔrɔ, min bila a bolo, kɔni bɛ ye i ko perezidanyaɲini dusu", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "PER"}, {"start_byte": 59, "limit_byte": 83, "label": "DATE"}, {"start_byte": 103, "limit_byte": 107, "label": "LOC"}], "target": "PER: IBEKA $$ DATE: utikalo tila 18 san 2018 $$ LOC: Jene"}
{"example_id": "train-00000466", "language": "bam", "text": "tɛna gɛlɛya si sɔrɔ ka kɛ Mali jamana perezidan ye san 2022, ni sariyasunba lafasabulon tun y'a ɲɛ tugu nin cɛbɔya cogoya kan, jogoɲumanya tɛ min na, n'a bɛ sariya sɔsɔ ani n'a tɛ bɛn, min bɛn'a to sɔn kana kɛ o la.", "spans": [{"start_byte": 32, "limit_byte": 36, "label": "LOC"}, {"start_byte": 57, "limit_byte": 65, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Mali $$ DATE: san 2022"}
{"example_id": "train-00004161", "language": "bam", "text": "O n'a ta bɛɛ, ne bɛ Perezidan Ɲangi dɔ a ka ciya ni san muga ye, tuman den si a ka tɔrɔ, a ka kogɛlɛ walima a ka kumasuulu ko ma deli ka se ne ma k'an to a kɛrɛfɛ.", "spans": [{"start_byte": 33, "limit_byte": 39, "label": "PER"}], "target": "PER: Ɲangi"}
{"example_id": "train-00000657", "language": "bam", "text": "Walasa k'an kalan ka furancɛ don an ni politiki cɛ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001523", "language": "bam", "text": "Ne tun nana n ka dumuni ɲini n kanimɛmuso fɛ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000562", "language": "bam", "text": "Ka bɔ Mali la, Maliden Hamani Ɲangi y'a ka walisiw jigin FIBA - Afiriki la.", "spans": [{"start_byte": 7, "limit_byte": 11, "label": "LOC"}, {"start_byte": 24, "limit_byte": 37, "label": "PER"}, {"start_byte": 59, "limit_byte": 63, "label": "ORG"}, {"start_byte": 66, "limit_byte": 73, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Mali $$ PER: Hamani Ɲangi $$ ORG: FIBA $$ LOC: Afiriki"}
{"example_id": "train-00000557", "language": "bam", "text": "A ka FEYƐMEBEBE kumalasela kɔrɔ, Bakari Sise a bɛ fɔ min ma Bakisi y'o dantigɛ ni jigilatigɛ ye.", "spans": [{"start_byte": 36, "limit_byte": 47, "label": "PER"}], "target": "PER: Bakari Sise"}
{"example_id": "train-00001927", "language": "bam", "text": "K'o kɛ kun ye ka ku tɔw la, kasɔrɔ marabolo wɛrɛw, jamana cɛmancɛ ani worodugu la, bololankolonyalen don n'o cogo kelen ye, ani hali ka tɛmɛ o kan.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003308", "language": "bam", "text": "Malidenw y'a dɔn sisan k'i ye suguya min ye o ye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000983", "language": "bam", "text": "zuwɛnkalo tile 24 ka se 27 ma san 2021, ye jamana farikoloɲɛnajɛw federasonw ani tɔnw", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 39, "label": "DATE"}], "target": "DATE: zuwɛnkalo tile 24 ka se 27 ma san 2021"}
{"example_id": "train-00002017", "language": "bam", "text": "A bɛ ye sɛbɛnw kɔnɔ ko, utikalo san 2020 kɔnɔ, Moti, denmusonin Jeneba Tapo ( min si bɛ san 9 na ), bolo magaliw musoya la, dara a kan Fode Wedarago fɛ.", "spans": [{"start_byte": 29, "limit_byte": 45, "label": "DATE"}, {"start_byte": 54, "limit_byte": 58, "label": "LOC"}, {"start_byte": 71, "limit_byte": 82, "label": "PER"}, {"start_byte": 143, "limit_byte": 156, "label": "PER"}], "target": "DATE: utikalo san 2020 $$ LOC: Moti $$ PER: Jeneba Tapo $$ PER: Fode Wedarago"}
{"example_id": "train-00000326", "language": "bam", "text": "Sɔɔni kalo ncinin wolonwula walasa ka cɛmancɛlafanga ban. . .", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000672", "language": "bam", "text": "Fasojama  t'a dɔn, ɲɛmɔgɔw ka sira t'a la ani jugu hakili t'a la k'a dabila abada.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003435", "language": "bam", "text": "I n ice.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00002592", "language": "bam", "text": "A tɔgɔ ?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00002137", "language": "bam", "text": "Bawo, Bagibo seginni bɛ se kosɛbɛ ka dɛmɛ kɛ, hali n'a ma bɛn hakilia fan dɔ ma, ka politikikow bɔ kirin na.", "spans": [{"start_byte": 6, "limit_byte": 12, "label": "PER"}], "target": "PER: Bagibo"}
{"example_id": "train-00001674", "language": "bam", "text": "Faramasi fura kariton 25, saki kelen sigarɛti libɛrite karitusi 4 bɛ min kɔnɔ, sɔrɔdasisamara sen fila, mobili pilaki ɲɛ bileman fila, malo pakati 110, Ɛsikuwasi 405, Ɔfu 117, Asi 17, Yanba tufaden 11, Ojikuwasi 48, Hasisi 21, Kukupu 3, Taramadɔli furakisɛ 60.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Faramasi"}
{"example_id": "train-00002574", "language": "bam", "text": "Hakilijin na, Magɛrɛbu Arabu Pɛrɛsi ( MAPU ) ye Marɔku jamana kunnafonidicakɛda ye, min sigira san 1959.", "spans": [{"start_byte": 52, "limit_byte": 59, "label": "LOC"}, {"start_byte": 101, "limit_byte": 109, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Marɔku $$ DATE: san 1959"}
{"example_id": "train-00001956", "language": "bam", "text": "Kumakuncɛw, ka ɲɛsin a fankelenfɛjamanaw politikikolatigɛlaw ma, ye nin ɲɔgɔnkunbɛn laban.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00002176", "language": "bam", "text": "Nin jumadon, zuwɛnkalo tile 25, tun don, Bamakɔ Maakɔrɔw ka soba la.", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 31, "label": "DATE"}, {"start_byte": 42, "limit_byte": 49, "label": "LOC"}], "target": "DATE: jumadon, zuwɛnkalo tile 25 $$ LOC: Bamakɔ"}
{"example_id": "train-00003243", "language": "bam", "text": "Fan wɛrɛ fɛ, baarabodatigi jalakila ameriki kiriso fɛ marisi la, k'a jira k'a fɔ k'a ye kiripitomonɛ baara waleyaliw dɔw makutu kɛ a twitter sanfɛ k'a sɔrɔ a m'a fɔ u ye k'a tun bɛ na se ka wari hakɛ caman labɔ u kun o la.", "spans": [{"start_byte": 39, "limit_byte": 46, "label": "LOC"}], "target": "LOC: ameriki"}
{"example_id": "train-00001073", "language": "bam", "text": "Tile naaninan : Tarata zuluye tile 6 : AYƐSI Ereyali - Joliba, n16, tm30 ye ;", "spans": [{"start_byte": 16, "limit_byte": 36, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Tarata zuluye tile 6"}
{"example_id": "train-00002458", "language": "bam", "text": "Ni Pari Sannakalanso sɔrɔkow dɔnniyaw ani cakɛda jatebɔli ni nafoloko siratigɛ sɛgɛsɛgɛli Seereyasɛbɛn ye, a bɛ segin ka na Mali la san 1970, k'i bila koladilanw la.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 7, "label": "LOC"}, {"start_byte": 137, "limit_byte": 141, "label": "LOC"}, {"start_byte": 145, "limit_byte": 153, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Pari $$ LOC: Mali $$ DATE: san 1970"}
{"example_id": "train-00003746", "language": "bam", "text": "Fɛn o fɛn mana fɔ Gɔfɛrɛnama fɛn o fɛn kan min ye fanga ntaraki ni sɔridasi kudeta ye, an ka d'ala k'a fɔ ko fan dɔ fɛ Dɔgɔtɔrɔ Sogɛli Kokala Mayiga ye taabolo labato cɛw ni musow tali la minnu tun ka kan ka ta walasa ka  taasira sɛbɛn waleya min kalifalen bɛ cɛmancɛlafanga ma", "spans": [{"start_byte": 144, "limit_byte": 165, "label": "PER"}], "target": "PER: Sogɛli Kokala Mayiga"}
{"example_id": "train-00002591", "language": "bam", "text": "Madi Jalo kɔfɛ, nin finali tanbagaw dɔlakelen, bi, an bɛ Sigi ka nin janjon cɛɲi ŋana wɛrɛ sennɔ kan.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "PER"}], "target": "PER: Madi Jalo"}
{"example_id": "train-00000595", "language": "bam", "text": "Hukumu kɔnɔ, ka Lipitapo-Guruma Jamanaw ka Yiriwali, bɛɛ sen bɛ min na, Ɲɛmɔgɔya ( AYƐLIZE ) ka nin fankelenfɛjamanaw ka baarabolodali bila sen kan ka ɲɛ ani Hansi Seyidɛli ye bolodiɲɔgɔnma bɛnkansɛbɛn dɔ bolonɔbila, min sababu la Lipitapo-Guruma Jamanaw ka Yiriwali, bɛɛ sen bɛ min na, Ɲɛmɔgɔya bɛ kandi kɛ ka kɛ", "spans": [{"start_byte": 18, "limit_byte": 33, "label": "LOC"}, {"start_byte": 171, "limit_byte": 186, "label": "PER"}, {"start_byte": 253, "limit_byte": 268, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Lipitapo-Guruma $$ PER: Hansi Seyidɛli $$ LOC: Lipitapo-Guruma"}
{"example_id": "train-00003755", "language": "bam", "text": "Farafina Dipulomati dɔ min ka cakɛyɔrɔ bɛ Bamako, o ka fɔ la, baara kɛta daminɛlen A. Jɔpu fɛ o bɛ kɛ sababu ɲuman ye ka dɔ bɔ ɲangiliw la minnu diyagoyala Mali kan diɲɛmɔgɔw fɛ kɔrɔlɔ min tugura o la n'o ye fanga jagoya minɛnni ye ka bɔ Cɛmancɛlafanga Peresidankɔrɔ ni", "spans": [{"start_byte": 47, "limit_byte": 53, "label": "LOC"}, {"start_byte": 91, "limit_byte": 99, "label": "PER"}, {"start_byte": 172, "limit_byte": 176, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Bamako $$ PER: A. Jɔpu $$ LOC: Mali"}
{"example_id": "train-00000601", "language": "bam", "text": "Siratigɛ kɛrɛnkɛrɛnnen na, a b'a ɲini ka faamuyali ani kow yecogoya bɛn ɲɔgɔn ma, yiriwali kuntala jan dafɛ,", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001747", "language": "bam", "text": "A bisimilako ɲɛnajɛw kɔfɛ, a tanni jirali dɔ labɛnna ani ka tabaliw dili da a kan.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00004145", "language": "bam", "text": "Ka kɛɲɛ n'a ka kuma ye, ni cɛmancɛlafanga gɔfɛrɛnama ma ko dɔ kɛ nin ko in bɛ sɔn ka jamana kirin.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00004237", "language": "bam", "text": "A ka fɔ la, hali ni kɛlɛ dabilala kɛnɛ kan bɛnkansɛbɛn bolondalaw fɛ, mɔgɔ ka kan ka k'i dusukun kamikami ni ɲɛtaa jɔnjɔnw ye a waleyali la.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001086", "language": "bam", "text": "A bɛ mun ɲɛ k'i ka waati ani galabu latiɲɛ ka daɲɛw ɲini minnu bɛ na ni bɛn ye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00002860", "language": "bam", "text": "O kɔrɔ ye mun ye ?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000564", "language": "bam", "text": "A ka sebagayasɔrɔw y'a kɛ a jirala, a ɲɛmɔgɔɲɔgɔnw dafalen fɛ Afiriki bangu kan, walasa ka kɛ Afiriki ka cɛbɔ ye FIBA - Mɔni perezidanya la, min bɛ munumunu, n'a dakun tun sera Afiriki ma san 2019 na.", "spans": [{"start_byte": 73, "limit_byte": 80, "label": "LOC"}, {"start_byte": 106, "limit_byte": 113, "label": "LOC"}, {"start_byte": 127, "limit_byte": 139, "label": "ORG"}, {"start_byte": 193, "limit_byte": 200, "label": "LOC"}, {"start_byte": 204, "limit_byte": 212, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Afiriki $$ LOC: Afiriki $$ ORG: FIBA - Mɔni $$ LOC: Afiriki $$ DATE: san 2019"}
{"example_id": "train-00002002", "language": "bam", "text": "An bɛ kiri jaabi makɔnɔ a kɔnɔkow kan.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003028", "language": "bam", "text": "O bɔlen kɔ yen, Ibarahima Agi Nɔki y'a ŋaniya ka fanfilafɛbolodiɲɔgɔnma jija SIYATI ni Iriganda cɛ \" walasa ka jɛ aw fɛ, san duuru baarafɛɛrɛ lakodɔnnen Tumutu sigikafɔw la,  bolofaraw la, minnu jɔdaw ka bon ka tɛmɛ, yaasa ka bolonɔbila kɛ aw fɛ bɛnkansɛbɛn na, min", "spans": [{"start_byte": 18, "limit_byte": 37, "label": "PER"}, {"start_byte": 168, "limit_byte": 174, "label": "LOC"}], "target": "PER: Ibarahima Agi Nɔki $$ LOC: Tumutu"}
{"example_id": "train-00002335", "language": "bam", "text": "A donnen a la san 1965, nin sariya bɛna kofalen ni miniti tan ni duuru mɔɔnɔbɔwaati fila ye, ani o kɔfɛ penalititanw, minnu bɛ se ka kɛ,", "spans": [{"start_byte": 14, "limit_byte": 22, "label": "DATE"}], "target": "DATE: san 1965"}
{"example_id": "train-00001293", "language": "bam", "text": "Mamadu Igɔri Jara nani ni mankanba ye tun ye waribonbaarakɛla kɛ cɛbɔ ye a yɛrɛ ma ten, tɔn tun bɛ ka min makɔnɔ.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 18, "label": "PER"}], "target": "PER: Mamadu Igɔri Jara"}
{"example_id": "train-00003590", "language": "bam", "text": "Aw k'a dɔn  ko zoni nin na.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00002479", "language": "bam", "text": "Bi, ne t'a dɔn kare kelen pe bɛ yɔrɔ min.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00002453", "language": "bam", "text": "Malamini Tunkara tun ye koladilan cɛ ye, Mali bonya hami tun bɛ min na.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 16, "label": "PER"}, {"start_byte": 42, "limit_byte": 46, "label": "LOC"}], "target": "PER: Malamini Tunkara $$ LOC: Mali"}
{"example_id": "train-00001101", "language": "bam", "text": "Kɔrisaziw, zipuw, simisininw ani ɔrɔbu cɛɲumanbaw tun bɛ na dɔ fara a donfiniw kan, minnu tun ka ca kaban.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00004427", "language": "bam", "text": "Ne jigi b'i kan yaasa a fari kana faga.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000946", "language": "bam", "text": "Fo k'a bɔ a la ko ntɛnɛndon tɛmɛnen, i n'a fɔ Mali cɛkunba kura ka jamanabaara \" tiwiti \" fɔlɔ b'a sɛmɛntiya cogo min, Emaniyɛli Makoron ye cidenkulu wuli ka na Asimi Goyita filɛ.", "spans": [{"start_byte": 19, "limit_byte": 40, "label": "DATE"}, {"start_byte": 52, "limit_byte": 56, "label": "LOC"}, {"start_byte": 130, "limit_byte": 148, "label": "PER"}, {"start_byte": 173, "limit_byte": 185, "label": "PER"}], "target": "DATE: ntɛnɛndon tɛmɛnen $$ LOC: Mali $$ PER: Emaniyɛli Makoron $$ PER: Asimi Goyita"}
{"example_id": "train-00000877", "language": "bam", "text": "Tile seginna ka na kɔrɔfɔ laban na, kasɔrɔ \" Ɛntɛrinasiyonali \" (dɔnkili) bɛ ka pɛrɛn, yanni ntuganw bilali ka kɛ ani fununbaraninw ɲɛ caman.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00004436", "language": "bam", "text": "Kɔnɔmaya daminɛ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00002232", "language": "bam", "text": "Nka ko cunnen, zuwɛnkalo tile 13 bataki kura dɔ bɛ Lajɛ balalen dɔ fankelenfɛweleli kofɔ zuwɛnkalo tile 15.", "spans": [{"start_byte": 15, "limit_byte": 33, "label": "DATE"}, {"start_byte": 96, "limit_byte": 114, "label": "DATE"}], "target": "DATE: zuwɛnkalo tile 13 $$ DATE: zuwɛnkalo tile 15"}
{"example_id": "train-00002309", "language": "bam", "text": "Nin mɔgɔba lakodɔnnen ninnu jumɛn bɛna kɛ alamahinɛna Sumayila Sise la ka pariti cɛbɔ ye, perezidansigikalata nata la.", "spans": [{"start_byte": 61, "limit_byte": 74, "label": "PER"}], "target": "PER: Sumayila Sise"}
{"example_id": "train-00001726", "language": "bam", "text": "A bɛ denmisɛnw dege ka tɛmɛ lakɔli kɔkɔrɔdonkalanw, kɛnɛya kunnafonidi baaraw fɛ ani irigibi degeliw, minnu bɛna kɛ, dɔgɔkun o dɔgɔkun, karamɔgɔ dɔw fɛ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00002809", "language": "bam", "text": "O ye ka ɲinɛ ko mɔgɔ minnu ka kan ka sugu ɲɛnabɔ, misali la, bɛ se ka sogo san, hali ni kilo sera sefawari dɔrɔmɛ 1000 ma, walima ka tɛmɛ o kan.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001668", "language": "bam", "text": "A bilalen kɔsala in na ka taa arɔndiseman 14nan polisiso la, komisɛri diwiziyonɛri, Wasa Keyita, bɛ k'a sekow jira kaban jama ka hɛrɛ kama an'u lakanani, n'a ka faso yɛrɛtigiya ci kɛli ye, n'o ye ka fasodenw n'u bolofɛnw lakana.", "spans": [{"start_byte": 88, "limit_byte": 99, "label": "PER"}], "target": "PER: Wasa Keyita"}
{"example_id": "train-00002163", "language": "bam", "text": "Nin kunnafoni kɔfɛ, fiba y'a dantigɛ k'o yɔrɔnin bɛɛ a y'a kɔnɔko tila ni Karamɔgɔba Irisari Makilarɛni ye, a ka jɛlenya kannabilali baarakɛbaga.", "spans": [{"start_byte": 22, "limit_byte": 26, "label": "ORG"}, {"start_byte": 96, "limit_byte": 115, "label": "PER"}], "target": "ORG: fiba $$ PER: Irisari Makilarɛni"}
{"example_id": "train-00004141", "language": "bam", "text": "Gɛlɛya ka dabila", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00004331", "language": "bam", "text": "A tun bɛ yɛlɛmusɛnmusɛn kɛ gundo la yatimɛ musomani yeli dama na min b'a bɛɛnidenmuso o min furulen bɛ Selɛnge.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00002058", "language": "bam", "text": "Siyaka DUNBIYA.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 14, "label": "PER"}], "target": "PER: Siyaka DUNBIYA"}
{"example_id": "train-00000417", "language": "bam", "text": "A kɛra Jene sigida bolofara ka lajɛ baaraw senfɛ.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 12, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Jene"}
{"example_id": "train-00000757", "language": "bam", "text": "U ye kalo kelen kɛ. U kɛlen kɔ k'u ka saraw minɛ, u fila bɛɛ tununna ɲɔgɔn fɛ, tile kelen.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00004274", "language": "bam", "text": "tilali farati.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00002267", "language": "bam", "text": "A b'a biro kura sigili kɛ kalo wɔɔrɔ ( 06 ) kɔnɔ, minnu bɛ da a cili kan.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00000362", "language": "bam", "text": "Wa ADEPE - Maliba Danbetigiperezidan, Aliyu Bubakari Jalo,", "spans": [{"start_byte": 38, "limit_byte": 57, "label": "PER"}], "target": "PER: Aliyu Bubakari Jalo"}
{"example_id": "train-00002733", "language": "bam", "text": "A fɔlen don a sariyasen 3 la ko bugunatisɛbɛn ( karitigirizi ) ani nimorosɛbɛnnɛgɛ ka kan ka kɛ mototakisiw la.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00001072", "language": "bam", "text": "Sibiri, zuluye tile 3, Tila sabanan : Joliba - Ɛsitadi maliyɛn n16, tm30 ye ; Ɔnzi kereyatɛri - AYƐSIb Ereyali, n18, tm30 ye.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 21, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Sibiri, zuluye tile 3"}
