{"example_id": "train-00005478", "language": "ibo", "text": "Femi Joseph na ndị otu ya ji egbe wakpo ọdọahịa ọgwụ ịtọrọ onye nwe ya mana ụra buru Joseph ka ọ nụchara tramadol e nwetara n'ụlọ ahịa ọgwu ahụ.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "PER"}, {"start_byte": 105, "limit_byte": 111, "label": "PER"}], "target": "PER: Femi Joseph $$ PER: Joseph"}
{"example_id": "train-00004063", "language": "ibo", "text": "Nwunye dibia Boko Haram achịliela aka elu", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 23, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Boko Haram"}
{"example_id": "train-00023684", "language": "ibo", "text": "Na mbụ n'okwu ya, onye ji ya bụ ọrụ ngo, nyere nkọwa bànyere etu ọrụ si aga n'ebe ahụ, ma kwuo na ọrụ ga-akụrụ ọnụ n\"àkwà ahụ mgbe adịghị anya.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00023190", "language": "ibo", "text": "O kwuru sị:\"Ụjọ na-atụzi ndị obodo anyị ịga n'ugbo, ọkacha ụmụnwaanyị n'ihi nwakpo ndị omekome na ndị na-agwọ ọgwụ (ritualist), bụ ndị nọ kemgbe na-egbu ndị mmadụ aka ha dị ọcha n'ugbo ha.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00022835", "language": "ibo", "text": "E nwere usoro e si eme ihe n\"ụlọakwụkwọ dịka otu e si ahazi oge, nke kpatara na a na-enwe oge e ji agụ akwụkwọ, oge e ji egwu egwu, oge e ji eri nri w.d.g.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00005333", "language": "ibo", "text": "Nnabuihe kọwara n'oge ahụ, o nweghị dibịa ga-anwa anwa ịgwọ ọrịa ndị a anyị kpọrọ aha.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}], "target": "PER: Nnabuihe"}
{"example_id": "train-00028113", "language": "ibo", "text": "N'ihi ya, ha enweghịkwa ike ikesa ihe ule, tinyere na ụmụakwụkwọ ndị bị ebe iwu ndị ahụ dị enweghịzi ike ile ule ndị ha kwesịrị ile.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00005078", "language": "ibo", "text": "Ndị Katọlik na Naijiria niile mere ngagharịiwe iji gosi obi mwute ha maka oke ogbugbu mmadụ na-aga na Naijiria.", "spans": [{"start_byte": 19, "limit_byte": 27, "label": "LOC"}, {"start_byte": 110, "limit_byte": 118, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Naijiria $$ LOC: Naijiria"}
{"example_id": "train-00028852", "language": "ibo", "text": "Ụgbọala ahụ nwéré akàrà FGG357ZD ka e kwuru na o bù mmadụ atọ n'ime ya oge ahụ ya bụ ihe mberede dapụtara, mana o nweghị onye ọbụla n'ime ha nwụrụ; naanị mmadụ abụọ n'ime ha nwetara mmerụ ahụ, bụkwa ndị e buru gaa ụlọọgwụ maka ileru ha anya.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00026090", "language": "ibo", "text": "Ọ gara n'ihu kwuo sị:\"Igwe bụ onye udo, ọ na-atọ ezi ụkpụrụ, anyị na-eso nzọ ụkwụ ya.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00004174", "language": "ibo", "text": "Na mkparitaụka ya na onye ntakụkọ BBC nwere, otu ụkọchụkwụ Katolik ọnụ na-eru n'okwu bụ Monsignor Bernard Okodua, kwetara na ọ bụ eziokwu.", "spans": [{"start_byte": 40, "limit_byte": 43, "label": "ORG"}, {"start_byte": 73, "limit_byte": 80, "label": "ORG"}, {"start_byte": 118, "limit_byte": 132, "label": "PER"}], "target": "ORG: BBC $$ ORG: Katolik $$ PER: Bernard Okodua"}
{"example_id": "train-00004142", "language": "ibo", "text": "Abubakar Malami bụ oka ikpe ukwu ala Naịjirịa gwara BBC na ndị a ha gbapụtara ga-ahụ ezinaụlọ ha mgbe a hazịchara ha ọfụma.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 15, "label": "PER"}, {"start_byte": 39, "limit_byte": 51, "label": "LOC"}, {"start_byte": 58, "limit_byte": 61, "label": "ORG"}], "target": "PER: Abubakar Malami $$ LOC: Naịjirịa $$ ORG: BBC"}
{"example_id": "train-00005189", "language": "ibo", "text": "Nkatọ esochiele ụtụisi nke onyeisiala Trump nke Amerịka tinyere na-azụm ahịa igwe ndị mba ọzọ.", "spans": [{"start_byte": 44, "limit_byte": 49, "label": "PER"}, {"start_byte": 54, "limit_byte": 63, "label": "LOC"}], "target": "PER: Trump $$ LOC: Amerịka"}
{"example_id": "train-00022760", "language": "ibo", "text": "Ka ọ dị taa, e nyefèéla ihe ndị ahụ n'aka ndị ọrụ nchekwa iji mekwuo nnyocha bànyere nke ahụ, nke, megbe e mechaara ya, a kpụpụ ha ụlọ ikpe, ebe a ga-eji usoro iwu wee nyụọ ha ịkpakwụ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00022989", "language": "ibo", "text": "Ihe mmemme mkprịtaụka ahụ dọtara ụfọdụ ndị dị iche iche e ji okwu ha agba izu na steeti ahụ, nke gụnyere, ode akwụkwọ mgbasaozi nyegara Gọvanọ Willie Obianọ, bụ Maazị James Eze; osòtè ya bụ Maazị Emeka Ozumba, nawka ụfọdụ ndị ọzọ ọnụ na-eru n'okwu.", "spans": [{"start_byte": 173, "limit_byte": 188, "label": "PER"}, {"start_byte": 203, "limit_byte": 212, "label": "PER"}, {"start_byte": 238, "limit_byte": 250, "label": "PER"}], "target": "PER: Willie Obianọ $$ PER: James Eze $$ PER: Emeka Ozumba"}
{"example_id": "train-00004088", "language": "ibo", "text": "Mmadụ na atọ akpọrọ aha ka eboro ebubo ikpa nkata mpu ekwenti akpọrọ 'wire fraud' n'olu oyibo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00028373", "language": "ibo", "text": "Ma taa ọtụtụ ụmụnwaanyị akpụọla ugwu ha n'ala site n\"ịchọ mma.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 6, "label": "DATE"}], "target": "DATE: taa"}
{"example_id": "train-00022435", "language": "ibo", "text": "O ga- enwe nwatakiri nwanyi ga na- ejere ya ọzi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00028106", "language": "ibo", "text": "CHIOMA Ajunwa, bụ nwaanyị Nigeria tutere ugo n'oge gara aga dịka Olympic Gold Medalist egosipụtala mwute ya n'ihi na onwebeghị onye Nigeria gbara ọsọ ka ya onwe ya maọbụ karịa ya.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 13, "label": "PER"}, {"start_byte": 30, "limit_byte": 37, "label": "LOC"}, {"start_byte": 142, "limit_byte": 149, "label": "LOC"}], "target": "PER: CHIOMA Ajunwa $$ LOC: Nigeria $$ LOC: Nigeria"}
{"example_id": "train-00022789", "language": "ibo", "text": "E nwere ike ichi nwaanyị echichi ọdịnala dị iche iche n'obodo ụfọdụ n'ala Yoruba mana a gaghị echi ha eze ọdịnala.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00028832", "language": "ibo", "text": "Nwaanyị ahụ ka e kwuro na ọ gakwara n'ihu zigara nwanne na dị mbụ (ex-husband) nwaanyị ahụ ozi iji wee tinye ha na ha so tọrọ nwa ya nwaanyi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00023735", "language": "ibo", "text": "Onyeisiala Buhari nyekwara Abiola nkwanye ugwu kacha elu n'ala anyị \"Grand Commander of the Federal Republic.\"", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 17, "label": "PER"}, {"start_byte": 27, "limit_byte": 33, "label": "PER"}], "target": "PER: Buhari $$ PER: Abiola"}
{"example_id": "train-00003760", "language": "ibo", "text": "E nịela ndị agha Amerịka nwụrụ na Niger", "spans": [{"start_byte": 21, "limit_byte": 30, "label": "LOC"}, {"start_byte": 44, "limit_byte": 49, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Amerịka $$ LOC: Niger"}
{"example_id": "train-00021793", "language": "ibo", "text": "Onye bụ onye isi ya bụ ụlọ ọlụ na steeti Anambra bụ Mazi Sule Momodu,bụ onye kwuputara nke a n'Awka, kọwara na a mara ha ikpe maka na ha ji anwụrụ ike di iche iche dịka \"cocain,\" \"heroin\" wdg.", "spans": [{"start_byte": 53, "limit_byte": 60, "label": "LOC"}, {"start_byte": 71, "limit_byte": 82, "label": "PER"}, {"start_byte": 109, "limit_byte": 115, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Anambra $$ PER: Sule Momodu $$ LOC: n'Awka"}
{"example_id": "train-00023730", "language": "ibo", "text": "O tokwara ndị hibere ọchịchị a (heros of democracy) maka nkwudosike na aja ha chụrụ nke mere ka e nwee ọchịchị onye kwuo uche ya na Nigeria.", "spans": [{"start_byte": 150, "limit_byte": 157, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Nigeria"}
{"example_id": "train-00021725", "language": "ibo", "text": "O kwuru na a ga-eweputa atụmatụ ọrụ bụ ịgba n'iji tinye ya bụ amụma n\"ọrụ site n\"ịme nchọpụta banyere ebe e kwesiri ịrụnyesi ụmụ ihe dị iche iche, ihe e ji aghọkọ mmiri, ebe mmiri si aga, akụrụ ngwa e ji akwalite ọnọdụ obibi ndụ nakwa", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00022705", "language": "ibo", "text": "O kwukwara na ebumnobi nke ahụ bụ iji kwàdo gọọmenti steeti ahụ n'agbambọ ya ịrụgharị na idozigharị ụfọdụ ebe ajọ ọkụ ọgbụgba ahụ mebisiri ihe n'ahịa ahụ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00005328", "language": "ibo", "text": "Ala sọ njọ (njọ Ala bụ igbuọchụ)", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00005173", "language": "ibo", "text": "Serena Williams awakela ka anyanwụ ọzọ", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 15, "label": "PER"}], "target": "PER: Serena Williams"}
{"example_id": "train-00005238", "language": "ibo", "text": "Ndị ọrụ nọ na mịnịsịtrị sayensị na nka na ụzụ na ndị nkuzi na-arụ n'ụlọakwụkwọ na-eme nyocha awụsala ngwọ ọrụ ha n'abụbọ ọrụ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00025059", "language": "ibo", "text": "Onyeisioche mmemme ahụ Comr. Samuel Egwuatu bụkwa onyeisioche National Youth Council of Nigeria, ngalaba steeti Anambra toro Oge Erugo Youth Development Foundation ma kpọkuo dị ntorobịa ka ha gbaara ajọ ihe ọsọ.", "spans": [{"start_byte": 31, "limit_byte": 45, "label": "PER"}, {"start_byte": 66, "limit_byte": 99, "label": "ORG"}, {"start_byte": 116, "limit_byte": 123, "label": "LOC"}, {"start_byte": 129, "limit_byte": 167, "label": "ORG"}], "target": "PER: Samuel Egwuatu $$ ORG: National Youth Council of Nigeria $$ LOC: Anambra $$ ORG: Oge Erugo Youth Development Foundation"}
{"example_id": "train-00024813", "language": "ibo", "text": "N'aha bishọp dayọsis Awka, Most Rev Ezeokafor; tinyekwara Bishọp Jonas Benson Okoye na Bishọp Peter Okpaleke ka Chanselọ dayọsis Awka bụ Fada Francis Chidume ji kelee ndị mmadụ.", "spans": [{"start_byte": 25, "limit_byte": 29, "label": "LOC"}, {"start_byte": 40, "limit_byte": 49, "label": "PER"}, {"start_byte": 71, "limit_byte": 89, "label": "PER"}, {"start_byte": 102, "limit_byte": 116, "label": "PER"}, {"start_byte": 141, "limit_byte": 145, "label": "LOC"}, {"start_byte": 156, "limit_byte": 171, "label": "PER"}], "target": "LOC: Awka $$ PER: Ezeokafor $$ PER: Jonas Benson Okoye $$ PER: Peter Okpaleke $$ LOC: Awka $$ PER: Francis Chidume"}
{"example_id": "train-00023511", "language": "ibo", "text": "Ọ gara n'ihu kọwaa na ọ ga-ekwuputa kpọmkwem mgbe ha ga-eweta ọrụ ahụ na njedebe na njem ọzọ ọ ga-abịa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00004365", "language": "ibo", "text": "Ndị omeiwu ndị a ndị kpọrọ oku a ụnyaaahụ bụ Tọsday n'Abụja si ka gọọmenti kwụwa ndị agha na obodo niile dị na Benue steeti ebe ndị Fụlanị na-achị ehị na-awakpo, kama Ọsọ Nwamba nke bụ egwu onye gbacha ọ la.", "spans": [{"start_byte": 43, "limit_byte": 69, "label": "DATE"}, {"start_byte": 70, "limit_byte": 79, "label": "LOC"}, {"start_byte": 141, "limit_byte": 146, "label": "LOC"}, {"start_byte": 164, "limit_byte": 174, "label": "ORG"}, {"start_byte": 207, "limit_byte": 221, "label": "PER"}], "target": "DATE: ụnyaaahụ bụ Tọsday $$ LOC: n'Abụja $$ LOC: Benue $$ ORG: Fụlanị $$ PER: Ọsọ Nwamba"}
{"example_id": "train-00026705", "language": "ibo", "text": "Onyeisi otu Divine Mercy bụ Cyril Ifeacho kwuru sị: \"Ana m ekele Chineke maka ime ka ndị ekweghị na e nwere ihe dịka oruebube kwenye site n\"ịgwọ nwanne anyị nwaanyị ọrịa.\"", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 24, "label": "ORG"}, {"start_byte": 30, "limit_byte": 43, "label": "PER"}], "target": "ORG: Divine Mercy $$ PER: Cyril Ifeacho"}
{"example_id": "train-00027963", "language": "ibo", "text": "Ndị dị iche iche sonyere na njem mkpọtụrụ ahụ gụnyere odeakwụkwọ izugbe otu NUJ na steeti Anambra, bụ Maazị Emmanuel Udeagha, tinyere ụfọdụ ndị ọzọ so n'isi ọchịchị òtù ahụ n'ime steeti ahụ.", "spans": [{"start_byte": 94, "limit_byte": 97, "label": "ORG"}, {"start_byte": 108, "limit_byte": 115, "label": "LOC"}, {"start_byte": 130, "limit_byte": 146, "label": "PER"}], "target": "ORG: NUJ $$ LOC: Anambra $$ PER: Emmanuel Udeagha"}
{"example_id": "train-00005699", "language": "ibo", "text": "Lorne Waldman bụ ọkaikpe na Kanada", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 13, "label": "PER"}, {"start_byte": 32, "limit_byte": 38, "label": "LOC"}], "target": "PER: Lorne Waldman $$ LOC: Kanada"}
{"example_id": "train-00025379", "language": "ibo", "text": "UDM);", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00004945", "language": "ibo", "text": "N'otu aka ahụ, nwaanyị na-alụ di na-alụkwa ndị be ya.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00028222", "language": "ibo", "text": "Okonjo-Iweala jidere agụ na ndụ site ịbụ onye Africa izizi na nwaanyị izizi bụ onyeisi WTO dịka ọ gbara onye nke mbụ ka a sọchara mpi dị egwu na njem ahụ, nke mere ka a mara mbe n'abọ nke bụ oke.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 13, "label": "PER"}, {"start_byte": 54, "limit_byte": 60, "label": "LOC"}, {"start_byte": 99, "limit_byte": 102, "label": "ORG"}], "target": "PER: Okonjo-Iweala $$ LOC: Africa $$ ORG: WTO"}
{"example_id": "train-00023981", "language": "ibo", "text": "O kwuru sị; \"N'otu ọ bụla anyị nọ na ya, ka anyị nọwanye onyenweanyị nso.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00025103", "language": "ibo", "text": "Oriakụ Oby Mmuo bụ onye ọrụ na ANPC ma bụrụkwa otu n'ime ndị nne gbara egwu kwuru sị na obi dị ya ụtọ isonye wee bupụta egwu kpakpando ụtụtụ.", "spans": [{"start_byte": 9, "limit_byte": 17, "label": "PER"}, {"start_byte": 39, "limit_byte": 43, "label": "ORG"}], "target": "PER: Oby Mmuo $$ ORG: ANPC"}
{"example_id": "train-00022328", "language": "ibo", "text": "Uru ọzọ dị n\"ọkada bụ na ịzụta na idozi ya adịghị oke ọnụ ka ụgbọala.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00004793", "language": "ibo", "text": "N'ime akwụkwọ akpọrọ Journal of International African Institute na Bekee, ha kọwara na ndị Igbo anaghị egbu ichi maka ị gosi ebe onye gburu ya sịrị bia.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00004404", "language": "ibo", "text": "\"Ọbụghị ụkọ ego mere na udo adịghị na Naịjirịa, ka ma ọ bụ oke ego dị na obodo a kpatara ya.", "spans": [{"start_byte": 52, "limit_byte": 64, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Naịjirịa"}
{"example_id": "train-00022911", "language": "ibo", "text": "Ocha gara n'ihu kwuo na ọ dị mma ka ha na-agbasi mbọ ike ka ha wee hafee ya n\"ọgbọ ga-abịa n\"ọdịnihu.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 4, "label": "PER"}], "target": "PER: Ocha"}
{"example_id": "train-00023919", "language": "ibo", "text": "O kwukwara sị; \"A gara m n'ihu leruo anya n'ikesasị ego, ihe e ji ekpuchi ihu na ihe nri dị iche iche dịka; osikapa, agwa na ji n'ebe ndị nke m niile nọ\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00004961", "language": "ibo", "text": "Ọdụ ịnyịnya, okpu na ọla olu bụ ụfọdụ ihe eji achọ mma", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00022992", "language": "ibo", "text": "ahụ dị n'Awka.", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 17, "label": "LOC"}], "target": "LOC: n'Awka"}
{"example_id": "train-00005308", "language": "ibo", "text": "BBOG na-akwanye gọmenti ọkụ ka ha chọta ụmụ akwụkwọ Chibok kemgbe 2014", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 4, "label": "ORG"}, {"start_byte": 68, "limit_byte": 74, "label": "LOC"}, {"start_byte": 82, "limit_byte": 86, "label": "DATE"}], "target": "ORG: BBOG $$ LOC: Chibok $$ DATE: 2014"}
{"example_id": "train-00023732", "language": "ibo", "text": "O kwere ndị Nigeria nkwa banyere mbọ  ibuso korona agha nke Gọọmenti Etiti na-agba.", "spans": [{"start_byte": 14, "limit_byte": 21, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Nigeria"}
{"example_id": "train-00026606", "language": "ibo", "text": "Onyeisi ụlọakwụkwọ ahụ (Rector) Fada Maximus Obododike kọwara na emume ahụ bụ maka idula ụmụaka ahụ otu o kwesịrị dịka ndị otu Christ.", "spans": [{"start_byte": 47, "limit_byte": 64, "label": "PER"}], "target": "PER: Maximus Obododike"}
{"example_id": "train-00025155", "language": "ibo", "text": "A kpọgara ya na Juvenile Welfare Centre, Police Headquarters, Abakaliki ebe ọ nọrọ wee kwupụta sị; \"Ejighi m onwe m aka mgbe m mere ihe ahụ.\"", "spans": [{"start_byte": 18, "limit_byte": 41, "label": "ORG"}, {"start_byte": 43, "limit_byte": 73, "label": "LOC"}], "target": "ORG: Juvenile Welfare Centre $$ LOC: Police Headquarters, Abakaliki"}
{"example_id": "train-00021842", "language": "ibo", "text": "O kwuru na ọ bụladi ka ndị mba Britain na ndị mba ndị ọzọ kwadoro ya, omeghi ya ka ọ bụrụ ihe ziri ezi.", "spans": [{"start_byte": 37, "limit_byte": 44, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Britain"}
{"example_id": "train-00025243", "language": "ibo", "text": "Ndị kwuru okwu sị na agha a kara aka anaghị eri nwa ngwọrọ; ya mere ọ sarala ọkụ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00024998", "language": "ibo", "text": "O kwuru sị;\"Dịka e kwuru n'Akwụkwọ Nsọ na njọ mmadụ ga-arapụta ya, arụrụala nke nwoke ahụ agbaala ya na anwụ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00022610", "language": "ibo", "text": "Onye  oziọma ọdinala jiri ohere ahụ  gwa ụmụ afọ  Igbo ka ha lachighaa azụ n'asụsụ na ihe ejiri mara Igbo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00023552", "language": "ibo", "text": "Ma, ọ gbarụrụ ihu na n'agbanyeghị nke ahụ, ụfọdụ ndị mmadụ kachiri ntị na-eme ihe megidere ntụziaka na iwu ahụ gọọmeti nyere.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00004823", "language": "ibo", "text": "Ugbua, onweghị onye ị ga-ahụ gburu udịrị ichi a na egbu mgbe gboo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00021981", "language": "ibo", "text": "n'Awka.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "LOC"}], "target": "LOC: n'Awka"}
{"example_id": "train-00027929", "language": "ibo", "text": "Onye ọkammụta, Pharm.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00023188", "language": "ibo", "text": "Nwaada Iwuoha kwara arịrị na ọnwụ erughị eru nne ya ga-etinye ezinaụlọ ya n'oke ihe isi ike n'ihi na ọ bụ ya ka ya na ụmụnne ya lekwasara anya.", "spans": [{"start_byte": 7, "limit_byte": 13, "label": "PER"}], "target": "PER: Iwuoha"}
{"example_id": "train-00021855", "language": "ibo", "text": "Ụkọchukwu ahụ ji akwa ụkọchukwu ya oge ha gbagburu ya.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00023600", "language": "ibo", "text": "DỊKA ụwa niile no n'oke ihe iche aka mgba banyere coronavirus, ndị na-achu ehi ka na-agarịrị n'ihu na-ato ma na-egbukwa ndị mmadụ n'ala anyị.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00028303", "language": "ibo", "text": "Ọ sịkwa na obodo Adazi-Nnukwu bụkwa ọpụrụiche, n'ihe gbasaara ịkwàdo ọba akwụkwọ ha na isonye n'ihe a na-eme n\"ọba akwụkwọ ha.", "spans": [{"start_byte": 21, "limit_byte": 33, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Adazi-Nnukwu"}
{"example_id": "train-00022776", "language": "ibo", "text": "Ndị nọ ebe ahụ bụ ndị sị n\"ụloakwụkwọ dị iche iche n'Anambra", "spans": [{"start_byte": 71, "limit_byte": 80, "label": "LOC"}], "target": "LOC: n'Anambra"}
{"example_id": "train-00024491", "language": "ibo", "text": "Ha kwezịrị nkwa iji ihe ha mụtara site n\"ọzụzụ ahụ wee bàara onwe ha, obodo ha nakwa gburugburu ha urù karịa ka a tụrụ anya, n'ihi na ọ bụ naanị site n'ime nke ahụ ka ha pụrụ isi kwụghachi gọọmenti.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00004570", "language": "ibo", "text": "Ipob: Mpụtagharị Buhari ga-enye anyị Biafra", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 4, "label": "PER"}, {"start_byte": 21, "limit_byte": 27, "label": "PER"}, {"start_byte": 43, "limit_byte": 49, "label": "ORG"}], "target": "PER: Ipob $$ PER: Buhari $$ ORG: Biafra"}
{"example_id": "train-00004179", "language": "ibo", "text": "Pope ochie bụ Pope Benedict XVI bụ onye họpụtara Okpaleke dịka Katolik Bishop nke Ahiara Diocese na afọ 2012, mana ndị ụkọchukwu nọ na mpaghara ahụ jụrụ ya ma kpalite ọgbaghara megide ya.", "spans": [{"start_byte": 21, "limit_byte": 29, "label": "PER"}, {"start_byte": 57, "limit_byte": 65, "label": "PER"}, {"start_byte": 92, "limit_byte": 98, "label": "LOC"}, {"start_byte": 110, "limit_byte": 120, "label": "DATE"}], "target": "PER: Benedict $$ PER: Okpaleke $$ LOC: Ahiara $$ DATE: afọ 2012"}
{"example_id": "train-00024346", "language": "ibo", "text": "N'agbanyeghị ka ọnọdụ siri debe imi na ọnụ ugbua n'ala Nigeria, ihu ọchị wàrà ndị ọgbọ nta nkwado Ihiala nke abụọ, dị n'okpuru ọchịchị ime obodo Ihiala na steeti Anambra, dịka onye na-anọchite anya ha n\"", "spans": [{"start_byte": 67, "limit_byte": 74, "label": "LOC"}, {"start_byte": 122, "limit_byte": 128, "label": "LOC"}, {"start_byte": 181, "limit_byte": 187, "label": "LOC"}, {"start_byte": 198, "limit_byte": 205, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Nigeria $$ LOC: Ihiala $$ LOC: Ihiala $$ LOC: Anambra"}
{"example_id": "train-00025750", "language": "ibo", "text": "Ọ gakwara n'ihu kelee Igwe Nnewi (Igwe na-eje ụka) Igwe Orizu na ndị okpu mmee mmee ya na ha na-alụ ọlụ nke E.S. Iwudoh bụ otu onye n'ime ha.", "spans": [{"start_byte": 29, "limit_byte": 34, "label": "LOC"}, {"start_byte": 60, "limit_byte": 65, "label": "PER"}, {"start_byte": 125, "limit_byte": 131, "label": "PER"}], "target": "LOC: Nnewi $$ PER: Orizu $$ PER: Iwudoh"}
{"example_id": "train-00023564", "language": "ibo", "text": "niile, ma gọziekwa ha n'otu n'otu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00004738", "language": "ibo", "text": "Buhari kwụrụ n'ọbụ ndị ajọ mmadụ kwariri akụ ala Najiria ma mee ka ndị obodo anyị daa ogbenye.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}, {"start_byte": 65, "limit_byte": 72, "label": "LOC"}], "target": "PER: Buhari $$ LOC: Najiria"}
{"example_id": "train-00022634", "language": "ibo", "text": "N'eziokwu, ọtụtụ ụmụnwoke na-agba mbọ akpata ihe e ji azụ ezinaụlọ.Ezinaụlọ dị otu ahụ enweghị nsogbu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00028470", "language": "ibo", "text": "N'okwuchukwu, Fada Nwankiti kwuru sị \"Ọ bụ nnukwu ihe oke ọńụ na inye Chineke otito.", "spans": [{"start_byte": 19, "limit_byte": 27, "label": "PER"}], "target": "PER: Nwankiti"}
{"example_id": "train-00024333", "language": "ibo", "text": "Ha kpọkùkwazịrị ụmụafọ steeti ahụ ka ha na-akwọ aka ha, na-anọ n\"ụlọ, ma na-emekwa ihe niile ahụ gọọmenti kwuru ka a na-eme, dịka ọ dị na ntuziaka dị iche iche e wepụtara iji gbanahị ibute maọbụ mgbasa ọrịa korona.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00022661", "language": "ibo", "text": "O nwere aha e ji mara onye ma ọ bụ ndị asịrị.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00025660", "language": "ibo", "text": "Ka ọ dị ugbu a, onye Majie ji ya bụ okwu, Oriaku O.A Teluwo enyela iwu ka a tọhapụgodụ Essien (bail) n\"ọnọdụ ịkwu otu narị naira tinyekwara otu onye maara ya (surety) n\"ụdị ọnụ ego ahụkwa.", "spans": [{"start_byte": 55, "limit_byte": 65, "label": "PER"}, {"start_byte": 99, "limit_byte": 105, "label": "PER"}], "target": "PER: O.A Teluwo $$ PER: Essien"}
{"example_id": "train-00021518", "language": "ibo", "text": "N'okwu nke ya na mmemme ahụ, kọmishọna steeti ahụ na-ahụ maka ọdịmma na ihe metụtara ụmụntakịrị na ndị nne, bụ Oriakụ Ndidi Mezue, tòrò ogige ahụ maka ya bụ ọlụ ọma ha ji n'aka n'ime ka ndị olile anya ha gwụgoro nwee olile anya.", "spans": [{"start_byte": 148, "limit_byte": 159, "label": "PER"}], "target": "PER: Ndidi Mezue"}
{"example_id": "train-00023517", "language": "ibo", "text": "ỌTỤTỤ enwe (troop of monkeys) awakpola otu onye ọrụ ahụike na mba India wee napụ ya ọbara (blood samples) nke ndị bụ ọrịa korona.", "spans": [{"start_byte": 78, "limit_byte": 83, "label": "LOC"}], "target": "LOC: India"}
{"example_id": "train-00023218", "language": "ibo", "text": "O kelere ndị obodo Nkpọr, ma ọnọ n\"ụlọ ma ọnọ n\"ụzọ ije, maka ịtụkọta ihe oriri na ego ahụ e kesàrà, ma dụọ ha ọdụ ka ha jisie ike n\"ọrụ.", "spans": [{"start_byte": 21, "limit_byte": 28, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Nkpọr"}
{"example_id": "train-00028375", "language": "ibo", "text": "Nwaanyị kwesịrị ịchọ mma otu o kwesịrị.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00028008", "language": "ibo", "text": "Na Febụwarị afọ a, ọzọdimgba anọ bụ ụdị dị ụkọ na-ebi n'elu ugwu (rare mountain gorillas) nwụrụ dịka amụma mmiri zutere ha ma gbuo ha.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 23, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Febụwarị afọ a"}
{"example_id": "train-00023482", "language": "ibo", "text": "Onyeisioche okpuru ọchịchị Ishielu, Sunday Eze oge a gwara ya ihe merenu, nyere iwu ka a nwụchikọọ onye omekome ahụ.", "spans": [{"start_byte": 33, "limit_byte": 40, "label": "LOC"}, {"start_byte": 42, "limit_byte": 52, "label": "PER"}], "target": "LOC: Ishielu $$ PER: Sunday Eze"}
{"example_id": "train-00028755", "language": "ibo", "text": "A chọpụtara na usoro ndị ohi ahụ si aga bụ site na nwaanyị ahụ dị ime ịkpa agwa n\"ụdị na ime na-eme ya n'okporo ụzọ na-ekwo ekwo nke ga-eme ka ndị otu ya wakpo onye ọbụla bịara inyere ya aka, ma zuo ha ohi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00026197", "language": "ibo", "text": "Di: Obi ụtọ m, ọ dị egwu, mana United Nations ekpebiela inye ezinaụlọ ndị ahụ niile lara mmụọ nde dọla iri ($10million dollars) n'otu n'otu.", "spans": [{"start_byte": 39, "limit_byte": 53, "label": "ORG"}], "target": "ORG: United Nations"}
{"example_id": "train-00028738", "language": "ibo", "text": "Ọ dịkwa ndị ji ya eme ọjị ma otu e si eme nke ahụ bụ otu a: o ghee ị gụpụ ya, ọ gụchaa mmiri, ịmịnye ya n\"ọkụ, ọ dị nwobere oge e wepụ ya n\"ọkụ, debezie ya, onye ọbịa bịa e were ya cheere ya oji.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00025721", "language": "ibo", "text": "Ha rụtụrụ aka ụzọ dị iche iche e si wee mejọọ ha, kemgbe ọtụtụ afọ gara aga.", "spans": [{"start_byte": 73, "limit_byte": 99, "label": "DATE"}], "target": "DATE: ọtụtụ afọ gara aga"}
{"example_id": "train-00025108", "language": "ibo", "text": "Ihe gbara ọkpụrụkpụ e mere na mmemme ahụ gụnyere imepe (unveiling) ihe a kpụrụ akpụ maka icheta Maria Nne dị asọ nke Kọmishọna Ndidi Mezuo me re na nkwado nke ndị ụkọchukwu.", "spans": [{"start_byte": 114, "limit_byte": 119, "label": "PER"}, {"start_byte": 153, "limit_byte": 164, "label": "PER"}], "target": "PER: Maria $$ PER: Ndidi Mezuo"}
{"example_id": "train-00022771", "language": "ibo", "text": "N'akụkụ nke ya, Sir Nnabuife bụ nnukwu nna (grand patron) otu ahụ nabatara ha nke ọma n\"ụlọọrụ ahụ.", "spans": [{"start_byte": 24, "limit_byte": 32, "label": "PER"}], "target": "PER: Nnabuife"}
{"example_id": "train-00027526", "language": "ibo", "text": "Ka ọ dị ugbua, ọkwọ ụgbọala ahụ so anatakwu ọgwụgwọ n\"ụlọọgwụ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00027263", "language": "ibo", "text": "Nnagbo kelere aka na-achị steeti Anambra bụ Gọvanọ Wille Obiano, kọmishọna na-ahụ maka ahụike tinyere onye enyemaka pụrụ iche nye gọvanọ n'ihe gbasara ụlọọgwụ maka ezi mbọ ha.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}, {"start_byte": 35, "limit_byte": 42, "label": "LOC"}, {"start_byte": 59, "limit_byte": 71, "label": "PER"}], "target": "PER: Nnagbo $$ LOC: Anambra $$ PER: Wille Obiano"}
{"example_id": "train-00005143", "language": "ibo", "text": "N'aka nke ọzọ onye bụbu osote onyeisiala bụ Atiku Abubakar nọrọ n'akara twitter ya kwuo ka e cheta ụmụaka ma nọnyere ha, mee ka ha chịa ọchị.", "spans": [{"start_byte": 52, "limit_byte": 66, "label": "PER"}, {"start_byte": 84, "limit_byte": 91, "label": "ORG"}], "target": "PER: Atiku Abubakar $$ ORG: twitter"}
{"example_id": "train-00004425", "language": "ibo", "text": "Ha kwukwara na ndị a bu ụzọ ga n'ụlọọrụ ndị uweoji gbagbuo ihe niile ha hụrụ ebe ahụ tupu ha gaa ebe ụlọakụ ndị ahụ dị.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00005450", "language": "ibo", "text": "Ọtụtụ mmadụ agbaala ọsọndụ na Kogi", "spans": [{"start_byte": 44, "limit_byte": 48, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Kogi"}
{"example_id": "train-00021682", "language": "ibo", "text": "Ihe pụtakarịchara ihe e mere na mmemme ahụ gụnyere idu n'iyi, nke e meere ha mmadụ iri asaa na ise, ebe mmadụ asaa n'ime ha jiri nzere \"first class\" wee pụta.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00021799", "language": "ibo", "text": "N'akụkọ dịkwa ka ibe ya, Gọvanọ Obianọ nọkwara na mmalite izu ụka a wee zigara ndị ụlọ ọgbakọ omebe iwu steeti Anambra aha ndị ọ chọrọ ịkpọlite dịka ndị kọmissiọna ministrịrị dịgasị iche iche na steeti ahụ.", "spans": [{"start_byte": 42, "limit_byte": 50, "label": "PER"}, {"start_byte": 137, "limit_byte": 144, "label": "LOC"}], "target": "PER: Obianọ $$ LOC: Anambra"}
{"example_id": "train-00026094", "language": "ibo", "text": "Nke a bụ nnọọ ihe mba ụwa chọputara ma dekwaa na akwukwọ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00004694", "language": "ibo", "text": "N'ụbọchi taa, Naịjirịa na otu dị iche iche na mba ụwa niile dịka UNICEF, BBOG na-echeta afọ anọ atọrọ ụmụ akwụkwọ Chibok dị narị abụọ na iri asaa na isii.", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 16, "label": "DATE"}, {"start_byte": 18, "limit_byte": 30, "label": "LOC"}, {"start_byte": 79, "limit_byte": 85, "label": "ORG"}, {"start_byte": 87, "limit_byte": 91, "label": "ORG"}, {"start_byte": 102, "limit_byte": 113, "label": "DATE"}, {"start_byte": 144, "limit_byte": 150, "label": "ORG"}], "target": "DATE: taa $$ LOC: Naịjirịa $$ ORG: UNICEF $$ ORG: BBOG $$ DATE: afọ anọ $$ ORG: Chibok"}
{"example_id": "train-00025482", "language": "ibo", "text": "Ya bụ onyeisi ụlọụka e boro ebubo kwuru na aka ya di ọcha n'ihe ọjoọ a siri na o mere, ma kwuo na ya ga-ewega okwu ahụ n\"ụlọikpe.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00025430", "language": "ibo", "text": "Ọ bụ ogbo ya Kehinde Adeleke gbara ya egbe n'isi.", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 32, "label": "PER"}], "target": "PER: Kehinde Adeleke"}
{"example_id": "train-00026846", "language": "ibo", "text": "Onye ọzọ e jidekwara gụnyèrè Maazị Abdullahi Mohammed (onye e ji \"Governmenti\" wee mara) ma bụrụkwa ọkaibe n\"ịpụnara ndị mmadụ ụgbọala.", "spans": [{"start_byte": 45, "limit_byte": 63, "label": "PER"}], "target": "PER: Abdullahi Mohammed"}
{"example_id": "train-00027847", "language": "ibo", "text": "Maazị Ikenna Egbuna, bụ onye e nyere nkwanye ùgwù ụbọchị ahụ dịka \"Okwatuluenyi Na Nanka\" kèlèrè obodo ahụ maka Igwe Ezeilo na ndị Nanka maka ya bụ oke nkwanye ùgwù, ma kpee ka Chineke gaa n'ihu ịgọzi obodo ahụ na ime ka udo ahụ batagoro na ya bụ obodo dịa", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 21, "label": "PER"}, {"start_byte": 99, "limit_byte": 104, "label": "LOC"}, {"start_byte": 138, "limit_byte": 144, "label": "PER"}, {"start_byte": 154, "limit_byte": 159, "label": "LOC"}], "target": "PER: Ikenna Egbuna $$ LOC: Nanka $$ PER: Ezeilo $$ LOC: Nanka"}
{"example_id": "train-00023297", "language": "ibo", "text": "Ọ jikwazịrị ohere ahụ wee kpọkuo ndị ahụ ka ha na-erube isi nye ntụziaka ahụ gọọmenti na ụlọọrụ ahụ ike mba ụwa bụ WHO nyere dịka ụzọ isi gbanahị ibute maọbụ ikesà ọrịa ọjọọ ahụ.", "spans": [{"start_byte": 151, "limit_byte": 154, "label": "ORG"}], "target": "ORG: WHO"}
{"example_id": "train-00028242", "language": "ibo", "text": "Aga m emezu ebumnuche ya n'ebe ezinaụlọ ya nọ.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003842", "language": "ibo", "text": "Femi Falana bụ onye okaiwu gwara BBC Igbo n'elu ekwentị na Buhari bụ onye megburu onwe ya.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "PER"}, {"start_byte": 35, "limit_byte": 38, "label": "ORG"}, {"start_byte": 63, "limit_byte": 69, "label": "PER"}], "target": "PER: Femi Falana $$ ORG: BBC $$ PER: Buhari"}
{"example_id": "train-00005530", "language": "ibo", "text": "Xi Jinping, onyeisiala China na Donald Trump, onyeisiala Amerịka", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 10, "label": "PER"}, {"start_byte": 23, "limit_byte": 28, "label": "LOC"}, {"start_byte": 32, "limit_byte": 44, "label": "PER"}, {"start_byte": 57, "limit_byte": 66, "label": "LOC"}], "target": "PER: Xi Jinping $$ LOC: China $$ PER: Donald Trump $$ LOC: Amerịka"}
{"example_id": "train-00027975", "language": "ibo", "text": "Ụmụnwoke, ọ kachasị ụmụikorobịa na-agbakarị egwu ogene.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00023549", "language": "ibo", "text": "N'agbanyeghị ihe iche aka mgba o nwere n'ebe ahụike ya nọ, ọ tụnyere ụtụ ya site n'iwepụta ihe onyoonyoo iji gwa ndị mmadụ mkpa ọ dị ibuso ọrịa korona agha.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00024751", "language": "ibo", "text": "Ihe ndị pụtara ihe e mere gụnyere; egwu nke ndị ụmụakwụkwọ COOU gụrụ ma gbaa, ejiji omenala Igbo na ọtụtụ ihe ndị ọzọ.", "spans": [{"start_byte": 75, "limit_byte": 79, "label": "ORG"}], "target": "ORG: COOU"}
{"example_id": "train-00005481", "language": "ibo", "text": "\"O rahụrụ ụra awa 24 ka ọ ṅwụchara ya.", "spans": [{"start_byte": 20, "limit_byte": 26, "label": "DATE"}], "target": "DATE: awa 24"}
{"example_id": "train-00023986", "language": "ibo", "text": "E jizi nkụzi na ekpere wee nọọ ọnọdụ ndeeri.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00026301", "language": "ibo", "text": "O kwuru na Gwaldi kpọchibidoro ha ụzọ ma kwasoo ha iko ugboro ugboro otu izuụka ma mechaa kpọpụ enyi ya nwoke ebe ya amaghị.", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 17, "label": "PER"}], "target": "PER: Gwaldi"}
{"example_id": "train-00021769", "language": "ibo", "text": "Onye isi ụlọ ọlụ a kelere Chukwu maka ụlọ ọlụ a ma sịi na afọ 2017 siri ike mana ọ bụ afọ Chukwu jiri mere ANPC ihe nke ha na-ariọ kamgbe arọ iri abụọ na isii gara aga.", "spans": [{"start_byte": 76, "limit_byte": 86, "label": "DATE"}, {"start_byte": 133, "limit_byte": 137, "label": "ORG"}, {"start_byte": 166, "limit_byte": 201, "label": "DATE"}], "target": "DATE: afọ 2017 $$ ORG: ANPC $$ DATE: arọ iri abụọ na isii gara aga"}
{"example_id": "train-00026611", "language": "ibo", "text": "A zọpụtara ise n'ime ha ozugbo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003707", "language": "ibo", "text": "Alexis Sanchez na-enye goolu nke ọma", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 14, "label": "PER"}], "target": "PER: Alexis Sanchez"}
{"example_id": "train-00027379", "language": "ibo", "text": "Otu onye ezinaụlọ ahụ kwuru sị: \"Isi ya gbawara agbawa, ebe Johnson ji ihe ọzọ dị nkọ wee gbawaa afọ ya, tinyere akụkụ ahụ ya ndị ọzọ.", "spans": [{"start_byte": 68, "limit_byte": 75, "label": "PER"}], "target": "PER: Johnson"}
{"example_id": "train-00005397", "language": "ibo", "text": "Chukwuka Onyema bụ osote onyeisi otu PDP n'ụlọ omeiwu obele gwara ndị ntaakụkọ na ha nụrụ akụkọ ndị sinetọ otu APC ga-emee ọgbakọ na nzuzo ịchụda Bukola Saraki.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 15, "label": "PER"}, {"start_byte": 39, "limit_byte": 42, "label": "ORG"}, {"start_byte": 135, "limit_byte": 138, "label": "ORG"}, {"start_byte": 178, "limit_byte": 191, "label": "PER"}], "target": "PER: Chukwuka Onyema $$ ORG: PDP $$ ORG: APC $$ PER: Bukola Saraki"}
{"example_id": "train-00024067", "language": "ibo", "text": "Ọ bụrụ na a chọpụta na nwataakwụkwọ  anaghị abịakarị akwụkwọ n'oge a ga-agba mbọ mata ihe kpatara ya.ọ bụrụ na junịọ sekọndịrị a na-enwe onye mgbazi (guidance counsellor), o nwere ajụjụ ọ ga-ajụpụta nwata ahụ gbasara ihe mere o jịghị abia", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00022436", "language": "ibo", "text": "Ndi nne na nna, ikwu na ibe, enyi na ndi nwere nmasi na -enye ndi ruru mgbede ego.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00028932", "language": "ibo", "text": "Ha na-ebuputakarị egwu n'oge e nwere nnukwu emume dịka iri ji ọhụrụ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00025304", "language": "ibo", "text": "Ụmụaka atọ nwetere ohere agụmakwụkwọ n'efu ụbọchị ahụ dịka ha nwetara otu narị puku naira (one hundred thousand naira) n'otu n'otu site n'aka ụlọakụ (Access Bank).", "spans": [{"start_byte": 180, "limit_byte": 191, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Access Bank"}
{"example_id": "train-00021824", "language": "ibo", "text": "Ihe pụtakarịchara ihè na ya bụ ofufe nru dị nsọ, bụ abụ dị iche iche a bụrụ site n\"ọnụ ndị ọbụ abụ, tinyere ịtụ mmamma a tụrụ site n'aka ezinaụlọ dịgasị iche iche.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00028015", "language": "ibo", "text": "Ọnwụ ya bụ nnukwu ihe nwute n'ebe ndị ụka ya na ndị obodo ahụ nọ nke mere na ha kpọkuru gọọmenti ka ọ mara ihe o mere nsogbu iju mmiri na steeti ahụ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00027867", "language": "ibo", "text": "Ka ọ dị taa, ndị ọrụ nchekwa \"Nigeria Security and Civil Defence Corps (NSCDC)\" ngalaba nke steeti Cross Rivers anwụchiela mmadụ ise a na-enyo enyo na ha bụ ndị otu nzuzo na-eyi ndị mmadụ egwu na mpaghara ebe dị iche iche na steeti ahụ.", "spans": [{"start_byte": 40, "limit_byte": 80, "label": "ORG"}, {"start_byte": 82, "limit_byte": 87, "label": "ORG"}, {"start_byte": 109, "limit_byte": 121, "label": "LOC"}], "target": "ORG: Nigeria Security and Civil Defence Corps $$ ORG: NSCDC $$ LOC: Cross Rivers"}
{"example_id": "train-00003663", "language": "ibo", "text": "Simone kwupụtara nke a n'elu igwe okwu, Twitta, jiri akụkọ a na-akpọ #MeToo na bekee.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}, {"start_byte": 42, "limit_byte": 48, "label": "ORG"}], "target": "PER: Simone $$ ORG: Twitta"}
{"example_id": "train-00024488", "language": "ibo", "text": "Na ntụnye nke ya, onyeisi Ọhaneze Ndị Igbo na steeti ahụ, bụ Maazị Damian Okeke-Ogene kèlèrè gọọmenti steeti ahụ, nke Gọvanọ Willie Obianọ nọ n'isi ya, maka ọmarịcha atụmatụ dị etu ahụ nakwa atụmatụ ndị ọzọ dị iche iche o ji n'aka maka ndị ntorobịa steeti ahụ.", "spans": [{"start_byte": 28, "limit_byte": 48, "label": "ORG"}, {"start_byte": 79, "limit_byte": 97, "label": "PER"}, {"start_byte": 150, "limit_byte": 165, "label": "PER"}], "target": "ORG: Ọhaneze Ndị Igbo $$ PER: Damian Okeke-Ogene $$ PER: Willie Obianọ"}
{"example_id": "train-00027183", "language": "ibo", "text": "Ihe ọ pụtara bụ ịgụ egwu ọńụ maka ọmụmụ onye nzọpụta.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003973", "language": "ibo", "text": "Boko Haram egbuola ihe karịrị mmadụ puku iri abụọ ebe ha chụpụrụ mmadụ ruru nde na mpaghara Naịjirịa, Chadị kamgbe ha malitere n'afọ 2009.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 10, "label": "ORG"}, {"start_byte": 110, "limit_byte": 122, "label": "LOC"}, {"start_byte": 124, "limit_byte": 131, "label": "LOC"}, {"start_byte": 151, "limit_byte": 163, "label": "DATE"}], "target": "ORG: Boko Haram $$ LOC: Naịjirịa $$ LOC: Chadị $$ DATE: n'afọ 2009"}
{"example_id": "train-00005486", "language": "ibo", "text": "Ụfọdụ bụ mkparita ọjọọ site na inwee ajọ ọyị.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00024216", "language": "ibo", "text": "ntụziaka gọọmenti.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00023101", "language": "ibo", "text": "Ike ọrụ adịghị ha, sọ ihe ha chọrọ bụ ilele onyoonyoo mgbe niile ka ego si n'elu na-adara ha.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00004603", "language": "ibo", "text": "London: ụmụ ntorobia itoolu anwụọla", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "LOC"}], "target": "LOC: London"}
{"example_id": "train-00023124", "language": "ibo", "text": "Ka ọ dị ugbu a, ọ na-arụzi na Kanem Radio bụ nke University of Maiduguri nwe.", "spans": [{"start_byte": 38, "limit_byte": 49, "label": "ORG"}, {"start_byte": 59, "limit_byte": 82, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Kanem Radio $$ ORG: University of Maiduguri"}
{"example_id": "train-00028473", "language": "ibo", "text": "Ụkọchukwu parish St Mary's bụ Fada Peter Eche kelere Chineke maka ihe niile ma nabata ndị ụkọchukwu, ndị sista, onye mọnkụ na ndị ụka niile bịara mmemme ahụ.", "spans": [{"start_byte": 14, "limit_byte": 30, "label": "ORG"}, {"start_byte": 41, "limit_byte": 51, "label": "PER"}], "target": "ORG: parish St Mary's $$ PER: Peter Eche"}
{"example_id": "train-00004944", "language": "ibo", "text": "Ọ na-alụkwa ndị be ya niile.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00005057", "language": "ibo", "text": "Ohi Kwara: Ndị uweojii anwụchiela mmadụ 7", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 9, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Kwara"}
{"example_id": "train-00027140", "language": "ibo", "text": "Ọ chụrụ ya ọsọ ma were aka nkịtị kụọ ya ihe mana o jidenwughị ya.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00004787", "language": "ibo", "text": "Ndị mahadum IMT majara onye ntaakụkọ BBC", "spans": [{"start_byte": 6, "limit_byte": 17, "label": "ORG"}, {"start_byte": 43, "limit_byte": 46, "label": "ORG"}], "target": "ORG: mahadum IMT $$ ORG: BBC"}
{"example_id": "train-00027905", "language": "ibo", "text": "Ka ọ dị taa, steeti Anambra àgbàala ahọ iri abụọ na iteghete e jiri kèé ya.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 15, "label": "DATE"}, {"start_byte": 24, "limit_byte": 31, "label": "LOC"}], "target": "DATE: taa $$ LOC: Anambra"}
{"example_id": "train-00005714", "language": "ibo", "text": "Jim Iyke agaghịzi njem ya n'ihi okwu a.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}], "target": "PER: Jim Iyke"}
{"example_id": "train-00005757", "language": "ibo", "text": "O ji kwa ohere ahụ kwuo na gọọmentị kwesiri ị sepu aka n'ihe gbasara akụnaụba obodo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00026965", "language": "ibo", "text": "Dọkịnta Egenti gara n'ihu kwuo sị: \"Dịka a na-akwụba mmadụ iri anọ na iteghete gbara mbọ karịa, ka a na-akwụbakwa ndị ọzọ gbara mbọ n\"ụzọ pụrụ iche.\"", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 18, "label": "PER"}], "target": "PER: Egenti"}
{"example_id": "train-00021883", "language": "ibo", "text": "Ya bụ nnukwu mmemme bụ nke weere ọnọdụ n'ogbe Igboezunu Agụleri dị n'okpuru ọchịchị \"Anambra East\" nke steeti Anambra, ma bụrụkwa nke dọtara ọtụtụ ndị dị iche iche e ji okwu ha agba izù na steeti ahụ.", "spans": [{"start_byte": 56, "limit_byte": 75, "label": "LOC"}, {"start_byte": 105, "limit_byte": 117, "label": "LOC"}, {"start_byte": 130, "limit_byte": 137, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Igboezunu Agụleri $$ LOC: Anambra East $$ LOC: Anambra"}
{"example_id": "train-00023520", "language": "ibo", "text": "Anyị gara mịrịkwa ọbara ha ọzọ.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00027823", "language": "ibo", "text": "NDỊ ụlọụka \"\"St Thomas Aquinas Catholic Church, GRA, Awka, nọ ụbọchị ụka gara aga  mee emume owuwe ihe ubi (harvest and bazzar).", "spans": [{"start_byte": 21, "limit_byte": 54, "label": "ORG"}, {"start_byte": 56, "limit_byte": 65, "label": "LOC"}, {"start_byte": 72, "limit_byte": 99, "label": "DATE"}], "target": "ORG: St Thomas Aquinas Catholic Church $$ LOC: GRA, Awka $$ DATE: ụbọchị ụka gara aga"}
{"example_id": "train-00022648", "language": "ibo", "text": "E nyere ha otu onwa I ji mee nke a. E bidoro nyewe ụmụagbọghọbịa ezigbo nri nke juputara n'anụ na azụ, ka ahụ ha wee maa poko poko.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00028013", "language": "ibo", "text": "Ụkọchukwu ahụ lara mmụọ, Fada Francis Ighorurhie ka e kwuru na mmiri riri ya n'abalị Tọzdee gara aga ka ọ dara n'otu akwammiri osisi dị na mpaghara mmiri na-ado na Kaiama dị na Kolokuma Opokuma.", "spans": [{"start_byte": 40, "limit_byte": 58, "label": "PER"}, {"start_byte": 87, "limit_byte": 114, "label": "DATE"}, {"start_byte": 182, "limit_byte": 188, "label": "LOC"}, {"start_byte": 197, "limit_byte": 213, "label": "LOC"}], "target": "PER: Francis Ighorurhie $$ DATE: n'abalị Tọzdee gara aga $$ LOC: Kaiama $$ LOC: Kolokuma Opokuma"}
{"example_id": "train-00022473", "language": "ibo", "text": "Onye ọ bụla na-eme ọdịnanị ga e jiriri ogu na ọfọ n'ihe niile ọ na-eme.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00024285", "language": "ibo", "text": "Olee ihe jikọtara coronavirus na ige nri?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00025715", "language": "ibo", "text": "E ji ekpere ngọzị (benediction) were mee ya nke Rev. Fr Peter Andrew Ibeazor nke \"St Thomas Aquinas Parish G.R.A Awka\" nọ n'isi ya.", "spans": [{"start_byte": 60, "limit_byte": 80, "label": "PER"}, {"start_byte": 86, "limit_byte": 110, "label": "ORG"}, {"start_byte": 111, "limit_byte": 121, "label": "LOC"}], "target": "PER: Peter Andrew Ibeazor $$ ORG: St Thomas Aquinas Parish $$ LOC: G.R.A Awka"}
{"example_id": "train-00025296", "language": "ibo", "text": "N'akụkụ nke ya, Racheal Okonkwo (Nkoli Nwa Nsukka) onye nke a maara aha ya n'ejije \"Nolly Wood actress\" dụrụ ụmụaka ọdụ ka ha na-ekwenye n'onwe ha.", "spans": [{"start_byte": 20, "limit_byte": 35, "label": "PER"}, {"start_byte": 37, "limit_byte": 42, "label": "PER"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 53, "label": "LOC"}], "target": "PER: Racheal Okonkwo $$ PER: Nkoli $$ LOC: Nsukka"}
{"example_id": "train-00027657", "language": "ibo", "text": "Akị gbara mkpị nwetere oke abụọ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00026575", "language": "ibo", "text": "Akịdị bụ nri a na-enwekarị n'oge mmiri na-ezo, malite n\"ọnwa ise n'afọ ruo ọnwa iri na otu kwa afọ.", "spans": [{"start_byte": 64, "limit_byte": 114, "label": "DATE"}], "target": "DATE: ọnwa ise n'afọ ruo ọnwa iri na otu kwa afọ"}
{"example_id": "train-00005636", "language": "ibo", "text": "Ugbua ndị gbata gbata na-anwa ịzọ ndụ ndị ọzọ biri n'obodo ahụ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00023239", "language": "ibo", "text": "Ọzọ dị ka ibe ya bụ na nne na nna kwesịrị ị na-akụzịrị ụmụ ha ihe gbasara mmekọrịta nwoke na nwaanyị (sex education) n'ihi na ọ ga-enye aka imepe ha anya n'oge ịmata ụzọ dị iche iche ha ga-esi wee zeere ọnwụnwa dị otu ahụ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00022859", "language": "ibo", "text": "ọzọ e ji okwu ha agba izu na mpaghara ahụ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00004703", "language": "ibo", "text": "Ụmụ Igbo chị ọkụ n'asọmpị Commonwealth", "spans": [{"start_byte": 40, "limit_byte": 52, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Commonwealth"}
{"example_id": "train-00024717", "language": "ibo", "text": "NDỊ n'ahụ maka mkpocha na nzacha bụ \"Anambra State Waste Management Authority, ASWAMA n'aha ichafu, akpọkuola ndi Anambra ka ha na-esonye n'idobe gburugburu ọcha na satodee ikpeazụ ọnwa ọbula ma kwụsị echiche na ọ bụ ọrụ diịri sọọsọ goomenti.", "spans": [{"start_byte": 43, "limit_byte": 83, "label": "ORG"}, {"start_byte": 85, "limit_byte": 91, "label": "ORG"}, {"start_byte": 122, "limit_byte": 129, "label": "LOC"}, {"start_byte": 175, "limit_byte": 207, "label": "DATE"}], "target": "ORG: Anambra State Waste Management Authority $$ ORG: ASWAMA $$ LOC: Anambra $$ DATE: satodee ikpeazụ ọnwa ọbula"}
{"example_id": "train-00003998", "language": "ibo", "text": "Uefa bụ otu na-achịkọta egwuregwu bọọlụ na mba dịna Europe niile", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 4, "label": "ORG"}, {"start_byte": 66, "limit_byte": 72, "label": "LOC"}], "target": "ORG: Uefa $$ LOC: Europe"}
{"example_id": "train-00028816", "language": "ibo", "text": "Anyị na nwata ahụ na-arụkọzi iji chọpụta ebe ọ nọ kpaa arụ ahụ nke abụọ.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00028819", "language": "ibo", "text": "O kwuru sị: \"ọtụtụ oge ka ọ na-ana m ego; ọ bụ ya bụ ihe butere ya nso n'ebe m nọ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00022786", "language": "ibo", "text": "Ọ gụrụ ihe ọmụmụ Microbiology na Ondo State University of Science and Technology, Okitipupa.", "spans": [{"start_byte": 45, "limit_byte": 92, "label": "ORG"}, {"start_byte": 94, "limit_byte": 103, "label": "LOC"}], "target": "ORG: Ondo State University of Science and Technology $$ LOC: Okitipupa"}
{"example_id": "train-00003771", "language": "ibo", "text": "Onye isi otu egwuregwu bọọlụ na Naijiria bụ Amajụ Pinnick kwuru nke a n'elu Twita.", "spans": [{"start_byte": 38, "limit_byte": 46, "label": "LOC"}, {"start_byte": 52, "limit_byte": 67, "label": "PER"}, {"start_byte": 86, "limit_byte": 91, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Naijiria $$ PER: Amajụ Pinnick $$ ORG: Twita"}
{"example_id": "train-00004817", "language": "ibo", "text": "Onweghị ihe ọbụla ha ga-enye ya maka ị nye aka ịdị ụfụ maọbụ ị kwụsị ọbara ga-agba n'oge igbu iche a.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00004618", "language": "ibo", "text": "Akụkọ ndị kachasị mkpa mere taa n'ichafu:", "spans": [{"start_byte": 36, "limit_byte": 39, "label": "DATE"}], "target": "DATE: taa"}
{"example_id": "train-00022928", "language": "ibo", "text": "Prophet na Barididum  Dabama onye e jiri \"kill and bury\" mara kwetere na ọ bụ ha gburu ha n'ezie mgbe a na-abọpụta ozu ha na-emebizi emebi.", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 28, "label": "PER"}], "target": "PER: Barididum  Dabama"}
{"example_id": "train-00004758", "language": "ibo", "text": "Atiku etinyela ụkwụ na ndọrọndọrọ 2019", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "PER"}, {"start_byte": 46, "limit_byte": 50, "label": "DATE"}], "target": "PER: Atiku $$ DATE: 2019"}
{"example_id": "train-00004168", "language": "ibo", "text": "Bishop Peter Okpaleke nke Ahiara Catholic Diocese etinyela akwụkwọ arụkwaghịm, ebe Monsignor Lucius Iwejuru Ugorji ga-anọchi ya dịka onye ga na-achị diocese obere oge.", "spans": [{"start_byte": 7, "limit_byte": 21, "label": "PER"}, {"start_byte": 26, "limit_byte": 49, "label": "ORG"}, {"start_byte": 101, "limit_byte": 122, "label": "PER"}], "target": "PER: Peter Okpaleke $$ ORG: Ahiara Catholic Diocese $$ PER: Lucius Iwejuru Ugorji"}
{"example_id": "train-00024591", "language": "ibo", "text": "Nwata ahụ gara n'ihi kwuo na ya hụrụ Onuwa ka o ji nnukwu mma; hụkwa mgbe ọ gara be ụmụejima ahụ dịka ha bụ ụmụnne bi n'otu ezinaụlọ.", "spans": [{"start_byte": 43, "limit_byte": 48, "label": "PER"}], "target": "PER: Onuwa"}
{"example_id": "train-00004814", "language": "ibo", "text": "Ọ bụ n'isi ụtụtụ ka onye chọrọ ị gbu ichi ga-ebilite, pụọ n'iro, dina n'ala cheli ihu ya elu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00027601", "language": "ibo", "text": "O kelere Sir Chuka Nnabuife ga-abụ onyeisioche mmemme ahụ tinyere ndị ANPC niile maka ọrụ ọma ha.", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 27, "label": "PER"}, {"start_byte": 76, "limit_byte": 80, "label": "ORG"}], "target": "PER: Chuka Nnabuife $$ ORG: ANPC"}
{"example_id": "train-00023077", "language": "ibo", "text": "Ha na-akọ ji, ede, akpụ, akịdị, ọka, ọkwụrụ, ose, tomato na ọtụtụ ihe ndị ọzọ dị iche iche nke bụ a gụkata agba awaa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00023740", "language": "ibo", "text": "Ha gụnyere Onitsha, Obosi, Ogbaru, Nkpor, Awka, Nnewi na ndị ọzọ.", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 20, "label": "LOC"}, {"start_byte": 22, "limit_byte": 27, "label": "LOC"}, {"start_byte": 29, "limit_byte": 35, "label": "LOC"}, {"start_byte": 37, "limit_byte": 42, "label": "LOC"}, {"start_byte": 44, "limit_byte": 48, "label": "LOC"}, {"start_byte": 50, "limit_byte": 55, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Onitsha $$ LOC: Obosi $$ LOC: Ogbaru $$ LOC: Nkpor $$ LOC: Awka $$ LOC: Nnewi"}
{"example_id": "train-00022688", "language": "ibo", "text": "Ihe ọzọ dị oke mkpa a ga-amara maka ọgbatumtum gọọmenti mechiri bụ na nke a gosiri na anya gọọmenti na ndị nọ n\"ọchịchị na-eru na ihe na-eme n'obodo nakwa agwa adịghị mma dị na obodo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00028012", "language": "ibo", "text": "Otu o sila dị, ọ dụrụ ndị mmadụ ọdụ ka ha hapụ ịdị na-etinye onwe ha n\"ụdị nsogbu ahụ, kama ka ha na-akpọtụrụ ndị otu ha ma e nwee ihe ndapụta dị otu ahụ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00005821", "language": "ibo", "text": "N'ọnwa Julaị 2018, Mbaka wụgharịrị kwuo na ọchịchị Buhari bụ 'Demon-cracy', na ọ bụghị Democracy .", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 21, "label": "DATE"}, {"start_byte": 23, "limit_byte": 28, "label": "PER"}, {"start_byte": 67, "limit_byte": 73, "label": "PER"}], "target": "DATE: N'ọnwa Julaị 2018 $$ PER: Mbaka $$ PER: Buhari"}
{"example_id": "train-00028533", "language": "ibo", "text": "Mmemme Ịwa Ji ahụ e mere n'obi eze ọdịnala obodo ahụ bụ Igwe Thomas Ikenna Obidiegwu dọtàrà ụmụafọ obodo ahụ nọgasị n'ebe dị iche iche, ndị ikwu na ibe, ndị nwadiala, ndị enyi, ndị agbatobi na ndị ọzọ na-echère obodo ahụ ezi echichè.", "spans": [{"start_byte": 73, "limit_byte": 96, "label": "PER"}], "target": "PER: Thomas Ikenna Obidiegwu"}
{"example_id": "train-00028618", "language": "ibo", "text": "Ị ga-esite ya aka ka ụtọ ya wee pụta, i lee ya o ghee, i kebezie ya, ọ bụrụ oriri.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00026922", "language": "ibo", "text": "IGBO sị na ọ na-abụ ọkọ kọba mmadụ, ọ kpọtụrụ ibe ya, mana ọ kọba anụmanụ ọ chọba ukwu osisi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00023159", "language": "ibo", "text": "Mgbe nke ahụ gachara, nwoke ahụ na ụfọdụ ndị okenye ezinaụlọ ya na ụmụnna ya ga-ekuli gaa na be nwaanyị ahụ a chọrọ ịlụ.Dịka anyị maara alụmalụ di na nwunye bụ okwu dịịrị ndị okenye, ya mere ọ bụ okenye ga-ekwuputa uche ha ma ha ruo n\"ụlọ nwaanyị", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00026927", "language": "ibo", "text": "ọchịchọobi ha.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00025847", "language": "ibo", "text": "\"Gọọmenti Kaduna ji ohere a wee na-akatọ kpamkpam ya bu arụrụ ala, bụ nke lara ndụ ọtụtụ ụmụafọ steeti ahụ n'iyi, ma rịọkwazie obodo dị iche iche ka ha mụrụ anya ka azụ ma na-eke nkwụchà oge niile.", "spans": [{"start_byte": 14, "limit_byte": 20, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Kaduna"}
{"example_id": "train-00022297", "language": "ibo", "text": "Nwoke chọọ ịgba nwunye ya alụkwaghị m, ọ ga-ebu ụzọ gwa umunne ya ihe nwanyi ahụ mere, ọ bụrụ na nke a ruru ihe a ga-eji gba ya alụkwaghị m, ha ga-akwado nwanne ha nwoke.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00005199", "language": "ibo", "text": "Nke a pụtara na ọ bụ oge ka ha na-egbụ.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00005242", "language": "ibo", "text": "Ndị niile na-ebubata mmanya ọkụ na anwụrụ bido taa ga-amalite ịkwụ ụgwọ ụtụ e ji ebubata ngwọahịa nye gọọmenti etiti.", "spans": [{"start_byte": 57, "limit_byte": 60, "label": "DATE"}], "target": "DATE: taa"}
{"example_id": "train-00026240", "language": "ibo", "text": "Anyị bụ ụka bụ ụmụ ha.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00024982", "language": "ibo", "text": "onyeisi na-ahụ maka ụmụakwụkwọ, bụ Ọkammụta Stanley Udedị; onyeisi ụlọ mgbasa ozi Anambra Broadcasting Service, Maazị Uche Nwọrah, tinyere onyeisi ọmụmụ ihe \"Confuscius Institute,\" bụ Ọkammụta Yu Zhargbao, na ọtụtụ ndị ọzọ.", "spans": [{"start_byte": 60, "limit_byte": 75, "label": "PER"}, {"start_byte": 104, "limit_byte": 132, "label": "ORG"}, {"start_byte": 142, "limit_byte": 155, "label": "PER"}, {"start_byte": 190, "limit_byte": 210, "label": "ORG"}, {"start_byte": 231, "limit_byte": 242, "label": "PER"}], "target": "PER: Stanley Udedị $$ ORG: Anambra Broadcasting Service $$ PER: Uche Nwọrah $$ ORG: Confuscius Institute $$ PER: Yu Zhargbao"}
{"example_id": "train-00025913", "language": "ibo", "text": "Ndị ọrụ na ndị lara ezumike nka n\"ụlọakwụkwọ ahụ ka e kwuru na ha akpọọla ganịganị ihe ruru otu ọnwa ka gọọmenti steeti Edo kwụọ ha ụgwọ ọ ji ha nke gafere ọnwa iri na otu, ma o nweghị ihe ha nwetara n'ihi na gọọmenti na-ekwu na o jighị ha ụgwọ", "spans": [{"start_byte": 152, "limit_byte": 155, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Edo"}
{"example_id": "train-00026829", "language": "ibo", "text": "Anyị ga-ezipụ ha site na Jos wee gaa Isreal.\"", "spans": [{"start_byte": 29, "limit_byte": 32, "label": "LOC"}, {"start_byte": 41, "limit_byte": 47, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Jos $$ LOC: Isreal"}
{"example_id": "train-00004541", "language": "ibo", "text": "Na-agbanyeghị, ndị ọrụ anyị gakwara n'ihụ kpọtụrụ ndị Anambra Steeti ụfọdụ ọnụ n'erụ na-okwu uche ha maka akụkọ a.", "spans": [{"start_byte": 74, "limit_byte": 81, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Anambra"}
{"example_id": "train-00005266", "language": "ibo", "text": "Gere akụkọ mere na mgbede a n'otu nkeji:Ihe nkiri nke taa:", "spans": [{"start_byte": 32, "limit_byte": 43, "label": "DATE"}, {"start_byte": 58, "limit_byte": 61, "label": "DATE"}], "target": "DATE: n'otu nkeji $$ DATE: taa"}
{"example_id": "train-00004647", "language": "ibo", "text": "Ihe ruru mmadụ 257 anwụọla n'ihe mberede ụgbọelu ndịagha mere taa na mba Algeria.", "spans": [{"start_byte": 74, "limit_byte": 77, "label": "DATE"}, {"start_byte": 85, "limit_byte": 92, "label": "LOC"}], "target": "DATE: taa $$ LOC: Algeria"}
{"example_id": "train-00025774", "language": "ibo", "text": "O chetaara ha na ụwa na-emezịkwa mgbanwe, ma mee ka ha mara na ọ bụzịkwa mmụta na-achị ugbu a, ọbụnadị dịka ọ kpọkùrù ha ka ha were ịgụsi akwụkwọ ike wee kpọrọ ihe n'ihi na onye amaghị akwụkwọ n\"ọgbara ọhụụ a, ihe kwàrà ya nke ukwuu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00024737", "language": "ibo", "text": "Mgbe ọ na-emepe emume ahụ kọmịshọna Adinuba kwuru na ikuku ihe ọma nke na-eku na steeti Anambra ekurutela n\"ọba akwụkwọ ahụ.", "spans": [{"start_byte": 46, "limit_byte": 53, "label": "PER"}, {"start_byte": 100, "limit_byte": 107, "label": "LOC"}], "target": "PER: Adinuba $$ LOC: Anambra"}
{"example_id": "train-00005444", "language": "ibo", "text": "Ndị agha Naịjirịa ekwuola taa na ha zutere ụfọdụ ndị ọchịehi ji ọtụtụ ngwọagha n'okpuru ọchịchị Guma na Benue steet.", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 23, "label": "LOC"}, {"start_byte": 32, "limit_byte": 35, "label": "DATE"}, {"start_byte": 128, "limit_byte": 132, "label": "LOC"}, {"start_byte": 136, "limit_byte": 147, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Naịjirịa $$ DATE: taa $$ LOC: Guma $$ LOC: Benue steet"}
{"example_id": "train-00023251", "language": "ibo", "text": "O nwere uru dị n\"ịkwa nwaanyị iko n'ike?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00022317", "language": "ibo", "text": "Oge ụfọdụ, na mmadụ dara abụghị na ọ maghị akwụkwọ kama n'ihi na ọkwadoghị onwe ya nke ọma n'oge ule akwụkwọ.A ka na-enwe ntapu na ojoro n'oge ule akwụkwọ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00022294", "language": "ibo", "text": "Ha gara n'ebe tere aka na-ele anya ka ha mara ihe ga-emenụ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00027964", "language": "ibo", "text": "Ọ dị ncheta na AIG Danmallam Muhammed bụ onyeisi ọrụ uweojii na mpaghara nke 13 ahụ e kepụtàra ọhụụ na mpaghara ndịda-ọwụwa anyanwụ dịka isi ọchịchị ndị uweojii, nke ga na-elekọta steeti Anambra, steeti Enugu, na steeti Ebonyi.", "spans": [{"start_byte": 23, "limit_byte": 41, "label": "PER"}, {"start_byte": 228, "limit_byte": 235, "label": "LOC"}, {"start_byte": 244, "limit_byte": 249, "label": "LOC"}, {"start_byte": 261, "limit_byte": 267, "label": "LOC"}], "target": "PER: Danmallam Muhammed $$ LOC: Anambra $$ LOC: Enugu $$ LOC: Ebonyi"}
{"example_id": "train-00029034", "language": "ibo", "text": "Shehu Shagari (Ọktoba 1, 1979 ruo Disemba 31, 1983).", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 13, "label": "PER"}, {"start_byte": 15, "limit_byte": 52, "label": "DATE"}], "target": "PER: Shehu Shagari $$ DATE: Ọktoba 1, 1979 ruo Disemba 31, 1983"}
{"example_id": "train-00022184", "language": "ibo", "text": "O kwuru na karịa igbu nwata ahụ, na nne ya gara akpọje ya n'ebe a na-elekọta ụmụaka enweghị nne na nna, n'ihi na ọ nweghị onye maara echi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00023741", "language": "ibo", "text": "Ikesa osikapa ahụ nke malitere n'Aguleri nke dị n'okpuru ọchịchị Anambra East ka e kwuru na ego e tinyere na ya ga-eru ọkara ijeri naịra ma bụrụ nke a kọwara na e mere ya iji mejupụta nkwa Gọvanọ Obiano kwere ịgbatara ndị ọ na-achị ọsọ enyemaka na nsogbu korona.", "spans": [{"start_byte": 33, "limit_byte": 42, "label": "LOC"}, {"start_byte": 75, "limit_byte": 87, "label": "LOC"}, {"start_byte": 222, "limit_byte": 228, "label": "PER"}], "target": "LOC: n'Aguleri $$ LOC: Anambra East $$ PER: Obiano"}
{"example_id": "train-00026757", "language": "ibo", "text": "kpọfèé ndị bịara mmemme ahụ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00023270", "language": "ibo", "text": "Onye nọ n'isi ikpe ahụ, bụ Majie Olaide Amzat jụrụ ajụjụ wee sị na ebe ọ bụ na onye nwe ezi ahụ agbagharala Ọlaniyi, ma Chineke na ezi ahụ ọ kwasoro iko n'ike ọgbagharagokwa ya ma ka ihe ahụ o mere.", "spans": [{"start_byte": 39, "limit_byte": 51, "label": "PER"}, {"start_byte": 130, "limit_byte": 139, "label": "PER"}], "target": "PER: Olaide Amzat $$ PER: Ọlaniyi"}
{"example_id": "train-00004889", "language": "ibo", "text": "Ụmụigbo nọ UK alụọla ọgụ maka onye nna ya ka nwe ego", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 19, "label": "LOC"}], "target": "LOC: UK"}
{"example_id": "train-00026438", "language": "ibo", "text": "Etinyela akanwụ ma ọ bụ ngụ na fịọfịọ ị na-esi, sie ya ka o gheere onwe ya ka i wee nụ ụtọ fịọfịọ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00028194", "language": "ibo", "text": "Ọbụnadị ndị chere na ha na-ahụ ụzọ apụghị ịhụ mgbe ha ga-anwụ maka na ihe Chukwu zonahịrị Mmụọ ozi, ọ bụzị mmadụ pụrụ ịmata ya?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00005258", "language": "ibo", "text": "Ihe ruru mmadụ iri na ise anwụọla na Benue Steeti site na mwakpo ndị a na-eche na ha bụ ndị ehi  mere na mpaghara dị iche iche n'ime abalị abụọ.", "spans": [{"start_byte": 43, "limit_byte": 55, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Benue Steeti"}
{"example_id": "train-00004482", "language": "ibo", "text": "Akụkọ kachasi n'ụtụtụ a: Super Falcons ritere ọkpụ 8", "spans": [{"start_byte": 18, "limit_byte": 33, "label": "DATE"}, {"start_byte": 35, "limit_byte": 48, "label": "ORG"}], "target": "DATE: n'ụtụtụ a $$ ORG: Super Falcons"}
{"example_id": "train-00028034", "language": "ibo", "text": "Ọ gara n'ihu kọwapụta ụzọ dị iche iche ụlọọrụ ahụ sị emeta ndịọrụ mma site n'inyecha ha ihe niile ruuru ha.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003895", "language": "ibo", "text": "\"A jụrụ m ya onye zigara ha, ya asị na ọ bụ Obrocho.", "spans": [{"start_byte": 54, "limit_byte": 61, "label": "PER"}], "target": "PER: Obrocho"}
{"example_id": "train-00005182", "language": "ibo", "text": "Ndị agha ka na-ebuso Boko Haram agha n'ala Naịjiria", "spans": [{"start_byte": 23, "limit_byte": 33, "label": "ORG"}, {"start_byte": 45, "limit_byte": 55, "label": "LOC"}], "target": "ORG: Boko Haram $$ LOC: Naịjiria"}
{"example_id": "train-00023050", "language": "ibo", "text": "Ọ nwụrụ n\"ụlọ ya ka ọ gachara abalị abụọ ọ gbachara akwụkwọ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00021902", "language": "ibo", "text": "Ọ gara n'ihu kwuo na ntị anụbeghị ụdị ihe dị otu ahụ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00025836", "language": "ibo", "text": "Ndi soro ya mee njem ahụ gụnyere kọmishọna Uweojii steeti ahụ bụ, Maazi Rabiu Ladodo; kọmishọna ahụike, Dọkịta Joe Akabuike; kọmishọna na-ahụ maka njem, Maazi Uchenna Okafor na otụtụ ndi ọzọ.", "spans": [{"start_byte": 84, "limit_byte": 96, "label": "PER"}, {"start_byte": 133, "limit_byte": 145, "label": "PER"}, {"start_byte": 187, "limit_byte": 201, "label": "PER"}], "target": "PER: Rabiu Ladodo $$ PER: Joe Akabuike $$ PER: Uchenna Okafor"}
{"example_id": "train-00027064", "language": "ibo", "text": "Onye ma akwa jọọji na-eji nnukwu ịchafụ ụdị ọ na-abụ a sụcha ọ dị ka a rụrụ ụlọ n'isi mmadụ, wee sụchie isi ya nke bụ na ị hụ ya ị mara na ọ na-aga nnukwu mmemme.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00022680", "language": "ibo", "text": "Oladeji chetara otu Nigerian Law School siri jụ ikpọlite Firdausa Al Janna Amasa n'oche ikpe (Bar) n'afọ 2017 makana ọ jụrụ iwepụ ịchafụ (hijab) ya, mana taa ụlọakwụkwọ ahụ na-anabatazi ọnọdụ ahụ.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}, {"start_byte": 20, "limit_byte": 39, "label": "ORG"}, {"start_byte": 61, "limit_byte": 84, "label": "PER"}, {"start_byte": 103, "limit_byte": 115, "label": "DATE"}, {"start_byte": 172, "limit_byte": 175, "label": "DATE"}], "target": "PER: Oladeji $$ ORG: Nigerian Law School $$ PER: Firdausa Al Janna Amasa $$ DATE: n'afọ 2017 $$ DATE: taa"}
{"example_id": "train-00025748", "language": "ibo", "text": "O kelere bishọpụ nke dayosis Nnewi bụ Most Rev. Hilary Okeke onye kaara nna ya maasị nche abalị akwamozu ma kelekwaa \"vicar-general\" dayosis ahụ bu Msgr Patrick Anichebe Ezeobata, onye nke no n'isi emume n\"ụka elimozi.", "spans": [{"start_byte": 33, "limit_byte": 38, "label": "LOC"}, {"start_byte": 54, "limit_byte": 66, "label": "PER"}, {"start_byte": 165, "limit_byte": 190, "label": "PER"}], "target": "LOC: Nnewi $$ PER: Hilary Okeke $$ PER: Patrick Anichebe Ezeobata"}
{"example_id": "train-00004614", "language": "ibo", "text": "O kwukwara site na enyemaka ndị nchekwa obodo na njikọaka o hibere kemgbe ọ malitere ọrụ na steeti ahụ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00021875", "language": "ibo", "text": "Nwokolo kwuru na arịrịọ a bụ n'ihi mkpamkpa ide mmiri kpara n'ala anyị n'oge gara aga, ma rụtụkwa aka otu e si tufuo ndụ ọtụtụ mmadụ ma tinyekwara ngwongwo ndị mmadụ ruru ijeri kwuru ijeri naịra n'ihi ide mmiri.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}], "target": "PER: Nwokolo"}
{"example_id": "train-00025387", "language": "ibo", "text": "ịkwàlite asụsụ na omenala Igbo,", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00003689", "language": "ibo", "text": "Mgbe e mere mgbakọ, ị ga ahụ na ịhe sirị ike ọfụma\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00025574", "language": "ibo", "text": "Ọ biri na Lagos na America mgbe ọ dị na nwata ma mechaa laghachi UK mgbe ọ dị afọ iri na isii.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 17, "label": "LOC"}, {"start_byte": 21, "limit_byte": 28, "label": "LOC"}, {"start_byte": 71, "limit_byte": 73, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Lagos $$ LOC: America $$ LOC: UK"}
{"example_id": "train-00023523", "language": "ibo", "text": "Enwe na-aga n'ihu n'ike n'ike ịbata n\"ụlọ obibi ndị mmadụ na India ma na-eweta nsogbu dị iche iche, nke gụnyere ịwakpo mmadụ.", "spans": [{"start_byte": 71, "limit_byte": 76, "label": "LOC"}], "target": "LOC: India"}
{"example_id": "train-00026632", "language": "ibo", "text": "Ebumnuche m bụ ka m were ego ahụ m ga-eketa goro ji maka oge ọrụugbo na-abịa abịa.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00023851", "language": "ibo", "text": "E zigara ndị ọrụ FRSC nke kọmandi Nteje ebe ahụ ozigbo.\"", "spans": [{"start_byte": 23, "limit_byte": 27, "label": "ORG"}, {"start_byte": 42, "limit_byte": 47, "label": "LOC"}], "target": "ORG: FRSC $$ LOC: Nteje"}
{"example_id": "train-00026108", "language": "ibo", "text": "Otu o sila dị, otu nwaanyị dị ime ọnwa asatọ si steeti Lagos kpara ike dị egwu ma bụrụ okwu a kpụ n\"ọnụ ka o tuuru ugo \"Gold Medal.\"", "spans": [{"start_byte": 65, "limit_byte": 70, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Lagos"}
{"example_id": "train-00028283", "language": "ibo", "text": "Dịka ọ na-ekwe nkwà na ọ ga-aga n'ihu idu obodo ahụ nke ọma, Igwe Oliobi kpọkuzịrị ụmụafọ obodo ya ka ha gaa n'ihu ịgbaso udo na ịhụnanya, ma zèére ihe ọbụla nwere ike ibi ọnọdụ udo na-achị n'obodo ahụ aka ọjọọ, n'ihi na udo na-akwalite", "spans": [{"start_byte": 77, "limit_byte": 83, "label": "PER"}], "target": "PER: Oliobi"}
{"example_id": "train-00027151", "language": "ibo", "text": "NDỊ uweojii steeti Delta anwụchịkọọla ma kpụgharịa otu pastọ aha ya bụ Frank Osedi nke ụlọụka Sure Fire Ministry, Kwale n'okpuru ọchịchị Ndokwa East na steeti ahụ maka ịdakpo ma kwaa otu nwaanyị onye ụka ya gbara afọ iri abụọ iko n'ike n'ogige ụlọụka ahụ.", "spans": [{"start_byte": 21, "limit_byte": 26, "label": "LOC"}, {"start_byte": 89, "limit_byte": 100, "label": "PER"}, {"start_byte": 118, "limit_byte": 136, "label": "ORG"}, {"start_byte": 138, "limit_byte": 143, "label": "LOC"}, {"start_byte": 167, "limit_byte": 178, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Delta $$ PER: Frank Osedi $$ ORG: Sure Fire Ministry $$ LOC: Kwale $$ LOC: Ndokwa East"}
{"example_id": "train-00021714", "language": "ibo", "text": "Ọ bụ n'elekere nke abụọ ụzọ ụtụtụ (2am) ka ọ gara n'ebe ụgbọala ahụ dị wee malite iku mmanụ ụgbọala.", "spans": [{"start_byte": 9, "limit_byte": 51, "label": "DATE"}, {"start_byte": 53, "limit_byte": 56, "label": "DATE"}], "target": "DATE: n'elekere nke abụọ ụzọ ụtụtụ $$ DATE: 2am"}
{"example_id": "train-00022289", "language": "ibo", "text": "Nke a na-agbagwoju ha anya makana onweghị onye batara n\"ụlọ ha ebe ha kpochiri ya nke ọma.", "spans": [], "target": ""}
