{"example_id": "train-00040706", "language": "lug", "text": "Baawagira eky'abantu aba bulijjo bannakigwanyizi okujja mu buyinza ate nga tebalina busobozi bwa kutereeza nsi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00008909", "language": "lug", "text": "Mu kiseera kino tuli mu kuzimba ekyuma ekyomulembe ekisunsula emmwaanyi ate nekizimbe ekirala awagenda okukozesebwa okugatta omutindo ku mmwaanyi zino, Lukwata bwe yayongeddeko.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 15, "label": "DATE"}, {"start_byte": 152, "limit_byte": 159, "label": "PER"}], "target": "DATE: kiseera kino $$ PER: Lukwata"}
{"example_id": "train-00008201", "language": "lug", "text": "David Muwanga, Pulezidenti wa UNAA Causes ngayogera.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 13, "label": "PER"}, {"start_byte": 30, "limit_byte": 41, "label": "ORG"}], "target": "PER: David Muwanga $$ ORG: UNAA Causes"}
{"example_id": "train-00041542", "language": "lug", "text": "Bob muvubuka mugezi nnyo era atera okumpa amagezi amalungi ku nsonga ezitali zimu era tubadde tukolagana bulungi, bw'atyo Kemigisa bwe yagamba Independent", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 3, "label": "PER"}, {"start_byte": 122, "limit_byte": 130, "label": "PER"}, {"start_byte": 143, "limit_byte": 154, "label": "ORG"}], "target": "PER: Bob $$ PER: Kemigisa $$ ORG: Independent"}
{"example_id": "train-00037474", "language": "lug", "text": "Woofiisi za NRM ng'abazikulira tebalina mirimu gya gavumenti gifuna nnyo kiri nti tebafaayo oba nga balina obuzibu bw'ebyensimbi.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 15, "label": "ORG"}], "target": "ORG: NRM"}
{"example_id": "train-00037296", "language": "lug", "text": "Wadde nga kino weekiri, Uganda ekyali mabega ku mawanga g'omu kitundu n'ebitundu ataano ku kikumi ku kigendererwa ky'okumalawo omusujja gw'ensiri.", "spans": [{"start_byte": 24, "limit_byte": 30, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Uganda"}
{"example_id": "train-00009140", "language": "lug", "text": "Inter Milan ekola bukubirire, emukanse ngakatale kabazannyi tekannaggalwawo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Inter Milan"}
{"example_id": "train-00041501", "language": "lug", "text": "Omusajja wa FDC ow'amanyi eyawummula amaggye Maj. John Kazoora ekiraze nti ayagala okwezza ekifo ekyo.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 15, "label": "ORG"}, {"start_byte": 50, "limit_byte": 62, "label": "PER"}], "target": "ORG: FDC $$ PER: John Kazoora"}
{"example_id": "train-00041011", "language": "lug", "text": "Omubaka wa Palamenti omukyala owa Disitulikiti Winfred Kiiza ajja kubiisanya ne Disitulikiti kansala Rehema Muhindo owa NRM", "spans": [{"start_byte": 47, "limit_byte": 60, "label": "PER"}, {"start_byte": 101, "limit_byte": 115, "label": "PER"}, {"start_byte": 120, "limit_byte": 123, "label": "ORG"}], "target": "PER: Winfred Kiiza $$ PER: Rehema Muhindo $$ ORG: NRM"}
{"example_id": "train-00041535", "language": "lug", "text": "Kisoboka kitya nze Omukama wa Bunyoro, Solomon Iguru Gafabusa ne pulezidenti Museveni ng'azinira ku makondere ku mattikira ga Kabaka Oyo Nyimba ag'ekkumi, ku lubiri lw'e Karuzika nga 4 Maaki 2006.", "spans": [{"start_byte": 30, "limit_byte": 37, "label": "LOC"}, {"start_byte": 39, "limit_byte": 61, "label": "PER"}, {"start_byte": 77, "limit_byte": 85, "label": "PER"}, {"start_byte": 133, "limit_byte": 143, "label": "PER"}, {"start_byte": 183, "limit_byte": 195, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Bunyoro $$ PER: Solomon Iguru Gafabusa $$ PER: Museveni $$ PER: Oyo Nyimba $$ DATE: 4 Maaki 2006"}
{"example_id": "train-00039935", "language": "lug", "text": "Eky'okugamba nti NRM yafuka ekibiina ky'eby'obufuzi mu 2003 naye nti okuva mu mwaka 1986 ebadde nkola ya mugendo, ebyo byo bigambo bugambo.", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 20, "label": "ORG"}, {"start_byte": 55, "limit_byte": 59, "label": "DATE"}, {"start_byte": 84, "limit_byte": 88, "label": "DATE"}], "target": "ORG: NRM $$ DATE: 2003 $$ DATE: 1986"}
{"example_id": "train-00008709", "language": "lug", "text": "Yagasseeko nti enteekateeka ezo ziyambye abavubuka nabantu abatali bayivu sso nga nabayivu bangi abakeera mu bibuga okunoonya emirimu nga bano balina nobukugu okukola emirimu nga nabo bandibadde baganyulwa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00040305", "language": "lug", "text": "Buli lwe booleka ebikolwa eby'obukambwe era nga battingaana, tulina okugendayo okuzzaawo emirembe.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00038924", "language": "lug", "text": "Abakiise bangi baasimba ennyiriri okumala olunaku lwonna okuweebwa ebyetaagisibwa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00008257", "language": "lug", "text": "Ssinga tuzitunda ku 1,200 buli liita kitegeeza tubeera tufuna 144,000 olunaku olwo omwezi ne tufuna 4,320,000, Kzibwe bwagamba.", "spans": [{"start_byte": 70, "limit_byte": 89, "label": "DATE"}, {"start_byte": 111, "limit_byte": 117, "label": "PER"}], "target": "DATE: olunaku olwo omwezi $$ PER: Kzibwe"}
{"example_id": "train-00008241", "language": "lug", "text": "Bwe baalaba nga bafunye obujjulizi obumala kwe kumukwata ngomusango guli ku fayiri nnamba SD.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00008764", "language": "lug", "text": "Bagguddwaako omusango ku fayiro nnamba SD1517072019.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00037259", "language": "lug", "text": "Emboozi eno eggyiddwa mu ggulire lya Weekly Topic olufulumya olwa nga 21, Museenene 1980 eng'ebula ennaku ntono okutuuka ku kulonda kw'omu Ntenvu 1980.", "spans": [{"start_byte": 37, "limit_byte": 49, "label": "ORG"}, {"start_byte": 70, "limit_byte": 88, "label": "DATE"}, {"start_byte": 139, "limit_byte": 150, "label": "DATE"}], "target": "ORG: Weekly Topic $$ DATE: 21, Museenene 1980 $$ DATE: Ntenvu 1980"}
{"example_id": "train-00037373", "language": "lug", "text": "Museveni bw'aba ayagala kuyita mu kubbo eryo, tumwanirizza.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}], "target": "PER: Museveni"}
{"example_id": "train-00039607", "language": "lug", "text": "Kyokka n'okutuusa leero, UPC ekyalemeddwa okulonda abantu abanaakola gavumenti yaayo.", "spans": [{"start_byte": 25, "limit_byte": 28, "label": "ORG"}], "target": "ORG: UPC"}
{"example_id": "train-00040399", "language": "lug", "text": "Gavumenti yasalawo okukola ku nsonga eyo", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00008214", "language": "lug", "text": "Bino we bijjidde ngobugulumbo obuliwo bwa bahhanda za Ssemwanga kutiisa kwasa byama bya Ssemwanga eyali agobeddwa e South Afrika nadda e Uganda nakyusa amannya nafuna paasipooti mu mannya ga Ali Ssenyomo naddayo ngomuntu omulala era ngebyobugagga biri mu mannya ga Ssenyomo, wabula abaana bamanyiddwa nga ba Ssemwanga ekitegeeza nti omuntu yenna ayinza okuleeta obujulizi nti Ssenyomo yafa tazadde ne yeesiba ku bintu bya Ssemwanga abaana ne baviiramu awo.", "spans": [{"start_byte": 54, "limit_byte": 63, "label": "PER"}, {"start_byte": 88, "limit_byte": 97, "label": "PER"}, {"start_byte": 116, "limit_byte": 128, "label": "LOC"}, {"start_byte": 137, "limit_byte": 143, "label": "LOC"}, {"start_byte": 191, "limit_byte": 203, "label": "PER"}, {"start_byte": 265, "limit_byte": 273, "label": "PER"}, {"start_byte": 308, "limit_byte": 317, "label": "PER"}, {"start_byte": 376, "limit_byte": 384, "label": "PER"}, {"start_byte": 422, "limit_byte": 431, "label": "PER"}], "target": "PER: Ssemwanga $$ PER: Ssemwanga $$ LOC: South Afrika $$ LOC: Uganda $$ PER: Ali Ssenyomo $$ PER: Ssenyomo $$ PER: Ssemwanga $$ PER: Ssenyomo $$ PER: Ssemwanga"}
{"example_id": "train-00040065", "language": "lug", "text": "Mu bibiina by'obufuzi ebiri e Rwanda mwe muli ekya Social Democratic Party.", "spans": [{"start_byte": 30, "limit_byte": 36, "label": "LOC"}, {"start_byte": 51, "limit_byte": 74, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Rwanda $$ ORG: Social Democratic Party"}
{"example_id": "train-00037096", "language": "lug", "text": "Bajja kuba basuubira okukamula ekituufu mu gavumenti ya Museveni.", "spans": [{"start_byte": 56, "limit_byte": 64, "label": "PER"}], "target": "PER: Museveni"}
{"example_id": "train-00041333", "language": "lug", "text": "Naye ekitulemye okutegeera ye ngeri NRM gy'erina abawagizi abangi", "spans": [{"start_byte": 36, "limit_byte": 39, "label": "ORG"}], "target": "ORG: NRM"}
{"example_id": "train-00040791", "language": "lug", "text": "Era tulina okutandika okulowooza ku birala eby'okukozesa nga mw'otwalidde okugema omusujja gw'ensiri, era kino kiyinza okuyambako enkola eriwo mu kiseera kino.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00041213", "language": "lug", "text": "Omukungu w'Amagye omulala Arnold Kajjo, alina oluganda ku Minisita w'Eby'Okwerinda Amama Mbabaz yakozesa omuggo omunnene okukuba abawawabirwa", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 38, "label": "PER"}, {"start_byte": 83, "limit_byte": 95, "label": "PER"}], "target": "PER: Arnold Kajjo $$ PER: Amama Mbabaz"}
{"example_id": "train-00039932", "language": "lug", "text": "Mu bibiina byonna ebyakamala emyaka egisukka mu kkumi, ekibiina kya NRM kyokka kye kitakyusanga bukulembeze bwakyo obwoku ntikko.", "spans": [{"start_byte": 29, "limit_byte": 53, "label": "DATE"}, {"start_byte": 68, "limit_byte": 71, "label": "ORG"}], "target": "DATE: emyaka egisukka mu kkumi $$ ORG: NRM"}
{"example_id": "train-00038904", "language": "lug", "text": "Obuvuyo obwaliwo mu kulonda bwatabula nnyo ab'ekibiina kya NRM.", "spans": [{"start_byte": 59, "limit_byte": 62, "label": "ORG"}], "target": "ORG: NRM"}
{"example_id": "train-00037273", "language": "lug", "text": "Balina kusooka kusaba olukusa okuva ewa Joseph.", "spans": [{"start_byte": 40, "limit_byte": 46, "label": "PER"}], "target": "PER: Joseph"}
{"example_id": "train-00039147", "language": "lug", "text": "Okuggya kwa RPF mu buyinza Abanyarwanda bangi bagamba nti kwe kwaleeta olutalo olukyasinzeeyo obunene olwasookera ddala mu Rwanda.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 15, "label": "ORG"}, {"start_byte": 123, "limit_byte": 129, "label": "LOC"}], "target": "ORG: RPF $$ LOC: Rwanda"}
{"example_id": "train-00040295", "language": "lug", "text": "Bino byonna nnina okubikolera mu nnaku mukaaga mu wiiki kubanga ku Sande mbeera wamu n'ab'omu maka gange era nkyalira ne maama wange.", "spans": [{"start_byte": 33, "limit_byte": 46, "label": "DATE"}, {"start_byte": 67, "limit_byte": 72, "label": "DATE"}], "target": "DATE: nnaku mukaaga $$ DATE: Sande"}
{"example_id": "train-00037746", "language": "lug", "text": "Kirunda mwavu nnyo era tasobola kusasula Katuntu.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}, {"start_byte": 41, "limit_byte": 48, "label": "PER"}], "target": "PER: Kirunda $$ PER: Katuntu"}
{"example_id": "train-00008050", "language": "lug", "text": "KIU esigazza ensiike ya mulundi gumu ne Ndejje Angels okuwunzika enzannya zekibinja sizoni eno.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 3, "label": "ORG"}, {"start_byte": 40, "limit_byte": 53, "label": "ORG"}, {"start_byte": 84, "limit_byte": 94, "label": "DATE"}], "target": "ORG: KIU $$ ORG: Ndejje Angels $$ DATE: sizoni eno"}
{"example_id": "train-00041684", "language": "lug", "text": "Ekyokusatu, waliwo ebifo ebimu mu Buganda gye kigambibwa nti Kabaka alina okusooka okufuna olukusa okusobola okugendayo okukyalira abantu be, bw'atyo Kabaka bwe yagamba mu kwogera kwe", "spans": [{"start_byte": 34, "limit_byte": 41, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Buganda"}
{"example_id": "train-00009304", "language": "lug", "text": "Mukulu avunaanibwa emisango egisoba mu 20.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00041187", "language": "lug", "text": "Omu ku bakungu b'ekitongole ky'eby'Okulonda  ekitabo gwe kyayatuukiriza amannya yali akiikirira kampuni eyo era omulimu gwa giweebwa", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00038930", "language": "lug", "text": "Mu Maaki w'omwaka guno, ab'ekibiina kya FDC baalonda Doctor Kizza Besigye okubakwatira bbendera yaabwe.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 22, "label": "DATE"}, {"start_byte": 40, "limit_byte": 43, "label": "ORG"}, {"start_byte": 60, "limit_byte": 73, "label": "PER"}], "target": "DATE: Maaki w'omwaka guno $$ ORG: FDC $$ PER: Kizza Besigye"}
{"example_id": "train-00038255", "language": "lug", "text": "Eky'enjawulo, baasalawo okukola omukago ne Railway Protection Force.", "spans": [{"start_byte": 43, "limit_byte": 67, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Railway Protection Force"}
{"example_id": "train-00037744", "language": "lug", "text": "Omutembeeyi afuna nnyo ku nkomekerero y'omwezi gw'ekisiibo ky'Abasiraamu ng'atunda obumpwankimpwanki okuliraana Abasiraamu we basaalira ku lunaku lwa Idi ku muzikiti gw'e Katwe.", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 58, "label": "DATE"}, {"start_byte": 171, "limit_byte": 176, "label": "LOC"}], "target": "DATE: nkomekerero y'omwezi gw'ekisiibo $$ LOC: Katwe"}
{"example_id": "train-00009270", "language": "lug", "text": "Ye minisita omubeezi owebyemizannyo Charles Bakabulindi yagamba nti abanenya Ham okusooka okuzimba ebizimbe okwetolola ekisaawe nga tannazimba kisaawe balina kye batamanyi nti musiga nsimbi yalina kusooka kuzimba bizimbe ebivaamu nsimbi alyoke ezizimbe ekisaawe era kati webiri kati maama kazze ebibadde bikyasibye bigenda kuggwa buli kimu kitambule kinawadda.", "spans": [{"start_byte": 36, "limit_byte": 55, "label": "PER"}, {"start_byte": 77, "limit_byte": 80, "label": "PER"}], "target": "PER: Charles Bakabulindi $$ PER: Ham"}
{"example_id": "train-00037231", "language": "lug", "text": "Kironde yannyonnyola nti abakiise baali basabibwa mu mateeka okwogera gwe bawagira ku bwa Pulezidenti.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}], "target": "PER: Kironde"}
{"example_id": "train-00041722", "language": "lug", "text": "Bannayuganda bo basaba nguudo nnungi n'eddagala, naye Museveni n'ekibiina kye ekya NRM bakozesa bubi ensimbi z'omuwi w'omusolo ezandibadde zikola ku bintu ebyo", "spans": [{"start_byte": 54, "limit_byte": 62, "label": "PER"}, {"start_byte": 83, "limit_byte": 86, "label": "ORG"}], "target": "PER: Museveni $$ ORG: NRM"}
{"example_id": "train-00038225", "language": "lug", "text": "Essaawa bbiri ez'oku makya we zituukira ntera okuba nga mmaze okutuuka ku ofiisi.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 26, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Essaawa bbiri ez'oku makya"}
{"example_id": "train-00008834", "language": "lug", "text": "Omusango guli ku fayiro nnamba SD2020092019.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00008756", "language": "lug", "text": "Awadde ekyokulabirako nti mu Uganda abantu banywa amata matono nnyo agabalirirwa okuba liita 60 buli muntu buli mwaka ngate ekitongole kyensi yonna ekyebyobulamu kigamba muntu kunywa liita 210 buli mwaka.", "spans": [{"start_byte": 29, "limit_byte": 35, "label": "LOC"}, {"start_byte": 107, "limit_byte": 117, "label": "DATE"}, {"start_byte": 193, "limit_byte": 203, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Uganda $$ DATE: buli mwaka $$ DATE: buli mwaka"}
{"example_id": "train-00038580", "language": "lug", "text": "Balowooza nti be bamanyi engeri Afirika gy'erina okuddukanyizibwamu obulungi.", "spans": [{"start_byte": 32, "limit_byte": 39, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Afirika"}
{"example_id": "train-00008789", "language": "lug", "text": "Nagamba nti nekitongole ekivunaanyizibwa kuwandiisa abantu ekya NIRA tekiwandiisa balonzi wabula Bannayuganda bonna.", "spans": [{"start_byte": 64, "limit_byte": 68, "label": "ORG"}], "target": "ORG: NIRA"}
{"example_id": "train-00038408", "language": "lug", "text": "Disitulikiti ezo 101 zikozesa doola ng'obukadde 416 era okutwalira awamu zirimu abantu nga 327,000 abali mu by'obusuubuzi ne mu by'obufuzi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00038285", "language": "lug", "text": "Ebitundu ebirala ebya Tanzania awagenda okubeera gavumenti ya national unity oluvannyuma lw'okulonda.", "spans": [{"start_byte": 22, "limit_byte": 30, "label": "LOC"}, {"start_byte": 62, "limit_byte": 76, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Tanzania $$ ORG: national unity"}
{"example_id": "train-00040413", "language": "lug", "text": "Eno ye Yunivasite y'eggwanga enkulu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00037634", "language": "lug", "text": "Era nsisinkanye abantu omuli Pulezidenti Kagame, omwerufu era omwetegefu okukubaganya ebirowoozo ku nsonga yonna.", "spans": [{"start_byte": 41, "limit_byte": 47, "label": "PER"}], "target": "PER: Kagame"}
{"example_id": "train-00008352", "language": "lug", "text": "Mu biseera byenkuba ensolo tuzirunda ku ttale nokuzitemera omuddo mu bifo we tugusanga naye mu biseera byekyeya, awo tutandika okutema ebisagazi okuliisa ente.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 19, "label": "DATE"}, {"start_byte": 95, "limit_byte": 111, "label": "DATE"}], "target": "DATE: biseera byenkuba $$ DATE: biseera byekyeya"}
{"example_id": "train-00041445", "language": "lug", "text": "Otafiire ye nga tayagala kubaako ky'ayogera ku nsonga za NRM.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}, {"start_byte": 57, "limit_byte": 60, "label": "ORG"}], "target": "PER: Otafiire $$ ORG: NRM"}
{"example_id": "train-00039231", "language": "lug", "text": "N'ekitongole kya Warid n'ekya Uganda Telecom nabyo bitaddewo enkola efaananako bw'etyo.", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 22, "label": "ORG"}, {"start_byte": 30, "limit_byte": 44, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Warid $$ ORG: Uganda Telecom"}
{"example_id": "train-00039860", "language": "lug", "text": "Mu kifo ky'okundeka ngende, nnazibwayo mu kkomera lye Bramelene mbeeko byemaliriza.", "spans": [{"start_byte": 54, "limit_byte": 63, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Bramelene"}
{"example_id": "train-00009019", "language": "lug", "text": "Ttiimu zombi tugenda kuziyita mu kakiiko akakwasisa empisa nga tetunnasalawo kyankomeredde, Aisha Nalule akulira empaka mu FUFA bwe yagambye.", "spans": [{"start_byte": 92, "limit_byte": 104, "label": "PER"}, {"start_byte": 123, "limit_byte": 127, "label": "ORG"}], "target": "PER: Aisha Nalule $$ ORG: FUFA"}
{"example_id": "train-00038568", "language": "lug", "text": "Rwisereka yali abeera mu kitundu eky'ebukiikaddyo, mu kabuga k'e Butare awali yunivasite.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "PER"}, {"start_byte": 65, "limit_byte": 71, "label": "LOC"}], "target": "PER: Rwisereka $$ LOC: Butare"}
{"example_id": "train-00008642", "language": "lug", "text": "Baleese endagaano zaabwe zonna nga ziraga nga ebibanja biri Lusanja era omusango guno guddamu leero okuwulirwa oludda lwa Ssaabawolereza wa gavumenti wamu nekitongole kya KCCA.", "spans": [{"start_byte": 60, "limit_byte": 67, "label": "LOC"}, {"start_byte": 94, "limit_byte": 99, "label": "DATE"}, {"start_byte": 171, "limit_byte": 175, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Lusanja $$ DATE: leero $$ ORG: KCCA"}
{"example_id": "train-00039990", "language": "lug", "text": "Awatali kubuusabuusa, pulezidenti Kagame yawangula okulonda okwo.", "spans": [{"start_byte": 34, "limit_byte": 40, "label": "PER"}], "target": "PER: Kagame"}
{"example_id": "train-00037869", "language": "lug", "text": "Pulezidenti Yoweri Museveni, baminisita bonna abali ku kabineeti, n'ebitongole ebikessi awamu ne poliisi baafuna obubaka.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 27, "label": "PER"}], "target": "PER: Yoweri Museveni"}
{"example_id": "train-00040617", "language": "lug", "text": "Tulina okuba abeegendereza okulaba nti ebintu ebireetawo obukyayi tebiddamu kubaawo nate.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00040534", "language": "lug", "text": "Kyetaagisa okuba n'empuliziganya ennungi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00038430", "language": "lug", "text": "Naye ate okutwalira wamu, NRM erwana ntalo za mabega.", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 29, "label": "ORG"}], "target": "ORG: NRM"}
{"example_id": "train-00040197", "language": "lug", "text": "Osobola okuluubirira ekifo ekirala kyonna mu kibiina naye nga si kya bwa pulezidenti.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00037043", "language": "lug", "text": "Obaid yagamba nti abakyala abasinga abafa nga bazaala tebafuna bujjanjabi bulungi oba kubanga tebasobola kusasula bisale.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "PER"}], "target": "PER: Obaid"}
{"example_id": "train-00041239", "language": "lug", "text": "kino kiranga nti okufa kwa Kifefe kyava ku gavumenti", "spans": [{"start_byte": 27, "limit_byte": 33, "label": "PER"}], "target": "PER: Kifefe"}
{"example_id": "train-00008566", "language": "lug", "text": "Bano tekibamalidde, ne bakkakkana ku mudaala gwa Isaac ogwa Chapati ne bagukoona gwonna oluvannyuma ebintu byabadde akozesa byonna ne babikumako omuliro.", "spans": [{"start_byte": 49, "limit_byte": 54, "label": "PER"}], "target": "PER: Isaac"}
{"example_id": "train-00008372", "language": "lug", "text": "Omukugu okuva mu yunivasite e Makerere, Denis Asizua yagambye nti ente erundibwa mu ngeri eyomulembe nga ya nnyama, omulunzi alina okugirabirira obulungi.", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 38, "label": "ORG"}, {"start_byte": 40, "limit_byte": 52, "label": "PER"}], "target": "ORG: yunivasite e Makerere $$ PER: Denis Asizua"}
{"example_id": "train-00040885", "language": "lug", "text": "MTN Play gwe mutimbagano gwa kampuni, ogusobozesa okuwanula ebintu n'empeereza, nga mwotwalidde obudde bw'essimu, obuzannyo, amawulire n'obubaka, ebivudde mu by'emizannyo n'engri essimu gy'evugamu ng'ogikuba", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 3, "label": "ORG"}], "target": "ORG: MTN"}
{"example_id": "train-00037334", "language": "lug", "text": "Okuva Railway Protection Force lwe yajja mu buyinza mu 1994, tekigezangako kutwala buyinza.", "spans": [{"start_byte": 6, "limit_byte": 30, "label": "ORG"}, {"start_byte": 55, "limit_byte": 59, "label": "DATE"}], "target": "ORG: Railway Protection Force $$ DATE: 1994"}
{"example_id": "train-00037838", "language": "lug", "text": "Ensonda okuva mu maka g'obwa pulezidenti zigamba nti Noovemba 7 we lwatuukira enteekateeka z'ensisinkano eyo zaali tezinnakakasibwa.", "spans": [{"start_byte": 53, "limit_byte": 63, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Noovemba 7"}
{"example_id": "train-00008650", "language": "lug", "text": "Abakungu ba minisitule nga baakulembeddwaamu kamisona avunaanyizibwa ku kukuuma embala zebimera mu minisitule yebyobulimi Stephen Byantwale Tibejuka, baalambudde amakolero agawerako mu Wakiso nga beekebejja ebintu bye bakola ne bagenda ne mu makolero.", "spans": [{"start_byte": 99, "limit_byte": 121, "label": "ORG"}, {"start_byte": 122, "limit_byte": 148, "label": "PER"}, {"start_byte": 185, "limit_byte": 191, "label": "LOC"}], "target": "ORG: minisitule yebyobulimi $$ PER: Stephen Byantwale Tibejuka $$ LOC: Wakiso"}
{"example_id": "train-00037375", "language": "lug", "text": "Newankubadde, guno si gwe gwali omulundi ogusooka gavumenti okutwala Mwenda ateerya ntama mu kkooti.", "spans": [{"start_byte": 69, "limit_byte": 75, "label": "PER"}], "target": "PER: Mwenda"}
{"example_id": "train-00008824", "language": "lug", "text": "Yasabye abatuuze okulondoolanga emisango gye baba baloopye ku poliisi kiyambeko kkooti okuvunaana abo bonna ababa bakwatiddwa mu bumenyi bwamateeka.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00038581", "language": "lug", "text": "Balowooza nti buli Afirika bw'erumwa enjala, ffe tugiwa emmere.", "spans": [{"start_byte": 19, "limit_byte": 26, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Afirika"}
{"example_id": "train-00037745", "language": "lug", "text": "Omulamuzi Yorokamu Bamwine yalagira nti minista eyalemererwa okulabikako mu kkooti nga 13, Ogwomwenda nti alina okussaamu okwewozaako kwe nga 22 Ogwomwenda.", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 26, "label": "PER"}, {"start_byte": 87, "limit_byte": 101, "label": "DATE"}, {"start_byte": 142, "limit_byte": 155, "label": "DATE"}], "target": "PER: Yorokamu Bamwine $$ DATE: 13, Ogwomwenda $$ DATE: 22 Ogwomwenda"}
{"example_id": "train-00039182", "language": "lug", "text": "Pulezidenti yabagamba lunye nti gavumenti tegenda kusengula bantu olw'enkaayana z'ettaka eziriwo wakkati w'Abagisu n'Abassebbeyi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00040675", "language": "lug", "text": "Okumu ku kusoomooza kwe twolekaganya nakwo kwe kufuna ebikozesebwa mu kusoggola omwenge.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "PER"}], "target": "PER: Okumu"}
{"example_id": "train-00038456", "language": "lug", "text": "Mu Uganda abantu 35 ku buli kikumi baavu era 8 ku buli kikumi babeerawo ku mmere gye beerimira.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 9, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Uganda"}
{"example_id": "train-00009329", "language": "lug", "text": "Naluswa alumiriza Bugingo obwenzi ate ne Bugingo alumiriza mukazi we okugezaako okumutuusaako obulabe.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}, {"start_byte": 18, "limit_byte": 25, "label": "PER"}, {"start_byte": 41, "limit_byte": 48, "label": "PER"}], "target": "PER: Naluswa $$ PER: Bugingo $$ PER: Bugingo"}
{"example_id": "train-00038500", "language": "lug", "text": "Abasomesa bakkiriziganya okusisinkana oluvannyuma lw'emyezi esatu balabe obanga baddamu okussa wansi ebikola.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00038378", "language": "lug", "text": "Dr Frank Nabwiso akulira Inter Party Cooperation Secretariat yayogera ku kya UPC okusalawo okuva mu mukago gw'ebibiina ebivuganya gavumenti.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 16, "label": "PER"}, {"start_byte": 25, "limit_byte": 60, "label": "ORG"}, {"start_byte": 77, "limit_byte": 80, "label": "ORG"}], "target": "PER: Frank Nabwiso $$ ORG: Inter Party Cooperation Secretariat $$ ORG: UPC"}
{"example_id": "train-00037184", "language": "lug", "text": "Totegeera kiki Kagame ky'atukoledde ffe Abanyarwanda ab'eddaala erya wansi.", "spans": [{"start_byte": 15, "limit_byte": 21, "label": "PER"}], "target": "PER: Kagame"}
{"example_id": "train-00040958", "language": "lug", "text": "Museveni abadde mu buyinza okumala emyaka 24, yeetaaga okwezza obugya", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}, {"start_byte": 35, "limit_byte": 44, "label": "DATE"}], "target": "PER: Museveni $$ DATE: emyaka 24"}
{"example_id": "train-00037655", "language": "lug", "text": "Eri Pulezidenti Kagame, erinnya erisinga bannamawulire b'e France lye baalina okuvaayo nalyo liri \"media predator'.", "spans": [{"start_byte": 16, "limit_byte": 22, "label": "PER"}, {"start_byte": 59, "limit_byte": 65, "label": "LOC"}], "target": "PER: Kagame $$ LOC: France"}
{"example_id": "train-00041217", "language": "lug", "text": "Mamenero yali sibiddwa ne kitaawe", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}], "target": "PER: Mamenero"}
{"example_id": "train-00041067", "language": "lug", "text": "Ebikwata ku Moses Kipsiro ow'emyaka 23, eyadduka n'awangula omudaali gw'ekikomo mu 2007, mu misinde egya mita 5,000 era omuddusi eyakwata ekifo eky'okubiri mu misinde mubuna byalo mu 2008, afaananako Akiibua", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 25, "label": "PER"}, {"start_byte": 26, "limit_byte": 38, "label": "DATE"}, {"start_byte": 83, "limit_byte": 87, "label": "DATE"}, {"start_byte": 183, "limit_byte": 187, "label": "DATE"}, {"start_byte": 200, "limit_byte": 207, "label": "PER"}], "target": "PER: Moses Kipsiro $$ DATE: ow'emyaka 23 $$ DATE: 2007 $$ DATE: 2008 $$ PER: Akiibua"}
{"example_id": "train-00040776", "language": "lug", "text": "Tebasaanidde kwewunya olw'enneeyisa eyo eyoleka obukambwe.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00008581", "language": "lug", "text": "Abavitenam nga bali ku poliisi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00040458", "language": "lug", "text": "Okusingira ddala kompyuta n'amasimu bituusa ku bantu amawulire aga wano.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00040669", "language": "lug", "text": "Bye bakola birina okulabikira ku mikuttu gy'eby'empuliziganya.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00009398", "language": "lug", "text": "Spice Diana yawuliddwa nga yeewaana okunaaba olweza olwanoga.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "PER"}], "target": "PER: Spice Diana"}
{"example_id": "train-00039843", "language": "lug", "text": "Bannayuganda abaali mu buwanganguse baawa Julius Nyerere amagezi amakyamu nti okusobola okugonjoola ekizibu ekyali kizzeewo nga Amini avuddewo, kyali kyetaagisa demokulasiya okumuzimbira ku kukaanya n'okukolaganira awamu n'ebibiina by'obufuzi ebitali bimu.", "spans": [{"start_byte": 42, "limit_byte": 56, "label": "PER"}, {"start_byte": 128, "limit_byte": 133, "label": "PER"}], "target": "PER: Julius Nyerere $$ PER: Amini"}
{"example_id": "train-00041441", "language": "lug", "text": "Yagamba nti esuubi lyokka lye yali asigazizza lyali mu bappya abaali bayingiddewo okusingira ddala Amelia Kyambadde (omuwanika w'ekibiina) Abdul Nadduli (omummyuka wa ssentebe mu Buganda) ne Sam Engola (omummyuka wa ssentebe mu Mambuka) nti bano bayinza okuleetawo enkola empya.", "spans": [{"start_byte": 99, "limit_byte": 115, "label": "PER"}, {"start_byte": 139, "limit_byte": 152, "label": "PER"}, {"start_byte": 179, "limit_byte": 186, "label": "LOC"}, {"start_byte": 191, "limit_byte": 201, "label": "PER"}], "target": "PER: Amelia Kyambadde $$ PER: Abdul Nadduli $$ LOC: Buganda $$ PER: Sam Engola"}
{"example_id": "train-00009335", "language": "lug", "text": "Ssentebe wekitundu kino, Deziranta Nabuto yavumiridde ekikolwa kya Kizza okukoona ennyumba ya munne nagamba nti bulijjo enkoko zibadde zibula naye nezidda zokka.", "spans": [{"start_byte": 25, "limit_byte": 41, "label": "PER"}, {"start_byte": 67, "limit_byte": 72, "label": "PER"}], "target": "PER: Deziranta Nabuto $$ PER: Kizza"}
{"example_id": "train-00039254", "language": "lug", "text": "Tom Mbalinda Nuwagaba yagamba nti okulemezaawo omusolo ogwo kyali kikontana n'amateeka era nti kijja kukosa omusolo oguggibwa ku magoba.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 21, "label": "PER"}], "target": "PER: Tom Mbalinda Nuwagaba"}
{"example_id": "train-00038576", "language": "lug", "text": "Kitegeeza nti wali totidde kibiina kya Green Party?", "spans": [{"start_byte": 39, "limit_byte": 50, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Green Party"}
{"example_id": "train-00037679", "language": "lug", "text": "Waakiri abantu emitwalo munaana mu kikumi mu nsanvu mu musanvu abaasengulwa munda mu ggwanga babeera mu nkambi y'e Bulucheke esangibwa mu buvanjuba bw'olusozi Elgon.", "spans": [{"start_byte": 115, "limit_byte": 124, "label": "LOC"}, {"start_byte": 138, "limit_byte": 164, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Bulucheke $$ LOC: buvanjuba bw'olusozi Elgon"}
{"example_id": "train-00040710", "language": "lug", "text": "Ekintu kyonna nga si kufa, tekiyinza kulemesa muntu kubaako ky'akola.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00041105", "language": "lug", "text": "Mwenda, yeeyagalira mu by'obugagga bwa Kagame mu mirembe", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}, {"start_byte": 39, "limit_byte": 45, "label": "PER"}], "target": "PER: Mwenda $$ PER: Kagame"}
{"example_id": "train-00040030", "language": "lug", "text": "Mu lukungaana olwo mwalimu baliraanwa ba Rwanda gamba nga pulezidenti wa Zaire Mobutu Sese Seko, owa Uganda Yoweri Museveni n'owa Tanzania Ali Hassan Mwinyi.", "spans": [{"start_byte": 41, "limit_byte": 47, "label": "LOC"}, {"start_byte": 73, "limit_byte": 78, "label": "LOC"}, {"start_byte": 79, "limit_byte": 95, "label": "PER"}, {"start_byte": 101, "limit_byte": 107, "label": "LOC"}, {"start_byte": 108, "limit_byte": 123, "label": "PER"}, {"start_byte": 130, "limit_byte": 138, "label": "LOC"}, {"start_byte": 139, "limit_byte": 156, "label": "PER"}], "target": "LOC: Rwanda $$ LOC: Zaire $$ PER: Mobutu Sese Seko $$ LOC: Uganda $$ PER: Yoweri Museveni $$ LOC: Tanzania $$ PER: Ali Hassan Mwinyi"}
{"example_id": "train-00037267", "language": "lug", "text": "Ebitongole by'obwannakyewa nga Action Aid, World Voices Uganda n'ebirala bitaddewo enteekateeka z'okusomesa abantu.", "spans": [{"start_byte": 31, "limit_byte": 41, "label": "ORG"}, {"start_byte": 43, "limit_byte": 62, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Action Aid $$ ORG: World Voices Uganda"}
{"example_id": "train-00041076", "language": "lug", "text": "Kipsiro yalagirawo essuubi naye tewali kyavaamu", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}], "target": "PER: Kipsiro"}
{"example_id": "train-00038124", "language": "lug", "text": "Kati tusaanidde okulowooza ku ngeri eddagala lya falciparum circumsporozoite protein  T-cell epitopes hepatitis B surface antigen gye linaatuuka ku bantu abasinga okulyetaaga.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00008455", "language": "lug", "text": "Lutalo yabadde mu kivvulu kye ekya Nakusiima era nga yabadde mu kifo ekisanyukirwamu ekya Kakiri Royal Gardens gye yakubidde abantu baayo obuyimba okuviira ddala ku Kapapaala okutuuka ku Nakusiima lweyabadde atongoza.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}, {"start_byte": 90, "limit_byte": 110, "label": "LOC"}], "target": "PER: Lutalo $$ LOC: Kakiri Royal Gardens"}
{"example_id": "train-00037344", "language": "lug", "text": "Akakiiko akagaba emirimu kateereddwawo okukola ku kugaba emirimu gya woofiisi za gavumenti.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00008259", "language": "lug", "text": "Twatondawo ekibiina kyabalimi bentangawuuzi mu Nsanja nekigendererwa kino era nsaba Pulezidenti Museveni atuyambeko ku nsonga eno tufune ekyuma emirimu emirala mingi gijja okutondebwawo ate ne ssente okweyongera okujja mu kitundu kino.", "spans": [{"start_byte": 47, "limit_byte": 53, "label": "LOC"}, {"start_byte": 96, "limit_byte": 104, "label": "PER"}], "target": "LOC: Nsanja $$ PER: Museveni"}
{"example_id": "train-00038052", "language": "lug", "text": "Saudi Arabia, South Korea, China ne Russia baatandika okuteeseganya ne gavumenti z'omu Afirika okubaguza ettaka okulimirako emmere.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 12, "label": "LOC"}, {"start_byte": 14, "limit_byte": 25, "label": "LOC"}, {"start_byte": 27, "limit_byte": 32, "label": "LOC"}, {"start_byte": 36, "limit_byte": 42, "label": "LOC"}, {"start_byte": 87, "limit_byte": 94, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Saudi Arabia $$ LOC: South Korea $$ LOC: China $$ LOC: Russia $$ LOC: Afirika"}
{"example_id": "train-00038754", "language": "lug", "text": "Mister Kahirimbanyi yagamba nti ennyimba zirina amaanyi.", "spans": [{"start_byte": 7, "limit_byte": 19, "label": "PER"}], "target": "PER: Kahirimbanyi"}
{"example_id": "train-00037661", "language": "lug", "text": "Kagame atuuzizza enkungana enkungaana empanvu nnyingi ne bannamawulire mwe bawanyisiganyirizza ebirowoozo ebirungi.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}], "target": "PER: Kagame"}
{"example_id": "train-00008539", "language": "lug", "text": "Emmotoka ya mulamu we Sandra Nakungu eyekika kya Pajero eyali evvugibwa Jayden ye yakozesebwa okumutomera nafa.", "spans": [{"start_byte": 22, "limit_byte": 36, "label": "PER"}, {"start_byte": 72, "limit_byte": 78, "label": "PER"}], "target": "PER: Sandra Nakungu $$ PER: Jayden"}
{"example_id": "train-00037196", "language": "lug", "text": "Aba Kagame baali basoba mu mutwalo gumu.", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 10, "label": "PER"}], "target": "PER: Kagame"}
{"example_id": "train-00040114", "language": "lug", "text": "Kigambibwa nti oluvannyuma lw'emyaka musanvu nga Kagame ye pulezidenti, asobodde okukubisaamu emirundi ebiri mu by'enfuna bya Rwanda era n'okukendeza obumenyi bw'amateeka.", "spans": [{"start_byte": 27, "limit_byte": 44, "label": "DATE"}, {"start_byte": 49, "limit_byte": 55, "label": "PER"}, {"start_byte": 126, "limit_byte": 132, "label": "LOC"}], "target": "DATE: lw'emyaka musanvu $$ PER: Kagame $$ LOC: Rwanda"}
{"example_id": "train-00041349", "language": "lug", "text": "Museveni awa empeera oyo yenna akkiriza obukulembeze bwe wadde ng'akimanyidde ddala nti tebakkiriziganya na byabufuzi bwe.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}], "target": "PER: Museveni"}
{"example_id": "train-00038045", "language": "lug", "text": "Mu butuufu, omulundi gwe yasooka era gwe yasembayo okugenda e Rwanda, yakoma Kigali era kati wayise emyaka egisukka mu ena.", "spans": [{"start_byte": 62, "limit_byte": 68, "label": "LOC"}, {"start_byte": 77, "limit_byte": 83, "label": "LOC"}, {"start_byte": 100, "limit_byte": 122, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Rwanda $$ LOC: Kigali $$ DATE: emyaka egisukka mu ena"}
{"example_id": "train-00037209", "language": "lug", "text": "Abantu ba Rwanda balabise nga bagondera abantu abali mu buyinza mu ngeri etali ya bulijjo era singa ekyafaayo kino kiba kituufu, kisobola n'okukola mu ngeri endala.", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 16, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Rwanda"}
{"example_id": "train-00040837", "language": "lug", "text": "Eyesimbawo mu Kibiina kya DP Ssebaana Kizito yafuna obululu 11, 993, Abed Bwanika 3, 45 Miria Obote 1, 425", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 28, "label": "ORG"}, {"start_byte": 29, "limit_byte": 44, "label": "PER"}, {"start_byte": 69, "limit_byte": 81, "label": "PER"}, {"start_byte": 88, "limit_byte": 99, "label": "PER"}], "target": "ORG: DP $$ PER: Ssebaana Kizito $$ PER: Abed Bwanika $$ PER: Miria Obote"}
{"example_id": "train-00039557", "language": "lug", "text": "Yasaba ekibiina ky'Amawanga Amagatte n'ebibiina ebirwanirira eddembe ly'obuntu okunoonyereza ku byaliwo.", "spans": [{"start_byte": 7, "limit_byte": 36, "label": "ORG"}], "target": "ORG: ekibiina ky'Amawanga Amagatte"}
{"example_id": "train-00038709", "language": "lug", "text": "Ekitongole kya Protectorate Special Police Constable kyatandikibwawo amaka ga Haworth nga mu kusooka kyali mu Bungereza mu 1998.", "spans": [{"start_byte": 15, "limit_byte": 52, "label": "ORG"}, {"start_byte": 78, "limit_byte": 85, "label": "PER"}, {"start_byte": 110, "limit_byte": 119, "label": "LOC"}, {"start_byte": 123, "limit_byte": 127, "label": "DATE"}], "target": "ORG: Protectorate Special Police Constable $$ PER: Haworth $$ LOC: Bungereza $$ DATE: 1998"}
{"example_id": "train-00040734", "language": "lug", "text": "Okusinziira ku bino, ab'eby'okwerinda baatandika okugoberera ennamba z'essimu endala ezaali zikubiddwako nga Jjulaayi 11 nga bakozesa essimu eyo.", "spans": [{"start_byte": 109, "limit_byte": 120, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Jjulaayi 11"}
{"example_id": "train-00039226", "language": "lug", "text": "MTN nayo egwa mu ttuluba lye limu.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 3, "label": "ORG"}], "target": "ORG: MTN"}
{"example_id": "train-00009167", "language": "lug", "text": "Mu ngeri yemu, Solskjaer akyali mu nteeseganya ne Leicester, okumuguza omuzibizi Maguire.", "spans": [{"start_byte": 15, "limit_byte": 24, "label": "PER"}, {"start_byte": 50, "limit_byte": 59, "label": "ORG"}, {"start_byte": 81, "limit_byte": 88, "label": "PER"}], "target": "PER: Solskjaer $$ ORG: Leicester $$ PER: Maguire"}
{"example_id": "train-00037637", "language": "lug", "text": "Neetabye mu nkungaana z'eggwanga eziwera gye ndabidde nga pulezidenti Kagame bw'aba tanayogera, abantu baweebwa omukisa okuwa ebirowoozo byabwe ku nsonga.", "spans": [{"start_byte": 70, "limit_byte": 76, "label": "PER"}], "target": "PER: Kagame"}
{"example_id": "train-00041804", "language": "lug", "text": "Obutakkanya buno nga bugenda bweyongera, nga buzingiramu Tullow era oboolyawo n'abanene abalala mu lwokaano lw'amafuta okwetooloola ensi yonna, ekintu kimu ekitegeerekeka obulungi abantu bangi batwala enzizzi za Uganda okuba nga zigwana okulwanira", "spans": [{"start_byte": 57, "limit_byte": 63, "label": "ORG"}, {"start_byte": 212, "limit_byte": 218, "label": "LOC"}], "target": "ORG: Tullow $$ LOC: Uganda"}
{"example_id": "train-00037488", "language": "lug", "text": "Okusinziira Independent olwafuluma nga 3 - 9 Ogwomenda 2010, John Howself yategeeza nti omukago si kye kigendererwa ky'ekibiina.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 23, "label": "ORG"}, {"start_byte": 39, "limit_byte": 59, "label": "DATE"}, {"start_byte": 61, "limit_byte": 73, "label": "PER"}], "target": "ORG: Independent $$ DATE: 3 - 9 Ogwomenda 2010 $$ PER: John Howself"}
{"example_id": "train-00041570", "language": "lug", "text": "Okusobola okumalawo ekizibu ekyo, Kakooza yagamba nti wategekeddwawo olukungaana olunaabaawo wakati w'abo bonna be kikwatako", "spans": [{"start_byte": 34, "limit_byte": 41, "label": "PER"}], "target": "PER: Kakooza"}
{"example_id": "train-00040066", "language": "lug", "text": "Kiyinzika okuba nti emyaka ebitaano egy'obufuzi obw'amaanyi era obwannakyemalira bwe busobozesezza Abanyarwanda okuba n'obuyinza obw'enjawulo.", "spans": [{"start_byte": 20, "limit_byte": 35, "label": "DATE"}], "target": "DATE: emyaka ebitaano"}
{"example_id": "train-00039883", "language": "lug", "text": "Yagamba nti Kayumba yali aweerezza Museveni obubaka ng'ayagala kumutuukirira.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 19, "label": "PER"}, {"start_byte": 35, "limit_byte": 43, "label": "PER"}], "target": "PER: Kayumba $$ PER: Museveni"}
{"example_id": "train-00037620", "language": "lug", "text": "Yalumba ekidduka nga 18 Ogwomusanvu, 2004 n'aggyayo liita z'amafuta g'emmundu ttaano n'emitwalo gya siringi esatu.", "spans": [{"start_byte": 21, "limit_byte": 41, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 18 Ogwomusanvu, 2004"}
{"example_id": "train-00041587", "language": "lug", "text": "Dawudi Ruhinda Maguru omujaasi wa UPDF eyawummulira ku ddaala lya captain yawaabira Museveni, Ssabawandiisi w'ekibiina kya NRM n'akakiiko akakola ku by'okulonda mu kibiina", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 21, "label": "PER"}, {"start_byte": 34, "limit_byte": 38, "label": "ORG"}, {"start_byte": 84, "limit_byte": 92, "label": "PER"}, {"start_byte": 123, "limit_byte": 126, "label": "ORG"}], "target": "PER: Dawudi Ruhinda Maguru $$ ORG: UPDF $$ PER: Museveni $$ ORG: NRM"}
{"example_id": "train-00040256", "language": "lug", "text": "Okutuukiriza obukwakulizo bw'ekibiina kye era n'obw'abagabirizi b'obuyambi kyandiwaawaazizza amatu mu butale ne mu basuubuzi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00038977", "language": "lug", "text": "Oluvannyuma lw'okufugira emyaka 25, yeeyongera okukiraga nti tannatuusa kuta buyinza.", "spans": [{"start_byte": 25, "limit_byte": 34, "label": "DATE"}], "target": "DATE: emyaka 25"}
{"example_id": "train-00040248", "language": "lug", "text": "Tufiiriddwa emirimu egisukka mu kakadde kamu mu emitwalo kkumi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00038739", "language": "lug", "text": "Abakozi ba kampuni okwekalakaasa kyalemesa Zuma okuweebwa ekisanja eky'okubiri.", "spans": [{"start_byte": 43, "limit_byte": 47, "label": "PER"}], "target": "PER: Zuma"}
{"example_id": "train-00038433", "language": "lug", "text": "Ekisooka, Bannayuganda abasukka mu mitwalo ataano bakozesa Intaneeti buli lunaku.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00037264", "language": "lug", "text": "Kenneth Akugizibwe omusomesa wa sekendule agamba nti abantu mu kyalo kyabwe bamanyi National Resistance Movement yokka.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 18, "label": "PER"}, {"start_byte": 84, "limit_byte": 112, "label": "ORG"}], "target": "PER: Kenneth Akugizibwe $$ ORG: National Resistance Movement"}
{"example_id": "train-00009130", "language": "lug", "text": "Ekibinja kino kikulembeddwa Ssingo ku bubonero 14, Bugerere esibaganye ne Ssese ku 13, Gomba ku 9 ne Buvuma eterinaayo kabonero.", "spans": [{"start_byte": 28, "limit_byte": 34, "label": "ORG"}, {"start_byte": 51, "limit_byte": 59, "label": "ORG"}, {"start_byte": 74, "limit_byte": 79, "label": "ORG"}, {"start_byte": 87, "limit_byte": 92, "label": "ORG"}, {"start_byte": 101, "limit_byte": 107, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Ssingo $$ ORG: Bugerere $$ ORG: Ssese $$ ORG: Gomba $$ ORG: Buvuma"}
{"example_id": "train-00039642", "language": "lug", "text": "Olupapula lwa Independent, Jjlaayi 23 - 29, 2010 byawandikibwa Mubatsi Asinja Habati ku ssaawa 4:30 ez'oku makya.", "spans": [{"start_byte": 14, "limit_byte": 25, "label": "ORG"}, {"start_byte": 27, "limit_byte": 48, "label": "DATE"}, {"start_byte": 63, "limit_byte": 84, "label": "PER"}, {"start_byte": 88, "limit_byte": 112, "label": "DATE"}], "target": "ORG: Independent $$ DATE: Jjlaayi 23 - 29, 2010 $$ PER: Mubatsi Asinja Habati $$ DATE: ssaawa 4:30 ez'oku makya"}
{"example_id": "train-00039510", "language": "lug", "text": "Wiiki ewedde, okufa kw'eyaliko pulezidenti wa Uganda, Godfrey Binaisa, kwalaga nti ekiseera ky'abantu abaazaalibwa ku ntandikwa y'emyaka gya 1900 okwefuga eby'obufuzi bya Uganda kitandise okuggwaako.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 12, "label": "DATE"}, {"start_byte": 46, "limit_byte": 52, "label": "LOC"}, {"start_byte": 54, "limit_byte": 69, "label": "PER"}, {"start_byte": 141, "limit_byte": 145, "label": "DATE"}, {"start_byte": 171, "limit_byte": 177, "label": "LOC"}], "target": "DATE: Wiiki ewedde $$ LOC: Uganda $$ PER: Godfrey Binaisa $$ DATE: 1900 $$ LOC: Uganda"}
{"example_id": "train-00008741", "language": "lug", "text": "Mugisha baamukwatira Ndeeba mu Nsiike Zooni ku ntandikwa ya wiiki ewedde era yasooka kutegeeza poliisi nti munne Mulo yattibwa ekibinja kyaba bodaboda abaabalondoola nga baakamala okubba pikipiki e Mityana ne babataayiriza e Makindye.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}, {"start_byte": 21, "limit_byte": 27, "label": "LOC"}, {"start_byte": 31, "limit_byte": 43, "label": "LOC"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 72, "label": "DATE"}, {"start_byte": 113, "limit_byte": 117, "label": "PER"}, {"start_byte": 198, "limit_byte": 205, "label": "LOC"}, {"start_byte": 225, "limit_byte": 233, "label": "LOC"}], "target": "PER: Mugisha $$ LOC: Ndeeba $$ LOC: Nsiike Zooni $$ DATE: ntandikwa ya wiiki ewedde $$ PER: Mulo $$ LOC: Mityana $$ LOC: Makindye"}
{"example_id": "train-00041659", "language": "lug", "text": "Yajuliza omusango FDC gwe yawaaba mu Kkooti ensukulumu ng'ewakanya ebyava mu kulonda kwa 2006", "spans": [{"start_byte": 18, "limit_byte": 21, "label": "ORG"}, {"start_byte": 89, "limit_byte": 93, "label": "DATE"}], "target": "ORG: FDC $$ DATE: 2006"}
{"example_id": "train-00008382", "language": "lug", "text": "Isaac Ssekandi owe Gayaza, omu ku balunzi benkoko abagezesezza ku nsirihh anyi yategeezezza nti alina enteekateeka okutandikira ddala omulimu gwokuzirunda aguze abalunzi benkoko.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 14, "label": "PER"}, {"start_byte": 19, "limit_byte": 25, "label": "LOC"}], "target": "PER: Isaac Ssekandi $$ LOC: Gayaza"}
{"example_id": "train-00008895", "language": "lug", "text": "Minisita webyentambula nenguudo Monica Azuba yagambye nti ennyonyi endala bbiri ezikyasigaddeyo zaakutuuka mu myezi ebiri.", "spans": [{"start_byte": 32, "limit_byte": 44, "label": "PER"}, {"start_byte": 110, "limit_byte": 121, "label": "DATE"}], "target": "PER: Monica Azuba $$ DATE: myezi ebiri"}
{"example_id": "train-00009249", "language": "lug", "text": "Nagamba nti namakkolero mangi gaguddwaawo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00040608", "language": "lug", "text": "Ebyo eby'okubeera emperekeze byogerwa abo bokka abamuvumirira.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00009307", "language": "lug", "text": "Wadde ampita omubbi era nabbi wobulimba naye agende mpola kubanga nze sikakangako bantu kuwaayo ssente zonna basigazeemu zibazza waka nga ye bwakola mu kkanisa ye ate agende mpola kubanga bwe hhamba kuyita bantu be yabba sisobola na kufuna we mbateeka Bugingo obwedda bwawanda omuliro.", "spans": [{"start_byte": 252, "limit_byte": 259, "label": "PER"}], "target": "PER: Bugingo"}
{"example_id": "train-00041042", "language": "lug", "text": "Wafula agamba nti, \"abo abaliyo basasulwa obusente butono n'ekivaamu tebasomesa", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}], "target": "PER: Wafula"}
{"example_id": "train-00038926", "language": "lug", "text": "Tewali yamwesimbako.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00040353", "language": "lug", "text": "Naye ekyo si kituufu", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00008517", "language": "lug", "text": "Guddamu nga March 12, 2019.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 26, "label": "DATE"}], "target": "DATE: March 12, 2019"}
{"example_id": "train-00038620", "language": "lug", "text": "Hussein Kyanjo, akutte bbendera y'ekibiina kya Justice Forum flag yasanyukidde nnyo olukalala lw'abalonzi olw'oku intaneeti.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 14, "label": "PER"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 60, "label": "ORG"}], "target": "PER: Hussein Kyanjo $$ ORG: Justice Forum"}
{"example_id": "train-00038594", "language": "lug", "text": "Okendeezezza omuwendo gw'abantu abakwatibwa omusujja kumpi ebitundu 85 ku buli kikumi , Abanyarwanda 90 ku buli kikumi obatadde ku yinsuwa y'obujjanjabi, okoze enguudo, era olwanyisizza obulyi bw'enguzi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00040349", "language": "lug", "text": "Nange sirina kye mmanyi", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00039302", "language": "lug", "text": "Mu 2001, nnasalawo okunyuka.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 7, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 2001"}
{"example_id": "train-00039802", "language": "lug", "text": "Ekibiina ky'Abasiraamu kyali kisodde okuleeta emirembe mu nsi eyo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00037527", "language": "lug", "text": "Kirabika nga tasobola kukyusa kifo nga tannaba kusisinkana Makas amwongeremu amaanyi okusinga mu mmere n'eddagala.", "spans": [{"start_byte": 59, "limit_byte": 64, "label": "PER"}], "target": "PER: Makas"}
{"example_id": "train-00040000", "language": "lug", "text": "Ab'omu kibiina kya NRM balwanagana bokka na bokka era kino abeetegereza ebigenda mu maaso bagamba nti kiwa ekifaananyi ku ebyo ebijja okubaawo mu kulonda kw'omwaka ogujja.", "spans": [{"start_byte": 19, "limit_byte": 22, "label": "ORG"}, {"start_byte": 154, "limit_byte": 170, "label": "DATE"}], "target": "ORG: NRM $$ DATE: kw'omwaka ogujja"}
{"example_id": "train-00008091", "language": "lug", "text": "Nagamba nti NRM egenda kusigala ku mulamwa gwokukuuma eddembe lyabantu.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 15, "label": "ORG"}], "target": "ORG: NRM"}
{"example_id": "train-00041040", "language": "lug", "text": "Wafula Oguttu omwogezi w'ekibiina kya FDC agamba nti abizuuliddwa mu alipoota bikulu nnyo", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 13, "label": "PER"}, {"start_byte": 38, "limit_byte": 41, "label": "ORG"}], "target": "PER: Wafula Oguttu $$ ORG: FDC"}
{"example_id": "train-00041372", "language": "lug", "text": "Take Agaba Abbas eyaliko omukulembeze w'abavubuka mu NRM eyawangulibwa mu kalulu k'abo abanaakwatira ekibiina bbendera mu Kitagwenda, mu disitulikiti y'e Kamwenge", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 16, "label": "PER"}, {"start_byte": 53, "limit_byte": 56, "label": "ORG"}, {"start_byte": 122, "limit_byte": 132, "label": "LOC"}, {"start_byte": 154, "limit_byte": 162, "label": "LOC"}], "target": "PER: Agaba Abbas $$ ORG: NRM $$ LOC: Kitagwenda $$ LOC: Kamwenge"}
{"example_id": "train-00008935", "language": "lug", "text": "Bwavudde we baawambira Nagirinya, agenze ku kifo kya Green Apple Fast Foods awali kkamera ezaakutte abatemu nga bali ku bodaboda oluvannyuma lwokuyimirirawo akaseera akawera nga baliimisa Nagirinya.", "spans": [{"start_byte": 23, "limit_byte": 32, "label": "PER"}, {"start_byte": 53, "limit_byte": 75, "label": "LOC"}, {"start_byte": 188, "limit_byte": 197, "label": "PER"}], "target": "PER: Nagirinya $$ LOC: Green Apple Fast Foods $$ PER: Nagirinya"}
{"example_id": "train-00041052", "language": "lug", "text": "Agamba nti MTN etaddewo enkola za kitunzi gamba nga; yellowmax, paygo standard, MTN zone, ne per second era kasitoma yenna asobeddwa okulondako enkola ku mpuliziganya ya MTN ajja kweyongera okusoberwa singa agenda ku mpuliziganya endala nazo ezirina enkola zaazo ez'enjawulo", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 14, "label": "ORG"}, {"start_byte": 80, "limit_byte": 83, "label": "ORG"}, {"start_byte": 170, "limit_byte": 173, "label": "ORG"}], "target": "ORG: MTN $$ ORG: MTN $$ ORG: MTN"}
{"example_id": "train-00039866", "language": "lug", "text": "Kagame yagambibwa okufuba okwali kukoleddwa naye yali abuusabusa.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}], "target": "PER: Kagame"}
{"example_id": "train-00041619", "language": "lug", "text": "Bw'ogeraageranya n'ekibiina kya NRM ekiri mu buyinza abeeyambisa abantu abakulu okusalawo ebikwata ku kulonda, aba FDC nga kye kibiina ekisinga obunene ku ebyo ebivuganya gavumenti, baakikola mu ngeri ya njawulo.", "spans": [{"start_byte": 32, "limit_byte": 35, "label": "ORG"}, {"start_byte": 115, "limit_byte": 118, "label": "ORG"}], "target": "ORG: NRM $$ ORG: FDC"}
{"example_id": "train-00037653", "language": "lug", "text": "Kya makulu okukitegeera nti n'Abatutsi tebalina ddembe okukozesa eggwanga ng'eky'okulwanyisa mu byobufuzi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00040718", "language": "lug", "text": "Kyokka, ekiwandiiko kyagamba nti ng'Abasiraamu, abavubuka tebaali basanyufu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00038254", "language": "lug", "text": "Olw'okuba baali bannabyabufuzi abatongole, baaliyo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00008910", "language": "lug", "text": "Abanoonyereza ku musango guno bagamba nti, wandibawo ekintu ekitataatambula bulungi mu kifo ekimu abatemu ne bafuna obuyambi okuva ewomuntu omu amanyi enkola ya kkamera za poliisi ne basobola okuzeebalama.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00037872", "language": "lug", "text": "okusobola okuketta bannaabwe, ku lukungaana baagenda bakulembeddwamu eyali mukama waabwe akulira abakozi, Benz Tushabe Munyangondo.", "spans": [{"start_byte": 106, "limit_byte": 130, "label": "PER"}], "target": "PER: Benz Tushabe Munyangondo"}
{"example_id": "train-00039029", "language": "lug", "text": "Migereko ne Gulume tebaabonerezebwa.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}, {"start_byte": 12, "limit_byte": 18, "label": "PER"}], "target": "PER: Migereko $$ PER: Gulume"}
{"example_id": "train-00009292", "language": "lug", "text": "Obuvunanyizibwa buno yabukola wakati wa 19801987 ngamakanda gali mu kibuga DaresSalam okuweereza mu nsi okuli Tanzania, Zambia, Angola, Mozambique ne Congo Brazaville.", "spans": [{"start_byte": 75, "limit_byte": 85, "label": "LOC"}, {"start_byte": 110, "limit_byte": 118, "label": "LOC"}, {"start_byte": 120, "limit_byte": 126, "label": "LOC"}, {"start_byte": 128, "limit_byte": 134, "label": "LOC"}, {"start_byte": 136, "limit_byte": 146, "label": "LOC"}, {"start_byte": 150, "limit_byte": 166, "label": "LOC"}], "target": "LOC: DaresSalam $$ LOC: Tanzania $$ LOC: Zambia $$ LOC: Angola $$ LOC: Mozambique $$ LOC: Congo Brazaville"}
{"example_id": "train-00039184", "language": "lug", "text": "Ebikyasembyeyo okumanyibwa biraga nti Kiryandongo kye kifo ekisaliddwawo okusenguliramu abantu b'e Bududa abaakosebwa okubumbulukuka kw'ettaka.", "spans": [{"start_byte": 38, "limit_byte": 49, "label": "LOC"}, {"start_byte": 99, "limit_byte": 105, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Kiryandongo $$ LOC: Bududa"}
{"example_id": "train-00008023", "language": "lug", "text": "Joy Chemutai yakoledde KCCA obugoba 20, Martha Soigi 16,Sylvia Nakazibwe 10 ate Stella Nikuze yalwanye nafunira A1 Challenge obugoba 13,Charline Ursula ne Priscilla Sheila 8 buli omu.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 12, "label": "PER"}, {"start_byte": 23, "limit_byte": 27, "label": "ORG"}, {"start_byte": 40, "limit_byte": 52, "label": "PER"}, {"start_byte": 56, "limit_byte": 72, "label": "PER"}, {"start_byte": 80, "limit_byte": 93, "label": "PER"}, {"start_byte": 112, "limit_byte": 124, "label": "ORG"}, {"start_byte": 136, "limit_byte": 151, "label": "PER"}, {"start_byte": 155, "limit_byte": 171, "label": "PER"}], "target": "PER: Joy Chemutai $$ ORG: KCCA $$ PER: Martha Soigi $$ PER: Sylvia Nakazibwe $$ PER: Stella Nikuze $$ ORG: A1 Challenge $$ PER: Charline Ursula $$ PER: Priscilla Sheila"}
{"example_id": "train-00041383", "language": "lug", "text": "The Uganda constitution limits the number of ministers and their deputies to 42 but, in a bid to appease numerous political interests, Museveni has appointed 69 ministers and their deputies, hundreds of RDCs, Presidential Advisors, and other state agents\tSsemateeka wa Uganda akirambika nti baminisita mu Uganda awamu n'abammyuka baabwe balina kubeera 42, naye olw'okuba Museveni ayagala okubaako b'asanyusa mu by'obufuzi, alonze 69 awamu", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 10, "label": "LOC"}, {"start_byte": 135, "limit_byte": 143, "label": "PER"}, {"start_byte": 269, "limit_byte": 275, "label": "LOC"}, {"start_byte": 305, "limit_byte": 311, "label": "LOC"}, {"start_byte": 371, "limit_byte": 379, "label": "PER"}], "target": "LOC: Uganda $$ PER: Museveni $$ LOC: Uganda $$ LOC: Uganda $$ PER: Museveni"}
{"example_id": "train-00041363", "language": "lug", "text": "Njagala kwebaza Amelia olw'enkulaakulana gy'aleese e Mawokota North", "spans": [{"start_byte": 16, "limit_byte": 22, "label": "PER"}, {"start_byte": 53, "limit_byte": 67, "label": "LOC"}], "target": "PER: Amelia $$ LOC: Mawokota North"}
{"example_id": "train-00037625", "language": "lug", "text": "Yategeeza Kony nti abajaasi bana okwali; Dwoka, Ongwere, Otto ne Oroko baali baawukanyiziddwa ku Justine mu bulumbaganyi.", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 14, "label": "PER"}, {"start_byte": 41, "limit_byte": 46, "label": "PER"}, {"start_byte": 48, "limit_byte": 55, "label": "PER"}, {"start_byte": 57, "limit_byte": 61, "label": "PER"}, {"start_byte": 65, "limit_byte": 70, "label": "PER"}, {"start_byte": 97, "limit_byte": 104, "label": "PER"}], "target": "PER: Kony $$ PER: Dwoka $$ PER: Ongwere $$ PER: Otto $$ PER: Oroko $$ PER: Justine"}
{"example_id": "train-00039568", "language": "lug", "text": "Ensonga z'eby'obulamu zeeyongera okwogerwako ennyo mu mpapula z'amawulire nga wayisse wiiki ntono oluvannyuma lw'okukizuula nti abakozi 280 abaali basasulwa omusaala mu ddwaliro ly'e Mulago tebaaliyo.", "spans": [{"start_byte": 169, "limit_byte": 189, "label": "ORG"}], "target": "ORG: ddwaliro ly'e Mulago"}
{"example_id": "train-00039626", "language": "lug", "text": "Aba UPM n'aba NRM beemulugunya nti baali batulugunyizibwa ab'eby'okwerinda mu 1980, era ekyo kye kimu ekituuse ku b'oludda oluvuganya gavumenti leero.", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 7, "label": "ORG"}, {"start_byte": 14, "limit_byte": 17, "label": "ORG"}, {"start_byte": 78, "limit_byte": 82, "label": "DATE"}], "target": "ORG: UPM $$ ORG: NRM $$ DATE: 1980"}
{"example_id": "train-00008868", "language": "lug", "text": "Pulezidenti yayongeddeko nti naye asasula omusolo gwa OTT kyokka bwe yabuuziddwa oba Uganda erimu bamafia, yakiwakanyizza nagamba nti gavumenti temala gavunaana muntu nga tesoose kufuna bujulizi.", "spans": [{"start_byte": 85, "limit_byte": 91, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Uganda"}
{"example_id": "train-00040590", "language": "lug", "text": "Abo abaakatandika okukola ffirimu baagala okwogera ebibakwatako era nga kino bakikola mu ngeri ekweta ku bantu yonna gye bali.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00037912", "language": "lug", "text": "Okusinziira ku akulira ekitongole kya CMI Brigediya James Mugira, tekiba kyangu kulwana lutalo na mulabe alina amaanyi kumpi ge gamu n'agago era ng'akozesa obukodyo bwe bumu n'obubwo.", "spans": [{"start_byte": 38, "limit_byte": 41, "label": "ORG"}, {"start_byte": 52, "limit_byte": 64, "label": "PER"}], "target": "ORG: CMI $$ PER: James Mugira"}
{"example_id": "train-00040702", "language": "lug", "text": "Ensi yaffe esigadde njavu ekiviiriddeko eby'obulimu obutaba birungi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00041629", "language": "lug", "text": "Ate abalala abana bava mu Buganda", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 33, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Buganda"}
{"example_id": "train-00040456", "language": "lug", "text": "Mu kiseera kino waliwo okuwandiikibwa kw'amateeka agafuga emikutu gy'eby'empuliziganya.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00037097", "language": "lug", "text": "Ebikwekweto ebyentiisa ebiwerako byakolebwa ku ADF mu Kampala era abakolagana nabo bangi bakwatiddwa.", "spans": [{"start_byte": 47, "limit_byte": 50, "label": "ORG"}, {"start_byte": 54, "limit_byte": 61, "label": "LOC"}], "target": "ORG: ADF $$ LOC: Kampala"}
{"example_id": "train-00041664", "language": "lug", "text": "Mukula Gladys ali mu lukalala lw'abalonzi mu Centra Word mu munisipaali y'e Soroti era nga eno ye nnamba ye 11515367 ne 33398901", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 13, "label": "PER"}, {"start_byte": 45, "limit_byte": 56, "label": "LOC"}, {"start_byte": 76, "limit_byte": 82, "label": "LOC"}], "target": "PER: Mukula Gladys $$ LOC: Centra Word $$ LOC: Soroti"}
{"example_id": "train-00038531", "language": "lug", "text": "Kagame, mu bimu ng'ebyo tewabaddengayo kulonda wadde.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}], "target": "PER: Kagame"}
{"example_id": "train-00009320", "language": "lug", "text": "Omwogezi wa poliisi mu Katonga, Joseph Tulya yagambye nti abatemu bandiba ngomugenzi bamuggyeeko ebimwogerako olwo ne bamusuulawo nasaba abaabuliddwaako omuntu waabwe okugenda mu ddwaaliro e Mityana bakebere ku mulambo.", "spans": [{"start_byte": 23, "limit_byte": 30, "label": "LOC"}, {"start_byte": 32, "limit_byte": 44, "label": "PER"}, {"start_byte": 191, "limit_byte": 198, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Katonga $$ PER: Joseph Tulya $$ LOC: Mityana"}
{"example_id": "train-00039886", "language": "lug", "text": "Kayumba we yakubirwa amasasi kyandiba nga Museveni yali akyerowooza?", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}, {"start_byte": 42, "limit_byte": 50, "label": "PER"}], "target": "PER: Kayumba $$ PER: Museveni"}
{"example_id": "train-00039812", "language": "lug", "text": "Era nga Franz Fanon bwe yawandiika \"omuntu tanyomeka, omuntu tayisibwamu maaso, omuntu tabbika.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 19, "label": "PER"}], "target": "PER: Franz Fanon"}
{"example_id": "train-00008001", "language": "lug", "text": "Mu mpaka zino ezeetabiddwamu abazannyi 370 okuva mu masomero 34, Naluwooza yakubye Fadilah Shamika mu bemyaka 15 ne 19, sso nga mu balenzi abemyaka 19, Muzafar Lubega Kakungulu Memorial yakubye Augustus Owiny owa Kibuli SSS, ate Samuel Wasswa owa Kibuli nawangula Paul Makande owa Kakungulu, mu bemyaka 15.", "spans": [{"start_byte": 65, "limit_byte": 74, "label": "PER"}, {"start_byte": 83, "limit_byte": 98, "label": "PER"}, {"start_byte": 102, "limit_byte": 112, "label": "DATE"}, {"start_byte": 116, "limit_byte": 118, "label": "DATE"}, {"start_byte": 139, "limit_byte": 150, "label": "DATE"}, {"start_byte": 152, "limit_byte": 166, "label": "PER"}, {"start_byte": 167, "limit_byte": 185, "label": "ORG"}, {"start_byte": 194, "limit_byte": 208, "label": "PER"}, {"start_byte": 213, "limit_byte": 223, "label": "ORG"}, {"start_byte": 229, "limit_byte": 242, "label": "PER"}, {"start_byte": 247, "limit_byte": 253, "label": "ORG"}, {"start_byte": 264, "limit_byte": 276, "label": "PER"}, {"start_byte": 281, "limit_byte": 290, "label": "ORG"}, {"start_byte": 295, "limit_byte": 305, "label": "DATE"}], "target": "PER: Naluwooza $$ PER: Fadilah Shamika $$ DATE: bemyaka 15 $$ DATE: 19 $$ DATE: abemyaka 19 $$ PER: Muzafar Lubega $$ ORG: Kakungulu Memorial $$ PER: Augustus Owiny $$ ORG: Kibuli SSS $$ PER: Samuel Wasswa $$ ORG: Kibuli $$ PER: Paul Makande $$ ORG: Kakungulu $$ DATE: bemyaka 15"}
{"example_id": "train-00040374", "language": "lug", "text": "Tewaaliwo kuvuganya kw'amaanyi n'ebibiina ebirala ebitaali bya ttutumu", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00038123", "language": "lug", "text": "Madik�� Seye akoledde mu Glaxo Smith Kline okuva mu 1990.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 16, "label": "PER"}, {"start_byte": 29, "limit_byte": 46, "label": "ORG"}, {"start_byte": 56, "limit_byte": 60, "label": "DATE"}], "target": "PER: Madik�� Seye $$ ORG: Glaxo Smith Kline $$ DATE: 1990"}
{"example_id": "train-00039470", "language": "lug", "text": "Okusinziira ku byafaayo by'eby'obufuzi bya Rwanda mu kiseera ekyo, Habyarimana ye yali omulabe omukulu ow'ebibiina by'obufuzi.", "spans": [{"start_byte": 43, "limit_byte": 49, "label": "LOC"}, {"start_byte": 67, "limit_byte": 78, "label": "PER"}], "target": "LOC: Rwanda $$ PER: Habyarimana"}
{"example_id": "train-00008156", "language": "lug", "text": "Ku bano kubaddeko nabayizi Kayihura baweerera abali ku yunivasite ezenjawulo abagambye nti tebamanyi kiddako oluvanyuma lwa Kayihura okukwatibwa.", "spans": [{"start_byte": 27, "limit_byte": 35, "label": "PER"}, {"start_byte": 124, "limit_byte": 132, "label": "PER"}], "target": "PER: Kayihura $$ PER: Kayihura"}
{"example_id": "train-00008913", "language": "lug", "text": "Yakola ku nteekateeka zokukyusa Ssemateeka era mu 1987 nga bamaze okukola Ssemateeka awa Pulezidenti obuyinza obujjuvu, Mugabe yafuuka Pulezidenti wa Zimbabwe omujjuvu nga December 31, 1987 okutuusa November 21, 2017 lwe baamusindiikiriza.", "spans": [{"start_byte": 50, "limit_byte": 54, "label": "DATE"}, {"start_byte": 120, "limit_byte": 126, "label": "PER"}, {"start_byte": 150, "limit_byte": 158, "label": "LOC"}, {"start_byte": 172, "limit_byte": 189, "label": "DATE"}, {"start_byte": 199, "limit_byte": 216, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 1987 $$ PER: Mugabe $$ LOC: Zimbabwe $$ DATE: December 31, 1987 $$ DATE: November 21, 2017"}
{"example_id": "train-00038441", "language": "lug", "text": "Tekisobokka kusindika data wa Intaneeti n'emikutu gy'empuliziganya emirala mu butikitiki butono.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00037987", "language": "lug", "text": "Ekibinja ekiduumirwa  Abdul Hakim alias Sam Kalyango ekikolera mu Busia, Kampala, ne Kyotera naye kisuubirwa okuba nti kyasengukira Kenya.", "spans": [{"start_byte": 22, "limit_byte": 33, "label": "PER"}, {"start_byte": 40, "limit_byte": 52, "label": "PER"}, {"start_byte": 66, "limit_byte": 71, "label": "LOC"}, {"start_byte": 73, "limit_byte": 80, "label": "LOC"}, {"start_byte": 85, "limit_byte": 92, "label": "LOC"}, {"start_byte": 132, "limit_byte": 137, "label": "LOC"}], "target": "PER: Abdul Hakim $$ PER: Sam Kalyango $$ LOC: Busia $$ LOC: Kampala $$ LOC: Kyotera $$ LOC: Kenya"}
{"example_id": "train-00037429", "language": "lug", "text": "Kanaabi agamba nti e Luzira, emmere yaayo kawunga na bijanjaalo ate egabibwa omulundi gumu gwokka olunaku.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}, {"start_byte": 21, "limit_byte": 27, "label": "LOC"}], "target": "PER: Kanaabi $$ LOC: Luzira"}
{"example_id": "train-00008471", "language": "lug", "text": "Obutamansa kasasiro nobucaafu naddala abata kazambi mu biseera ngenkuba etonnye.", "spans": [{"start_byte": 55, "limit_byte": 79, "label": "DATE"}], "target": "DATE: biseera ngenkuba etonnye"}
{"example_id": "train-00037441", "language": "lug", "text": "Kaputeeni Mike Mukula agamba nti tebalina mbalirira eyo era tabangako na mbalirira ya mirimu gye, wadde ne siringi.", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 21, "label": "PER"}], "target": "PER: Mike Mukula"}
{"example_id": "train-00040115", "language": "lug", "text": "Kyangu nnyo okuddamu okulonda Kagame okusinziira ku ebyo by'akoze gamba nga okuyamba abantu okuba n'emmere emala, abakyala okubawa obuyinza n'okudaabulula ebyo ebyekuusa ku mbeera z'abantu.", "spans": [{"start_byte": 30, "limit_byte": 36, "label": "PER"}], "target": "PER: Kagame"}
{"example_id": "train-00041751", "language": "lug", "text": "Yasomera Mugulu Integrated Primary School okuva 1990 okutuuka 1999 naye PLE yagituulira mu somero eririraanyeewo eriyitibwa Mugulu Primary School era eyo gye yava n'agenda mu Greenland High School naye okufaananako muganda we, teyatuula bigezo bya siniya ey'okuna olw'okubuwa ebisale by'esomero", "spans": [{"start_byte": 9, "limit_byte": 41, "label": "ORG"}, {"start_byte": 42, "limit_byte": 66, "label": "DATE"}, {"start_byte": 124, "limit_byte": 145, "label": "ORG"}, {"start_byte": 175, "limit_byte": 196, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Mugulu Integrated Primary School $$ DATE: okuva 1990 okutuuka 1999 $$ ORG: Mugulu Primary School $$ ORG: Greenland High School"}
{"example_id": "train-00008698", "language": "lug", "text": "Bashir ku Bukedde Fa Ma akolako pulogulaamu bbiri okuli, Ekirya Atabaala ne Baasi Duniya eya buli Ssande.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}, {"start_byte": 10, "limit_byte": 23, "label": "ORG"}, {"start_byte": 93, "limit_byte": 104, "label": "DATE"}], "target": "PER: Bashir $$ ORG: Bukedde Fa Ma $$ DATE: buli Ssande"}
{"example_id": "train-00041463", "language": "lug", "text": "Mu mwezi gwa Maaki 2009 kyagambibwa nti waliwo abaali babbye obuwumbi bwa ssente ezo ezaali aza abajaasi.", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 23, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Maaki 2009"}
{"example_id": "train-00039449", "language": "lug", "text": "Ebyo ebigambibwa nti Abahutu n'Abatuusi beerinako obukyayi bungi tebiriiko mutwe na magulu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00008563", "language": "lug", "text": "Poliisi ennawunyi ye yamututte mu ddwaaliro e Mulago oluvannyuma gye yaggyiddwa natwalibwa mu ddwaaliro lye Kiruddu.", "spans": [{"start_byte": 46, "limit_byte": 52, "label": "LOC"}, {"start_byte": 94, "limit_byte": 115, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Mulago $$ ORG: ddwaaliro lye Kiruddu"}
{"example_id": "train-00039831", "language": "lug", "text": "Kiteeberezeemu, singa mu 1986 ensi zonna zaasalawo okumuyita omukonomisiti ne Amerika n'esalawo okukozesa amaggye ga Afirika okuyamba gavumenti ya Okello.", "spans": [{"start_byte": 25, "limit_byte": 29, "label": "DATE"}, {"start_byte": 78, "limit_byte": 85, "label": "LOC"}, {"start_byte": 117, "limit_byte": 124, "label": "LOC"}, {"start_byte": 147, "limit_byte": 153, "label": "PER"}], "target": "DATE: 1986 $$ LOC: Amerika $$ LOC: Afirika $$ PER: Okello"}
{"example_id": "train-00009027", "language": "lug", "text": "Richard Wandyaka ye yasoose okufunira BUL ggoolo mu ddakiika ye 74 wabula wayise eddakiika 2 zokka, David Owori nafunira Villa eyekyenkanyi.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 16, "label": "PER"}, {"start_byte": 38, "limit_byte": 41, "label": "ORG"}, {"start_byte": 52, "limit_byte": 66, "label": "DATE"}, {"start_byte": 81, "limit_byte": 92, "label": "DATE"}, {"start_byte": 100, "limit_byte": 111, "label": "PER"}, {"start_byte": 121, "limit_byte": 126, "label": "ORG"}], "target": "PER: Richard Wandyaka $$ ORG: BUL $$ DATE: ddakiika ye 74 $$ DATE: eddakiika 2 $$ PER: David Owori $$ ORG: Villa"}
{"example_id": "train-00009048", "language": "lug", "text": "BUL yaakubiri ku ttebo nobubonero 19, nga Vipers ekulembedde 21 egisinza 2, ate Bright Stars yaakusatu okuva wansi ku bubonero 5, nga mu mipiira 9 gye yaakazannya tennafunamu buwanguzi.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 3, "label": "ORG"}, {"start_byte": 42, "limit_byte": 48, "label": "ORG"}, {"start_byte": 80, "limit_byte": 92, "label": "ORG"}], "target": "ORG: BUL $$ ORG: Vipers $$ ORG: Bright Stars"}
{"example_id": "train-00040872", "language": "lug", "text": "Oluvannyuma lw'okuggulawo yafeesi, abakungu ba BRAC baatandika na bantu bo mu kitundu abali kiromita musanvu okuva awali yafeesi", "spans": [{"start_byte": 47, "limit_byte": 51, "label": "ORG"}], "target": "ORG: BRAC"}
{"example_id": "train-00039361", "language": "lug", "text": "Poloti ez'enkizo mu bizineesi ezaatundibwa ku bbeeyi ey'okudondola mwe muli ezo eziri ku luguudo lwa Kampala ne Industrial Area.", "spans": [{"start_byte": 101, "limit_byte": 108, "label": "LOC"}, {"start_byte": 112, "limit_byte": 127, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Kampala $$ LOC: Industrial Area"}
{"example_id": "train-00039971", "language": "lug", "text": "Kimaze okufuna abawagizi okuva mu bibiina eby'enjawulo gamba nga ekyo eky'abavubuka abava mu bibiina eby'enjawulo, ekyo ekirwanirira wabeewo okulonda okw'amazima n'obwenkanya era n'ekya Suubi.", "spans": [{"start_byte": 186, "limit_byte": 191, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Suubi"}
{"example_id": "train-00009349", "language": "lug", "text": "Baabadde ku Bishop Ddungu Memorial Gardens e Nsambya  Ggogonya.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 62, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Bishop Ddungu Memorial Gardens e Nsambya  Ggogonya"}
{"example_id": "train-00037639", "language": "lug", "text": "Embeera y'okutya egambibwa okuba nga ekozeseddwa abamu okunyonyola abantu abangi mu kampeyini za pulezidenti Kagame ne ku lunaku lw'okulonda.", "spans": [{"start_byte": 109, "limit_byte": 115, "label": "PER"}], "target": "PER: Kagame"}
{"example_id": "train-00039790", "language": "lug", "text": "Era kitebeerezebwa nti amaggye amagwiira ageeyongera okutwalibwa mu Somaliya okukuuma emirembe gajja kusobola okuyamba Abasomaali obutesanyaawo.", "spans": [{"start_byte": 68, "limit_byte": 76, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Somaliya"}
{"example_id": "train-00040437", "language": "lug", "text": "Kino kyanjawulo ku kugamba nti enfuga ya federo teyeetaagisa,", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00038934", "language": "lug", "text": "Abeekenneenya ensonga bagamba nti ekituufu kiri nti Museveni takkiriza muntu yenna mu kibiina kye kumuvuganya ku bwa pulezidenti bwa kibiina kya NRM.", "spans": [{"start_byte": 52, "limit_byte": 60, "label": "PER"}, {"start_byte": 145, "limit_byte": 148, "label": "ORG"}], "target": "PER: Museveni $$ ORG: NRM"}
{"example_id": "train-00037203", "language": "lug", "text": "Emirembe egizze gibaawo mu Rwanda gyali gitaddewo embeera y'okusukkulumya Abahutu nga kyali kyekubidde ne kibalema okukwasaganya.", "spans": [{"start_byte": 27, "limit_byte": 33, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Rwanda"}
{"example_id": "train-00039885", "language": "lug", "text": "Kyokka kirabika nti pulezidenti wa Uganda yali tannamuddamu.", "spans": [{"start_byte": 35, "limit_byte": 41, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Uganda"}
{"example_id": "train-00041447", "language": "lug", "text": "Bwe kiba nga Otafiire n'abalala bonna abaali abanyiivu baasalawo emirimu okugirekera Mbabazi ne banne nga Otafiire bwe yagamba, Museven yandyesanze mu kiseera ekizibu ennyo mu kampeyini ze omwaka ogujja.", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 21, "label": "PER"}, {"start_byte": 85, "limit_byte": 92, "label": "PER"}, {"start_byte": 106, "limit_byte": 114, "label": "PER"}, {"start_byte": 128, "limit_byte": 135, "label": "PER"}, {"start_byte": 189, "limit_byte": 202, "label": "DATE"}], "target": "PER: Otafiire $$ PER: Mbabazi $$ PER: Otafiire $$ PER: Museven $$ DATE: omwaka ogujja"}
{"example_id": "train-00041119", "language": "lug", "text": "Ekyaviirako ekyo kyali okutuuka kw'Omubaka wa Palamenti omukyala Nabilah Naggayi Ssempala eyakyankalanya ekisenge awakungaanirwa n'okuyimiriza Mukalazi Kibuuka okukuba olukungaana", "spans": [{"start_byte": 65, "limit_byte": 89, "label": "PER"}, {"start_byte": 143, "limit_byte": 159, "label": "PER"}], "target": "PER: Nabilah Naggayi Ssempala $$ PER: Mukalazi Kibuuka"}
{"example_id": "train-00037115", "language": "lug", "text": "Abasajja baffe abato tebalina kufiirwa mu Somalia nga balwana entalo nga bakiikiridde Amerika.", "spans": [{"start_byte": 42, "limit_byte": 49, "label": "LOC"}, {"start_byte": 86, "limit_byte": 93, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Somalia $$ LOC: Amerika"}
{"example_id": "train-00041308", "language": "lug", "text": "Tayebwa yangamba nti ajja kuwabira ekibiina", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}], "target": "PER: Tayebwa"}
{"example_id": "train-00038021", "language": "lug", "text": "Mu 2008, ensi bwe yali tennagwa mu katuubagiro k'eby'enfuna mu Ssebutemba, ku mawulire mangi baali balabula ku kweyongera kw'ebbeeyi y'ebintu.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 7, "label": "DATE"}, {"start_byte": 63, "limit_byte": 73, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 2008 $$ DATE: Ssebutemba"}
{"example_id": "train-00038736", "language": "lug", "text": "Kya ddaaki Zuma yawalirizibwa okunenya omuvubuka eyawaana pulezidenti wa Zimbabwe, Robert Mugabe bwe yagendako mu Harare ku ntandikwa y'omwaka guno.", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 15, "label": "PER"}, {"start_byte": 73, "limit_byte": 81, "label": "LOC"}, {"start_byte": 83, "limit_byte": 96, "label": "PER"}, {"start_byte": 114, "limit_byte": 120, "label": "LOC"}, {"start_byte": 124, "limit_byte": 147, "label": "DATE"}], "target": "PER: Zuma $$ LOC: Zimbabwe $$ PER: Robert Mugabe $$ LOC: Harare $$ DATE: ntandikwa y'omwaka guno"}
{"example_id": "train-00040970", "language": "lug", "text": "Mbidde agamba nti ekiragira kya kooti nga Okkutoba 8 kijja kuviirako okukwatibwa n'okugulwako omusango ku Lubega ne banne singa baneeyongera \"okwefuula nga\" abakulembeze b'Ekibiina kya Demokulase", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}, {"start_byte": 42, "limit_byte": 52, "label": "DATE"}, {"start_byte": 106, "limit_byte": 112, "label": "PER"}], "target": "PER: Mbidde $$ DATE: Okkutoba 8 $$ PER: Lubega"}
{"example_id": "train-00041784", "language": "lug", "text": "Guno gwe mulundi ogusoose gavumenti okusasulira abayizi ba siniya ey'okuna mu nteekateeka eno eya bonna basome", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00038527", "language": "lug", "text": "Naye abasomesa bwe baali bakyayogera ku ky'okuzzaako oluvannyuma lw'okufuna ebbaluwa okuva ewa pulezidenti.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00039056", "language": "lug", "text": "Okusingira ddala yali ayagala Mukatuliki ava mu bukiikakkono bwa Uganda kubanga NRM yali yeetegekera okulonda kwa 2011.", "spans": [{"start_byte": 65, "limit_byte": 71, "label": "LOC"}, {"start_byte": 80, "limit_byte": 83, "label": "ORG"}, {"start_byte": 114, "limit_byte": 118, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Uganda $$ ORG: NRM $$ DATE: 2011"}
{"example_id": "train-00039707", "language": "lug", "text": "Nabusobya agattako nti, \"Bangi ku Banyarwanda abazzibwayo ku kifuba bakomawo ne beewandiisa ng'abanoonyi b'obubudamo Abakongo era ekyo kiba tekiyambye mawanga gombi gazingirwamu.\"", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "PER"}], "target": "PER: Nabusobya"}
{"example_id": "train-00039166", "language": "lug", "text": "Okutwalira awamu Bannayuganda bagula poloti ne bazimba amayumba gaabwe nga tebalowoozezza ku birala.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00008988", "language": "lug", "text": "James Kateregga Ssentebe wekyalo Manyangwa B wano we yasabidde abavubuka okwewala okukozesa ebiragalalagala ngenjaga nti bye bibatuma okukola ebintu ebifaanana bwe bityo era yasabye abavubuka okukola ennyo nagamba nti bagenda kukola ekikwekweto okunoonya buli muvubuka abantu gwe beemulugunyaako bamuggalire.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 15, "label": "PER"}, {"start_byte": 33, "limit_byte": 44, "label": "LOC"}], "target": "PER: James Kateregga $$ LOC: Manyangwa B"}
{"example_id": "train-00037498", "language": "lug", "text": "Embeera bw'eba nga nnungi, okwenyigira mu byobufuzi bya Uganda kye kintu ekituufu okukola.", "spans": [{"start_byte": 56, "limit_byte": 62, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Uganda"}
{"example_id": "train-00037308", "language": "lug", "text": "Okufuuyira mu mayumba nga bakozesa Dichloro Diphenyl Trichloroethane, kwasooka kukozesebwa mu Uganda wakati wa 1959 ne 1963 mu Kigezi.", "spans": [{"start_byte": 94, "limit_byte": 100, "label": "LOC"}, {"start_byte": 101, "limit_byte": 123, "label": "DATE"}, {"start_byte": 127, "limit_byte": 133, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Uganda $$ DATE: wakati wa 1959 ne 1963 $$ LOC: Kigezi"}
{"example_id": "train-00008521", "language": "lug", "text": "Yagambye nti kino kikolebwa buli mwaka okusobola okuteekateeka abayizi abagenda mu matendekero aga waggulu basobole okumanya kye baagala okubeera mu maaso.", "spans": [{"start_byte": 28, "limit_byte": 38, "label": "DATE"}], "target": "DATE: buli mwaka"}
{"example_id": "train-00038237", "language": "lug", "text": "Kino kyaliwo oluvannyuma lwa Okulu okulengera abajaasi ba UPDF bangi nga bayiiriddwa ku mugga ogumu.", "spans": [{"start_byte": 29, "limit_byte": 34, "label": "PER"}, {"start_byte": 58, "limit_byte": 62, "label": "ORG"}], "target": "PER: Okulu $$ ORG: UPDF"}
{"example_id": "train-00008169", "language": "lug", "text": "Mu buvumu Isiko yategeeza omubaka Rwabogo nti, aludde ngamwegomba buli lwamulaba ku ttivvi era nga notulo twali twamubula olwensonga nti yal.", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 15, "label": "PER"}, {"start_byte": 34, "limit_byte": 41, "label": "PER"}], "target": "PER: Isiko $$ PER: Rwabogo"}
{"example_id": "train-00040287", "language": "lug", "text": "Okukulaakulana kuvudde mu kuba ne bakasitoma abampola era be nnewolako, okukkekkereza n'engeri ennungi ey'okuddukanyaamu emirimu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00040005", "language": "lug", "text": "Yasikkambula ebitogi omukulu wa poliisi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00037353", "language": "lug", "text": "Abatali Banyalwanda abalina akakwate ku kuttibwa kw'abantu mu mirembe egyayita.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00040288", "language": "lug", "text": "Wadde tufuba nnyo okulaba nti tufuna amagoba, tusuubira nti n'omwaka ogujja tujja kukola.", "spans": [{"start_byte": 60, "limit_byte": 75, "label": "DATE"}], "target": "DATE: n'omwaka ogujja"}
{"example_id": "train-00037272", "language": "lug", "text": "Nsambu John, omukungu w'ebyokwerinda munda mu agamba nti ebibiina ebiri ku ludda oluvuganya birina obuwagizi butono.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "PER"}], "target": "PER: Nsambu John"}
{"example_id": "train-00008055", "language": "lug", "text": "Mu katono ye Muhammad Kateregga, ssentebe wa disitulikiti ye Bukomansimbi.", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 31, "label": "PER"}, {"start_byte": 61, "limit_byte": 73, "label": "LOC"}], "target": "PER: Muhammad Kateregga $$ LOC: Bukomansimbi"}
{"example_id": "train-00008578", "language": "lug", "text": "Oluvannyuma Nyende naye yayabulidde olukiiko nga telunnaggwa ngembeera emususseeko.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 18, "label": "PER"}], "target": "PER: Nyende"}
{"example_id": "train-00041266", "language": "lug", "text": "Kibalya yafuna obululu 17,171 ate Kiyinga 16,974", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}, {"start_byte": 34, "limit_byte": 41, "label": "PER"}], "target": "PER: Kibalya $$ PER: Kiyinga"}
{"example_id": "train-00040637", "language": "lug", "text": "Essira baaliteeka ku ebyo bye baagala okukolera abantu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00008479", "language": "lug", "text": "Yategeezezza nti, ekibiina kya DP kirina enteekateeka eyenjawulo gye kigenda okwanjula egenda okutwala eggwanga mu maaso nga kikolaganira wamu nebibiina ebirala nagamba nti okulwanagana kiwa NRM mukisa gubamegga.", "spans": [{"start_byte": 31, "limit_byte": 33, "label": "ORG"}, {"start_byte": 191, "limit_byte": 194, "label": "ORG"}], "target": "ORG: DP $$ ORG: NRM"}
{"example_id": "train-00037343", "language": "lug", "text": "Mu mirimu gya gavumenti, gavumenti etaddewo pulogulaamu ez'enjawulo, eb'yokukanika n'amatendekero.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00008549", "language": "lug", "text": "Yasabye abaserikale abaweereddwa ennyotta okukola ennyo kubanga buli muntu bwakuzibwa abeera nobuvunaanyizibwa obulala.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00008254", "language": "lug", "text": "Yakyukidde aboogezi boku mikolo be yayise ababaka ba Buganda nabakubiriza okunnyikiza empagi za Buganda kwerina okutambulira nga balungamya abantu ku mpisa zaabwe.", "spans": [{"start_byte": 53, "limit_byte": 60, "label": "LOC"}, {"start_byte": 96, "limit_byte": 103, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Buganda $$ LOC: Buganda"}
{"example_id": "train-00038174", "language": "lug", "text": "Yalabula abaduumizi nti kyonna ekikolebwa mu Uganda okuyamba ab'amaka ge kisaanidde kukolebwa mu nkukutu.", "spans": [{"start_byte": 45, "limit_byte": 51, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Uganda"}
{"example_id": "train-00008577", "language": "lug", "text": "Mu ngeri yemu abalimi nabalunzi abawa amagezi okulembeka amazzi okusobola okufukirira mu biseera byakasana.", "spans": [{"start_byte": 89, "limit_byte": 106, "label": "DATE"}], "target": "DATE: biseera byakasana"}
{"example_id": "train-00039679", "language": "lug", "text": "Ibrahim Okumu yagattako nti, \"Kijja kuleeta ba invesita abalala abanaaleetawo okuvuganya okusingako .\"", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 13, "label": "PER"}], "target": "PER: Ibrahim Okumu"}
{"example_id": "train-00037417", "language": "lug", "text": "Kanaabi eyali omusunsuzi w'olupapula, agamba nti ye yali avunaanyizibwa buvunanyizibwa ku mutwe gw'eggulire gwokka.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}], "target": "PER: Kanaabi"}
{"example_id": "train-00037749", "language": "lug", "text": "Newankubadde, okuva ku nsala ya kkooti eya nga 12, Ogwokusatu, 2007, Kirunda tasasulanga ssente zaamulagirwa wabula yasaba okwongezebwa obudde okusobola okusasula.", "spans": [{"start_byte": 47, "limit_byte": 67, "label": "DATE"}, {"start_byte": 69, "limit_byte": 76, "label": "PER"}], "target": "DATE: 12, Ogwokusatu, 2007 $$ PER: Kirunda"}
{"example_id": "train-00040948", "language": "lug", "text": "Kino Museveni akimanyi bulungi", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 13, "label": "PER"}], "target": "PER: Museveni"}
{"example_id": "train-00039444", "language": "lug", "text": "Michel Makuza ye taata wa ssaabaminisita wa Rwanda aliko, Bernard Makuza.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 13, "label": "PER"}, {"start_byte": 44, "limit_byte": 50, "label": "LOC"}, {"start_byte": 58, "limit_byte": 72, "label": "PER"}], "target": "PER: Michel Makuza $$ LOC: Rwanda $$ PER: Bernard Makuza"}
{"example_id": "train-00037223", "language": "lug", "text": "Kati ye minisita w'obutonde bw'ensi n'ettaka mu gavumenti ya Kagame ey'obumu.", "spans": [{"start_byte": 61, "limit_byte": 67, "label": "PER"}], "target": "PER: Kagame"}
{"example_id": "train-00041678", "language": "lug", "text": "Kizza Besigye awamu ne bannabyabufuzi abalala abali ku ludda oluvuganya gavumenti bawakanya ebbaggo ly'etteeka erikugira abantu okukungaana", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 13, "label": "PER"}], "target": "PER: Kizza Besigye"}
{"example_id": "train-00009080", "language": "lug", "text": "Omupira gubadde Kitende ku St. Marys Stadium, amaka ga Vipers.", "spans": [{"start_byte": 16, "limit_byte": 44, "label": "LOC"}, {"start_byte": 55, "limit_byte": 61, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Kitende ku St. Marys Stadium $$ ORG: Vipers"}
{"example_id": "train-00041393", "language": "lug", "text": "abalala abayambe okwekolera busineesi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00040145", "language": "lug", "text": "Otafiire yagamba nti empisa enkadde tezivaawo: \"ffe twalwanyisa ekibiina kya UPC nga tuvumirira eky'okubba obululu.\"", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}, {"start_byte": 77, "limit_byte": 80, "label": "ORG"}], "target": "PER: Otafiire $$ ORG: UPC"}
{"example_id": "train-00040188", "language": "lug", "text": "Ekibiina tekiyinza kubeera mu Kampala mwokka.", "spans": [{"start_byte": 30, "limit_byte": 37, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Kampala"}
{"example_id": "train-00039340", "language": "lug", "text": "Oluvannyuma lw'obuvuyo obwaliwo mu nzirukanya ya NSSF, ssente za pensoni kati zikolwako siniya bbanka, Richard Patrick Byarugaba.", "spans": [{"start_byte": 49, "limit_byte": 53, "label": "ORG"}, {"start_byte": 103, "limit_byte": 128, "label": "PER"}], "target": "ORG: NSSF $$ PER: Richard Patrick Byarugaba"}
{"example_id": "train-00037458", "language": "lug", "text": "Tumushabe agamba nti tekisoboka kwawula National Resistance Movement ng'ekibiina ku gavumenti.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "PER"}, {"start_byte": 40, "limit_byte": 68, "label": "ORG"}], "target": "PER: Tumushabe $$ ORG: National Resistance Movement"}
{"example_id": "train-00039342", "language": "lug", "text": "Byarugaba y'abadde akulira bbanka ya Global Trust Bank era azze mu kifo kya David Chandi Jamwa avunaanibwa olw'okukozesa obubi ofiisi ye.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "PER"}, {"start_byte": 37, "limit_byte": 54, "label": "ORG"}, {"start_byte": 76, "limit_byte": 94, "label": "PER"}], "target": "PER: Byarugaba $$ ORG: Global Trust Bank $$ PER: David Chandi Jamwa"}
{"example_id": "train-00038802", "language": "lug", "text": "Kimanyiddwa mu Rwanda ne mu nsi endala nti gavumenti ya Rwanda efubye nnyo okulwanyisa enjawukana n'endowooza ez'ekitta bantu mu bantu baayo.", "spans": [{"start_byte": 15, "limit_byte": 21, "label": "LOC"}, {"start_byte": 56, "limit_byte": 62, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Rwanda $$ LOC: Rwanda"}
{"example_id": "train-00037027", "language": "lug", "text": "Eriya Kategaya, omumyuka wa ssaabaminisita wa Uganda asooka, yagamba gavumenti yali eteekateeka kusindika basirikale balala e Somalia.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 14, "label": "PER"}, {"start_byte": 46, "limit_byte": 52, "label": "LOC"}, {"start_byte": 126, "limit_byte": 133, "label": "LOC"}], "target": "PER: Eriya Kategaya $$ LOC: Uganda $$ LOC: Somalia"}
{"example_id": "train-00008769", "language": "lug", "text": "Yagambye nti abakikola bajja kuvunaanibw.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00008791", "language": "lug", "text": "Obanga ddala yali ayagala obufumbo yandibadde akomawo mangu ddala.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00040866", "language": "lug", "text": "Tekyewuunyisa nti banka ya BRAC mu Uganda y'emu ku bitongole ebitaano ebyalondebwa okuweebwa ekirabo ky'omwaka ekigabibwa banka eziwola", "spans": [{"start_byte": 27, "limit_byte": 31, "label": "ORG"}, {"start_byte": 35, "limit_byte": 41, "label": "LOC"}], "target": "ORG: BRAC $$ LOC: Uganda"}
{"example_id": "train-00038999", "language": "lug", "text": "Peter Claver Mutuluza y'omu ku bantu ng'abo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 21, "label": "PER"}], "target": "PER: Peter Claver Mutuluza"}
{"example_id": "train-00038370", "language": "lug", "text": "Era yagamba nti kati ekibiina kya UPC kyali kijja kusinga kukolagana ne bibiina ebikola ku mbeera z'abantu, ebibiina by'obufuzi, n'ebibiina ebyagala okuleetawo enkyukakyuka, okulaba nti wabaawo okulonda okw'obwenkanya.", "spans": [{"start_byte": 34, "limit_byte": 37, "label": "ORG"}], "target": "ORG: UPC"}
{"example_id": "train-00038937", "language": "lug", "text": "Yagamba nti bannakigwanyizi mu kibiina kya NRM baaweebwa obuvunaanyizibwa obw'okuwandiika abantu b'ekibiina mu kitabo kya kyenvu.", "spans": [{"start_byte": 43, "limit_byte": 46, "label": "ORG"}], "target": "ORG: NRM"}
{"example_id": "train-00038835", "language": "lug", "text": "David Mporampora yagamba nti Banyakigezi abali mu Amerika balungi nnyo era nti Abatooro balina engambo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 16, "label": "PER"}, {"start_byte": 50, "limit_byte": 57, "label": "LOC"}], "target": "PER: David Mporampora $$ LOC: Amerika"}
{"example_id": "train-00039293", "language": "lug", "text": "Kayondo Everest, y'akulira ekibiina ekigatta abasuubuzi mu Kampala era mukwata mpola.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 15, "label": "PER"}, {"start_byte": 59, "limit_byte": 66, "label": "LOC"}], "target": "PER: Kayondo Everest $$ LOC: Kampala"}
{"example_id": "train-00041440", "language": "lug", "text": "Yali ayogera ku kavuyo n'okubba obululu ebyali mu kulonda kw'e Butaleja Hyuha amale awangulwe wadde nga yavunaanibwa ogw'okubba obululu.", "spans": [{"start_byte": 63, "limit_byte": 71, "label": "LOC"}, {"start_byte": 72, "limit_byte": 77, "label": "PER"}], "target": "LOC: Butaleja $$ PER: Hyuha"}
{"example_id": "train-00008440", "language": "lug", "text": "Kagimu alumbye Nambooze nagamba nti, ebisanja ebisatu Nambooze byakulemberedde abe Mukono tebalina kye bafunye nga kyegasa.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}, {"start_byte": 15, "limit_byte": 23, "label": "PER"}, {"start_byte": 54, "limit_byte": 62, "label": "PER"}, {"start_byte": 83, "limit_byte": 89, "label": "LOC"}], "target": "PER: Kagimu $$ PER: Nambooze $$ PER: Nambooze $$ LOC: Mukono"}
{"example_id": "train-00040984", "language": "lug", "text": "Mbidde yagamba nti \"okujulira kujja kuwulirwa emyaka ebiri okuva kati\"", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}, {"start_byte": 46, "limit_byte": 58, "label": "DATE"}], "target": "PER: Mbidde $$ DATE: emyaka ebiri"}
{"example_id": "train-00040821", "language": "lug", "text": "Sebaggala yagaana okukkiriza nti yasala eddiiro n'adda mu kibiina kya National Resistance Movement emyaka ena emabega", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "PER"}, {"start_byte": 70, "limit_byte": 98, "label": "ORG"}, {"start_byte": 99, "limit_byte": 109, "label": "DATE"}], "target": "PER: Sebaggala $$ ORG: National Resistance Movement $$ DATE: emyaka ena"}
{"example_id": "train-00040761", "language": "lug", "text": "kyokka beeyongera okulimba.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00008803", "language": "lug", "text": "Okusinzira ku Dr. Robert Kajubi omu ku bakulirakirinikiya UCUeya Allan Galpin Clinic yategeezezza abatwala entendekero lino nti mu kiseera we baatusirizza omuyizi ono yabadde amaze okufa olwamazzi amangi ge yabadde amize, era nga banno oluvannyuma omulambo bagwongeddeyo mu ggwanika lyeddwaaliro lya Mukono Church Of Uganda Hospital.", "spans": [{"start_byte": 18, "limit_byte": 31, "label": "PER"}, {"start_byte": 65, "limit_byte": 84, "label": "ORG"}, {"start_byte": 300, "limit_byte": 332, "label": "ORG"}], "target": "PER: Robert Kajubi $$ ORG: Allan Galpin Clinic $$ ORG: Mukono Church Of Uganda Hospital"}
{"example_id": "train-00008493", "language": "lug", "text": "Orninand Nathan Mugalu Balilwana owe Luzira agamba nti okwawukanako nAbakatuliki, mu kkanisa tebasiiga vvu wabula babeera nokusaba okwokwefumiitiriza nokwebuulirira ku makulu gekisiibo mu makanisa agenjawulo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 32, "label": "PER"}, {"start_byte": 37, "limit_byte": 43, "label": "LOC"}], "target": "PER: Orninand Nathan Mugalu Balilwana $$ LOC: Luzira"}
{"example_id": "train-00038766", "language": "lug", "text": "Okusinziira ku ekyo kye yalaba mu kivvulu ekyali ku Serena ekyo tekisaanidde kumwawuunyisa.", "spans": [{"start_byte": 52, "limit_byte": 58, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Serena"}
{"example_id": "train-00041433", "language": "lug", "text": "Nsereko eyawangulwa eyali omubaka wa palamenti ow'omu Kampala Francis Babu, yagamba pulezidenti nti ba agenti be baawalirizibwa okussa emikono ku foomu enkalu.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}, {"start_byte": 54, "limit_byte": 61, "label": "LOC"}, {"start_byte": 62, "limit_byte": 74, "label": "PER"}], "target": "PER: Nsereko $$ LOC: Kampala $$ PER: Francis Babu"}
{"example_id": "train-00038247", "language": "lug", "text": "Tayagala Abudema kumanya naddala kati nti Abudema mukwano gwa Kony nfanfe.", "spans": [{"start_byte": 9, "limit_byte": 16, "label": "PER"}, {"start_byte": 42, "limit_byte": 49, "label": "PER"}, {"start_byte": 62, "limit_byte": 66, "label": "PER"}], "target": "PER: Abudema $$ PER: Abudema $$ PER: Kony"}
{"example_id": "train-00008892", "language": "lug", "text": "Wabula gavumenti ya Zimbabwe eyagala aziikibwe ku kijjukizo kyabazira ekya Zimbabwe awazimbibwa edda entaana ye eya Mugabe era nga wano mukazi we eyasooka Sally we yaziikibwa era waliwo nekifo ekirala awalina okuziikibwa Grace eyali asuubirwa okumusikira ku bwa Pulezidenti.", "spans": [{"start_byte": 7, "limit_byte": 28, "label": "ORG"}, {"start_byte": 75, "limit_byte": 83, "label": "LOC"}, {"start_byte": 116, "limit_byte": 122, "label": "PER"}, {"start_byte": 155, "limit_byte": 160, "label": "PER"}, {"start_byte": 221, "limit_byte": 226, "label": "PER"}], "target": "ORG: gavumenti ya Zimbabwe $$ LOC: Zimbabwe $$ PER: Mugabe $$ PER: Sally $$ PER: Grace"}
{"example_id": "train-00037504", "language": "lug", "text": "Wadde nga waliwo ebyogerebwa ebyawukanako, ebyobufuzi bya Uganda bigenda biva ku mbeera eriwo ey'obusambattuko n'okutiisibwatiisibwa.", "spans": [{"start_byte": 58, "limit_byte": 64, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Uganda"}
{"example_id": "train-00037037", "language": "lug", "text": "Okugeza, Mutharika yagamba nti ekiwandiiko kya ICC ekiragira okukwata pulezidenti wa Sudan Omar Bashir kityoboola omwoyo gw'Abafirika obuteelyamu lukwe.", "spans": [{"start_byte": 9, "limit_byte": 18, "label": "PER"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 50, "label": "ORG"}, {"start_byte": 85, "limit_byte": 90, "label": "LOC"}, {"start_byte": 91, "limit_byte": 102, "label": "PER"}], "target": "PER: Mutharika $$ ORG: ICC $$ LOC: Sudan $$ PER: Omar Bashir"}
{"example_id": "train-00037026", "language": "lug", "text": "Abakulembeze b'amawanga agali mu mukago ogutaba amawanga ga Afirika baavumirira ebikolwa bya Al-Shabaab.", "spans": [{"start_byte": 60, "limit_byte": 67, "label": "LOC"}, {"start_byte": 93, "limit_byte": 103, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Afirika $$ ORG: Al-Shabaab"}
{"example_id": "train-00039861", "language": "lug", "text": "Eyo nnamalayo ennuku bbiri oluvannyuma ne banta ku Lwokuna.", "spans": [{"start_byte": 14, "limit_byte": 26, "label": "DATE"}, {"start_byte": 51, "limit_byte": 58, "label": "DATE"}], "target": "DATE: ennuku bbiri $$ DATE: Lwokuna"}
{"example_id": "train-00039143", "language": "lug", "text": "Rob Walker munnamawulire.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 10, "label": "PER"}], "target": "PER: Rob Walker"}
