{"example_id": "train-00042724", "language": "mos", "text": "La yʋʋma wãn pʋgẽ bala, bas-yard neda tegame n lebg ned sẽn modgr soab neda.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042016", "language": "mos", "text": "zoɛtb wʋsg  sẽn ta milyõ 1,2 wilgda tõnd tɩ d maan gũusg tɩ tõnd me be tʋʋm zug sẽn nan yɩll n tɛɛba ne tõnd tɛɛnba ligda zĩigẽ, ONG rãmba, lagmẽ taar sula la neb sẽn yãk b yam naan sõng toor zalle.", "spans": [{"start_byte": 152, "limit_byte": 155, "label": "ORG"}], "target": "ORG: ONG"}
{"example_id": "train-00044065", "language": "mos", "text": "Tʋʋm kãnga yaa sẽn na yιl n kõ tẽnga nin-buid raoodo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043818", "language": "mos", "text": "Sẽn kẽed ne yell tɩɩm wɛɛngẽ sulla yãkame naan tẽeg tẽnga taoor dãmba, nin-buiidã kẽes menga.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043640", "language": "mos", "text": "No-rɩk-kãngã sẽn wane  gʋlsga taoor rigbu, yaa sugr kosg buud la Omega sullã ne taoor dãmba maan-yã.", "spans": [{"start_byte": 71, "limit_byte": 76, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Omega"}
{"example_id": "train-00042955", "language": "mos", "text": "Wakat kãnga woto karẽn-biisa ka paamd karẽng bala karẽ-saamdãba ka sekd ye, karẽn-dota paoogda wʋsgo\" a Yves Ramde sẽn yaa  ANEB Ouaga sẽn gome.", "spans": [{"start_byte": 115, "limit_byte": 125, "label": "PER"}, {"start_byte": 137, "limit_byte": 147, "label": "ORG"}], "target": "PER: Yves Ramde $$ ORG: ANEB Ouaga"}
{"example_id": "train-00042651", "language": "mos", "text": "Yĩn-wɩsgra sɩnga ne ne yĩnga tẽngra ne tẽngra tẽesgo sẽn nan yɩll n nek yĩnga.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00046279", "language": "mos", "text": "Sã n mikame tɩ sebr n zĩnd be n pa zemse, CARFO rãmb na n lebsa seb kãnga, la b togs DSA tɩ tʋʋtʋʋmd a zagl sebrã tara zuloeese.", "spans": [{"start_byte": 47, "limit_byte": 52, "label": "ORG"}, {"start_byte": 94, "limit_byte": 97, "label": "ORG"}], "target": "ORG: CARFO $$ ORG: DSA"}
{"example_id": "train-00042524", "language": "mos", "text": "Kuba pa tẽng sẽn songd tãnsob-n-soodsa ye.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 4, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Kuba"}
{"example_id": "train-00045268", "language": "mos", "text": "Maan  vaeesg sẽn kẽed ne rũmsa raas sẽn be Waogdg tẽnga pʋgẽ  sẽn kẽnd toto ( zĩ-kãnga, d segd n wilgame tɩ galʋ-tẽnga pa tar zĩis wʋsg b sẽn maneg rẽnda yĩng ye, teed sẽn sõngd koosma wɛɛngẽ me pa segd ye.", "spans": [{"start_byte": 51, "limit_byte": 57, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Waogdg"}
{"example_id": "train-00042072", "language": "mos", "text": "Tʋʋm kãnga baoosg sẽn kell n zems ne zuloeesã, tõnd tẽnga tõngame n yɩsa meng yɛl kẽer pʋse.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042056", "language": "mos", "text": "Yaa rẽnda yĩng la goosnera sogend n dat n kẽes bokrã tõnd tẽnga pʋgẽ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042579", "language": "mos", "text": "Logtoɛɛm bɛda la pipi tʋʋm te bɛda b taal n kẽngame.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043603", "language": "mos", "text": "Solhan wẽeba sɩnga  wakat ning  goosneerã sẽn da ning yʋng tẽng-koglga la bĩis tẽnga soolem fãa.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Solhan"}
{"example_id": "train-00043717", "language": "mos", "text": "Rẽnd mam talla Afrik sẽn vɩ bũmb ning pʋgẽ wã n maan kasɛt kãnga sẽn yɩll t'a maag sũya la wa ne zems-n-taar tõnd tẽnga.", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 22, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Afrik"}
{"example_id": "train-00045951", "language": "mos", "text": "Bãng minima la nandsa maneg kaorengo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042029", "language": "mos", "text": "Paoong bãmb fãa yɩɩ ne nin-buiida sõngre sẽn ka gõe zab kãnga yĩng nin-wẽnsa sẽn wa maand ne tõnd tẽnga.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043440", "language": "mos", "text": "Arzuma daar rasem piig  la ye 2021 wã la b sigl dɛrɛctɛɛrs nins sẽn be b  ministɛɛr ning sẽn getb weoogã yelle.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 34, "label": "DATE"}, {"start_byte": 82, "limit_byte": 124, "label": "ORG"}], "target": "DATE: Arzuma daar rasem piig  la ye 2021 $$ ORG: ministɛɛr ning sẽn getb weoogã yelle"}
{"example_id": "train-00046276", "language": "mos", "text": "Masa, sɛbã be Ẽtɛknẽta zug, yaa f kẽe bal n yãk n pidsi la f lebg n toole.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045248", "language": "mos", "text": "Na-kẽnd bãmba pa tolg n pid zãng ye la m saagdame tɩ b   tõe n fãaga d tẽnga ne nin-wẽnsa sẽn dat n sãama wã.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043617", "language": "mos", "text": "Fãa ra kẽnda sõma tʋg n tãag yʋʋm 2021 sigr kiuug  rasẽma yoob hat daare tɩ b ra maan tɩ tãn-sob n soodsã yeka nin-rɩkdbã Dori ne Sebba sʋkã tɩ b ra maan tɩ neb nins fãa sẽn da b pʋgẽ b kʋ-b lame.", "spans": [{"start_byte": 35, "limit_byte": 82, "label": "DATE"}, {"start_byte": 138, "limit_byte": 142, "label": "LOC"}, {"start_byte": 146, "limit_byte": 151, "label": "LOC"}], "target": "DATE: yʋʋm 2021 sigr kiuug  rasẽma yoob hat daare $$ LOC: Dori $$ LOC: Sebba"}
{"example_id": "train-00045491", "language": "mos", "text": "A kell n boonda Waogd ninbuiida me tɩ b kõ b tasg ne b sẽn tõe n wa rɩk silg-yirã n naam bũmb ninga.", "spans": [{"start_byte": 16, "limit_byte": 21, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Waogd"}
{"example_id": "train-00044090", "language": "mos", "text": "Sãan yaa ne yẽ yell maandba yaa \" kιdg \" karembiisa sʋka.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043119", "language": "mos", "text": "La sẽn na n wa na n wa zĩndi, b na n wa maanda sokr nand n yaool n tõog paam sor n karẽm be.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045274", "language": "mos", "text": "Rɩk noor sẽn na n sõng tɩ b tõog n koos zĩ-bãmba pʋsẽ ( wakat ninsa b sẽn tõe n yals be, zĩiga sẽn na n zã toto, la a yɩlgemdã wɛɛngẽ).", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00044599", "language": "mos", "text": "D saagdame n na n geel n ges la d kẽes laog sõama n tõog lebg n me karẽn-do-kãensã.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00044088", "language": "mos", "text": "B gʋʋda no-rιksa sẽn kẽed ne lecolsã yiibã yell zugu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043085", "language": "mos", "text": "Yaa sɩd tɩ tõnd pẽgame la d yẽbg tõnd sodaasã la d sãan gess kũ-ramba la zoɛtba , tõnd kosa minisr ning sẽn geta yõ-koglgã yell la minisr ning sẽn geta tẽnga koglg yell tʋʋm yiisgu.\" naam sull kɩɩsdba taoor soab sẽn yeele.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043575", "language": "mos", "text": "Sẽn na tõog n koglg bõensã, sull sẽn sẽn yaa ONG BROOKE ne b tʋmd-n-taase  sak yãka yam n nan n ges-a yelle.", "spans": [{"start_byte": 57, "limit_byte": 67, "label": "ORG"}], "target": "ORG: ONG BROOKE"}
{"example_id": "train-00044569", "language": "mos", "text": "Yel-tιιm sẽn segde.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042649", "language": "mos", "text": "Yaa sũ-noog pʋgẽ la yam sẽn yaa nan tõog yam la ball tãoodb  31 sig toolg kiuug rasem 23 daar St Mary's stadium Kitendé de Kampala balla tãoog zak pʋga n naan maan b pipi segbo.", "spans": [{"start_byte": 72, "limit_byte": 101, "label": "DATE"}, {"start_byte": 102, "limit_byte": 139, "label": "LOC"}], "target": "DATE: sig toolg kiuug rasem 23 daar $$ LOC: St Mary's stadium Kitendé de Kampala"}
{"example_id": "train-00042571", "language": "mos", "text": "Tyaa tɩ-moorã taoor soaba Zang Boli, n lʋɩ ne na-kẽndr ning sẽn naan zab kõs-koɛɛnga taoore n fãoog tɩ-moora ne Jinyintan Zhang Dingyu logtor yir nig sẽ,nasaar tɩɩma t'a", "spans": [{"start_byte": 28, "limit_byte": 37, "label": "PER"}, {"start_byte": 125, "limit_byte": 147, "label": "PER"}], "target": "PER: Zang Boli $$ PER: Jinyintan Zhang Dingyu"}
{"example_id": "train-00044924", "language": "mos", "text": "Yaa \"  fãadbã sẽn yi Ari , Eroap la Ẽnde n tũ Irã tι baas Anatoli la Atalãntik.\"", "spans": [{"start_byte": 27, "limit_byte": 30, "label": "LOC"}, {"start_byte": 33, "limit_byte": 38, "label": "LOC"}, {"start_byte": 42, "limit_byte": 48, "label": "LOC"}, {"start_byte": 56, "limit_byte": 61, "label": "LOC"}, {"start_byte": 71, "limit_byte": 78, "label": "LOC"}, {"start_byte": 82, "limit_byte": 93, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Ari $$ LOC: Eroap $$ LOC: Ẽnde $$ LOC: Irã $$ LOC: Anatoli $$ LOC: Atalãntik"}
{"example_id": "train-00042604", "language": "mos", "text": "L'UNZ sẽn yaa yaoolem ball tãood koangda, paama  CFA wã 300 000 t'a pʋgẽ wã yaa CFA wã 150 000 yaa prẽs Akim n kõ la ball dãmba la waoogr kũuni.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "ORG"}, {"start_byte": 108, "limit_byte": 119, "label": "PER"}], "target": "ORG: L'UNZ $$ PER: prẽs Akim"}
{"example_id": "train-00044752", "language": "mos", "text": "Votã  sẽn zĩnd sɩpaolo kiuug yʋʋm tus a yi la pissi tι bãmb taoor soabã paam naama, yell pakr da beem bi ?", "spans": [{"start_byte": 21, "limit_byte": 60, "label": "DATE"}], "target": "DATE: sɩpaolo kiuug yʋʋm tus a yi la pissi"}
{"example_id": "train-00044629", "language": "mos", "text": "A wiliga woto n paas tι tʋʋm-noy kãens paama balgre.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043978", "language": "mos", "text": "Yaa Benin naoor 16 soab wiidi tab n zoe gilg Benin tẽnga.", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 9, "label": "LOC"}, {"start_byte": 45, "limit_byte": 50, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Benin $$ LOC: Benin"}
{"example_id": "train-00042167", "language": "mos", "text": "Yaa sɩda, tigs sẽn silgl parɩ n na n gom ninsabls tẽns arzɛkã yell tẽegda nasaarã wã wẽgb pʋgẽ.", "spans": [{"start_byte": 28, "limit_byte": 33, "label": "LOC"}], "target": "LOC: parɩ"}
{"example_id": "train-00045575", "language": "mos", "text": "Reem zĩig sã n pa be, bɩ b mao n mee rem zĩisi, televisẽo rãmba, bale, awale, sẽn na n yɩlẽ tɩ rapã yubsd b yam, pa rẽ, ya b pagbã bal la b na n kẽed ne, tɩ kambã rogem lebg wʋsgo n wa ne zuloeese.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00046204", "language": "mos", "text": "Sã n yaa ne BEPESE wã bãngr kaset sebre, yʋʋm 2021 soabã, yaa karenbiis sõor sẽn t'a bãmb 301 357 n na kẽ sokrã pʋgẽ, b sʋkã kom-pugli sõor yaa koabg zug bãmb 56.", "spans": [{"start_byte": 47, "limit_byte": 58, "label": "DATE"}], "target": "DATE: yʋʋm 2021"}
{"example_id": "train-00042834", "language": "mos", "text": "Naama la meer dãmba vota sẽn naan zĩnd sɩpoalg kiuug rasem 22 daarã loongoom sẽn sɩng yʋʋm-vẽkr kiuug rasem 31 tɛka, na-baoodb la pagti politik nins sẽn be sɛbã zutã wagsda taab sẽn naan yɩll n paam neb sẽn naan vot la ka sẽn naan wilg neba bãmb sẽn naan maana soab n kõ neba naama vota loogr poorẽ ye.", "spans": [{"start_byte": 43, "limit_byte": 66, "label": "DATE"}, {"start_byte": 95, "limit_byte": 123, "label": "DATE"}], "target": "DATE: sɩpoalg kiuug rasem 22 $$ DATE: yʋʋm-vẽkr kiuug rasem 31"}
{"example_id": "train-00044912", "language": "mos", "text": "Wã yaa goosneerã yel-solemde sẽn tõe sιιs tʋʋm-noy wʋsgo, la nim-buiidã me ka yaag ye.", "spans": [{"start_byte": 9, "limit_byte": 20, "label": "ORG"}], "target": "ORG: goosneerã"}
{"example_id": "train-00042457", "language": "mos", "text": "Arabɩ sawʋdit tẽnga ãbasaad sẽn pak a kʋɩlẽns Waogdg yʋʋm 2002 wã tɛka, tõnd tʋʋmd n taarã kẽeda ne waoog taaba, la ra kẽe tẽnga yel-soaadɩ kẽer pʋga.", "spans": [{"start_byte": 58, "limit_byte": 64, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Waogdg"}
{"example_id": "train-00044213", "language": "mos", "text": "Rẽ yĩng n kιt tι b sõorã ta piig la a yoobe.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00044774", "language": "mos", "text": "A Harouna Kabore sẽn yaa leebgã la lozĩnsã minisrã ne a Irene Coulbaly sẽn yaa wĩndg nug goabga  n pak rasma yiiba tʋʋmdã tι b  sιngre.", "spans": [{"start_byte": 2, "limit_byte": 16, "label": "PER"}, {"start_byte": 66, "limit_byte": 80, "label": "PER"}], "target": "PER: Harouna Kabore $$ PER: Irene Coulbaly"}
{"example_id": "train-00043387", "language": "mos", "text": "Toeem nao-kẽndr yaa sẽn na n maan polẽntik sõngo ne sɩd tʋʋmde.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042381", "language": "mos", "text": "Yʋʋmd pʋgẽ, a zãmsa kom-bɩɩb a nu sẽn da be zuloees pʋgẽ, sẽn kẽed ne kambã koglg wɛɛngẽ, a paama ligd sõor sẽn ta W 16000.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 15, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Yʋʋmd pʋgẽ"}
{"example_id": "train-00042187", "language": "mos", "text": "Ligd sẽn yaa ninsabls tẽnsa rẽnd segd n kẽe ninsabls tẽnsa rãmb nusẽ tɩrga, la bas b tɩ yãk b sẽn na nmaan bũmb ning ne b ligdã.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043678", "language": "mos", "text": "Rõanda tigrã koe zugã sãan yaa ne minisr Marsal Ilbudo a modgda gofneema tɩ b naan paas kom-bi-bɩɩsa pãng sẽn nan yɩll tɩ b tõog sõng tɩ b zab ne pagba bãoong kẽesgo.", "spans": [{"start_byte": 45, "limit_byte": 58, "label": "PER"}], "target": "PER: Marsal Ilbudo"}
{"example_id": "train-00044182", "language": "mos", "text": "Sẽn sιng  ne fãadbã waoong n tãag rũndã ; afιrιk ket n bee toog pʋga.", "spans": [{"start_byte": 55, "limit_byte": 63, "label": "LOC"}], "target": "LOC: afιrιk"}
{"example_id": "train-00042465", "language": "mos", "text": ": zĩis nins sẽn ya b tilae n dat tɩ b tʋʋm n paasã yaa sẽn kẽed ne meebã wɛɛngẽ, soyã, logto-yiya, koareng zĩnsi, tẽnsa a yiibã taoor dãmb sẽn kẽnd taab tẽnsẽ wã, n le paas sõngrã pãng paoosgo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043719", "language": "mos", "text": "A kell n kosa burkĩ-bi wã tɩ b modg n paam kasɛtã sẽn nan yɩll n yã yam damba Afrik naag taab yĩnga.", "spans": [{"start_byte": 87, "limit_byte": 92, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Afrik"}
{"example_id": "train-00042639", "language": "mos", "text": "Burkĩna segda Ugãnda rũnda wĩn-to sʋka loogr poorẽ wakat 16 tẽngẽ wakato ( wakat 13 ãdũniwã zãng wakato) Kampala St Mary's stadium Kitendé ball tãood zaka pʋga. Yaa wagstaab sẽn kẽed ne yʋʋm 2021 CAN tão n yiis taaba a 5 soab daaarã.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "LOC"}, {"start_byte": 15, "limit_byte": 22, "label": "LOC"}, {"start_byte": 58, "limit_byte": 66, "label": "DATE"}, {"start_byte": 86, "limit_byte": 94, "label": "DATE"}, {"start_byte": 120, "limit_byte": 154, "label": "LOC"}, {"start_byte": 208, "limit_byte": 219, "label": "DATE"}, {"start_byte": 220, "limit_byte": 223, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Burkĩna $$ LOC: Ugãnda $$ DATE: wakat 16 $$ DATE: wakat 13 $$ LOC: Kampala St Mary's stadium Kitendé $$ DATE: yʋʋm 2021 $$ ORG: CAN"}
{"example_id": "train-00044925", "language": "mos", "text": "D sãn na n koms-koms a tagsga tõnd na n tũu bãnkaseng togsgã:  wakat ning Larab tẽng kʋdemd sẽn n da ta a tɛka.", "spans": [{"start_byte": 84, "limit_byte": 89, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Larab"}
{"example_id": "train-00044089", "language": "mos", "text": "Sẽn na n tι baase sãtrã rezõ karen-bi bãanegã la karem-bi bɛda karen-saamb ramb taor soab maana booll n baod yĩng-maasem.", "spans": [{"start_byte": 21, "limit_byte": 37, "label": "LOC"}], "target": "LOC: sãtrã rezõ"}
{"example_id": "train-00045526", "language": "mos", "text": "Zabdame, bɩ bõe?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00044800", "language": "mos", "text": "BTP tʋʋmdã pʋgẽ neba fãa sẽn waa n bãng tι b bãensa ka tar pãng wʋsgã,  a komsda nim-buiidã ne tẽnga yidgri.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 3, "label": "ORG"}], "target": "ORG: BTP"}
{"example_id": "train-00043144", "language": "mos", "text": "Bi sullã sẽn deeg sebrã gʋlsga yaa sẽn na n wilg ka nand la tẽms piig la a yoobã n yaool n saag afirik tems sẽn naag taaba.", "spans": [{"start_byte": 109, "limit_byte": 115, "label": "LOC"}], "target": "LOC: afirik"}
{"example_id": "train-00044844", "language": "mos", "text": "Sẽn le paase, sull ning sẽn geta rιιbã ka sedg n kẽes a toog yel-kãnga pʋgẽ sẽn na yιl n kogl a raadẽnsã sιda.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00044722", "language": "mos", "text": "Soda-kãngã sẽn da naag RTS sull pissi la nu soabã, sãn yaa ne a sebrã  sẽn wiligdã, \" bɛ wã yõka lame n tão-a n kʋ Balmont sigr kiuug rasem piig la a wɛ yʋʋm tusr la kobs-wɛ la pis-naas yʋʋmde, wĩntoog wakat a tãab sasa\"", "spans": [{"start_byte": 29, "limit_byte": 32, "label": "ORG"}, {"start_byte": 135, "limit_byte": 142, "label": "LOC"}, {"start_byte": 143, "limit_byte": 218, "label": "DATE"}, {"start_byte": 220, "limit_byte": 248, "label": "DATE"}], "target": "ORG: RTS $$ LOC: Balmont $$ DATE: sigr kiuug rasem piig la a wɛ yʋʋm tusr la kobs-wɛ la pis-naas yʋʋmde $$ DATE: wĩntoog wakat a tãab sasa"}
{"example_id": "train-00043528", "language": "mos", "text": "Sẽn le paase, d tagsdame ti neb nins sẽn ning maas kãensã la b gʋls koe-kãensã na n paama keoogr tɩ b ra sãam d lagem-n-taarã ne d zoodat ye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043999", "language": "mos", "text": "Saãn yaa n a , \" d sãan n kɛlga, b sẽen gomda ka sẽn maanda ye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042396", "language": "mos", "text": "A rɩka tʋʋmdã ne sɩda, a pa wa neb kẽer sẽn degd ligdã n yaool n pa tʋʋmd tʋʋmda ye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043213", "language": "mos", "text": "A kapitɛn  Thomas Sankara (1949-1987) naama  wakatã a  Valère Dieudonné Somé ra yɩɩkarẽn-bi-bɛda minisr.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 26, "label": "PER"}, {"start_byte": 28, "limit_byte": 32, "label": "DATE"}, {"start_byte": 33, "limit_byte": 37, "label": "DATE"}, {"start_byte": 58, "limit_byte": 82, "label": "PER"}], "target": "PER: Thomas Sankara $$ DATE: 1949 $$ DATE: 1987 $$ PER: Valère Dieudonné Somé"}
{"example_id": "train-00046187", "language": "mos", "text": "Sã n yaa ne IFADEM tʋʋmdã yel-gɛt sẽn be Burkĩna Faso wã , a Adama Wãndaoogo, IFADEM tʋʋmdã sẽn na n maan ẽtɛknɛtã zugã na n yɩɩ tẽns a nu pʋgã, yaa Nizɛɛr, Senegal, repibilik demokaratik Kõngo, n le paas Burkĩna Faso.", "spans": [{"start_byte": 14, "limit_byte": 20, "label": "ORG"}, {"start_byte": 50, "limit_byte": 64, "label": "LOC"}, {"start_byte": 74, "limit_byte": 91, "label": "PER"}, {"start_byte": 93, "limit_byte": 99, "label": "ORG"}, {"start_byte": 185, "limit_byte": 193, "label": "LOC"}, {"start_byte": 195, "limit_byte": 202, "label": "LOC"}, {"start_byte": 204, "limit_byte": 233, "label": "LOC"}, {"start_byte": 245, "limit_byte": 259, "label": "LOC"}], "target": "ORG: IFADEM $$ LOC: Burkĩna Faso $$ PER: Adama Wãndaoogo $$ ORG: IFADEM $$ LOC: Nizɛɛr $$ LOC: Senegal $$ LOC: repibilik demokaratik Kõngo $$ LOC: Burkĩna Faso"}
{"example_id": "train-00043817", "language": "mos", "text": "Raar sẽn yãk tɩ b naan yals OGM dãmba n segd n zĩndame\" a sẽn kɩt tɩ neba wʋm la woto.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043150", "language": "mos", "text": "Sɛba ka wilg tɩ tẽnga bee taoor n tõe yɩ wa b sẽn data ye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045598", "language": "mos", "text": "Tõeme tɩ pa d raaba ye, la vẽenegã zoe n beeme.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00044920", "language": "mos", "text": "Segdame tι d modg n bãng nasaandãmbã kʋdemdã , b rog-n-mik la b polõntik sẽn na tõog n paas tõnd me rog-n-mikã n tõog n vιιm ne taaba.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00044023", "language": "mos", "text": "Tẽnga sull kasẽng ning sẽn geta tẽngãooga bãngr yella Burkĩna Faso(SSSBF), tẽnga sull kasẽng ning sẽn tigmd bãng bɛd ramb sẽn gʋlb (ANSAL), la temsa sull kasẽng ning sẽn zabd ne weoogã kʋɩsg yella Sahel soogã (CILSS) maan b tãb n soab tigr kasẽng sẽn kẽed ne tẽngãooga zã sõngo.", "spans": [{"start_byte": 64, "limit_byte": 83, "label": "ORG"}, {"start_byte": 154, "limit_byte": 159, "label": "ORG"}, {"start_byte": 226, "limit_byte": 231, "label": "LOC"}, {"start_byte": 240, "limit_byte": 245, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Burkĩna Faso(SSSBF $$ ORG: ANSAL $$ LOC: Sahel $$ ORG: CILSS"}
{"example_id": "train-00043611", "language": "mos", "text": "Sok kangã zugu,sodaasã ka tõog n leok ye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00044468", "language": "mos", "text": "Bõn-kãens le b n paasa zu-looes nins sẽn be ka-koaaba sẽn wilig ka-buud nins sẽn ka sõama wã, n le paas tʋm-tʋmdbã yõgneg sẽn ka pid sõama wã...", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042270", "language": "mos", "text": "La sẽn kẽed ne tʋʋm noy nins sẽn dɩk meebã tɩ yaa tʋʋm kaseng n tol n dɩkd neb wʋsg tʋʋma, yaa tʋʋm noy nins sẽn be zĩ-vɩɩdã kosg pʋgẽ wã.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043688", "language": "mos", "text": "Kũ-kãnga yaa sẽn nan song nug pa tat m poor dãmba tɩ paam rɩɩb komina pʋsẽ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042074", "language": "mos", "text": "Yʋʋm 2020 soabã, ra yaa koabg zug yiibu.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Yʋʋm 2020"}
{"example_id": "train-00044396", "language": "mos", "text": "Nebã waa sõama la sõsgã talla yõodo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045098", "language": "mos", "text": "Baasgo, bãngdbã tʋʋmd n kõta neb sẽn ka karẽm n zãag.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00044005", "language": "mos", "text": "Rẽ yĩnga segtaabã kõ ka ne yʋʋmda saab n naan lebg n wa yell kãng zugu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042354", "language": "mos", "text": "A sẽn lebg n kul a ba-yirã, a le sɩnga zãmsg a to minizeemd zĩig sẽn be soolmẽ be, a Burɛɛma nengẽ.", "spans": [{"start_byte": 98, "limit_byte": 107, "label": "PER"}], "target": "PER: Burɛɛma"}
{"example_id": "train-00043540", "language": "mos", "text": "A Malick Derme wiligame tɩ  \" Burkina Faso na gãda b meng sõama, bala tõnd tara wiidi sẽn tõe n zoe sõama n dɩk wagsgã .\"", "spans": [{"start_byte": 2, "limit_byte": 14, "label": "PER"}, {"start_byte": 31, "limit_byte": 43, "label": "LOC"}], "target": "PER: Malick Derme $$ LOC: Burkina Faso"}
{"example_id": "train-00044389", "language": "mos", "text": "B sõorã yιι piig la yopoe sẽn yi Gabõ, Benẽ, Burkina n tõog n paam zamsg sẽn kẽed ne pag ne rao na zem taabã ISSP sẽn sigl rõandã yʋʋmdã (2021).", "spans": [{"start_byte": 41, "limit_byte": 47, "label": "LOC"}, {"start_byte": 49, "limit_byte": 55, "label": "LOC"}, {"start_byte": 57, "limit_byte": 64, "label": "LOC"}, {"start_byte": 129, "limit_byte": 133, "label": "ORG"}, {"start_byte": 145, "limit_byte": 172, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Gabõ $$ LOC: Benẽ $$ LOC: Burkina $$ ORG: ISSP $$ DATE: rõandã yʋʋmdã (2021"}
{"example_id": "train-00043553", "language": "mos", "text": "Ka pipi la sull neema sigend wags-kãnga ye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045901", "language": "mos", "text": "Yaa rasm a tãab n daarã, a sẽn wa n be toog pʋgẽ wã, la logtor a ye ges n mik t'a nusa yẽrsdame, ta ra tẽbda a sẽn wa n sobgã, tɩ logtorã na n gom ne a tʋʋm n taasã: \" a yẽrsdame, yaool n pa segd ye\";", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045053", "language": "mos", "text": "Makrã tõe bilga koɛɛg-koɛɛga wa ned sẽn yawa ned sẽn yãk yam n na n kẽng zamaan a sẽn ka mi sẽn na yιl n tõog n maan bũmb nẽba sẽn ka tẽede.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045570", "language": "mos", "text": "Ãnda rãmb la karenbiis nins sẽn tar bãngr kaset seb la b be Waogdg n tũusd tʋʋm la b rɩt b ba-rãmba rɩɩbã?", "spans": [{"start_byte": 68, "limit_byte": 74, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Waogdg"}
{"example_id": "train-00042982", "language": "mos", "text": "MATDCS SG wã tũu be kell n pʋʋs sõngdba sẽn yɩɩda Union Europenne la UNICEF.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "ORG"}, {"start_byte": 59, "limit_byte": 74, "label": "ORG"}, {"start_byte": 78, "limit_byte": 84, "label": "ORG"}], "target": "ORG: MATDCS SG $$ ORG: Union Europenne $$ ORG: UNICEF"}
{"example_id": "train-00043981", "language": "mos", "text": "Sẽn tũ ne daarẽ kãnga, Mouvement du Peuple pour le Progrès (MPP) taoor soaba a Simon Compaoré maana sõs kasẽng  tẽne kãnga sig-noy kiuug rasem 17 Waodg tẽnga.", "spans": [{"start_byte": 29, "limit_byte": 70, "label": "ORG"}, {"start_byte": 86, "limit_byte": 101, "label": "PER"}, {"start_byte": 123, "limit_byte": 159, "label": "DATE"}, {"start_byte": 160, "limit_byte": 165, "label": "LOC"}], "target": "ORG: Mouvement du Peuple pour le Progrès (MPP $$ PER: Simon Compaoré $$ DATE: tẽne kãnga sig-noy kiuug rasem 17 $$ LOC: Waodg"}
{"example_id": "train-00046338", "language": "mos", "text": "B tata ne su-sãamse, la m yet b la wakat fãa tɩ yaa saagr sẽn be wã la mam sẽn zĩ wã.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043832", "language": "mos", "text": "Sãan yaa ne yẽ,  tigr kãnga yaa sẽn nan yɩll bool neb getb tẽnga ne wʋm taaba yelle tɩ leb g paas b kẽes b menga sẽn nan yɩll sõng hall wʋsgo lagmẽ taar vɩɩm yam yiisgu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00046227", "language": "mos", "text": "Tu-y wakatã b sẽn kõ wã, maag -y menga, tall-y waoogr la sakr yam.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043964", "language": "mos", "text": "A paka kʋɩlems tʋʋl-nif kiuug yʋʋm 1992.Benin tẽnga naor 16 soaba Burkĩ-biisã wilgb meng sɩngra wakato.", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 45, "label": "DATE"}, {"start_byte": 46, "limit_byte": 51, "label": "LOC"}], "target": "DATE: tʋʋl-nif kiuug yʋʋm 1992 $$ LOC: Benin"}
{"example_id": "train-00045321", "language": "mos", "text": "Sã n yaa ne saalã wã , a yãkra zĩig be Nizɛɛr tẽnga pʋga.", "spans": [{"start_byte": 49, "limit_byte": 57, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Nizɛɛr"}
{"example_id": "train-00045083", "language": "mos", "text": "a yaa sõama tι d zãms d koambã tι b tõog b rabeema sẽn na yιl n tek b zamaana", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00044777", "language": "mos", "text": "Tɛ̃ɛgre, sull kaense yaa ministɛɛr sẽn get leebgã la lozĩnsã sẽn tũud ne ABI(sull sẽn get tʋʋma yelle).", "spans": [{"start_byte": 90, "limit_byte": 93, "label": "ORG"}, {"start_byte": 94, "limit_byte": 122, "label": "ORG"}], "target": "ORG: ABI $$ ORG: sull sẽn get tʋʋma yelle"}
{"example_id": "train-00043608", "language": "mos", "text": "La a yaa bõe ?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042945", "language": "mos", "text": "A wilga  a raab ne a tʋɩum ne taasã sẽn yaa sẽn naan yãag DG paalga a  tʋʋmdã zugu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045986", "language": "mos", "text": "kibay b sẽn kõt rasma a yopoe fãa sẽn kẽed ne tẽnga koglgo: tãnsob-n soodsã, sondg zĩis a tã la b sãam yã, la b paam bãmb 11 n kʋ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045854", "language": "mos", "text": "Rẽndame tɩ b bãng t'a roagdbã sẽn da be a zugẽ wã wilga logtoeembã sẽn da tɩpsda toto, tɩ d fãa yaool n da miime tɩ wakat fãa a togsda logtoɛɛmbã a sẽn da bẽd bãas nins la tɩt nins a sẽn da rɩkde.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042556", "language": "mos", "text": "sã n yaa ne yẽnda, sẽn tũ ne bãngra tʋʋm sẽn waoogã, Porze ning sẽn kẽed ne tẽra bãng sẽn na n yek Burkĩna Faso ne Gana wã tʋʋm na n sɩnga yʋʋm 2022 soabã pʋgẽ.", "spans": [{"start_byte": 125, "limit_byte": 139, "label": "LOC"}, {"start_byte": 143, "limit_byte": 147, "label": "LOC"}, {"start_byte": 172, "limit_byte": 183, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Burkĩna Faso $$ LOC: Gana $$ DATE: yʋʋm 2022"}
{"example_id": "train-00042197", "language": "mos", "text": "Tẽn-bɛdã pʋsẽ, yaa yʋʋm 15 tõor la b tõe n dɩk n yaool n lebg n maneg soore.", "spans": [{"start_byte": 27, "limit_byte": 36, "label": "DATE"}], "target": "DATE: yʋʋm 15"}
{"example_id": "train-00042710", "language": "mos", "text": "Stade du 4 aouta lebg n manega yaa ligd mamseg sẽn ta CFA milyar 11 ne milyaar 24 Stade Sangoule Lamizana sẽn be Bobo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 16, "label": "LOC"}, {"start_byte": 84, "limit_byte": 107, "label": "LOC"}, {"start_byte": 117, "limit_byte": 121, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Stade du 4 aouta $$ LOC: Stade Sangoule Lamizana $$ LOC: Bobo"}
{"example_id": "train-00043064", "language": "mos", "text": "Sẽn ta raara tãab woto sigr kiuug rasẽm 17tɩ tãag rasẽm 19, b ra tima taab na-roogẽ wã n naan sõs ne taab sẽn kẽed ne tẽnga gãag yɛla", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 67, "label": "DATE"}], "target": "DATE: sigr kiuug rasẽm 17tɩ tãag rasẽm 19"}
{"example_id": "train-00043122", "language": "mos", "text": "A wilgame tɩ yaa nebã na tõog n bãng lokollã ne karẽn-biisa sõorã.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045270", "language": "mos", "text": "Gilg n bãng zĩis nins nin-bãmba sẽn yãk n koosd b rũmsa, la b bãng bũmb ning sẽn kɩt tɩ b yãk zĩ-kãensa n maan b koosma zĩisã.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042332", "language": "mos", "text": "A sẽn da yaa karensaamba , a kell n bẽdame n maan a SND wã tʋʋm n da reegd w 6000 kiuug fãa.", "spans": [{"start_byte": 56, "limit_byte": 59, "label": "ORG"}, {"start_byte": 90, "limit_byte": 101, "label": "DATE"}], "target": "ORG: SND $$ DATE: kiuug fãa"}
{"example_id": "train-00044964", "language": "mos", "text": "Bool-kãnga tara no-rɩkds indo-européennes wã.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00044938", "language": "mos", "text": "A nao-kẽndrã yaa sõmblem la nonglem.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045646", "language": "mos", "text": "W 200 000 yĩng bala yaa neb katɛk la b mõdg tɩ b kẽes m mens reema pʋgẽ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00046146", "language": "mos", "text": "Koodã, la teedã pʋɩb na n dɩka rasm piiga ( Sigr kiuug rasem 21 n ta a rasem 30) palas de martɩɩr sẽn be Fada wã.", "spans": [{"start_byte": 51, "limit_byte": 86, "label": "DATE"}, {"start_byte": 116, "limit_byte": 120, "label": "LOC"}], "target": "DATE: Sigr kiuug rasem 21 n ta a rasem 30 $$ LOC: Fada"}
{"example_id": "train-00043871", "language": "mos", "text": "Yãk kãnga yell kasenga yaa t'a roka tʋʋm toogã a zugu sẽn yaa tẽn yaa tẽnga kamba wʋm taab tʋʋmde dogla a M, Diabre zugu, ned ning meng  sẽn segd n yaafa meng neb wʋsg taoore la yaool ka ratẽ maana ye.", "spans": [{"start_byte": 120, "limit_byte": 129, "label": "PER"}], "target": "PER: M, Diabre"}
{"example_id": "train-00041906", "language": "mos", "text": "Yãmb tagsdame tɩ pagbã dʋrwa kãng ka paamd waoogr", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042750", "language": "mos", "text": "A taoor dãmba fãa be zoe n fãag m meng zug woto tɩ d ka tõe maan magb buud ne b sẽn tar tõog ning n tõe tigs neb tɩ komsa Patrice Talon sẽn sɩd rɩka pãng naam zãab fuugẽ ningi.", "spans": [{"start_byte": 132, "limit_byte": 145, "label": "PER"}], "target": "PER: Patrice Talon"}
{"example_id": "train-00046210", "language": "mos", "text": "M dat n pʋʋsa neb nins fãa sẽn tʋʋmd kaorengã wɛɛngẽ wã sẽn kẽed b toog tɩ d na n tõog n siglg sogs bãmba wã ba ne zuloeesã sẽn be tẽngã.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043997", "language": "mos", "text": "Woto yaa sẽn naan tũ ne na-kẽndr ning sẽn dɩka ball la\" Burkĩ-biisã\" tẽngẽ damba naan tõog n \"paam sɩd sɩd lebg n wʋm taaba\" sãan yaa ne a goama.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00044598", "language": "mos", "text": "Tʋm-kãngã ka nana ye, d sẽn mi tι yaa ro-kʋd la tʋm-tʋmdbã me yιι wʋsga yĩnga.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042725", "language": "mos", "text": "T'a sãan da pʋlma pĩnda n naan bao naama naor a yembr bala, a yaa tʋʋl-nif kiuug kãnga na-baood naama yɛsa.", "spans": [{"start_byte": 69, "limit_byte": 85, "label": "DATE"}], "target": "DATE: tʋʋl-nif kiuug"}
{"example_id": "train-00044216", "language": "mos", "text": "ASFA yẽneng (sodaas yĩn-wιsgr sull) tõoga ASFB (bobo tʋʋm-tʋmdbã yĩn-wιsgr sull) sẽn kẽed ne tẽnga kupã  2021 bi a ye ne zaalem (1-0)", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 39, "label": "ORG"}, {"start_byte": 49, "limit_byte": 94, "label": "ORG"}, {"start_byte": 128, "limit_byte": 132, "label": "DATE"}], "target": "ORG: ASFA yẽneng (sodaas yĩn-wιsgr sull $$ ORG: ASFB (bobo tʋʋm-tʋmdbã yĩn-wιsgr sull $$ DATE: 2021"}
{"example_id": "train-00045373", "language": "mos", "text": "rẽndame tɩ kʋrã yaood ligd booge, tɩ tʋʋm-no-bɛdã paam n wags taaba.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043107", "language": "mos", "text": "A Boukary Kafando sẽn yaa balé porvẽnsa seb-gʋnda yãnesa b soolema komisɛɛr kasenga zug maasem yĩnga,  n pʋʋs b tʋʋm neer sẽn kẽed ne zoetbã zĩigẽ wã", "spans": [{"start_byte": 2, "limit_byte": 17, "label": "PER"}], "target": "PER: Boukary Kafando"}
{"example_id": "train-00045528", "language": "mos", "text": "Rẽ-yĩnga pa naana tɩ d taalgd neb a taabã, sẽn yɩɩd fãa sẽn pa tar b tõongã?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043969", "language": "mos", "text": "B wiga vẽeneg tɩ Burkĩ-biisã paama wags-taabã.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045912", "language": "mos", "text": "Wakat kẽere, a ra wilgdame tɩ koom pa be masĩna pʋg ye ( rẽndame tɩ b ning koom yĩngã).", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 13, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Wakat kẽere"}
{"example_id": "train-00043275", "language": "mos", "text": "So wok yaa kasɛt sẽn tikd vɩɩma yɛl-fãat tɩ bala m vɩɩ yel-kãnga wakat fãa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045970", "language": "mos", "text": "A sã maaod n pa rat n kẽes a meng politikã pʋgẽ, baoosgo a ya tẽnga nin-kasenga.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042683", "language": "mos", "text": "Ba sãan ka yɩ woto, b kõngr laMalawi paoong naan yɩɩ tilae ne wedmoosã tɩ b paam b zakẽ wã sẽn nan yɩll n lebg wa Afrik ballã.", "spans": [{"start_byte": 127, "limit_byte": 132, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Afrik"}
{"example_id": "train-00044256", "language": "mos", "text": "sẽn paas  koe-zu-kasẽnga , koe-zug-bãoonega nu n paase.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00046218", "language": "mos", "text": "Mag kãnga sõngdame tɩ b bal n bãng zãmsg ning sẽn maan yʋʋm katɛkã n yaaol n tõog n paam n dɩk na-kẽndr a to.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043441", "language": "mos", "text": "yɩɩ dɛrɛktɛɛr a naase.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00046241", "language": "mos", "text": "Tõnd gẽega mobil bãmba Woagdg tẽnga pʋga, sẽn tuud ne tõnd yaolem baliz rãmba sẽn wilg tõnd zĩis ninsa wã.", "spans": [{"start_byte": 29, "limit_byte": 35, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Woagdg"}
{"example_id": "train-00044875", "language": "mos", "text": "B vẽnegda b tagsga soãsg ning sẽn pʋgda pʋga.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043135", "language": "mos", "text": "Kʋlɛɛs pipi root (6e) la rot a yiib rãmbã (5e) yaood yaa tus piig la a naase,  tɩ rot a tãab (4e) la rot a  naas rãmba (3e) yaood tus piig la a nu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00046156", "language": "mos", "text": "Makre,  Syɛɛl rezõ wã pʋgẽ,  ONG wã na n me bĩ-bogd 150 la b kõ zags 150 nus pɛgb teedo. Zab ne kam-wersã bãaga: Tẽns a yoob neb n paam zãmsg Waogdgo. sẽn sɩng ne Tẽne wã Sigr kiuug rasem 21 yʋʋm 2021 soabã,  zãmsg kʋɩleng n pak waodgo ( rasma a nu) yaa zãmsg sẽn", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 22, "label": "LOC"}, {"start_byte": 38, "limit_byte": 41, "label": "ORG"}, {"start_byte": 166, "limit_byte": 173, "label": "LOC"}, {"start_byte": 190, "limit_byte": 233, "label": "DATE"}, {"start_byte": 268, "limit_byte": 274, "label": "LOC"}, {"start_byte": 277, "limit_byte": 287, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Syɛɛl rezõ $$ ORG: ONG $$ LOC: Waogdgo $$ DATE: Tẽne wã Sigr kiuug rasem 21 yʋʋm 2021 $$ LOC: waodgo $$ DATE: rasma a nu"}
{"example_id": "train-00041816", "language": "mos", "text": "Woto la koaadbã tagsda.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00044467", "language": "mos", "text": "A kel n kẽnga taoor n wilig tι yaa ka-koaadbã sẽn ka sakd ka-bu-paalsã, la b sẽn ka tũud no-ganegdgã.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045814", "language": "mos", "text": "B sã na n tɩpsa a soabã, b baood n bãnga soaba sẽn yaa tot a laafɩ wã wɛɛngẽ, a sẽn tagd bũmb ninga, bũmb ning sẽn tara, la a sẽn maand bũmb ninga a sẽn wat n tar vɩʋʋgo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00041971", "language": "mos", "text": "Yaa poorẽ lebr balɩ 2009 laloa kʋrd ( naor a 5 soab) ra yetame sẽn pa tũud b laloa wã ra kongda 50% gofneema sõngre sẽn kẽed ne loongooma maanego.", "spans": [{"start_byte": 23, "limit_byte": 27, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 2009"}
{"example_id": "train-00042728", "language": "mos", "text": "Yẽ yaa naam-kɩɩsd ba na-kɩɩsd ba goam sẽn yõod pĩni la gɩdgd Benin tẽmsa soɛy kẽere tʋʋl-nif kiuug rasema 5 tɩ tãag rasma 6 yʋʋm 2021 [ kẽna wã la sãanga kell n pʋgame tɩ tãag vota raare.", "spans": [{"start_byte": 72, "limit_byte": 77, "label": "LOC"}, {"start_byte": 100, "limit_byte": 155, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Benin $$ DATE: tʋʋl-nif kiuug rasema 5 tɩ tãag rasma 6 yʋʋm 2021"}
{"example_id": "train-00044785", "language": "mos", "text": "MICA tʋʋm-noy yã taoor soab kel n wilgame tι wã kẽeda ne PNDS(sull sẽn get goosneerã tʋʋm nao-kẽndre)  sullã pipi tʋmb baasgã tι tʋʋmdã nao-kẽndra yiib n soaba yaa sẽn na n kιt tι Burkina yι tẽn-noogo, zems taar la lagem-taar tẽnga.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 4, "label": "ORG"}, {"start_byte": 66, "limit_byte": 70, "label": "ORG"}, {"start_byte": 71, "limit_byte": 117, "label": "ORG"}, {"start_byte": 213, "limit_byte": 220, "label": "LOC"}], "target": "ORG: MICA $$ ORG: PNDS $$ ORG: sull sẽn get goosneerã tʋʋm nao-kẽndre $$ LOC: Burkina"}
{"example_id": "train-00044331", "language": "mos", "text": "B le kõo Adèle Kabore ballã t'a sui a biy a tãab n soaba.", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 24, "label": "PER"}], "target": "PER: Adèle Kabore"}
{"example_id": "train-00043773", "language": "mos", "text": "Neb sẽn tar tõkr taar minitɛɛr dãmba b ning b la ligda yisg la sãnema tʋʋm zĩisẽ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042286", "language": "mos", "text": "D sã n dɩk Amerik tẽngã, yaa ninsabls tẽnsa ninbuiid n tʋʋmd be n yɩɩda, d sõngdẽ n yɩdgd Etaziini rãmba tɩ yaa Ãnduni wã tẽn-kasenga.", "spans": [{"start_byte": 14, "limit_byte": 20, "label": "LOC"}, {"start_byte": 108, "limit_byte": 116, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Amerik $$ LOC: Etaziini"}
{"example_id": "train-00043785", "language": "mos", "text": "\"Tõnd rɩkd vɩʋʋga fãa sẽn nan yɩll ning rezo sẽn tar pãnga, sẽn yaa sõma hall wʋsgo, sẽn pʋgde paama raads 500.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00046300", "language": "mos", "text": "n tʋʋm tɩ laamdã tʋʋmd kẽng taoor tõnd ninsabls tẽnsa pʋsẽ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042513", "language": "mos", "text": "A roga yʋʋm 1954 soabã, a yɩɩseb gʋʋnd n zĩnd b tẽnga Ãmbasaad la a kõsɩla wã sẽn be Sãgay la Õg kõg.", "spans": [{"start_byte": 7, "limit_byte": 18, "label": "DATE"}], "target": "DATE: yʋʋm 1954"}
{"example_id": "train-00045793", "language": "mos", "text": "Pẽt n taag kũum, zoet n sigd sãand wakat fãa wã, yõ-tẽkrã, rãma bɩ tab wẽnsa f roagd a ye sẽn dɩkd tõeme n naag zuloe bãmb me tõeme n naag sʋka.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042378", "language": "mos", "text": "Tʋʋm yao la ma tʋʋmde.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00046175", "language": "mos", "text": "Pa neba fãa n tõe n paam kãnga ye, a ligdã zẽk n taa milyõ a yiib pa rẽnda bɩ n yɩɩda, a be ne bãaga kelem sẽn ta toto.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042842", "language": "mos", "text": "A Roch Marc Christian Kaboré sẽn me da kẽng Tẽnkʋgã b me da kosa station rãmba n naan pʋɩ neba rã-noog ka tõe n paam yaarã.", "spans": [{"start_byte": 2, "limit_byte": 29, "label": "PER"}, {"start_byte": 49, "limit_byte": 60, "label": "LOC"}], "target": "PER: Roch Marc Christian Kaboré $$ LOC: Tẽnkʋgã"}
{"example_id": "train-00042863", "language": "mos", "text": "Segdame tɩ neb nins fãa sẽn datẽ zã-tẽnga yɩ mak sõms rãmb b sẽn tõe dɩke.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045705", "language": "mos", "text": "Bõe yĩng tɩ d pa ratn deeg sɩd ninga sẽn namsd tõndã?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043164", "language": "mos", "text": "yaa karẽn-saamb gãndaoog la b yãk yã la su-ofsie gãndaoogo la b sẽn boond tɩ soldat de rang wã a ye on kõ kũuni.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043983", "language": "mos", "text": "A Simon Compaor kell n tũ ba kell wa yɛla taab zutu wa tẽnga kamb nan lebg n wʋm taaba, zamaana sõsga ne Pazani misrã yellã.", "spans": [{"start_byte": 2, "limit_byte": 15, "label": "PER"}, {"start_byte": 111, "limit_byte": 117, "label": "LOC"}], "target": "PER: Simon Compaor $$ LOC: Pazani"}
{"example_id": "train-00046134", "language": "mos", "text": "Yaa ligd sõor sẽn ta milyõ 71 la b rɩk n kẽes sõngrã tʋʋmd pʋga.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045278", "language": "mos", "text": "ninbuidã ye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043547", "language": "mos", "text": "Sẽn kẽed ne kũuna, tʋʋmdã sigind-b na kẽesa laogo n segl sõama.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043459", "language": "mos", "text": "Ru͂nda ru͂nda, sula se͂n n be a pʋge͂ so͂or yɩɩda kobs-yi la pis-nu, te͂nga͂ pʋg la zamaan-n-ze͂ms sse͂n naag taaba.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00044365", "language": "mos", "text": "Sãn n yaa ne minisrã sẽn wiligã, nin-sabls kʋdemdã ne nasaarendã sẽn lagem taaba kιtame tι nin-sablsã rat n yĩm b kʋdemdã tι yaa wa b ka tar yẽgr sẽn n tõe n tik n yidg ye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045080", "language": "mos", "text": "yaa ne makrã la d tõe n tek tõnd vιιma la d sιιs d zamaana.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00044871", "language": "mos", "text": "Bõn-kãng na n  kιtame tι tʋm-tʋmdb nins sẽn be b sãnema tʋʋm-noorã pʋgẽ tʋʋm  tũ soy, le paase , a na n booga  nin-wẽnsã fãabã. b wilgame tι nao-kẽ­nd paalga na n dιk karẽnga wɛɛngẽ : kibar sẽn  wilg kongr sẽn wate.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045400", "language": "mos", "text": "Goama taabã sẽn wat pʋsa yɩsg pʋgẽ wã wata yib n soab zĩigẽ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00046051", "language": "mos", "text": "Fɛspako taoor soabã a Musa Alɛgs SAWADG tẽegame tɩ rõanda yʋʋmdã gom-zug sẽn yaa a yʋʋm pisnu wã loogr poore yaa \" Ninsabls tẽns sɩnm dãmb la sẽn be b we-loore: ges paale , la na-kẽnd paale.\"", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "ORG"}, {"start_byte": 25, "limit_byte": 43, "label": "PER"}, {"start_byte": 58, "limit_byte": 77, "label": "DATE"}], "target": "ORG: Fɛspako $$ PER: Musa Alɛgs SAWADG $$ DATE: rõanda yʋʋmdã"}
{"example_id": "train-00045510", "language": "mos", "text": "B vʋɩ naar kãnga pʋgẽ n pa gomd b taabã sõngr yel ye ( bʋko?).", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042803", "language": "mos", "text": "La tõnd \" tẽnga\" baoodba sull sãan wa kʋms sẽn pa tũd bɩ yell sẽn ka sõma tõeme  tɩ nin-buiida zãn bɩ bãng-baoodba taab ka kɩs sɩd ne b sẽn yiis a soaba ye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043842", "language": "mos", "text": "Pagba sull kasẽng ning sẽn be pagti ning yʋʋr sẽn boond tɩ  Union pour la Renaissance/ Parti Sankariste (UNIR /PS) sigla sig noy kiuug rasem 15 yʋʋm 2021 waodogo sanriste rãmba sen yaa b pagba daare.", "spans": [{"start_byte": 69, "limit_byte": 122, "label": "ORG"}, {"start_byte": 130, "limit_byte": 164, "label": "DATE"}, {"start_byte": 165, "limit_byte": 172, "label": "LOC"}], "target": "ORG: Union pour la Renaissance/ Parti Sankariste (UNIR /PS $$ DATE: sig noy kiuug rasem 15 yʋʋm 2021 $$ LOC: waodogo"}
{"example_id": "train-00043652", "language": "mos", "text": "Zĩ-kãnga, gofneema sĩnlem yellã pʋga, sɩbgr ning CSC sẽn dɩka zemse.", "spans": [{"start_byte": 55, "limit_byte": 58, "label": "ORG"}], "target": "ORG: CSC"}
{"example_id": "train-00042336", "language": "mos", "text": "Tʋum-no kãng pʋga, a ra paama wakir 8 000 kiuug fãa, sẽn pa naag a sẽn da yit n kẽnd Burkĩna Faso we-n-vɩɩs a naasã fãa n sikd teedã, la a sẽn da tʋʋmd wakat kẽer n paasdẽ wã tɩ b yaaoda rẽ me toore.", "spans": [{"start_byte": 46, "limit_byte": 57, "label": "DATE"}, {"start_byte": 97, "limit_byte": 111, "label": "LOC"}], "target": "DATE: kiuug fãa $$ LOC: Burkĩna Faso"}
{"example_id": "train-00044581", "language": "mos", "text": "Sãn yaa ne gɛɛla sẽn maana mikame tι yaa karẽn-dotã meeb n ka sõama.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00041984", "language": "mos", "text": "Sẽn paasde, pagti rãmb wʋsg watẽ dɩgend b sɛba yaoolem daara, kẽer meng yʋ n sʋka.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043697", "language": "mos", "text": "Sẽn be ka yi-beega naan leb kula ne b rẽega.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043616", "language": "mos", "text": "Zĩ-kãnga, kibay kɩtbã tʋma ne tẽng neba sẽn ka sak n vẽneg-b meng ye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042393", "language": "mos", "text": "Sã n yaa ne yẽndã, yaa woto la yẽnda me maand n na n kẽnga raoodo, sẽn na n yɩlẽ t'a kẽng taoor ne a tʋʋmdã bala yaa yẽnda n yaa pipi minize poak Seba, la ba ne Yaga porvẽsa zãag fãa pʋgẽ.", "spans": [{"start_byte": 169, "limit_byte": 173, "label": "LOC"}, {"start_byte": 184, "limit_byte": 188, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Seba $$ LOC: Yaga"}
{"example_id": "train-00042294", "language": "mos", "text": "Sẽn naag taaba, b yetame, tɩ yidgrã yaa taoor kẽnd sẽn paam tʋʋlg pʋgẽ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043687", "language": "mos", "text": "Waodo arõdisma nimoro 4 mɛɛri kõ zags nins nus sẽn ka tat b poor dãmb rɩɩbo arzũm kãnga sigr kiuug rasem 11 2021 yʋʋmde.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "LOC"}, {"start_byte": 6, "limit_byte": 24, "label": "LOC"}, {"start_byte": 85, "limit_byte": 132, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Waodo $$ LOC: arõdisma nimoro 4 $$ DATE: arzũm kãnga sigr kiuug rasem 11 2021 yʋʋmde"}
{"example_id": "train-00042364", "language": "mos", "text": "Kẽer me ra watame n keengd m raoodo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042069", "language": "mos", "text": "Wakat ning laafɩ wã la yõ-koglg kaalema sẽn tar pãngã.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00044518", "language": "mos", "text": "AGETEER ( kooma na sek la yι neer tẽmsa pusã) taoor soabã a Allasoum Sori sẽn zĩneg arzũm daar sigr kiuug rasem piig la a nii yʋʋm tus a yi la pissi la a ye ka nin-paall azãasa pʋg ye", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "ORG"}, {"start_byte": 10, "limit_byte": 49, "label": "ORG"}, {"start_byte": 67, "limit_byte": 80, "label": "PER"}, {"start_byte": 95, "limit_byte": 171, "label": "DATE"}], "target": "ORG: AGETEER $$ ORG: kooma na sek la yι neer tẽmsa pusã $$ PER: Allasoum Sori $$ DATE: arzũm daar sigr kiuug rasem piig la a nii yʋʋm tus a yi la pissi la a ye"}
{"example_id": "train-00042392", "language": "mos", "text": "Bõ-kãng n kɩtame t'a tall a zo-rãmba yiib sẽn vʋɩ kilo 12 ne Seba tẽnga tɩ bãmb me wa ra teed a nengẽ.", "spans": [{"start_byte": 72, "limit_byte": 76, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Seba"}
{"example_id": "train-00046023", "language": "mos", "text": "Yaa Burkĩna Faso arzekã na-tẽng sẽn yaa Bobo Dɩulaso wã n na n deeg depɩte rãmbã.", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 18, "label": "LOC"}, {"start_byte": 48, "limit_byte": 61, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Burkĩna Faso $$ LOC: Bobo Dɩulaso"}
{"example_id": "train-00043761", "language": "mos", "text": "Sãan yaa ne yẽ COVIDa ra namsa b tʋʋma hall wʋsg n wa ne tʋʋma yalsgo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00044093", "language": "mos", "text": "Neb a yiibã sõasg yιι tẽnga kamb na wʋm taab yell zugu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045788", "language": "mos", "text": "Yʋʋm kãnga, wĩnto-sʋk bõ-bãndã maanda a tʋʋmde tɩ neba tar sogs wʋsg ne a sẽn na n yɩ  a soaba.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 14, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Yʋʋm kãnga"}
{"example_id": "train-00043567", "language": "mos", "text": "yaa a Aline Zongo n yaa  sull sẽn get leebg la tʋʋm la zĩnd ne taaba ( inades-formation)  dɛrɛktɛɛr .", "spans": [{"start_byte": 6, "limit_byte": 17, "label": "PER"}, {"start_byte": 77, "limit_byte": 93, "label": "ORG"}], "target": "PER: Aline Zongo $$ ORG: inades-formation"}
{"example_id": "train-00042895", "language": "mos", "text": "Yɛll nins minisr ning sẽn geta karẽn-bi-bãoonega yell sẽn dɩk n naan kõ vẽenem yaa teeda sẽn ka te-sõmẽ wã yĩnga, zĩisa yãkr sẽn mii ka yɩ sõma, meeba no-tũuds sèn mii ka paam tũubu la gesg sẽg sẽn mii ka paam meeba wakato.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045684", "language": "mos", "text": "Yaa wẽnd n dɩk fo raolma n ning f sẽn pa segd n ningẽ?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043802", "language": "mos", "text": "Bõn-vɩɩlɩ sẽn toeem ne naasaar tɩɩm la nasaar birga la b tall n wilgi la b paas yel-tɩɩm dãmba sẽn nan yɩll n tɩbs yell kãesã.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045686", "language": "mos", "text": "Bõe yĩng tɩ f na n bool f roagdb sẽn be we-loor tɩ b tool f ligdi?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045146", "language": "mos", "text": "Yaa sιd tι sãaga bãag yaa yolgemda kaalem n wat ne-a.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043371", "language": "mos", "text": "Tõnd naa n gesa kom-biisa sẽn tar saagr nins  n tõog n sõng-b ne tus pissi \" a sẽn togse.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042584", "language": "mos", "text": "Wuhan la Hubei logtoɛɛmb 540 000 n yɩɩ pipi n sõng tɩ b tõog zab ne bãaga.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "LOC"}, {"start_byte": 9, "limit_byte": 14, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Wuhan $$ LOC: Hubei"}
{"example_id": "train-00042606", "language": "mos", "text": "B ligda ne rapa zema taaba.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045343", "language": "mos", "text": "Sã n yaa ne tall tẽn-gãonga arzek n tʋʋma ( nukɩlyɛɛrã)  pʋgẽ, yel-beed sẽn tõe n wa pɩʋʋg be yaa vugr yʋʋmd pʋgẽ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00044714", "language": "mos", "text": "Rẽ yĩnga, yel-segdɩ sẽn kẽed yʋʋrã wɛɛngẽ wã yaa tɩlae.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045281", "language": "mos", "text": "Tʋʋm no-bedã taoor kẽnd tara na-sigl bũud toor -toore: Kʋrã wã tʋʋm na-kẽnd paala, la kibayã kũun me pãng paoosgo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045179", "language": "mos", "text": "Zã 11 :43.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045637", "language": "mos", "text": "Bõe n yĩng ti boaalã ligd yaa toogo tɩ boaalã wʋʋm yaool n pa wa sẽn segde?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042255", "language": "mos", "text": "Ligd sã n pa kẽesdẽ, taoor kẽnd ka be ye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042618", "language": "mos", "text": "Mam tõe n yeelame tɩ USSU-BF waa n tõoga kõs-koɛɛnga la woto, a sẽn da gɩdga rɩ n yĩnga.", "spans": [{"start_byte": 23, "limit_byte": 30, "label": "ORG"}], "target": "ORG: USSU-BF"}
{"example_id": "train-00042308", "language": "mos", "text": "A tʋʋmdã zĩig be a zakã noore, tɩ-kẽng a ye maasem tẽgre, Sektɛɛr 3 sebba sẽn yaa Yaga porvẽsã na-tẽnga, raadẽnse, zãmsdba la neb sẽn wat n na n ges pita a tʋʋma zĩiga .", "spans": [{"start_byte": 71, "limit_byte": 88, "label": "LOC"}, {"start_byte": 99, "limit_byte": 115, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Sektɛɛr 3 sebba $$ LOC: Yaga porvẽsã"}
{"example_id": "train-00045110", "language": "mos", "text": "Vιιma meng yaa makre. La tι yãk yam n ka rat n make, yaa makr sẽn yιιd fãa, n yιιd f sẽn na n mak bũmb n paam a yõodo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00044591", "language": "mos", "text": "D tõe n sõdgã wa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042707", "language": "mos", "text": "A sakame tɩ d ka segd n yĩm tẽnga sẽn be neng ning zuga ye \" yɛla yiibu yõ-kolg la bãaga yelle\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043848", "language": "mos", "text": "Rẽ yĩnga, yaa sẽn nan yɩll n kõ \"pag nins sẽn tʋmdbã\" la UNIR/PS siglg raarẽ kãnga.", "spans": [{"start_byte": 68, "limit_byte": 75, "label": "ORG"}], "target": "ORG: UNIR/PS"}
{"example_id": "train-00043381", "language": "mos", "text": "La sẽn yɩɩda tõnd bãnga tõnd tãb-biisa sẽn yaa b rãmba\" \" a sẽn kẽng taoor n togse .", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043370", "language": "mos", "text": "\"  B sigla tʋʋmda sẽn yet tɩ bi-bɩɩg fãa,  taoor soaba... woto yaa yãab sẽn  na n song kom-biisa tɩ b bas manesem nins sẽn ka n sõama wã.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045487", "language": "mos", "text": "Yaa yam yãkr d fãa sẽn segd n sõnge.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042960", "language": "mos", "text": "\"Sẽn ta yʋʋma tãab woto gofneema maana modgr karẽn-saamb dãmba zĩigẽ. Yaa karẽn-saamb dãmb 100 la b baood yʋʋm fãa n pʋɩt universite rãmba pʋsẽ.", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 23, "label": "DATE"}, {"start_byte": 29, "limit_byte": 37, "label": "ORG"}], "target": "DATE: yʋʋma tãab $$ ORG: gofneema"}
{"example_id": "train-00046334", "language": "mos", "text": "N kẽng taoor ne maoorã.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043315", "language": "mos", "text": "Sãn yaa ne a modeste Yerbanga sẽn yaa rũmsã minisrã , yaa nao-kẽnd sõng sẽn na n sõng tɩ gʋʋlga tʋʋm kẽng taoor la a paam pãnga .", "spans": [{"start_byte": 15, "limit_byte": 31, "label": "PER"}], "target": "PER: modeste Yerbanga"}
{"example_id": "train-00046161", "language": "mos", "text": "SID/ Burkĩna ( sull sẽn zabd ne kam-wersa bãag Burkĩna Faso) , sẽ, naag ninsabls tẽns sull kasengã pʋg na n paama zu-noog n naag zãms kãnga, sẽn na n yɩlẽ n paam sõng neb nins sẽn bẽed ba-kãnga wã ne b zagsã rãmba.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 14, "label": "ORG"}, {"start_byte": 53, "limit_byte": 67, "label": "LOC"}], "target": "ORG: SID/ Burkĩna $$ LOC: Burkĩna Faso"}
{"example_id": "train-00045601", "language": "mos", "text": "Yaa woto la b yet moorẽ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043858", "language": "mos", "text": "Minisr rãmb segtaab kaseng sẽn wa n zĩnd waog-fugdg kiuug rasema 5 daar yʋʋm 2020 tɩ no-rɩkr sẽn boond gofneema sull ning geta vota yʋʋm 2020 sɩpaolg kiuug rasem 22 daare sẽn nan yɩll n yals naama la depite rambã  votã, mam yãame tɩ yaa tilae ne maam tɩ maan sõskaseng yʋʋm 2020 waog-fugdg kiuug rasem 13 sẽn nan yɩll n wilg m tõdgre ne", "spans": [{"start_byte": 45, "limit_byte": 87, "label": "DATE"}, {"start_byte": 142, "limit_byte": 183, "label": "DATE"}, {"start_byte": 291, "limit_byte": 328, "label": "DATE"}], "target": "DATE: waog-fugdg kiuug rasema 5 daar yʋʋm 2020 $$ DATE: yʋʋm 2020 sɩpaolg kiuug rasem 22 daare $$ DATE: yʋʋm 2020 waog-fugdg kiuug rasem 13"}
{"example_id": "train-00042429", "language": "mos", "text": "Mam tʋʋmdame n na tigm n saambiisa yʋʋm 15 woto.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045442", "language": "mos", "text": "Sɩdã, m tagsdame , tɩ d sã n yaa tẽng-n-bɩɩg n sɩd rat ba-yirã taoor kẽnde, rẽndame tɩ ra rɩk yɛla fãa n yel tɩ pa zems ye, d sak  tɩ n pẽg maoor ninga sẽn zoe n maana, bala Burkĩna Faso rezõ rãmba fãa ratame tɩ b ges n manes b soyã zĩig pʋgẽ sẽn na n yɩlẽ tɩ bãmb me paam n tʋʋm b", "spans": [{"start_byte": 202, "limit_byte": 216, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Burkĩna Faso"}
{"example_id": "train-00042614", "language": "mos", "text": "Nusa ball zĩigẽ yaa ISSDH pagba zĩigẽ la UNB rapa zĩige.", "spans": [{"start_byte": 23, "limit_byte": 28, "label": "ORG"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 50, "label": "ORG"}], "target": "ORG: ISSDH $$ ORG: UNB"}
{"example_id": "train-00042226", "language": "mos", "text": "Ninsabls tẽnsa na n tõog n paama ligd kãnga tɩ d sã n ges arzɛkã pãng sẽn pa waoog ãnduni wã pʋgẽ wã?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00041932", "language": "mos", "text": "Yell ning sẽn be wã yaa tɩ na-rigrã loogr poorẽ b ministɛɛra rɩkame tʋg n fãoog ne ministɛɛr ning sẽn geta nin-buiida sõngr yelle.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042576", "language": "mos", "text": "Rasẽm piig pʋgẽ bala b me Leishenshan la Huoshenshan log-tor-yiyã.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 20, "label": "DATE"}, {"start_byte": 31, "limit_byte": 42, "label": "LOC"}, {"start_byte": 46, "limit_byte": 57, "label": "LOC"}], "target": "DATE: Rasẽm piig pʋgẽ $$ LOC: Leishenshan $$ LOC: Huoshenshan"}
{"example_id": "train-00043748", "language": "mos", "text": "Sẽn naan tɩ baase, a  Hortense Evelyne Yelemou, taoor soab kʋdr ning sẽn da geta sõsga la minisr dãmba Kibay yell lɛdga zĩigã t'a Kalfa Ouattara reege.", "spans": [{"start_byte": 25, "limit_byte": 49, "label": "PER"}, {"start_byte": 141, "limit_byte": 155, "label": "PER"}], "target": "PER: Hortense Evelyne Yelemou $$ PER: Kalfa Ouattara"}
{"example_id": "train-00043174", "language": "mos", "text": "B sɛka yaa sẽn na n tõog n wilg burkĩmbi wã b tigra sẽn yaa to-to.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045141", "language": "mos", "text": "yaa sõama tι d kẽes laog yolgemda tʋʋmd wɛɛngẽ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045790", "language": "mos", "text": "B yãta yɛl a yiib a pʋgẽ, ya yãgbã, la naongã zuloeese.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045755", "language": "mos", "text": "Neb nins sẽn get vaeesgã yellã rɩka  perzidã Baydɛn ne a Putind  sʋka sẽn kẽed ne Amerik tẽnga na baoor pʋgẽ.", "spans": [{"start_byte": 54, "limit_byte": 61, "label": "PER"}, {"start_byte": 67, "limit_byte": 73, "label": "PER"}, {"start_byte": 97, "limit_byte": 103, "label": "LOC"}], "target": "PER: Baydɛn $$ PER: Putind $$ LOC: Amerik"}
{"example_id": "train-00043563", "language": "mos", "text": "Ned ning sẽn ledga minisr ning sẽn geta koobãb yellab yellã  wilgame tɩ b na  dika noy sẽn  na n tõog n sõng  nao-kẽndrã.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045097", "language": "mos", "text": "Rẽ kιtame tι b teeg bũmb bilf ning b sẽn paamda n ka rat n mak n wa kong zãng ye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042292", "language": "mos", "text": "Ligd ninga b sẽn pengã, b segd n talla la me n tʋʋme rẽ n so tɩ b segd n bao neb sẽn tar bãng minim tʋʋma wɛɛngẽ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043160", "language": "mos", "text": "Koamb kobs-tã la pis-wae n yaa tẽnga koamba, tɩ bãmb koabg la a yopoe yã yit afɩrɩk tẽns a taaba", "spans": [{"start_byte": 86, "limit_byte": 94, "label": "LOC"}], "target": "LOC: afɩrɩk"}
{"example_id": "train-00044916", "language": "mos", "text": "Bõn-kõnga tẽeba yẽgr yita nim-peels tẽnga t'a sιnga nin-peelsẽ wã.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045010", "language": "mos", "text": "Tõnd segd n soka d mems woto n gese.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043984", "language": "mos", "text": "Tẽnga kamb nan wʋm taab yɛla yaa bũmb sẽn be nin-buiidã sũy wʋsgo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045539", "language": "mos", "text": "Ãnda soab n na pa vaees ges ligd sõor a sẽn tar bãkẽ wã, pa rẽnda bɩ a geel a laoog la a yaool n gãande?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00044148", "language": "mos", "text": "Tʋʋmdã ma-yõakdg yιι tõnd tẽngã taoor soab paga a Sika Kabore, la b kιtame tι ned wa yãas b maase, yĩnga.", "spans": [{"start_byte": 64, "limit_byte": 75, "label": "PER"}], "target": "PER: Sika Kabore"}
{"example_id": "train-00045277", "language": "mos", "text": "D mão tɩ d galʋ tẽnsa vɩɩmd lagm n taar la tẽng bɩlem pʋgẽ! Sarbõ wã ne tẽn-gãonga pʋgẽ arzɛk, n yaa tõnd ninsabls tẽns wĩndg sẽn lʋɩtẽ wã kʋrã kaalem yel-tɩm yaa a Teegwẽnd SAWADG n maan tagsg yel-kãng zugu, bala tõnd ninsabls tẽns wĩndg sẽn lʋɩtẽ wã, kʋrã wã pa sekd", "spans": [{"start_byte": 209, "limit_byte": 226, "label": "PER"}], "target": "PER: Teegwẽnd SAWADG"}
{"example_id": "train-00045798", "language": "mos", "text": "Burkĩna Faso karen-bi bɛda yãkame tɩ yaa b mensa yõy la b wẽgda, la b maana rẽnda fãa bõe yĩnga, yaa kaorengã sẽn pa kẽnd Inivɛrsɩte rãmba pʋs yĩng bɩɩ?", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 14, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Burkĩna Faso"}
{"example_id": "train-00043080", "language": "mos", "text": "La raab ramb ketẽ beeme tɩ politika tigs kasẽnga kos, a Simon Compaore sẽn pʋgle, \" tɩ gofneema kell n tall kelg sõngo sẽn kẽed ne sodaasã raab rambã\"", "spans": [{"start_byte": 61, "limit_byte": 75, "label": "PER"}, {"start_byte": 96, "limit_byte": 104, "label": "ORG"}], "target": "PER: Simon Compaore $$ ORG: gofneema"}
{"example_id": "train-00043367", "language": "mos", "text": "b paamda zãmsg sẽn seke.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00044242", "language": "mos", "text": ". A Hugues Fabrice Zango  n  wit zoeesã pʋg sẽn kẽed ne dũni wã wen-vιιs a naasã.", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 24, "label": "PER"}], "target": "PER: Hugues Fabrice Zango"}
{"example_id": "train-00043595", "language": "mos", "text": "buuidã fãa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042291", "language": "mos", "text": "Sõngra sẽn yit kɛɛngẽ wat n pasaame.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042311", "language": "mos", "text": "Bũmb sẽn sõngd Yaga porvẽsa tõor minize poakã a yembrã t'a wilgda a bãngrã sẽn kẽed ne roogã teed wɛɛngẽ wã .", "spans": [{"start_byte": 21, "limit_byte": 35, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Yaga porvẽsa"}
{"example_id": "train-00044381", "language": "mos", "text": "Sãn yaa ne seb-gʋlsda Bernadette DAO, a sũurã yιι noog ne koe-zugã n le paas tigsgã b sẽn boond  tι kafe lιterɛɛrã.", "spans": [{"start_byte": 25, "limit_byte": 39, "label": "PER"}], "target": "PER: Bernadette DAO"}
{"example_id": "train-00042280", "language": "mos", "text": "HS: ãnduni wã segd n dɩka yam koviid 19 bãaga poore, bala bã-kãnga wilgame tɩ ba ne tẽn-bɛda fãa pa tolg n sek b mens zãag ye.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 2, "label": "PER"}], "target": "PER: HS"}
{"example_id": "train-00042222", "language": "mos", "text": "Bala tɩɩma ligd pa gãdeg tõnd tõog ye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045717", "language": "mos", "text": "Segdame tɩ d bãng tɩ ãndũni wã kamb vʋɩ nãong pʋgẽ ne laafɩ wã kaalem sẽn kɩt tɩ b pa tõe n kẽng bɩ n lebg b sẽn datẽ wã.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045931", "language": "mos", "text": ". Kõngoninbuidã sʋka, koabg zugu, koabga fãa pa fãren goamd ye, tẽns nins sẽn gomd farẽndã teed n yaool n be tẽnga pʋga.", "spans": [{"start_byte": 2, "limit_byte": 19, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Kõngoninbuidã"}
{"example_id": "train-00043101", "language": "mos", "text": "siglga yʋʋm a yiib logr poore, rat n yeel tɩ yʋʋm tusr la piig la wae n tɩ tãag yʋʋm tus a yɩ la pissi la a yembrã a Boureima Ouédraogo sẽn yaa ABBEF dɛrɛktɛɛrã wilgame tɩ b tõog n maana b tʋmdã wa sẽn segd hal tɩ b sũy yaa noogo.", "spans": [{"start_byte": 7, "limit_byte": 20, "label": "DATE"}, {"start_byte": 48, "limit_byte": 127, "label": "DATE"}, {"start_byte": 130, "limit_byte": 149, "label": "PER"}, {"start_byte": 160, "limit_byte": 165, "label": "ORG"}], "target": "DATE: yʋʋm a yiib $$ DATE: yʋʋm tusr la piig la wae n tɩ tãag yʋʋm tus a yɩ la pissi la a yembrã $$ PER: Boureima Ouédraogo $$ ORG: ABBEF"}
{"example_id": "train-00042277", "language": "mos", "text": "Sã n yaa ne sẽn koodb tɩ yaa na n paam n dɩ wa rãmba, yaa goosneern segd n sõng ba.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045972", "language": "mos", "text": "A manesema sẽn n mi n pa tees tɩrs yĩng kɩtame tɩ b rɩkda wa ned sẽn bẽd ne dĩna, la a rɩkda n maand politik.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042468", "language": "mos", "text": "Noor la b kõ sẽn na n yɩlẽ n sõng Burkĩna Faso ninbuiidã sẽn tu ne sãntr Roa Salman sẽn get ninsaalba songr yellã.", "spans": [{"start_byte": 43, "limit_byte": 57, "label": "LOC"}, {"start_byte": 82, "limit_byte": 89, "label": "LOC"}, {"start_byte": 94, "limit_byte": 100, "label": "PER"}], "target": "LOC: Burkĩna Faso $$ LOC: sãntr $$ PER: Salman"}
{"example_id": "train-00043334", "language": "mos", "text": "Ye yɛsa tõnd karẽn-bi-pogsã le wĩnega b bãngr la b gãd-taaba.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042373", "language": "mos", "text": "A sẽn be tʋʋm kãnga pʋgẽ wã  sõngdame t'a welgd-a a zakã zuloees kẽere, a zakã soab sẽn wilg-y.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042368", "language": "mos", "text": "M le wilga la a sẽn segd n maan toto, sẽn kẽed ne teedã koosg wɛɛngẽ, tɩ ned sã n wa rat teedo a segd n gesa raadã ligd a sẽn na n tall n tʋʋma.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043738", "language": "mos", "text": "Minisr ninng sẽn geta weoogã yella Simeon Sawaodog zĩlga bɩro gɛt paalga a Thomas Yampa, sẽn naan deega Hyppolite Bassolé zĩiga.", "spans": [{"start_byte": 38, "limit_byte": 53, "label": "PER"}, {"start_byte": 81, "limit_byte": 93, "label": "PER"}, {"start_byte": 112, "limit_byte": 130, "label": "PER"}], "target": "PER: Simeon Sawaodog $$ PER: Thomas Yampa $$ PER: Hyppolite Bassolé"}
{"example_id": "train-00045119", "language": "mos", "text": "Sẽn deeng tι b tũ na-kẽnd paalgã, karẽn-saam dãmba tõe baoa tʋʋm wa IEPD ( categorie A1) CPI (categorieA2) IP(categorie A3) CASU( categorie A1) CISU(categorie A1).", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042794", "language": "mos", "text": "Ãdũnya zãng pʋgẽ, vɛɛs-bãmba buud la b sẽn tõogẽ yiisa soab be zĩisa fãa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043828", "language": "mos", "text": "A yɩɩ sõs kasẽng zugu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042137", "language": "mos", "text": "Yaa rẽ tɩ d segd n ning bãng ne porze rãmb nins bãk mondɛl l ninsabls tẽnsa bãk kaseng sẽn dat n song d tẽnga ne kʋra wã  zĩis sẽn kẽed ne na-kẽndr ninga b sẽn boond tɩ \"Mix enɛrzɩ wã.\"", "spans": [{"start_byte": 55, "limit_byte": 68, "label": "ORG"}, {"start_byte": 202, "limit_byte": 214, "label": "ORG"}], "target": "ORG: bãk mondɛl $$ ORG: Mix enɛrzɩ"}
{"example_id": "train-00042483", "language": "mos", "text": "La sã n yaa ne sẽn na n yɩ b tẽnsa taab n wa wã, bãmb me segd n boka b mense.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045246", "language": "mos", "text": "Rẽndame tɩ b rɩk nõor tao-tao la tʋʋlem  wala b sẽn maan  \"Sɩsa\" wã nengẽ wã, n gɩdg rã-yood wala Vodɩ, vodka, Fags, la rã yoodã taab karenbiisã sẽn yũuda tall n wa la b koosg Burkĩna Faso tẽnga pʋga.", "spans": [{"start_byte": 207, "limit_byte": 221, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Burkĩna Faso"}
{"example_id": "train-00044403", "language": "mos", "text": "A sẽn be tʋʋmd noor sẽn yaa pag ne rao na zem-taab taoor soab karẽndo-kasẽng kãng pʋgẽ wã, a wiligame t'a segdame n paam zãmsg kãngã sẽn na yιl n tõog n maana tʋʋdã wa sẽn segde.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043948", "language": "mos", "text": "Sõdgrã vota yãkame tɩ sulla ta-biisã naan vot soog soog masã.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043485", "language": "mos", "text": "Yʋya gʋlsg sɩnga sigr kiuug pipi raar n na tall n tãag sẽoog kiuug rasem piig la a nu yʋʋm tus a yi la pissi la ye.", "spans": [{"start_byte": 20, "limit_byte": 40, "label": "DATE"}, {"start_byte": 60, "limit_byte": 123, "label": "DATE"}], "target": "DATE: sigr kiuug pipi raar $$ DATE: sẽoog kiuug rasem piig la a nu yʋʋm tus a yi la pissi la ye"}
{"example_id": "train-00044385", "language": "mos", "text": "Pag ne rao na zem-taaba na paam tũubu : neb piig la a yopoe sẽn yi nin-sabls tẽns la nasaar tẽns paama zãmsgo sẽn tũud ne sull kasẽnga ning sẽn geta nimbuiidã gill yell (ISSP) nengẽ.", "spans": [{"start_byte": 190, "limit_byte": 194, "label": "ORG"}], "target": "ORG: ISSP"}
{"example_id": "train-00043767", "language": "mos", "text": "Mali gofneem paalgã paama vẽnegr zũma sigr kiuug rasem 11 daar 2021 yʋʋmde.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 4, "label": "LOC"}, {"start_byte": 36, "limit_byte": 80, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Mali $$ DATE: zũma sigr kiuug rasem 11 daar 2021 yʋʋmde"}
{"example_id": "train-00043987", "language": "mos", "text": "Sẽn be ball yaa tɩ kẽn-kãnga Burkĩna teoonga naam baab poorẽ dãmb ka tar ges sõng-a zug ye, vẽenega, a Thomas Sankar zaka rãmba.", "spans": [{"start_byte": 35, "limit_byte": 43, "label": "LOC"}, {"start_byte": 116, "limit_byte": 129, "label": "PER"}], "target": "LOC: Burkĩna $$ PER: Thomas Sankar"}
{"example_id": "train-00045054", "language": "mos", "text": "Ne bilg kãngã tõnd ne a vẽenega tι makra naaga ne d sẽn ka mi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042884", "language": "mos", "text": "Kẽn-kãng zugu, segdame tɩ kãmbã meng lʋɩɩ s b toog sẽn kẽed ne b soog menga wɛɛngẽ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00044269", "language": "mos", "text": "Seb-gʋlsda wilgda b yiibã sẽn nams to-to.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045557", "language": "mos", "text": "Ligd sẽn na n yao kaorengã kaalem.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00044402", "language": "mos", "text": "A Gogan Prisca sẽn yaa inivɛɛrsite Abome Kalavi seb gʋndã kel n paasa gom kãnga pãnga .", "spans": [{"start_byte": 2, "limit_byte": 14, "label": "PER"}, {"start_byte": 25, "limit_byte": 51, "label": "ORG"}], "target": "PER: Gogan Prisca $$ ORG: inivɛɛrsite Abome Kalavi"}
{"example_id": "train-00042406", "language": "mos", "text": "Sẽoogã wakato, a wilgame tɩ tʋʋmda yaa toogo bala teedã pa tõe n dʋʋg vɩʋʋgẽ wã , tʋʋma me leb n yaa toogo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00041888", "language": "mos", "text": "Sẽn geta SYNEX/CMC yellã a Dossou Yovo Bamidelé sẽn togse.", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 20, "label": "ORG"}, {"start_byte": 30, "limit_byte": 51, "label": "PER"}], "target": "ORG: SYNEX/CMC $$ PER: Dossou Yovo Bamidelé"}
{"example_id": "train-00045566", "language": "mos", "text": "Ba ne b sẽn pa paam nasaara wã kaorengã, a Umaru Kanazoe, a Salf Wedraoogo tɩ b boond t'a Salf deere, la neb wʋsg sẽn tar tõong n zĩnd tẽn-kãnga pʋg karma karen-bok pʋga.", "spans": [{"start_byte": 49, "limit_byte": 62, "label": "PER"}, {"start_byte": 66, "limit_byte": 80, "label": "PER"}, {"start_byte": 97, "limit_byte": 107, "label": "PER"}], "target": "PER: Umaru Kanazoe $$ PER: Salf Wedraoogo $$ PER: Salf deere"}
{"example_id": "train-00042631", "language": "mos", "text": "A tara neb ne a tɩ mam mi tɩ b naan pʋga tʋʋmdã.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042412", "language": "mos", "text": "Kom-bɩɩbã zẽkda b koees n gomd ne goosneerã la a tʋʋmd n taasã sẽn na yɩl tɩ b wʋm b kosgã n tõog n sõngb ne teed tɩ b zĩndgb tʋʋm-noyã n tõog n dɩ b bãngra yõodo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043558", "language": "mos", "text": "B yam-yãkrã yaa set n na n lodg zu-loes buud fãa sẽn b noy sẽn diks sẽn kẽed ne rɩɩba wɛɛngẽ, la tʋʋmdã yɩɩ arzum daar sigr kiuug rasem  piig la ye, 2021.", "spans": [{"start_byte": 134, "limit_byte": 179, "label": "DATE"}], "target": "DATE: arzum daar sigr kiuug rasem  piig la ye, 2021"}
{"example_id": "train-00045956", "language": "mos", "text": "Naag ligdã b sẽn segd n taal n tʋʋm Erop, Kanada fãa n tʋʋm Fãrãkofonɩ wã sull pʋgala b siglg taoor kẽnd porze rãmb sẽn na n wa sõng kom yaoob nins sẽn na n wat bã.", "spans": [{"start_byte": 42, "limit_byte": 46, "label": "LOC"}, {"start_byte": 48, "limit_byte": 54, "label": "LOC"}, {"start_byte": 70, "limit_byte": 85, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Erop $$ LOC: Kanada $$ ORG: Fãrãkofonɩ"}
{"example_id": "train-00046111", "language": "mos", "text": "loogr poore. a wilgame tɩ yel-kãnga tika yẽ wʋsgo: yẽnda sẽn koosd koosem katekã, a pa tar a sẽn na n maneg ye, sõngr ka be ye, tɩ teedã pʋsʋk meng sãame.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042897", "language": "mos", "text": "Tẽnga sʋk n lebg yaang la tẽnga nug rɩʋt soogã karẽn-dota n paam lʋɩɩs wʋsgo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00044671", "language": "mos", "text": "A ka a yembr ye !", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042375", "language": "mos", "text": "A zemsa ne mam yoap kom-pugli wã, tɩ b sɛgẽnd wĩndga, tɩ yẽnda sɛgẽnd zaabre.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043813", "language": "mos", "text": "Tõnd data koob na-kẽndr sẽn tõe dɩlg nin-saalsã la ra sãam b ye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00044839", "language": "mos", "text": "Baasgo, neb nins d sẽn toẽ n taalg pipi wã , ka goosneerã sula nins sẽn nins sẽn get b bãensã tʋʋnd yell sẽn ka zab ne baẽn-yoodã kẽesg tẽnga pʋg tι b ka gιdgã.", "spans": [{"start_byte": 54, "limit_byte": 65, "label": "ORG"}], "target": "ORG: goosneerã"}
{"example_id": "train-00044146", "language": "mos", "text": "A Roukiétou Sebogo , sẽn ya kom-bιιsã taoor soab yeelame \" yaa tʋʋmd kom-bιιsã sẽn zoe n tʋmdẽ sẽn sιng ne sigr kiuug rasem pis-tã yʋʋm tus a yi la pissi, b sẽn deeg zabr bug-vιlengã tõnd tẽngã taoor soab nugẽ.\"", "spans": [{"start_byte": 2, "limit_byte": 19, "label": "PER"}, {"start_byte": 128, "limit_byte": 178, "label": "DATE"}], "target": "PER: Roukiétou Sebogo $$ DATE: sigr kiuug rasem pis-tã yʋʋm tus a yi la pissi"}
{"example_id": "train-00043104", "language": "mos", "text": "Tʋʋmda yembr bal ka tõe n pids d raaba ye, la a paasa tõnd bãngr la a keng d yam.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00045401", "language": "mos", "text": "d sẽn sok a n na n bãng a sã n saka ne pʋsa yɩsgu, a wilgame t'a sakame la be ne sẽn yaa sabaab ninga n wa ne pʋgã yisgu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00044290", "language": "mos", "text": "A  boonda nebã tι b wa sõng nug-ka-tat-nnpoorã ramba la sẽn ka tar b sõngre.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00044264", "language": "mos", "text": "Sebrã gʋlsd gomd n sõngda neb nins b sẽn ka nandã.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042660", "language": "mos", "text": "A Bertrand Traoré nea  Cyrille Bayala naan gesa zĩ-kɩrmsã yiiba naan zã-sõma yelle.", "spans": [{"start_byte": 2, "limit_byte": 18, "label": "PER"}, {"start_byte": 24, "limit_byte": 38, "label": "PER"}], "target": "PER: Bertrand Traoré $$ PER: Cyrille Bayala"}
{"example_id": "train-00042912", "language": "mos", "text": "Yẽ me zĩigẽ minisr ning sẽn geta gãlo-tẽmsa yella a Me Benewende Sankara teesa nug no-tũusã sẽn ka paam waoogr la  tʋʋma sẽn ka tʋʋm sõngo n wa ne yell bãmba.", "spans": [{"start_byte": 65, "limit_byte": 82, "label": "PER"}], "target": "PER: Benewende Sankara"}
{"example_id": "train-00046306", "language": "mos", "text": "Yaa reem b sẽn na n maan tɩ b boond tɩ ney wãoongo, gom-biis goam wags taab  sẽn boond tɩ voa dɩ slam),  defɩle b sẽn na n maane, n le paas reem sẽn na n deeg neb  20000.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00042757", "language": "mos", "text": "Sẽn sɩng ne yʋʋm 2007  b ra ne rao tɩ yaa sẽn wilgd soog meng sẽn kẽed ne kibayã kɩsg wɛɛngẽ.", "spans": [{"start_byte": 15, "limit_byte": 26, "label": "DATE"}], "target": "DATE: yʋʋm 2007"}
{"example_id": "train-00042688", "language": "mos", "text": "AS-SONABEL, EFO la Olympique de Marseille ball tãood kʋdrã yɩɩ ne wedmoosã pʋgla yʋʋm 2013 CAN gãdaadã la waoogr kũun sẽn yaa meday de bõz yʋʋm 2017.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 10, "label": "ORG"}, {"start_byte": 12, "limit_byte": 15, "label": "ORG"}, {"start_byte": 19, "limit_byte": 41, "label": "ORG"}, {"start_byte": 88, "limit_byte": 99, "label": "DATE"}, {"start_byte": 100, "limit_byte": 103, "label": "ORG"}, {"start_byte": 154, "limit_byte": 165, "label": "DATE"}], "target": "ORG: AS-SONABEL $$ ORG: EFO $$ ORG: Olympique de Marseille $$ DATE: yʋʋm 2013 $$ ORG: CAN $$ DATE: yʋʋm 2017"}
{"example_id": "train-00046315", "language": "mos", "text": "N kẽng taoor ne maoorã.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00044043", "language": "mos", "text": "Rẽ tι tar yõod ne yẽ t'a vẽnega a tũudi taasã tι neb nins sẽn tʋm b wẽnga sιbr ka sɛgd n kit tι b bas raood ye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00044120", "language": "mos", "text": "Sẽn tara sιl bil fãa a tʋʋm ying segd talla sebr sẽn wilg tι sιlsã ro-kaseng mi-a tĩiri.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043537", "language": "mos", "text": "Sãn yaa ne sullã seb-gʋnd a Malick Derme sẽn togse, wags-kãngã yãabã yaa tɩ \" ninsabls soolem yĩn-wɩsgrã tʋm-tʋmdb paam tõkr ne taaba .\"", "spans": [{"start_byte": 33, "limit_byte": 45, "label": "PER"}], "target": "PER: Malick Derme"}
{"example_id": "train-00044620", "language": "mos", "text": "A Pangueba Mohamed Sogli sẽn be SAGATRANS wã n be Bollore sullã taoor sẽn ta yʋʋm piiga.", "spans": [{"start_byte": 2, "limit_byte": 24, "label": "PER"}, {"start_byte": 34, "limit_byte": 43, "label": "ORG"}, {"start_byte": 54, "limit_byte": 61, "label": "ORG"}, {"start_byte": 85, "limit_byte": 97, "label": "DATE"}], "target": "PER: Pangueba Mohamed Sogli $$ ORG: SAGATRANS $$ ORG: Bollore $$ DATE: yʋʋm piiga"}
{"example_id": "train-00043479", "language": "mos", "text": "A wilgame tɩ sẽn tõe n tik b nus ne bãmb sullã yaa neb nins sẽn maaneb toor n tʋʋmd tɩ pidi", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00043974", "language": "mos", "text": "Wiidtabd b 37sẽn yi tẽmsa 6 pʋgẽ((Niger, Nigéria, Côte d'Ivoire, Sénégal, Burkina Faso, Bénin) n naan zĩnd wagstaab kãnga pʋg sẽn naan zoe zĩisa yoob pʋgẽ..", "spans": [{"start_byte": 41, "limit_byte": 46, "label": "LOC"}, {"start_byte": 48, "limit_byte": 56, "label": "LOC"}, {"start_byte": 58, "limit_byte": 72, "label": "LOC"}, {"start_byte": 74, "limit_byte": 83, "label": "LOC"}, {"start_byte": 85, "limit_byte": 97, "label": "LOC"}, {"start_byte": 99, "limit_byte": 105, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Niger $$ LOC: Nigéria $$ LOC: Côte d'Ivoire $$ LOC: Sénégal $$ LOC: Burkina Faso $$ LOC: Bénin"}
{"example_id": "train-00045952", "language": "mos", "text": "Tʋʋm tẽnsa reem-rɛmd la karensaamb dãmba  tẽns a taabã pʋse, ne visa rãmb wa fãrãkofoni wã sẽn date.", "spans": [{"start_byte": 91, "limit_byte": 105, "label": "ORG"}], "target": "ORG: fãrãkofoni"}
{"example_id": "train-00046207", "language": "mos", "text": "N yãtame tɩ koabg zugu, sẽn paasã yaa 15, 31.", "spans": [], "target": ""}
