{"example_id": "train-00051582", "language": "nya", "text": "Iye adati chisamaliro chakathithi ndiye chinsinsi cha phindu paulimi wa akalulu chifukwa kulephera kutero, akalulu amagwidwa matenda kapena kujiwa ndi zinyama zolusa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00047256", "language": "nya", "text": "Koma yemwe akulondoloza momwe nthendayi ikuyendera, Dr. Patrick Chikungwa, adati uku nkulakwa ndipo ngati anthuwa samvera lamulo la boma matendawa atha kufalikira dziko lonse.", "spans": [{"start_byte": 56, "limit_byte": 73, "label": "PER"}], "target": "PER: Patrick Chikungwa"}
{"example_id": "train-00046548", "language": "nya", "text": "Munthu aliyense akumayangana yekha womanga, ife tikumangopereka K50 000 yoti amangire. Ngati womangayo wawatchaja ndalama zambiri, ife tidzaperekabe K50 0, adaonjezera Vintulla.", "spans": [{"start_byte": 168, "limit_byte": 176, "label": "PER"}], "target": "PER: Vintulla"}
{"example_id": "train-00052418", "language": "nya", "text": "Nawonso mafumu ena adauza Tamvani msabatayi kuti palakwika kuletsa mowawu chifukwa achinyamata amapezerapo phindu pogulitsa mowawu.", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 33, "label": "ORG"}, {"start_byte": 34, "limit_byte": 43, "label": "DATE"}], "target": "ORG: Tamvani $$ DATE: msabatayi"}
{"example_id": "train-00048597", "language": "nya", "text": "Dulani adati zomwe akuchita Mutharika ndi kuzemba chabe ncholinga choti nkhani zomwe zidatuluka ku PAC zizizire ndi kuiwalika.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}, {"start_byte": 28, "limit_byte": 37, "label": "PER"}, {"start_byte": 99, "limit_byte": 102, "label": "ORG"}], "target": "PER: Dulani $$ PER: Mutharika $$ ORG: PAC"}
{"example_id": "train-00048350", "language": "nya", "text": "Mpira udayamba liti?  Ndidayamba ndili wamngono kupulaimale. Zenizeni zidaoneka ndili fomu 2 ndikusewera ku Surestream.", "spans": [{"start_byte": 108, "limit_byte": 118, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Surestream"}
{"example_id": "train-00048172", "language": "nya", "text": "Tidawatenga ndi kuthamangira nawo kuchipatala idalongosola mfumu Mankhambira, koma foni idadukira panjira ndipo kuyesayesa kuimbanso sadapezekenso.", "spans": [{"start_byte": 65, "limit_byte": 76, "label": "PER"}], "target": "PER: Mankhambira"}
{"example_id": "train-00047487", "language": "nya", "text": "Komabe ndunayi yati kupatula kuti boma likhala pansi kukambirana za chomwe achite, alimi akuyenera ayambe kubzala mbewu zina zosalira mvula yambiri.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00052377", "language": "nya", "text": "R, Ndimanena kawirikawiri kuti kukhala kutali nthawi zina kumachititsa chikondi kuzilala. Poti mwati mudapeza wina, pitirizani ndi ameneyo chifukwa simukudziwa chifukwa chimene akufuna kuti mubwererane. Nkutheka kuti pano ndi mphunzitsiyo zasokonekera. Mtsogolo mwabwino, kumbuyonso kwabwino.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00047183", "language": "nya", "text": "Adapereka chitsanzo cha ngombe ya mkaka ya mtundu wa Fresian imene itadyetsedwa bwino ikhoza kutulutsa malita 40 pa tsiku koma alimi ambiri amakama malita 10 kapena 12 okha patsiku.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00051887", "language": "nya", "text": "Mneneri wa unduna wa maboma angonoangono Muhlabase Mughogho adati boma ndilomangika manja ndi chigamulo cha khoti ndipo lipitirira ndi kulonga ufumuwo Loweruka pa 6 December 2014.", "spans": [{"start_byte": 41, "limit_byte": 59, "label": "PER"}, {"start_byte": 151, "limit_byte": 178, "label": "DATE"}], "target": "PER: Muhlabase Mughogho $$ DATE: Loweruka pa 6 December 2014"}
{"example_id": "train-00052411", "language": "nya", "text": "Pamene mafumu ena akugwirizana ndi ganizoli, ena akuti palakwika ndipo boma libweze moto.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00050811", "language": "nya", "text": "Zakudya za ziweto zasowa Mboma la Nsanje, ziweto monga ngombe, nkhosa ndi mbuzi zili pamoto chifukwa cha kusowa kwa chakudya.", "spans": [{"start_byte": 34, "limit_byte": 40, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Nsanje"}
{"example_id": "train-00047056", "language": "nya", "text": "Afika kawiri koma usiku okhaokha, ndidamva mapazi komanso akumagogoda akafika pakhomo, poti ndituluke uona akuthawa, adatero Chungamiro.", "spans": [{"start_byte": 125, "limit_byte": 135, "label": "PER"}], "target": "PER: Chungamiro"}
{"example_id": "train-00051181", "language": "nya", "text": "Bwalo la milanduli lidamva kuti Ngulube, yemwe amagwira ntchito ya uphunzitsi modzipereka pasukulu ya pulaimale ya Mongo, adafunsira mbeta mtsikana wachialubino, wa zaka 17, ndi cholinga chofuna kumuba kuti akamugulitse pamtengo wa K6 miliyoni.", "spans": [{"start_byte": 32, "limit_byte": 39, "label": "PER"}, {"start_byte": 115, "limit_byte": 120, "label": "LOC"}], "target": "PER: Ngulube $$ LOC: Mongo"}
{"example_id": "train-00049800", "language": "nya", "text": "Anatchezera Mayi anga amandilodza Anatche,  Pa Wenela pasintha zedi  ANatchereza  Tidakumana ku sukulu ku Chiradzulu Zikomo gogo chifukwa cha malangizo amene mumapereka kwa ife awerengi anu. Anga ndi mantha pa zomwe amandichita mayi anga.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "PER"}, {"start_byte": 34, "limit_byte": 41, "label": "PER"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 53, "label": "LOC"}, {"start_byte": 69, "limit_byte": 80, "label": "PER"}, {"start_byte": 106, "limit_byte": 116, "label": "LOC"}], "target": "PER: Anatchezera $$ PER: Anatche $$ LOC: Wenela $$ PER: ANatchereza $$ LOC: Chiradzulu"}
{"example_id": "train-00046604", "language": "nya", "text": "Cha mma 10 koloko mmawa wa tsikulo, mnyamatayo, amene ali ndi zaka 18, akuti adapita kunyumbako ndipo adamupeza Chimombo ndi mwana wina kunyumbako.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 23, "label": "DATE"}, {"start_byte": 112, "limit_byte": 120, "label": "PER"}], "target": "DATE: 10 koloko mmawa $$ PER: Chimombo"}
{"example_id": "train-00046588", "language": "nya", "text": "Lero Dwangwa ilandira Mafco pa Chitowe pamene Epac ituwitsana ndi Moyale pa Civo Stadium.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 4, "label": "DATE"}, {"start_byte": 5, "limit_byte": 12, "label": "ORG"}, {"start_byte": 22, "limit_byte": 27, "label": "ORG"}, {"start_byte": 31, "limit_byte": 38, "label": "LOC"}, {"start_byte": 46, "limit_byte": 50, "label": "ORG"}, {"start_byte": 66, "limit_byte": 72, "label": "ORG"}, {"start_byte": 76, "limit_byte": 88, "label": "LOC"}], "target": "DATE: Lero $$ ORG: Dwangwa $$ ORG: Mafco $$ LOC: Chitowe $$ ORG: Epac $$ ORG: Moyale $$ LOC: Civo Stadium"}
{"example_id": "train-00047111", "language": "nya", "text": "liziwapatsa K50 000 pamwezi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00048135", "language": "nya", "text": "Ndidamuuza Sharra kuti namwaliyu sangalole kukhala pa ubwenzi ndi ine, adatero Namiwa.", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 17, "label": "PER"}, {"start_byte": 79, "limit_byte": 85, "label": "PER"}], "target": "PER: Sharra $$ PER: Namiwa"}
{"example_id": "train-00048249", "language": "nya", "text": "Inu mungawauze chani alimi anzanu omwe ataya mtima? Asataye mtima koma akhale ndi chikhulupiliro zonse zidzakhala bwino. Vuto ndilakuti akatambalala, pomwe mvulayi idzabwerenso adzakhala ndi chintchito chachikulu. Chofunika nkungosamala mbewu zomwe zidamera kalezi nanga sipadalowa kale zambiri. Mvula ikadzabweraso tizidzangopakiza", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00050483", "language": "nya", "text": "Iye adati madzi akasowa matenda, makamaka ammimba monga kolera ndi kamwazi, amabuka kaamba koti anthu amamwa ndi kugwiritsa ntchito madzi osatetezedwa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00051275", "language": "nya", "text": "Mkuluyu adatinso pakalipano matendawa avuta kwambiri mmaboma okwana 15. Pachifukwachi, bungwe la Sightsavers akuti layamba kale kugwira ntchitoyi, maka mmaboma omwe akhudzidwawo.", "spans": [{"start_byte": 97, "limit_byte": 108, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Sightsavers"}
{"example_id": "train-00046561", "language": "nya", "text": "? RM, Mzuzu Zikomo RM, Nkhani yako ndaimva bwino lomwe ndipo ndakunyadira chifukwa ndiwe mtsikana wolimba mtima. Si ambiri amene amalimba mtima kukayezetsa magazi ngakhale sakudwala kuti adziwe momwe chitetezi chilili mthupi mwawo, ambiri amaopera kutalitali-safuna kudziwa nkomwe ngali ali ndi kachilombo kapena ayi. Wanena kuti", "spans": [{"start_byte": 6, "limit_byte": 11, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Mzuzu"}
{"example_id": "train-00050941", "language": "nya", "text": "Mponela atamaliza kumunenera Bunaya kubwaloko, anthu adadzidzimuka. Izi zidadabwitsanso woweruza milandu, Victor Sibu, yemwe sadachedwe koma kusatakula chilango chokhwima.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}, {"start_byte": 29, "limit_byte": 35, "label": "PER"}, {"start_byte": 106, "limit_byte": 117, "label": "PER"}], "target": "PER: Mponela $$ PER: Bunaya $$ PER: Victor Sibu"}
{"example_id": "train-00047972", "language": "nya", "text": "Ligiyi tsopano kuyambira chaka chino izikhala ndi matimu 16 osati 15 monga zakhala zikuchitikira koma bungwe la Sulom lidalengeza ganizo lochita ma playoffs patadutsa pafupifupi mwezi chithereni ligiyi.", "spans": [{"start_byte": 25, "limit_byte": 36, "label": "DATE"}, {"start_byte": 112, "limit_byte": 117, "label": "ORG"}], "target": "DATE: chaka chino $$ ORG: Sulom"}
{"example_id": "train-00052209", "language": "nya", "text": "Kusintha kwa ndondomekoyi kukusemphana ndi zomwe anthu akhala akuyembekezera.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00051667", "language": "nya", "text": "Izi zikuchititsa kuti ana asaphunzire mokwanira, komanso ambiri sakubwera chifukwa cha mavuto amene tikukumana nawowa, adatero Seda.", "spans": [{"start_byte": 127, "limit_byte": 131, "label": "PER"}], "target": "PER: Seda"}
{"example_id": "train-00052089", "language": "nya", "text": "Uwu ndi muyeso wolemetsa kwa Amalawi pamene talowa chaka chachiwiri popanda thandizo la abwenzi a kumaiko akunja kupatula thandizo lomwe tikulandirabe kuchokera ku African Development Bank (AfDB), akutero Kachaje.", "spans": [{"start_byte": 164, "limit_byte": 188, "label": "ORG"}, {"start_byte": 190, "limit_byte": 194, "label": "ORG"}, {"start_byte": 205, "limit_byte": 212, "label": "PER"}], "target": "ORG: African Development Bank $$ ORG: AfDB $$ PER: Kachaje"}
{"example_id": "train-00050808", "language": "nya", "text": "Sitinafune kuti timudikire amalize zachinkhoswezo chifukwa timaopa kuti mwina angatithawenso ndipo tidamukwidzinga nawo unyolo lichero lili mmanja uko anthu akufupa. Zonsezo zidathera panjira chifukwa chomangidwa kwake, adatero Sauka.", "spans": [{"start_byte": 228, "limit_byte": 233, "label": "PER"}], "target": "PER: Sauka"}
{"example_id": "train-00049780", "language": "nya", "text": "Potsirapo ndemanga pa zomwe Chiyembekeza adanena, Jumbe adati nzosatheka anthu ovutikitsitsa kusintha nkukhala odzidalira paokha chifukwa cha matumba awiri a feteleza ndi paketi imodzi ya mbewu chifukwa zosowa pamoyo ndi zambiri.", "spans": [{"start_byte": 28, "limit_byte": 40, "label": "PER"}, {"start_byte": 50, "limit_byte": 55, "label": "PER"}], "target": "PER: Chiyembekeza $$ PER: Jumbe"}
{"example_id": "train-00048149", "language": "nya", "text": "Kutanthauza kuti mbuzi nchitsamba chabe chongobisalirako? Ndi momwemo ndithu, sikuti timatanthauza kuti munthu yemwe tikukambayo ndi tonde poti akumveka fungo la mbuzi, ayi. Iyi ndi njira chabe yoperekera phunziro kapena malangizo ndi chilimbikitso moti apo anthu omwe adali pamsonkhanowu adziwa kuti aliyense pamenepanja azilingidwa", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00050023", "language": "nya", "text": "Alimi a khofi akulira mosalekeza chifukwa chosakhazikika kwa ndalama ya dziko lino, adatero iye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00051171", "language": "nya", "text": "Padakalipano ntchito yokonza masikimu amene ali mupolojeikiti imeneyi ili mkati ndipo masikimuwa akuyembekezeka kuyamba kugwira ntchito yawo usanafike mwezi wa June chaka chamawa.", "spans": [{"start_byte": 160, "limit_byte": 178, "label": "DATE"}], "target": "DATE: June chaka chamawa"}
{"example_id": "train-00048622", "language": "nya", "text": "Adati nditulutse ndalama zanga zonse ndipo ndidatulutsa K103 000 yomwe ndidali nayo ndipo adandilanda K76 0 ndi kundibwezera K27 0, koma adandilandanso nkuingambangamba.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00047651", "language": "nya", "text": "Nanga mvula ikuvuta chonchi bwanji?  Iyi tsopano ndi nkhani ya kusintha kwa nyengo. Mpweya woipa womwe tikulandira ndiwo ukuchititsa kuti mvula ikhale yovuta chonchi. Nkhani iyi ndi ya dziko lonse komanso maiko ena akukumananso ndi vutoli, si kuno ku Malawi kokha, ayi.", "spans": [{"start_byte": 251, "limit_byte": 257, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Malawi"}
{"example_id": "train-00049806", "language": "nya", "text": "Ndine mmodzi mwa amene amakhulupirira kuti padziko lapansi pali ochita zabwino ndi ochita zoipa. Mayi anu akhoza kukhala ndi mphamvu yochita zoipa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00049131", "language": "nya", "text": "Ife tikudabwa kuti bwanji magulupuwa sakulemekeza chigamulo cha bwalo la milandu? Apatu sakusamala za malamulo oyendetsera dziko lino ndipo ndikhulupirira kuti akhoti achitapo kanthu nkaniyi ikawapezanso, Zindondo adatero.", "spans": [{"start_byte": 205, "limit_byte": 213, "label": "PER"}], "target": "PER: Zindondo"}
{"example_id": "train-00048620", "language": "nya", "text": "Mkulu wachialubinoyu, Charles Chidambukira Ndau, yemwe akuphunzitsa pa Chilobwe LEA ku Lizulu mbomali, wauza Tamvani kuti pa 6 February adatsekeredwa mshopu ya wamalonda wina yemwe adamuopseza kuti amupha akakuwa.", "spans": [{"start_byte": 22, "limit_byte": 47, "label": "PER"}, {"start_byte": 71, "limit_byte": 83, "label": "ORG"}, {"start_byte": 87, "limit_byte": 93, "label": "LOC"}, {"start_byte": 109, "limit_byte": 116, "label": "ORG"}, {"start_byte": 125, "limit_byte": 135, "label": "DATE"}], "target": "PER: Charles Chidambukira Ndau $$ ORG: Chilobwe LEA $$ LOC: Lizulu $$ ORG: Tamvani $$ DATE: 6 February"}
{"example_id": "train-00047617", "language": "nya", "text": "ndidamulola.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00048107", "language": "nya", "text": "Pa Wenela pasintha zedi  ANatchereza  Tidakumana ku sukulu ku Chiradzulu Tonse tidaungana poawailesi kuti timve kuti izi zomagona kumsika wa chimanga nkungololedwa kugula makilogalamu 10 okha zitha liti. Pajatu Dizilo Petulo Palibe mogwirizana ndi Moya Pete adatiuziratu kuti iwo ndi akadaulo pothana ndi njala.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 9, "label": "LOC"}, {"start_byte": 25, "limit_byte": 36, "label": "PER"}, {"start_byte": 62, "limit_byte": 72, "label": "LOC"}, {"start_byte": 248, "limit_byte": 257, "label": "PER"}], "target": "LOC: Wenela $$ PER: ANatchereza $$ LOC: Chiradzulu $$ PER: Moya Pete"}
{"example_id": "train-00049101", "language": "nya", "text": "Ngakhale padali zovuta zingapo, aphunguwo adakambirana nkhaniyo mpaka kugwirizana kuti ndi yofunika kuwunikidwa bwinobwino.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00047181", "language": "nya", "text": "Pali zina zoyenera kusintha kuti alimi a mkaka apindule kwambiri Iye adati izi zili choncho chifukwa ambiri mwa iwo ndi angonoangono ndipo amakhala ndi ngombe imodzi kapena ziwiri.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00047103", "language": "nya", "text": "Mkulu woyanganira mgwirizano wa apolisi ndi anthu papolisi ya Blantyre, Horace Chabuka, adanena izi masiku apitawa pasukulu ya Mbayani pomwe apolisi ndi bungwe loona za ufulu wa ana la Chisomo Childrens Club amalangiza makolo zomwe malamulo amanena pankhaniyi.", "spans": [{"start_byte": 62, "limit_byte": 70, "label": "LOC"}, {"start_byte": 72, "limit_byte": 86, "label": "PER"}, {"start_byte": 127, "limit_byte": 134, "label": "LOC"}, {"start_byte": 185, "limit_byte": 207, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Blantyre $$ PER: Horace Chabuka $$ LOC: Mbayani $$ ORG: Chisomo Childrens Club"}
{"example_id": "train-00049456", "language": "nya", "text": "Mjigo wina womwe mudziwo udali nawo utaonongeka mchaka cha 2007 mudziwo sudalandirenso mjigo wina.", "spans": [{"start_byte": 48, "limit_byte": 63, "label": "DATE"}], "target": "DATE: mchaka cha 2007"}
{"example_id": "train-00047136", "language": "nya", "text": "Bwanji sitidamveko kuti wakhazikitsa filimi imeneyi mdziko muno? Idakhazikitsidwa mu October chaka chatha ku Lilongwe ku Cinema koma anthu ambiri adasemphana nayo. Mapulani okhazikitsanso alipo mu April chaka chino kuti anthu adzayionerere ndipo chimbale chake chifika pamsika posachedwapa.", "spans": [{"start_byte": 85, "limit_byte": 105, "label": "DATE"}, {"start_byte": 109, "limit_byte": 117, "label": "LOC"}, {"start_byte": 121, "limit_byte": 127, "label": "ORG"}, {"start_byte": 197, "limit_byte": 214, "label": "DATE"}], "target": "DATE: October chaka chatha $$ LOC: Lilongwe $$ ORG: Cinema $$ DATE: April chaka chino"}
{"example_id": "train-00049284", "language": "nya", "text": "chidasokonekera ndipo aliyense akupanga chomwe akufuna. Izi ndikunenazi ndi zachikhalidwe ndiye sindinganene wamba.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00049161", "language": "nya", "text": "Iye adati anthu akapita ndi thupi kumaloko, azifunsidwa kaye ngati akwanitse kutsatira malamulo atsopanaowo ndipo akakana, thupilo lizibwezedwa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00051289", "language": "nya", "text": "Malinga ndi mkulu wa nthambi yoona ngozi za dzidzidzi Bernard Sande, chomvetsa chisoni nchakuti ngozi zotere zikachitika boma limaononga ndalama za nkhaninkhani kusamala anthu okhudzidwawo ndi kubwezeretsa zinthu zoonongeka.", "spans": [{"start_byte": 54, "limit_byte": 67, "label": "PER"}], "target": "PER: Bernard Sande"}
{"example_id": "train-00048510", "language": "nya", "text": "Malinga ndi Waya, bwalolo silidachedwe kugamula mlanduwo chifukwa woimbidwa mlandu sadatayitse khotilo nthawi povomera kulakwa.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 16, "label": "PER"}], "target": "PER: Waya"}
{"example_id": "train-00046699", "language": "nya", "text": "Malinga ndi wachibale wina amene adakana kumutchula ndipo akukhala mumzinda wa Blantyre, malemuwa sadabereke mwana ndipo ana awiri amene amakhala nawo adali owapeza ndipo sadziwanso komwe anawo ali.", "spans": [{"start_byte": 79, "limit_byte": 87, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Blantyre"}
{"example_id": "train-00052321", "language": "nya", "text": "Pamapeto pake, adasankha kukhala kangaude. Choncho nditsetsereka kudziko nkukakhala mnyumba yogumuka zakazaka. Womulenga adamuuza: Chabwino, usanduka kangaude. Bwerera kudziko lapansi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00050107", "language": "nya", "text": "Chofunika nchakuti mupite kwa ankhoswe mukatule nkhaniyi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00050736", "language": "nya", "text": "Masewerowanso adatheranso mmapenote atalepherana duu kwa duu ndipo Wanderers idapuntha Mafco 4-3 mmapenotewo.", "spans": [{"start_byte": 67, "limit_byte": 76, "label": "ORG"}, {"start_byte": 87, "limit_byte": 92, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Wanderers $$ ORG: Mafco"}
{"example_id": "train-00047366", "language": "nya", "text": "Koma mu 2013 nkhondo mnyumbamu idabadwa. Mkaziyu akuti amakanitsitsa kuti asamakachite nawo mpikisano wofufumitsa minyewa (body-building) chifukwa akamachita mpikisanowu amavala timakabudula tamkati tokha, zomwe sizigwirizana ndi Chisilamu.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 12, "label": "DATE"}, {"start_byte": 230, "limit_byte": 239, "label": "ORG"}], "target": "DATE: 2013 $$ ORG: Chisilamu"}
{"example_id": "train-00049444", "language": "nya", "text": "Adati tilowoloke njanji, nkumalowera kanjira kachidule kopita ku Mbayani. Tikuyenda chomwecho, tidapeza liboni lomwe amaika kusonyeza kuti pakutsegulidwa chitukuko.", "spans": [{"start_byte": 65, "limit_byte": 72, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Mbayani"}
{"example_id": "train-00046989", "language": "nya", "text": "Itatha pologalamuyi, mzaka za mma 1990, boma lidakhazikitsanso pologalamu yothetsa umphawi ya Poverty Alleviation Programme, kenaka Poverty Eradication Programme ndipo itatha iyi, kudabweranso pologalamu ya Malawi Growth and Development Strategy (MGDS).", "spans": [{"start_byte": 21, "limit_byte": 38, "label": "DATE"}, {"start_byte": 94, "limit_byte": 123, "label": "ORG"}, {"start_byte": 132, "limit_byte": 161, "label": "ORG"}, {"start_byte": 207, "limit_byte": 245, "label": "ORG"}, {"start_byte": 247, "limit_byte": 251, "label": "ORG"}], "target": "DATE: mzaka za mma 1990 $$ ORG: Poverty Alleviation Programme $$ ORG: Poverty Eradication Programme $$ ORG: Malawi Growth and Development Strategy $$ ORG: MGDS"}
{"example_id": "train-00050866", "language": "nya", "text": "Ndale zatisaukitsa, atsogoleri andale, amipingo ndi ife mafumu tiyeni tisiye ndale ndi kuchita chitukuko. Atolankhani mukanene chilungamo, ine si wandale, adatero Jalavikuba.", "spans": [{"start_byte": 163, "limit_byte": 173, "label": "PER"}], "target": "PER: Jalavikuba"}
{"example_id": "train-00048745", "language": "nya", "text": "Amfumu akufuna malo a munthu pomwe anthu aperekanso malo ena. Mfumu imodzi singapweteketse ana, adatero Simkonda.", "spans": [{"start_byte": 104, "limit_byte": 112, "label": "PER"}], "target": "PER: Simkonda"}
{"example_id": "train-00051493", "language": "nya", "text": "Pali ndalama zomwe zichokere kubanki yaikulu ya World Bank zokwana K41.6 biliyoni ($80 miliyoni) komanso boma mundondomeko ya chuma cha 2015/2016 lidakhazikitsa thumba la ndalama zogwirira ntchito yomweyi koma sizikufika pa ndalama zomwe zikufunikazo.", "spans": [{"start_byte": 48, "limit_byte": 58, "label": "ORG"}, {"start_byte": 136, "limit_byte": 140, "label": "DATE"}, {"start_byte": 141, "limit_byte": 145, "label": "DATE"}], "target": "ORG: World Bank $$ DATE: 2015 $$ DATE: 2016"}
{"example_id": "train-00051410", "language": "nya", "text": "Ndondomeko idzakhala yakuti malo olemberamo mayeso ndi ana omwe akuyenera kulemba mayeso azidzalipira ndalama za mayeso ku cluster yomwe izidzakonza mayeso ndi kulembetsa, adatero Fabiano.", "spans": [{"start_byte": 180, "limit_byte": 187, "label": "PER"}], "target": "PER: Fabiano"}
{"example_id": "train-00049306", "language": "nya", "text": "Apa, iye adathamangira kunkhalangoko komwe adakadzikhweza koma ati adasiya kalata ya masamba anayi koma mbali imodzi ya kalatayo idati: Apongozi mutsale bwino, mundisamalire mkazi wangayo padziko lapansi pano koma kumwamba tikakumana [ndipo] tikakwatirananso. Mundilelere mwana wanga.chikondi si chuma koma kugwirizana.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00051073", "language": "nya", "text": "Anyamata akungofunika kuwalimbitsa mtima, koma ndilibe chikaiko malinga ndi momwe akumenyera kuti masewero ndi Red Lions titha kusangalala, adatero Kananji.", "spans": [{"start_byte": 111, "limit_byte": 120, "label": "ORG"}, {"start_byte": 148, "limit_byte": 155, "label": "PER"}], "target": "ORG: Red Lions $$ PER: Kananji"}
{"example_id": "train-00047919", "language": "nya", "text": "Iye adaonjeza kuti dziko la Malawi adati mlozo wina kuti zinthu sizikuyenda pa ndale zikuonekera pomwe mtsogoleri akangochoka pampando, umakhala ulendo wa mchitokosi.", "spans": [{"start_byte": 28, "limit_byte": 34, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Malawi"}
{"example_id": "train-00052115", "language": "nya", "text": "Akuti pamimba pa mtembowo padali pongamba mkati atavwitikamo zinthu zomwe zimaoneka ngati sanza ndipo adasokapo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00046913", "language": "nya", "text": "Koma mu 2014, dziko la Malawi lidauza msonkhano wa nthambi ya United Nations yoyanganira za maufulu a anthu ku Geneva, Switzerland kuti boma lilibe maganizo ochotsa chilangochi mmalamulo ake.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 12, "label": "DATE"}, {"start_byte": 23, "limit_byte": 29, "label": "LOC"}, {"start_byte": 62, "limit_byte": 76, "label": "ORG"}, {"start_byte": 111, "limit_byte": 117, "label": "LOC"}, {"start_byte": 119, "limit_byte": 130, "label": "LOC"}], "target": "DATE: 2014 $$ LOC: Malawi $$ ORG: United Nations $$ LOC: Geneva $$ LOC: Switzerland"}
{"example_id": "train-00046719", "language": "nya", "text": "Ndayesera kukamba ndi anthu anga onse amidzi ya Nsoma, Mbiya ndi Nkaya kuti awalole anthu agwire ntchito yawo, koma ndalephera.", "spans": [{"start_byte": 48, "limit_byte": 53, "label": "LOC"}, {"start_byte": 55, "limit_byte": 60, "label": "LOC"}, {"start_byte": 65, "limit_byte": 70, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Nsoma $$ LOC: Mbiya $$ LOC: Nkaya"}
{"example_id": "train-00051761", "language": "nya", "text": "Iye adati nzodabwitsa kuti boma lomwe lakhala likudandaula kuti madokotala akuthawa mdziko muno kutsatira ntchino zonona kunja, pano likukana kuwalemba ntchito.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00048210", "language": "nya", "text": "Mukutanthauza kuti nthawi yokhala pampando ikadzatha, Mustafa sadzafuna kubweza mpando kwa Ajibu? Adangoti duuu mkulu uja. Adalandira foni.", "spans": [{"start_byte": 54, "limit_byte": 61, "label": "PER"}, {"start_byte": 91, "limit_byte": 96, "label": "PER"}], "target": "PER: Mustafa $$ PER: Ajibu"}
{"example_id": "train-00048714", "language": "nya", "text": "Flames iyamba kukonzekera mwezi wa mawa Nyamilandu wati timuyi yapatsidwa mwezi umodzi yazokonzekera chifukwa osewera ambiri ali pa tchuthi malinga ndi kutha kwa ligi ya TNM Super League.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "ORG"}, {"start_byte": 26, "limit_byte": 39, "label": "DATE"}, {"start_byte": 40, "limit_byte": 50, "label": "PER"}, {"start_byte": 170, "limit_byte": 173, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Flames $$ DATE: mwezi wa mawa $$ PER: Nyamilandu $$ ORG: TNM"}
{"example_id": "train-00046997", "language": "nya", "text": "Malinga ndi zotsatira za kafukufuku yemwe adachitikayu, mavuto monga kusiyana kwakukulu pa chuma pakati pa magulu a anthu osiyanasiyana, nyumba za boma zomwe sizidamangidwe moganizira anthu olumala ndi kusiyana mphamvu pakati pa amayi ndi abambo ndi ena mwa mavuto akuluakulu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00048251", "language": "nya", "text": "Kodi Idrissa Walesi akutani mu Mozambique? Mu 2012 ku Mighty Wanderers kudatchuka wosewera wa kumbuyo, Idrissa baba Walesi. Atangotchuka, Walesi adasowa ndipo zidamveka kuti wakwawira ku Mozambique. Chipitireni mu 2014, Walesi adachita zii! Kodi akusewera? Kapena wayamba geni? BOBBY KABANGO adamupeza mumzinda wa Nacala Provincia mdziko la Mozambique ndipo acheza motere;  Pa Wenela", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 19, "label": "PER"}, {"start_byte": 31, "limit_byte": 41, "label": "LOC"}, {"start_byte": 46, "limit_byte": 50, "label": "DATE"}, {"start_byte": 54, "limit_byte": 70, "label": "ORG"}, {"start_byte": 103, "limit_byte": 122, "label": "PER"}, {"start_byte": 138, "limit_byte": 144, "label": "PER"}, {"start_byte": 187, "limit_byte": 197, "label": "LOC"}, {"start_byte": 214, "limit_byte": 218, "label": "DATE"}, {"start_byte": 220, "limit_byte": 226, "label": "PER"}, {"start_byte": 278, "limit_byte": 291, "label": "PER"}, {"start_byte": 314, "limit_byte": 330, "label": "LOC"}, {"start_byte": 341, "limit_byte": 351, "label": "LOC"}, {"start_byte": 377, "limit_byte": 383, "label": "LOC"}], "target": "PER: Idrissa Walesi $$ LOC: Mozambique $$ DATE: 2012 $$ ORG: Mighty Wanderers $$ PER: Idrissa baba Walesi $$ PER: Walesi $$ LOC: Mozambique $$ DATE: 2014 $$ PER: Walesi $$ PER: BOBBY KABANGO $$ LOC: Nacala Provincia $$ LOC: Mozambique $$ LOC: Wenela"}
{"example_id": "train-00047171", "language": "nya", "text": "Gogoyo ndi wa ku Chipata mdziko la Zambia, mmudzi mwa Tambala, koma adakwatirana ndi mwamuna wa ku Malawi Alubano Aaron Mbewe, wa zaka 63, wa mmudzi mwa Kapita, T/A Mlonyeni ndipo amakhala mmalire a Zambia ndi Malawi, adatero Nyirenda.", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 24, "label": "LOC"}, {"start_byte": 35, "limit_byte": 41, "label": "LOC"}, {"start_byte": 54, "limit_byte": 61, "label": "LOC"}, {"start_byte": 99, "limit_byte": 113, "label": "ORG"}, {"start_byte": 114, "limit_byte": 125, "label": "PER"}, {"start_byte": 153, "limit_byte": 159, "label": "LOC"}, {"start_byte": 165, "limit_byte": 173, "label": "PER"}, {"start_byte": 199, "limit_byte": 205, "label": "LOC"}, {"start_byte": 210, "limit_byte": 216, "label": "LOC"}, {"start_byte": 226, "limit_byte": 234, "label": "PER"}], "target": "LOC: Chipata $$ LOC: Zambia $$ LOC: Tambala $$ ORG: Malawi Alubano $$ PER: Aaron Mbewe $$ LOC: Kapita $$ PER: Mlonyeni $$ LOC: Zambia $$ LOC: Malawi $$ PER: Nyirenda"}
{"example_id": "train-00049457", "language": "nya", "text": "Mfumu Mpweshe idauza Mana kuti kwa zaka pafupifupi 8 mudziwo wakhala mmavuto otere ngakhale kuti iwo ndi anthu a mmudzi mwawo akhala akunena za vutolo kukhonsolo komanso kwa mabungwe omwe akugwira ntchito mderalo kuti awathandize.", "spans": [{"start_byte": 6, "limit_byte": 13, "label": "PER"}, {"start_byte": 21, "limit_byte": 25, "label": "ORG"}], "target": "PER: Mpweshe $$ ORG: Mana"}
{"example_id": "train-00048621", "language": "nya", "text": "Ndidapita kukagula malata ndipo ndili mshopumo, adauza mnzake wogwira naye ntchito kuti atseke zitseko. Kenaka adati ndamuchita chitaka ponena kuti K76 000 yake yasowa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00050058", "language": "nya", "text": "Talandira ngongole ya matumba a feteleza wokulitsa ndipo tikukhulupirira kuti tigwiritsa ntchito thandizoli moyenera. Makalabu omwe ndi aakuluakulu adakongozedwa feteleza matumba 200 pofuna kuti achilimike ndi ntchito za kuminda yawo. Si bwino mlimi kusiya ntchito za kumunda nkumapita uku ndi uku koyangana feteleza mnyengo yoti ulimi wafika", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00051551", "language": "nya", "text": "Mkulu zamulaka. Walephera. Sanakhoze.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00049332", "language": "nya", "text": "Tidalire kuti inu mutithandiza pa vuto lathu?  Musakaikenso, ndine mlembi wa amfumuwo ndiye palibe chomwe sindikuchidziwa chokhudza mudzi uno ndi miyambo yomwe timatsata.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00049376", "language": "nya", "text": "Ndine mtsikana wa zaka 19 ndipo ndikufuna mwamuna womanga naye banja. Akhale wa zaka zosapitirira 27. Wotsimikiza aimbe pa 885 552 45.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00049254", "language": "nya", "text": "Mulipo alimi angati? Tonse tilipo alimi 222 omwe timathandizidwa ndi Vision Fund Malawi koma aliyense ali ndi munda wakewake momwe amalima mbewu yomwe iye akuona kuti imuchitira bwino ndipo apindula nayo.", "spans": [{"start_byte": 69, "limit_byte": 87, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Vision Fund Malawi"}
{"example_id": "train-00048060", "language": "nya", "text": "Ndalama zomangira chipatalachi zidachokera kudziko la Japan ndipo Nankhumwa adati ndi momwe zakhaliramu, boma silikudziwa koti lingatenge ndalama zokonzeranso chipatalachi kuti chilongosoke.", "spans": [{"start_byte": 54, "limit_byte": 59, "label": "LOC"}, {"start_byte": 66, "limit_byte": 75, "label": "PER"}], "target": "LOC: Japan $$ PER: Nankhumwa"}
{"example_id": "train-00051834", "language": "nya", "text": "Kuzolowera zipwete eti?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00048531", "language": "nya", "text": "Mneneri wa apolisi mbomalo, Raphael Kaliati, polankhula ndi Msangulutso Lachitatu lapitali, adati kufikira Lachitatulo apolisi adali asadamange wina aliyense wokhudzidwa ndi kuphwedwa kwa anthu okalambawo podikira kuti bata likhazikike kaye kuderalo kuti ayambe bwino kufufuza za imfazo.", "spans": [{"start_byte": 28, "limit_byte": 43, "label": "PER"}, {"start_byte": 60, "limit_byte": 71, "label": "ORG"}, {"start_byte": 72, "limit_byte": 90, "label": "DATE"}, {"start_byte": 107, "limit_byte": 118, "label": "DATE"}], "target": "PER: Raphael Kaliati $$ ORG: Msangulutso $$ DATE: Lachitatu lapitali $$ DATE: Lachitatulo"}
{"example_id": "train-00052093", "language": "nya", "text": "Ndi nkhani yovuta, komabe dikirani tikumane ndipo tinena momwe zinthu zikhalire, adatero Chiyembekeza.", "spans": [{"start_byte": 89, "limit_byte": 101, "label": "PER"}], "target": "PER: Chiyembekeza"}
{"example_id": "train-00051943", "language": "nya", "text": "Zinthu zidayamba kusonya pamene magetsi oyamba mmisewu ya mmataunishipi monga Zolozolo, Chimaliro, Katawa ndi Msongwe adayatsidwa mu 2012 ndi 2013, koma pano zinthu zabwerera mmbuyo chifukwa anthu ena adayamba kuba nthambo za magetsiwa.", "spans": [{"start_byte": 78, "limit_byte": 86, "label": "LOC"}, {"start_byte": 88, "limit_byte": 97, "label": "LOC"}, {"start_byte": 99, "limit_byte": 105, "label": "LOC"}, {"start_byte": 110, "limit_byte": 117, "label": "LOC"}, {"start_byte": 133, "limit_byte": 137, "label": "DATE"}, {"start_byte": 142, "limit_byte": 146, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Zolozolo $$ LOC: Chimaliro $$ LOC: Katawa $$ LOC: Msongwe $$ DATE: 2012 $$ DATE: 2013"}
{"example_id": "train-00051652", "language": "nya", "text": "Ndikufuna mwamuna wa zaka 35 - 37. Wondifuna aimbe pa 882 617 531 Ndine mwamuna wa zaka 35 ndipo ndi ana awiri.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00046928", "language": "nya", "text": "Iye adati mlanduwu padakalipano ndi wa mchitidwe omwe ukhoza kuyambitsa chisokonezo, womwe chilango chake chachikulu ndi miyezi itatu mndende potengera malamulo a dziko lino.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00051334", "language": "nya", "text": "Chaka chino mwalima munda wokula bwanji? Nanga mukupeza zotani? Ndalima theka la ekala. Munda umenewu chaka chino ndakolola matumba 20 a kabichi olemera makilogalamu 100 lililonse.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "DATE"}, {"start_byte": 102, "limit_byte": 113, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Chaka chino $$ DATE: chaka chino"}
{"example_id": "train-00051545", "language": "nya", "text": "Kaya ndewuyo inali ya mbanja, kaya zachibwenzi koma kudali kusinjana ngati wina wagundidwa ndi sitima kuseri kwa Wenela.", "spans": [{"start_byte": 113, "limit_byte": 119, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Wenela"}
{"example_id": "train-00047745", "language": "nya", "text": "mavuto, makamaka pachakudya, ndiye timati mwina chaka chino tingaoneko chozizwitsa.", "spans": [{"start_byte": 48, "limit_byte": 59, "label": "DATE"}], "target": "DATE: chaka chino"}
{"example_id": "train-00050719", "language": "nya", "text": "Kusefukira kwa madzi ndiko kwatisokoneza kuti chuma chisayende bwino koma tikuyembekeza kuti pofika gawo lachitatu la chaka [July mpaka September] 2015 zinthu ziyamba kuyenda bwino, adatero Gondwe pouza The Nation.", "spans": [{"start_byte": 105, "limit_byte": 151, "label": "DATE"}, {"start_byte": 190, "limit_byte": 196, "label": "PER"}, {"start_byte": 203, "limit_byte": 213, "label": "ORG"}], "target": "DATE: lachitatu la chaka [July mpaka September] 2015 $$ PER: Gondwe $$ ORG: The Nation"}
{"example_id": "train-00052317", "language": "nya", "text": "Adalota kuti adali atamwalira. Adafika kumwamba, pampando wachifumu. Woweruza anthu abwino ndi oipa adamuuza mkuluyo kuti adamupatsa mwayi wolapa koma iye sadafune kulapa. Adamupulumutsa kungozi komanso matenda koma sadafune kulapa. Udali kukonda ndewu, kumenya mkazi ndi ana ako. Tsono ndikupatsa mwayi umodzi wobwerera kudziko lapansi. Subwerera", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00048349", "language": "nya", "text": "Kusukulu udapitako? Pangono, amwene, ndidayambira sukulu pa Bangwe pulaimale, ndamalizira pa Matindi fomu 4 koma sindidakhoze bwino moti chaka chamawa ndibwerezanso. Ndikufuna ndikhoze bwino chifukwa ndili ndi lingaliro lopanga kosi ya unamwino (Nursing). Ndimafuna nditamadzasewera mpira koma ndikugwiranso ntchito.", "spans": [{"start_byte": 60, "limit_byte": 66, "label": "LOC"}, {"start_byte": 93, "limit_byte": 100, "label": "LOC"}, {"start_byte": 137, "limit_byte": 150, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Bangwe $$ LOC: Matindi $$ DATE: chaka chamawa"}
{"example_id": "train-00047682", "language": "nya", "text": "HP, Zomba.", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 9, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Zomba"}
{"example_id": "train-00050130", "language": "nya", "text": "Mwambo wa ufumu pakati pa Achewa Ufumu ndi udindo wa utsogoleri womwe umalira munthu waluntha ndi wakhama komanso wachikondi ndi wachilungamo kuti mudzi mtundu usasokonekere komanso pakhale chilungamo ndi mtendere. Wapampando wa gulu la Achewa la Chewa Heritage Foundation (Chefo) Professor George Kanyama Phiri akufotokozera STEVEN PEMBAMOYO momwe", "spans": [{"start_byte": 247, "limit_byte": 272, "label": "ORG"}, {"start_byte": 274, "limit_byte": 279, "label": "ORG"}, {"start_byte": 291, "limit_byte": 311, "label": "PER"}, {"start_byte": 326, "limit_byte": 342, "label": "PER"}], "target": "ORG: Chewa Heritage Foundation $$ ORG: Chefo $$ PER: George Kanyama Phiri $$ PER: STEVEN PEMBAMOYO"}
{"example_id": "train-00049452", "language": "nya", "text": "Mudzi wa Mpweshe, womwe uli pamtunda wa pafupifupi makilomita 55 kuchokera pa boma, uli ndi mjigo umodzi okha pomwe mabanja oposa 400 amakatunga madzi.", "spans": [{"start_byte": 9, "limit_byte": 16, "label": "PER"}], "target": "PER: Mpweshe"}
{"example_id": "train-00048555", "language": "nya", "text": "Onsewa adasemphana ndi mfumu Chapananga ya ku Chikwawa mchigawo cha kummwera yomwe idati chilango chakupha si chilango chabwino, bola ndende moyo onse.", "spans": [{"start_byte": 29, "limit_byte": 39, "label": "PER"}, {"start_byte": 46, "limit_byte": 54, "label": "LOC"}], "target": "PER: Chapananga $$ LOC: Chikwawa"}
{"example_id": "train-00051586", "language": "nya", "text": "Mwakasungula adati nkhani ina yaikulu pa ulimiwu yagona pa katetezedwe kumatenda, makamaka pokhala tcheru nthawi yosankha akalulu oweta.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 12, "label": "PER"}], "target": "PER: Mwakasungula"}
{"example_id": "train-00051981", "language": "nya", "text": "DPP, Kasambara trade barbs, witnesses scared There was drama in the High Court in Lilongwe yesterday when a former student and her lecturer locked horns across the divide of the prosecution and defence in the ongoing Paul Mphwiyo shooting trial.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 3, "label": "ORG"}, {"start_byte": 5, "limit_byte": 14, "label": "PER"}, {"start_byte": 68, "limit_byte": 78, "label": "ORG"}, {"start_byte": 82, "limit_byte": 90, "label": "LOC"}, {"start_byte": 91, "limit_byte": 100, "label": "DATE"}, {"start_byte": 217, "limit_byte": 229, "label": "PER"}], "target": "ORG: DPP $$ PER: Kasambara $$ ORG: High Court $$ LOC: Lilongwe $$ DATE: yesterday $$ PER: Paul Mphwiyo"}
{"example_id": "train-00050906", "language": "nya", "text": "FISD Wizards nayo yayamba ndi kulira pamene idaswedwa ndi Civo 1-0 pa Kamuzu Stadium. Lero FISD itengetsana ndi Moyale ku Mzuzu ndipo mawa ikutikitana ndi Mzuni FC pabwalo lomwelo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 12, "label": "ORG"}, {"start_byte": 58, "limit_byte": 62, "label": "ORG"}, {"start_byte": 70, "limit_byte": 84, "label": "ORG"}, {"start_byte": 86, "limit_byte": 90, "label": "DATE"}, {"start_byte": 91, "limit_byte": 95, "label": "ORG"}, {"start_byte": 112, "limit_byte": 118, "label": "ORG"}, {"start_byte": 122, "limit_byte": 127, "label": "LOC"}, {"start_byte": 155, "limit_byte": 163, "label": "ORG"}], "target": "ORG: FISD Wizards $$ ORG: Civo $$ ORG: Kamuzu Stadium $$ DATE: Lero $$ ORG: FISD $$ ORG: Moyale $$ LOC: Mzuzu $$ ORG: Mzuni FC"}
{"example_id": "train-00051952", "language": "nya", "text": "Wapolisi woimira boma pamlanduwo, Sergeant Yohane Chaomba, adapempha bwalo kuti lithambitse mfumuyi ndi chilango chokhwima chifukwa monga mfumu sidaonetse chitsanzo chabwino.", "spans": [{"start_byte": 43, "limit_byte": 57, "label": "PER"}], "target": "PER: Yohane Chaomba"}
{"example_id": "train-00049000", "language": "nya", "text": "Tione kaye mfundo zomwe zili mulamulolo nkukambirana chifukwa mukomiti mumakhala anthu amaganizo osiyanasiyana. Ena amakhulupirira kuti kuchotsa mimba nkupha pomwe ena amazitengera paufulu wa anthu ndiye mpofunika titagwirizana chimodzi ngati komiti, adatero Kabwira.", "spans": [{"start_byte": 259, "limit_byte": 266, "label": "PER"}], "target": "PER: Kabwira"}
{"example_id": "train-00046802", "language": "nya", "text": "Pankhaniyi, Kasunda adati khonsolo sidapereke chiphanso cha bizinesi kwa ogulitsa nyama paliponse ndipo anthu amene amakhazikitsa bata mumzinda wathu [ma rangers] amalanda malonda alionse amene akuchitikira malo osayenera.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 19, "label": "PER"}], "target": "PER: Kasunda"}
{"example_id": "train-00048220", "language": "nya", "text": "Senior Chief Kabunduli wa mboma la Nkhata Bay wati kampeniyi yakanika kumeneko chifukwa anthu amaganiza kuti akakalandira mdulidwe ndiye kuti alowa chipembedzo cha Chisilamu.", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 22, "label": "PER"}, {"start_byte": 35, "limit_byte": 45, "label": "LOC"}], "target": "PER: Kabunduli $$ LOC: Nkhata Bay"}
{"example_id": "train-00046606", "language": "nya", "text": "Akuti panthawi yomwe amauzidwa izi, thupi lake lidafooka, zomwe zidamuchititsa kuti achite chilichonse chomwe amalamulidwa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00048928", "language": "nya", "text": "Zidatani kuti chikhale chidyaabusa? Ndi dzina lomwe makolo kalelo adapereka potengera kuti eni ziweto akapha mbusa amamupatsa nthumbwana imeneyo kuti akadye. Mchitidwewu udazolowereka moti olo mwini ziweto aphe zingapo, mbusa amatenga nthumbwana zimenezozo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00049630", "language": "nya", "text": "Si kuti pali mangawa alionse, ayi, koma monga tikudziwa, chaka ndi chaka mvula imayambira kummwera ikamabwera nchifukwa tidaganiza zoyambira kumeneko, adatero Gondwe.", "spans": [{"start_byte": 159, "limit_byte": 165, "label": "PER"}], "target": "PER: Gondwe"}
{"example_id": "train-00048537", "language": "nya", "text": "Ena mwa omangidwawa ndi Staford Chifundo, wa zaka 36; Amosi Sida, wa zaka 32; Samuel Kaudzu, wa zaka 20; John Harry, wa zaka 21; ndi Lex Mayenda, wa zaka 19. Onsewa, kuphatikizapo anyamata achisodzerawo, akuti mpachibale ndi agogo adaphedwawo.", "spans": [{"start_byte": 24, "limit_byte": 40, "label": "PER"}, {"start_byte": 54, "limit_byte": 64, "label": "PER"}, {"start_byte": 78, "limit_byte": 91, "label": "PER"}, {"start_byte": 105, "limit_byte": 115, "label": "PER"}, {"start_byte": 133, "limit_byte": 144, "label": "PER"}], "target": "PER: Staford Chifundo $$ PER: Amosi Sida $$ PER: Samuel Kaudzu $$ PER: John Harry $$ PER: Lex Mayenda"}
{"example_id": "train-00046886", "language": "nya", "text": "Mkulu woona za maphunziro a olumala muunduna wa zamaphunziro, David Njaidi, adatsimikiza kuti walandira dandaulo kuchokera kubanja lodandaula ndipo wati akhala pansi kuti aone chomwe angachite.", "spans": [{"start_byte": 62, "limit_byte": 74, "label": "PER"}], "target": "PER: David Njaidi"}
{"example_id": "train-00048072", "language": "nya", "text": "tikuonera kanema.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00050990", "language": "nya", "text": "Koma Mtawali akuti timu yomwe ali nayo pano ndi ina ndipo chiyembekezo chilipo kuti mawa alandira zotsatira zabwino kuchokera kwa anyamata ake.", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 12, "label": "PER"}], "target": "PER: Mtawali"}
{"example_id": "train-00052225", "language": "nya", "text": "Kulepherana mphamvu kwa matimuwa lero kapena ngati Bullets ipambane zipereka chilimbikitso kuti Bullets yatenga ligiyi.", "spans": [{"start_byte": 33, "limit_byte": 37, "label": "DATE"}, {"start_byte": 51, "limit_byte": 58, "label": "ORG"}, {"start_byte": 96, "limit_byte": 103, "label": "ORG"}], "target": "DATE: lero $$ ORG: Bullets $$ ORG: Bullets"}
{"example_id": "train-00048921", "language": "nya", "text": "Chidyaabusa: Nthumbwana yofewetsetsa Zamkati mwa nyama monga ngombe kapena mbuzi zija ena amati nthumbwana ndi ndiwo zofewa zomwe ambiri amakonda kupatsa mafumu kapena akuluakulu pakakhala mwambo wa zochitikachitika. Nthumbwanazi zimakhala ziwalo zosiyanasiyana za mkatimo ndipo pakati pa izo pamakhala chiwalo china chomwe anthu amakhulupirira kuti", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00048085", "language": "nya", "text": "Dekhani, achimwene. Anzanu enatu adayamba ndi matukutuku chomwechi koma adakathera kuti atapezeka kuti satifiketi ya 8 adalibe? adafunsa Abiti Patuma.", "spans": [{"start_byte": 143, "limit_byte": 149, "label": "PER"}], "target": "PER: Patuma"}
{"example_id": "train-00051713", "language": "nya", "text": "Malingana ndi malamulo a dziko lino, ndi mlandu kupezeka ndi zamnkhalango popanda chilolezo chilichonse ndipo apolisi ati adzathana ndi aliyense wopezeka ndi katundu wamnkhalango mwachinyengo kapena wofuna kutulutsa katundu woletsedwa kudzera pabwalo la ndegeli.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00050433", "language": "nya", "text": "Mlimi kusamalira mmera mmunda wachimanga: Nkofunika kusankha mbewu yopirira kuchilala kuti zokolola zichuluke Zokolola zimachuluka ndi 40 pa 100 iliyonse mlimi akabzala mbewu zamakono zopirira ngamba. Mwachitsanzo, kubzala mbewu yamakono pamalo amodzi, mbewu yamakono yopirira ngamba penapo, makololedwe ake safanana ngakhale zochitika paminda", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00049585", "language": "nya", "text": "Chiyambi chake nchotani? Mchaka cha 2010 ndidaona kuperewera kwa mbewu za gulu la nyemba pamsika ndiye ndidaganiza zoyamba kupanga mbeuzi. Ndapangapo mbewu za mgulu la nyemba kwa zaka ziwiri mpaka kufikira mchaka cha 2013 pomwe ndidaonjezera nkuyamba kupanganso mbewu ya chimanga kufikira pano.", "spans": [{"start_byte": 25, "limit_byte": 40, "label": "DATE"}, {"start_byte": 206, "limit_byte": 221, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Mchaka cha 2010 $$ DATE: mchaka cha 2013"}
{"example_id": "train-00051610", "language": "nya", "text": "Chipani cha Renamo chimakana kuti chidagonja mchisankho cha mu 2014 zomwe zachititsa kuti zipani ziwirizi zikhale pachimkulirano.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 18, "label": "ORG"}, {"start_byte": 63, "limit_byte": 67, "label": "DATE"}], "target": "ORG: Renamo $$ DATE: 2014"}
{"example_id": "train-00050102", "language": "nya", "text": "Kuntchito adandisamutsira ku Mzuzu koma iye adakana kupita nawo. Ndidapitiriza kumulipirira lendi koma patatha miyezi ingapo adachoka ndipo adapita kwa mayi ake ku Blantyre.", "spans": [{"start_byte": 29, "limit_byte": 34, "label": "LOC"}, {"start_byte": 164, "limit_byte": 172, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Mzuzu $$ LOC: Blantyre"}
{"example_id": "train-00047514", "language": "nya", "text": "Alonda onse adatengeredwa kupolisi ndipo atapanikizidwa ndi mafunso kuti adazembetsa chipangizocho ndani, Justin adavomera kuti ndiyeyo adasolola.", "spans": [{"start_byte": 106, "limit_byte": 112, "label": "PER"}], "target": "PER: Justin"}
{"example_id": "train-00048513", "language": "nya", "text": "Meja adapereka chilango choti Fanizo akaseweze chaka chimodzi kundende koma adati kundendeko sapitako bola asapezekenso ndi mlandu kwa miyezi 18. Adamulola kuti azipita kwawo, mlandu watha. Adatinso ngati sakukhutira chi chigamulocho ali ndi ufulu kuchita apilo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 4, "label": "PER"}, {"start_byte": 30, "limit_byte": 36, "label": "PER"}], "target": "PER: Meja $$ PER: Fanizo"}
{"example_id": "train-00052586", "language": "nya", "text": "Nanga kuti upezeke ukusewera mu Super League zidayenda bwanji? Nditalemba mayeso a Sitandade 8 adandisankhira kusukulu ya sekondale ya Madisi komwe ndidakapitiriza mpira. Nditayamba Fomu 1 choyamba ndidapeza malo mutimu ya pasukulu. Ndili kalasi yomweyo kudabwera mkulu wina yemwe adachokera ku Lilongwe ndipo adandiona ndikusewera. Ndidacheza naye", "spans": [{"start_byte": 122, "limit_byte": 141, "label": "ORG"}, {"start_byte": 295, "limit_byte": 303, "label": "LOC"}], "target": "ORG: sekondale ya Madisi $$ LOC: Lilongwe"}
{"example_id": "train-00048364", "language": "nya", "text": "Pa Wenela pasintha zedi  ANatchereza  Tidakumana ku sukulu ku Chiradzulu Apa nkutitu mbwaloli muli ziii pomwe majisitireti Gladys Gondwe amapereka chigamulo chake kwa Mtendere Phiri, wa zaka 31, wochokera ku Bembeke, T/A Kachindamoto mboma la Dedza, yemwe amaphunzitsa pasukulu ina ya pulaimale ku Ekwendeni mboma la Mzimba.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 9, "label": "LOC"}, {"start_byte": 25, "limit_byte": 36, "label": "PER"}, {"start_byte": 62, "limit_byte": 72, "label": "LOC"}, {"start_byte": 123, "limit_byte": 136, "label": "PER"}, {"start_byte": 167, "limit_byte": 181, "label": "PER"}, {"start_byte": 208, "limit_byte": 215, "label": "LOC"}, {"start_byte": 221, "limit_byte": 233, "label": "PER"}, {"start_byte": 243, "limit_byte": 248, "label": "LOC"}, {"start_byte": 298, "limit_byte": 307, "label": "LOC"}, {"start_byte": 317, "limit_byte": 323, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Wenela $$ PER: ANatchereza $$ LOC: Chiradzulu $$ PER: Gladys Gondwe $$ PER: Mtendere Phiri $$ LOC: Bembeke $$ PER: Kachindamoto $$ LOC: Dedza $$ LOC: Ekwendeni $$ LOC: Mzimba"}
{"example_id": "train-00052446", "language": "nya", "text": "Koma tikufunani atolankhani posakhalitsapa pazomwe zachitikazi. Ife mafumu ndife owawidwa kwambiri, adatero movomerezana ndi nyakwawa Chiwembe.", "spans": [{"start_byte": 134, "limit_byte": 142, "label": "PER"}], "target": "PER: Chiwembe"}
{"example_id": "train-00050942", "language": "nya", "text": "Iye adalamula Bunaya, yemwe adavomera kulakwa pamilandu yonseyi, kuti akaseweze zaka 23 ngakhale iye adaliralira kuti ndi wachichepere komanso ndiye amasamala banja lake ndi makolo omwe adati ndi okalamba.", "spans": [{"start_byte": 14, "limit_byte": 20, "label": "PER"}], "target": "PER: Bunaya"}
{"example_id": "train-00050759", "language": "nya", "text": "Ineyo ndi amene ndimayenera ndisankhe osewera amene achita bwino kukampuko. Koma zomwe zachitika nkuti NAM yasankha kale osewera ine ndisakudziwa. Nditatulutsa mndandanda wa osewera anga amene ndikuwafuna, iwo akana osewera ena amene ndawapatsa ndipo aika amene akuwafuna, adatero Kalua.", "spans": [{"start_byte": 103, "limit_byte": 106, "label": "ORG"}, {"start_byte": 281, "limit_byte": 286, "label": "PER"}], "target": "ORG: NAM $$ PER: Kalua"}
{"example_id": "train-00048496", "language": "nya", "text": "Anthu ambiri makamaka a mabizinesi adandandaula kuti kuthimathima kwa magetsiwa kudasokoneza bizinesi moti ena adataya katundu wambirimbiri yemwe adaonongeka panyengo yomwe kudalibe magetsi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00051132", "language": "nya", "text": "Mmene tikuteremu ndiye kuti ndalama yokonzetsera mlathowu imakhalanso tasunga. Mukuona anthu akubweretsa mitengo, amenewa tikufuna tiwagule kuti zida zikhale zokwanira, adatero Anoki, uku akusintha ndalama zopatsa kasitomala.", "spans": [{"start_byte": 177, "limit_byte": 182, "label": "PER"}], "target": "PER: Anoki"}
{"example_id": "train-00049853", "language": "nya", "text": "Poyamba anthu amangoti nzakhunyu, koma kenako adangomva ana akulira momvetsa chisoni ndipo atathamangirako adakamupeza nsimbi yofululira kachasu ili mmanja akumenya nayo ana akewo, adatero gogo wa anawo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00051124", "language": "nya", "text": "Pakutha pa miyezi itatu, mlatho wotalika ndi mamita 100 nkuti utatha ndipo anthu adayamba kuolokerapo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00049615", "language": "nya", "text": "Muli ndi umboni wanji kuti zikuwakhudza? Mudaliko? adafunsa mkulu amene adali naye tsiku limenelo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00049309", "language": "nya", "text": "Pa nkhani ya ku Machinga, Nyaude adati malemu Ndege adakwatira akazi awiri omwe samasangalala kuti mwamunayo azipita kwa mkazi wina.", "spans": [{"start_byte": 16, "limit_byte": 24, "label": "LOC"}, {"start_byte": 26, "limit_byte": 32, "label": "PER"}, {"start_byte": 46, "limit_byte": 51, "label": "PER"}], "target": "LOC: Machinga $$ PER: Nyaude $$ PER: Ndege"}
{"example_id": "train-00048140", "language": "nya", "text": "Ndinadziwa kuti Molly ndi mkazi yekhayo amene akadakwaniritsa khumbo lake ndipo ndine wokondwa kuti zili chonchi, adatero iye.", "spans": [{"start_byte": 16, "limit_byte": 21, "label": "PER"}], "target": "PER: Molly"}
{"example_id": "train-00047477", "language": "nya", "text": "Ngakhale mvula itagwa lero chimanga chimenechi sichingapulumuke. Apa ndiye kuti alimi ayambiranso kubzala, adatero Chapotoka. Tili ndi madera amene kumavuta mvula chaka chilichonse monga ku Kasongo, koma pano ndi madera omwe kumagwa bwino mvulawo kuli gwaaa! Alimi onse akulira.", "spans": [{"start_byte": 115, "limit_byte": 124, "label": "PER"}, {"start_byte": 190, "limit_byte": 197, "label": "LOC"}], "target": "PER: Chapotoka $$ LOC: Kasongo"}
{"example_id": "train-00050518", "language": "nya", "text": "Alleluya! Idzani kwa ine nonse osauka mudzachita bwino. Bwerani kwa ine akuchita kusaweruzika ndifufute machimo anu ndi labala uyu! Inde nonse ochita chigololo ndikukhululukirani. Muone lero mirakuli, adatero wolalikayo.", "spans": [{"start_byte": 186, "limit_byte": 190, "label": "DATE"}], "target": "DATE: lero"}
{"example_id": "train-00050386", "language": "nya", "text": "Tili pa nkhani yonga iyi, chisoni chidagwira anthu ammudzi mwa Nyundo kwa T/A Mwansambo mboma la Nkhotakota pamene anthu ena adafukula mafupa pamene amalima mmunda.", "spans": [{"start_byte": 63, "limit_byte": 69, "label": "LOC"}, {"start_byte": 78, "limit_byte": 87, "label": "PER"}, {"start_byte": 97, "limit_byte": 107, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Nyundo $$ PER: Mwansambo $$ LOC: Nkhotakota"}
{"example_id": "train-00047088", "language": "nya", "text": "mkulu adali naye tsiku limenelo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00046729", "language": "nya", "text": "Poyamba amati angothira dothi mmalo amene minda yakokoloka ndipo dothilo athira ndipo akupitirizabe kuthira moti sitingalimenso nchifukwa chake tawaletsa, adatero.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00047242", "language": "nya", "text": "ako kuti kutsogolo mudzakhale moyo wabwino, wodzidalira nokha, osati mmene zilili panopa chifukwa mmene ndikuonera banja lanu lidalira makolo-chakudya, zovala, sopo amene ndi zina zotere. Umutsimikizire mkaziyo kuti kupitiriza sukulu sikutanthauza kuti banja lanu latha, koma kuti ukuganiza za tsogolo lanu ngati banja. Umuuze kuti sukulu", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00047596", "language": "nya", "text": "Annie ndi Mike patsiku la send-off Mike akuti mudali mu December 2013 pamene Mulungu adayamba kulumikizitsa awiriwa. Iye akuti adapita kugalaja ya ku Area 25 komwe amakakonzetsa galimoto. Amadikira kuti mpaka aikonze.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "PER"}, {"start_byte": 10, "limit_byte": 14, "label": "PER"}, {"start_byte": 35, "limit_byte": 39, "label": "PER"}, {"start_byte": 56, "limit_byte": 69, "label": "DATE"}, {"start_byte": 150, "limit_byte": 157, "label": "LOC"}], "target": "PER: Annie $$ PER: Mike $$ PER: Mike $$ DATE: December 2013 $$ LOC: Area 25"}
{"example_id": "train-00051484", "language": "nya", "text": "Dokotala wamkulu mboma la Nkhata Bay Albert Mkandawire adadandaula kuti ndalama yomwe adalandira ndi yochepa kwambiri kuti ithandizire zipatala zonse mbomalo.", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 36, "label": "LOC"}, {"start_byte": 37, "limit_byte": 54, "label": "PER"}], "target": "LOC: Nkhata Bay $$ PER: Albert Mkandawire"}
{"example_id": "train-00047654", "language": "nya", "text": "Ndiye mukukana kuti wina sakumanga? Osatheka, ndipo padziko lapansi palibe ngakhale singanga kapena mfiti yodziwa motani amene angamange mvula.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00051918", "language": "nya", "text": "Kodi kupatula kuimba umachitanso chiyani? Inetu ndimapanga bizinesi komanso ndikupitiriza maphunziro kusukulu ya Malawi College of Accountancy komwe ndikuphunzira zoonkhetsa chuma.", "spans": [{"start_byte": 113, "limit_byte": 142, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Malawi College of Accountancy"}
{"example_id": "train-00049802", "language": "nya", "text": "Ndimapezeka kuti ndikumuchitira nkhanza zosadziwika bwino mkazi wanga ngakhalenso ana athu. Ndipo nthawi zina ndimamuuziratu kuti achoke pakhomopo pa zifukwa za ziii! Pena ndikakhala bwino, ndimamukonda mkaziyo koma zikangogundika kumakhala ndewu osati masewera. Ankhoswe adasiya kubwera kudzagamula nkhani zathu. Nanenso ndatopa", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00051229", "language": "nya", "text": "Malinga ndi mneneli wa MCP a Jessie Kabwira, chipanichi chichititsanso chisankho chonga chomwechi ku chigawo cha kumpoto. Iwo ati akuchita zimenezi kuti chipanichi chikhale cholimba, ndicholinga chakuti pomadzafika nthawi ya chisankho chachikuru chosankha prezidenti wadziko, aphungu, kudzanso makhansala mu 2019, chidzakhale cha mphamvu kwambiri mmadera", "spans": [{"start_byte": 23, "limit_byte": 26, "label": "ORG"}, {"start_byte": 29, "limit_byte": 43, "label": "PER"}, {"start_byte": 308, "limit_byte": 312, "label": "DATE"}], "target": "ORG: MCP $$ PER: Jessie Kabwira $$ DATE: 2019"}
{"example_id": "train-00046864", "language": "nya", "text": "Pa zaka zonsezi mwakhala mfumu, ndi mavuto anji omwe mungatiuze kuti amapezeka mu ufumu? Mavuto alipo ambiri osayiwala mikangano. Maufumu ambiri amatchuka ndi mikangano makamaka yemwe adali nfumu akamwalira ndiye kuti wina alowepo. Nthawi zina mpaka pamalowa za mankhwala kulimbirana ufumu. Vuto lina ndilakuti adani amachuluka chifukwa", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00049496", "language": "nya", "text": "Kalonga: Waluso lothetsa makhalu Kunja kuno oimba ndiye mbwee koma luso lawo limakhala losiyanasiyana. Ena ali ndi mawu anthetemya, ena amaimba zipangiso monga zingwenyengwenye, saxophone, ngoma pomwe enanso luso lawo ndi kuthyola sitepe. Koma Innocent Kalonga amathetsa anthu mankhalu ndi luso lake-iye amatha kuimba chida chilichonse mbandi", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}, {"start_byte": 244, "limit_byte": 260, "label": "PER"}], "target": "PER: Kalonga $$ PER: Innocent Kalonga"}
{"example_id": "train-00049470", "language": "nya", "text": "Ena mwa omwe adatsimikizira izi ndi wachiwiri kwa oyendetsa ntchito za Blantyre ADD Aggrey Kamanga komanso otukula ntchito zaulimi mboma la Machinga Palichi Munyenyembe omwe adati mvula idadula ndipo alimi ali ndi nkhawa.", "spans": [{"start_byte": 71, "limit_byte": 83, "label": "ORG"}, {"start_byte": 84, "limit_byte": 98, "label": "PER"}, {"start_byte": 140, "limit_byte": 148, "label": "LOC"}, {"start_byte": 149, "limit_byte": 168, "label": "PER"}], "target": "ORG: Blantyre ADD $$ PER: Aggrey Kamanga $$ LOC: Machinga $$ PER: Palichi Munyenyembe"}
{"example_id": "train-00051225", "language": "nya", "text": "A maufulu ayamikira MCP Akatswiri andale kudzanso mabungwe oimira ufulu wa anthu mdziko muno ayamikila chipani chachikulu chotsutsa boma cha Malawi Congress Party (MCP) powonetsa chitsanzo chabwino kwambiri potsata ndale za demokalase posankha anthu mmaudindo kupyolera mnjira yovomelezeka ya chisankho.", "spans": [{"start_byte": 20, "limit_byte": 23, "label": "ORG"}, {"start_byte": 141, "limit_byte": 162, "label": "ORG"}, {"start_byte": 164, "limit_byte": 167, "label": "ORG"}], "target": "ORG: MCP $$ ORG: Malawi Congress Party $$ ORG: MCP"}
{"example_id": "train-00050178", "language": "nya", "text": "Komatu apa palibe chifukwa chokwanira choti nkuthetsera banja.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00050678", "language": "nya", "text": "Savala adafunsidwa mafunso 10 koma sadayankhepo ngakhale limodzi mpaka mlanduwo udayimitsidwa.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}], "target": "PER: Savala"}
{"example_id": "train-00048403", "language": "nya", "text": "Mkulu wa gululi, Ali Muhammad Al-saaq, adati adauzidwa ndi bungwe la Zamzam Foundation la ku Malawi za mavuto amene Amalawi akukumana nawo kaamba ka njala.", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 37, "label": "PER"}, {"start_byte": 69, "limit_byte": 86, "label": "ORG"}, {"start_byte": 93, "limit_byte": 99, "label": "LOC"}], "target": "PER: Ali Muhammad Al-saaq $$ ORG: Zamzam Foundation $$ LOC: Malawi"}
{"example_id": "train-00050876", "language": "nya", "text": "Malunga, yemwenso ndi phungu wa Nyumba ya Malamulo mdera la kummwera cha kumadzulo mboma la Nsanje, adati nzodabwitsa kuti dziko lino likuitanitsa chakudya kunja pamene lili ndi kuthekera kodzilimira.", "spans": [{"start_byte": 32, "limit_byte": 50, "label": "ORG"}, {"start_byte": 92, "limit_byte": 98, "label": "LOC"}], "target": "ORG: Nyumba ya Malamulo $$ LOC: Nsanje"}
{"example_id": "train-00046438", "language": "nya", "text": "Koma Kaunda adati adali odabwa atauzidwa ndi DC Lachiwiri kuti zionetserozo sizikhalako kaamba koti Lolemba lidali latchutchi choncho sangaliwerengere.", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 11, "label": "PER"}, {"start_byte": 48, "limit_byte": 57, "label": "DATE"}, {"start_byte": 100, "limit_byte": 107, "label": "DATE"}], "target": "PER: Kaunda $$ DATE: Lachiwiri $$ DATE: Lolemba"}
{"example_id": "train-00051916", "language": "nya", "text": "konkuno mboma la Nsanje. Anthu okonda nyimbo za dansi amandidziwa ndi dzina loti Zig Zero.", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 23, "label": "LOC"}, {"start_byte": 81, "limit_byte": 89, "label": "PER"}], "target": "LOC: Nsanje $$ PER: Zig Zero"}
{"example_id": "train-00052248", "language": "nya", "text": "Iye adati kutula pansi kwa udindo wake ndi njira yoti anthu omwe akumuganizira kuti ali ndi milanduwo amufufuze mofatsa popanda kupingika kulikonse.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00047282", "language": "nya", "text": "Awa ndi ochepa chabe amene tidawatulutsa patsamba lino kutifotokozera omwe adakumanirana ndi okondeka awo. Mchakachi achite mphumi ndani? Dzina la Yesu ndilo lidachititsa  Akulu adati dzina limapereka kapena kulanda mwayi wa munthu ndipo izi nzoonadi, taonera pa Noel Nthala, yemwe mumzinda wa Lilongwe amadziwika ndi dzina lakuti Yesu ndipo ndi", "spans": [{"start_byte": 107, "limit_byte": 116, "label": "DATE"}, {"start_byte": 147, "limit_byte": 151, "label": "PER"}, {"start_byte": 263, "limit_byte": 274, "label": "PER"}, {"start_byte": 294, "limit_byte": 302, "label": "LOC"}, {"start_byte": 331, "limit_byte": 335, "label": "PER"}], "target": "DATE: Mchakachi $$ PER: Yesu $$ PER: Noel Nthala $$ LOC: Lilongwe $$ PER: Yesu"}
{"example_id": "train-00051928", "language": "nya", "text": "Mneneri wa khonsoloyi, Tamala Chafunya, wati khonsolo ikamaliza kuzika mapolo nkulumikiza nthambo za magetsi, zimakhala mmanja mwa Escom kuti idzamalizitse ntchitoyo polumikiza magetsiwo.", "spans": [{"start_byte": 23, "limit_byte": 38, "label": "PER"}, {"start_byte": 131, "limit_byte": 136, "label": "ORG"}], "target": "PER: Tamala Chafunya $$ ORG: Escom"}
{"example_id": "train-00050742", "language": "nya", "text": "Mukudziwa kuti tidachita kuvoteredwa kuti tisewere mchikhochi, ndiye kupambanaku ndi njira imodzi yothokoza amene adativoterawo, adatero Jegwe.", "spans": [{"start_byte": 137, "limit_byte": 142, "label": "PER"}], "target": "PER: Jegwe"}
{"example_id": "train-00048529", "language": "nya", "text": "Pomwe Msangulutso udacheza ndi mwamunayo Lachinayi lapitali palamya, iye adati Wasiya adali mkazi wachibwenzi pomwe Fanizo adali wapanyumba.", "spans": [{"start_byte": 6, "limit_byte": 17, "label": "ORG"}, {"start_byte": 41, "limit_byte": 59, "label": "DATE"}, {"start_byte": 116, "limit_byte": 122, "label": "PER"}], "target": "ORG: Msangulutso $$ DATE: Lachinayi lapitali $$ PER: Fanizo"}
{"example_id": "train-00051594", "language": "nya", "text": "DC wa bomali, Gift Rapozo, watsimikiza kuti zawathina masamalidwe a nzikazo chifukwa kuofesi kwawo kulibe chakudya komanso matenti oti asamalire anthuwa pamsasa pomwe afikirapo.", "spans": [{"start_byte": 14, "limit_byte": 25, "label": "PER"}], "target": "PER: Gift Rapozo"}
{"example_id": "train-00049130", "language": "nya", "text": "Koma Clement Zindondo, mmodzi wa akuluakulu a bungwe lomwe si laboma lomwe likutengapo gawo pa achinyamata ndi chitukuko la Ntchisi Organisation for Youth and Development (NOYD), adati anthuwa akusowekera thandizo kaamba koti magulupawa awaphwanyira ufulu wawo wosonkhana ndi anzawo.", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 21, "label": "PER"}, {"start_byte": 124, "limit_byte": 170, "label": "ORG"}, {"start_byte": 172, "limit_byte": 176, "label": "ORG"}], "target": "PER: Clement Zindondo $$ ORG: Ntchisi Organisation for Youth and Development $$ ORG: NOYD"}
{"example_id": "train-00047257", "language": "nya", "text": "Panopa tili mkati mothana ndi matendawa, ndiye ngati ena akuchita zithu mosemphama ndi ndondomeko yomwe takhazikitsa, asokoneza zomwe tikuchita. Adziwe kuti matendawa angathe kufalikira dziko lonse ngati anthu akuzembetsa ziweto kapena nyama pogwiritsa njira zamadulira, adatero Chikungwa.", "spans": [{"start_byte": 279, "limit_byte": 288, "label": "PER"}], "target": "PER: Chikungwa"}
{"example_id": "train-00048748", "language": "nya", "text": "Mmodzi mwa oyanganira pulojecti yomwe cholinga chake ndi kupereka mphamvu kwa anthu pa zitukuko pokweza ulamulilo wa ma boma angono Robert Ndovi adati zivute zitani, pofika September ana a fomu 1 akhale atayamba kuphunzira.", "spans": [{"start_byte": 132, "limit_byte": 144, "label": "PER"}, {"start_byte": 173, "limit_byte": 182, "label": "DATE"}], "target": "PER: Robert Ndovi $$ DATE: September"}
{"example_id": "train-00049905", "language": "nya", "text": "Uli ndi masomphenya anji pa ndakatulo mmalawi muno? Masomphenya anga ndi akuti ndakatulo zidzafike pabizinesi ngati momwe maluso ena alili pano. Kuti izi zidzatheke mpofunika kupeza akatswiri oti adzatithandize moti boma ndi mabungwe atalowererapo zikhoza kutithandiza kwambiri. Njira ina ndi yakuti alakatuli onse azilembetsa ntchito zawo", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00047639", "language": "nya", "text": "Tidangozindikira Majuscule Profit Bashiri watulukira, amvekere: Ndili pano ndi miracle money! Ndani akufuna chozizwa? Kukonda ndalama ndicho chiyambi cha uchimo. Ngati aneneri odzodzedwa akuyamba kuzika mzimu wokonda ndalama mwa nkhosa zawo, zitha bwanji? Zanuzo ife ayi. Sitifuna kupempha ndalama monga achitira ena. Ife kwa inu tipempha pemphero", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 41, "label": "PER"}], "target": "PER: Majuscule Profit Bashiri"}
{"example_id": "train-00050060", "language": "nya", "text": "Iye adati dera la Ngokwe makedzana lidali ndi minda ya fodya yochuluka ndipo alimi ankatumiza fodya wambiri kumisika ya fodya mdziko muno. Choncho iye adapempha alimiwo kuti adzipereke kotheratu kaamba koti nalonso boma limaika chidwi pafodya kuti chuma chiyende bwino.", "spans": [{"start_byte": 18, "limit_byte": 24, "label": "PER"}], "target": "PER: Ngokwe"}
{"example_id": "train-00052259", "language": "nya", "text": "Mvulatu idasiya kuno, kusonyeza kuti ndidalira chinyontho chomwe chidakalipo zomwe ndi zokaikitsa ngati tingaphule kanthu. Musadabwe kuti sindikusangalala kwambiri.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00052239", "language": "nya", "text": "yonseyi munali kuti? Mwadziwa liti kuti mwanayo sakufanana nanu? Pezani chifukwa china chothetsera banja ngatidi mbanjamo muli vuto, osati zimene mukunenazo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00048501", "language": "nya", "text": "Chiyembekezo mu 2016 Akuluakuluwa adati Amalawi akufunika zakupsa mchaka chomwe tayambachi cha 2016 monga kusintha momwe zinthu zimayendetsedwera chaka chatha komanso kupatula ndale ndi kayendetsedwe ka boma.", "spans": [{"start_byte": 16, "limit_byte": 20, "label": "DATE"}, {"start_byte": 95, "limit_byte": 99, "label": "DATE"}, {"start_byte": 146, "limit_byte": 158, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 2016 $$ DATE: 2016 $$ DATE: chaka chatha"}
{"example_id": "train-00050444", "language": "nya", "text": "Mapemphero a mvula aliko lero Pamene ngamba yadzetsa chikaiko choti Amalawi akhoza kukolola zochepa chaka chino, mtsogoleri wa dziko lino Peter Mutharika lero akhala nawo pa mapemphero a mvula amene achitike mumzinda wa Lilongwe.", "spans": [{"start_byte": 25, "limit_byte": 29, "label": "DATE"}, {"start_byte": 100, "limit_byte": 111, "label": "DATE"}, {"start_byte": 138, "limit_byte": 153, "label": "PER"}, {"start_byte": 154, "limit_byte": 158, "label": "DATE"}, {"start_byte": 220, "limit_byte": 228, "label": "LOC"}], "target": "DATE: lero $$ DATE: chaka chino $$ PER: Peter Mutharika $$ DATE: lero $$ LOC: Lilongwe"}
{"example_id": "train-00047807", "language": "nya", "text": "Mfumuyo idati kawirikawiri nkhani zokhudza munthu womwalira nkupezeka ali moyo zimazunguza mutu ndiponso zimayambitsa phokoso anthu akazitengera pamgongo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00050502", "language": "nya", "text": "mopanda manyazi kudagundika ku Kapitolo, adatero Abiti Patuma.", "spans": [{"start_byte": 31, "limit_byte": 39, "label": "LOC"}, {"start_byte": 55, "limit_byte": 61, "label": "PER"}], "target": "LOC: Kapitolo $$ PER: Patuma"}
{"example_id": "train-00047215", "language": "nya", "text": "Ndipo pocheza ndi Msangulutso Lachiwiri, Gunde Njobvu wa mmudzi mwa Moloka mdera la mfumu Kayembe ku Dowa, adati iye ndi wokonzeka kukhala mmodzi mwa alimi oyambirira kulima mbewuyi.", "spans": [{"start_byte": 18, "limit_byte": 29, "label": "ORG"}, {"start_byte": 30, "limit_byte": 39, "label": "DATE"}, {"start_byte": 41, "limit_byte": 53, "label": "PER"}, {"start_byte": 68, "limit_byte": 74, "label": "LOC"}, {"start_byte": 90, "limit_byte": 97, "label": "PER"}, {"start_byte": 101, "limit_byte": 105, "label": "LOC"}], "target": "ORG: Msangulutso $$ DATE: Lachiwiri $$ PER: Gunde Njobvu $$ LOC: Moloka $$ PER: Kayembe $$ LOC: Dowa"}
{"example_id": "train-00051466", "language": "nya", "text": "Funso nkumati kodi banja lilipobe apa? Tidalephera kuyankhula ndi Kita, koma wapolisi wa zofufuzafufuza, teketivu Yatamu Kasambara, adauza Msangulutso kuti mkuluyu adakatseketsa mlandu kupolisiko ponena kuti zidali zambanja ndipo mkazi wake pano ali kunyumba ati azikalera ana.", "spans": [{"start_byte": 66, "limit_byte": 70, "label": "PER"}, {"start_byte": 114, "limit_byte": 130, "label": "PER"}, {"start_byte": 139, "limit_byte": 150, "label": "ORG"}], "target": "PER: Kita $$ PER: Yatamu Kasambara $$ ORG: Msangulutso"}
{"example_id": "train-00048788", "language": "nya", "text": "Tidziwane kaye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00051578", "language": "nya", "text": "Chisale watuluka nkumangidwanso  Sipakala waimitsa Nyumba ya Malamulo  Pa Wenela pasintha zedi Mwakasungula, yemwe ndi mkulu wa bungwe lomwe limagwira ntchito ndi alimi a ziweto aangono la Small Scale Livestock and Livelihoods Programme (SSLLP) akuti ulimi wa akalulu suboola mthumba ndipo uli ndi ubwino wochuluka.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}, {"start_byte": 51, "limit_byte": 69, "label": "ORG"}, {"start_byte": 74, "limit_byte": 80, "label": "LOC"}, {"start_byte": 95, "limit_byte": 107, "label": "PER"}, {"start_byte": 189, "limit_byte": 236, "label": "ORG"}, {"start_byte": 238, "limit_byte": 243, "label": "ORG"}], "target": "PER: Chisale $$ ORG: Nyumba ya Malamulo $$ LOC: Wenela $$ PER: Mwakasungula $$ ORG: Small Scale Livestock and Livelihoods Programme $$ ORG: SSLLP"}
{"example_id": "train-00052416", "language": "nya", "text": "Mwachitsanzo, msabatayi mkulu amene wakhala akumenya nkhondo yoletsa mowawu, Jefferson Milanzi, wa bungwe la Young Achievers for Development (YAD), adafuna kupandidwa ndi anyamata ena ku Zingwangwa mumzinda wa Blantyre polimbikira kuti mowawu uletsedweretu.", "spans": [{"start_byte": 14, "limit_byte": 23, "label": "DATE"}, {"start_byte": 77, "limit_byte": 94, "label": "PER"}, {"start_byte": 109, "limit_byte": 140, "label": "ORG"}, {"start_byte": 142, "limit_byte": 145, "label": "ORG"}, {"start_byte": 187, "limit_byte": 197, "label": "LOC"}, {"start_byte": 210, "limit_byte": 218, "label": "LOC"}], "target": "DATE: msabatayi $$ PER: Jefferson Milanzi $$ ORG: Young Achievers for Development $$ ORG: YAD $$ LOC: Zingwangwa $$ LOC: Blantyre"}
{"example_id": "train-00051332", "language": "nya", "text": "ndakhoza mayeso a Fomu 4 ngati bodza, ena ake amati mwina ndiyese ntchito za mnyumba koma malipiro ake adali ochepa. Mapeto ake ndidabwerera nkudzayamba ulimi wa kabichi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00047973", "language": "nya", "text": "Ngati chiletsocho chichotsedwe, ndiye kuti Sulom ikuyembekezereka kulengeza tsiku lomwe ma playoffs-wa achitike.", "spans": [{"start_byte": 43, "limit_byte": 48, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Sulom"}
{"example_id": "train-00052450", "language": "nya", "text": "T/A Mlumbe adauza Tamvani kuti, padali kusamvetsetsana pa chomwe kalatayo imatanthauza ndipo takatula nkhawa zathu kwa DC. Koma ndinene pano kuti mafumu ena salola. Ndili ndi mafumu 600 ndipo ena akhudzidwa nawo.", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 10, "label": "PER"}, {"start_byte": 18, "limit_byte": 25, "label": "ORG"}], "target": "PER: Mlumbe $$ ORG: Tamvani"}
{"example_id": "train-00049407", "language": "nya", "text": "Kumenekotu anthu sakuyesa, akwiya chifukwa kuchipatala akupereka chakudya kamodzi patsiku ngati kundende. Tsono munthu angachire bwanji pamene sakudya? Sakukambatu za kusowa kwa mankhwala, adatero Abiti Patuma.", "spans": [{"start_byte": 203, "limit_byte": 209, "label": "PER"}], "target": "PER: Patuma"}
{"example_id": "train-00047667", "language": "nya", "text": "Akuti tsiku lina bamboyo adafuna kuchitidwa chipongwe ndi anthu ndipo nkhaniyo ati adafotokozera apolisi koma sadaione mutu wake. Kuyambira panthawiyo, iye akuti adauza banja lake kuti asadzatulukenso mnyumbamo, adatero Divala.", "spans": [{"start_byte": 220, "limit_byte": 226, "label": "PER"}], "target": "PER: Divala"}
{"example_id": "train-00050762", "language": "nya", "text": "Chitsanzo, titamufunsa mphunzitsiyu zomwe akonzekera kukabweretsa kuchokera ku mpikisanowo, iye adati, funsani amene akonzekera kukabweretsa zotsatira zomwe mukufunsazo. Ine sindingayankhe zimenezo, adatero mphunzitsiyu uko akusonya a NAM kuti atifotokozere.", "spans": [{"start_byte": 235, "limit_byte": 238, "label": "ORG"}], "target": "ORG: NAM"}
{"example_id": "train-00050688", "language": "nya", "text": "Mzokambiranazo mudali mlembi wa undunawu [Chris Kangombe] komanso a Makonokaya [Lawrence] ndi mafumu ena amene tili mkomitiyi. Tidagwirizana kuti mafumuwa ayambirenso kugwira ntchito yawo.", "spans": [{"start_byte": 42, "limit_byte": 56, "label": "PER"}, {"start_byte": 68, "limit_byte": 89, "label": "PER"}], "target": "PER: Chris Kangombe $$ PER: Makonokaya [Lawrence]"}
{"example_id": "train-00051250", "language": "nya", "text": "chilungamo mzochitika zake. Nanga timabotolo ta mankhwala obiriwira amathira mphalato ntachiyani? Nanga amakana kukayezetsa chifukwa ninji? Pano inu mwapezeka ndi HIV akuti banja latha, zoona? Ndithu, ngati iyeyo adali walungalunga, akadatha kuchitapo china chake kuonetsa kuti wakhumudwa kuti inuyo ndi amene mwamupatsira kachilomboko.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00048999", "language": "nya", "text": "Wapampando wa komiti ya aphungu achizimayi mNyumba ya Malamulo, Jessie Kabwila adati komitiyi iyambe yaona lamulo lomwe lapangidwalo ndi mfundo zake.", "spans": [{"start_byte": 43, "limit_byte": 62, "label": "ORG"}, {"start_byte": 64, "limit_byte": 78, "label": "PER"}], "target": "ORG: mNyumba ya Malamulo $$ PER: Jessie Kabwila"}
{"example_id": "train-00050346", "language": "nya", "text": "Jedegwa adati kupatula kuti ndi chakudya, ufa wa mbatata ya zondeni ndi mankhwala othandiza kumatenda osiyanasiyana monga mtima, kuthamanga kwa magazi, shuga, zilonda zammimba ndi kuphwanya kwa minofu.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}], "target": "PER: Jedegwa"}
{"example_id": "train-00046503", "language": "nya", "text": "Uli pabanja? Mkazi uyo akumvayo, dzina lake Jane komanso mwana alipo dzina lake Sean.", "spans": [{"start_byte": 44, "limit_byte": 48, "label": "PER"}, {"start_byte": 80, "limit_byte": 84, "label": "PER"}], "target": "PER: Jane $$ PER: Sean"}
{"example_id": "train-00047260", "language": "nya", "text": "Koma Chikungwa wati izi sizingathandize kwenikweni ngati ena akudzerabe njira zina osadzera pazipatazi.", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 14, "label": "PER"}], "target": "PER: Chikungwa"}
{"example_id": "train-00049317", "language": "nya", "text": "adamuyankha kuti sangapite nkundisiya ine pandekha. Mu August achimwene ake adandiitana kunyumba kwawo ku Lilongwe kukakambirana zokhudza ukwati wathu choncho tidagwirizana za mwezi wa December kuti tidzapange chinkhoswe. Chokhumudwitsa nchakuti mkaziyu adapita ku Joni pa 7 November ndipo adandiimbira foni kamodzi kokha mmene adangofika kumeneko ndipo", "spans": [{"start_byte": 55, "limit_byte": 61, "label": "DATE"}, {"start_byte": 106, "limit_byte": 114, "label": "LOC"}, {"start_byte": 176, "limit_byte": 193, "label": "DATE"}, {"start_byte": 265, "limit_byte": 269, "label": "LOC"}, {"start_byte": 273, "limit_byte": 283, "label": "DATE"}], "target": "DATE: August $$ LOC: Lilongwe $$ DATE: mwezi wa December $$ LOC: Joni $$ DATE: 7 November"}
{"example_id": "train-00048863", "language": "nya", "text": "Woweruzayu adati nzomvetsa chisoni kuti msungwanayo adasiya sukulu chifukwa cha kusowa mtendere ndi zomwe adachita Ngulube. Iye adati izi nzotsutsana ndi malingaliro a mabungwe ndi boma polimbikitsa maphunziro a asungwana.", "spans": [{"start_byte": 115, "limit_byte": 122, "label": "PER"}], "target": "PER: Ngulube"}
{"example_id": "train-00048305", "language": "nya", "text": "Ukutinso uli ndi chidwi pa zaulakatuli, umatengapo gawo lanji? Ndapanga zambiri monga kudzera mu pologalamu yanga ya Patsinde. Ndimafukula alakatuli omwe sadayambe kudziwika. Ndimakonzaso zochitika za alakatuli ndipo anthu ambiri amazikonda.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00046818", "language": "nya", "text": "ndi mwawi wa maphunziro. Ndiye ngati mnyamatayo wasiya kuyankha kapena kukuimbira foni, ndi mwayi wako umenewo kuti uike mtima wako wonse pamaphunziro mpaka umalize kenaka mpamene uziganiza za ntchito kapena banja poti maphunziro ndi zibwenzi nthawi zambiri siziyendera limodzichina chimasokonekera basi. Waonetsa kukhulupirika pokhala ndi", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00048317", "language": "nya", "text": "Anatchezera Sagona mnyumba Anatchereza,  Pa Wenela pasintha zedi  ANatchereza  Tidakumana ku sukulu ku Chiradzulu Ndili ndi zaka 20 ndipo amuna anga sagona mnyumba ndiye chonde, ndithandizeni. Akuti ndikawauza ankhonswe banja langa litha. Ukwati tapanga chaka chatha.  Ndine A Blantyre Zikomo A, Mwamuna wakoyo ngwachibwana zedi! Mwangokwatirana kumene", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "PER"}, {"start_byte": 27, "limit_byte": 38, "label": "PER"}, {"start_byte": 44, "limit_byte": 50, "label": "LOC"}, {"start_byte": 66, "limit_byte": 77, "label": "PER"}, {"start_byte": 103, "limit_byte": 113, "label": "LOC"}, {"start_byte": 254, "limit_byte": 266, "label": "DATE"}, {"start_byte": 277, "limit_byte": 285, "label": "LOC"}], "target": "PER: Anatchezera $$ PER: Anatchereza $$ LOC: Wenela $$ PER: ANatchereza $$ LOC: Chiradzulu $$ DATE: chaka chatha $$ LOC: Blantyre"}
{"example_id": "train-00050991", "language": "nya", "text": "Mtawali watenga Limbikani Mzava, Stanly Sanudi, Yamikani Fodya, Wonder Jeremani, John Lanjesi, Pilirani Zonda, Yamikani Chester, Isaac Kaliati, Chimango Kaira, Chawanangwa Kaonga, Chiukepo Msowoya, Muhammad Sulumba, Manase Chiyesa, Robin Ngalande, Robert Ngambi, John CJ Banda, Chikoti Chirwa, Micium Mhone, Gerald Phiri jnr Richard Chipuwa Bright Munthali.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}, {"start_byte": 16, "limit_byte": 31, "label": "PER"}, {"start_byte": 33, "limit_byte": 46, "label": "PER"}, {"start_byte": 48, "limit_byte": 62, "label": "PER"}, {"start_byte": 64, "limit_byte": 79, "label": "PER"}, {"start_byte": 81, "limit_byte": 93, "label": "PER"}, {"start_byte": 95, "limit_byte": 109, "label": "PER"}, {"start_byte": 111, "limit_byte": 127, "label": "PER"}, {"start_byte": 129, "limit_byte": 142, "label": "PER"}, {"start_byte": 144, "limit_byte": 158, "label": "PER"}, {"start_byte": 160, "limit_byte": 178, "label": "PER"}, {"start_byte": 180, "limit_byte": 196, "label": "PER"}, {"start_byte": 198, "limit_byte": 214, "label": "PER"}, {"start_byte": 216, "limit_byte": 230, "label": "PER"}, {"start_byte": 232, "limit_byte": 246, "label": "PER"}, {"start_byte": 248, "limit_byte": 261, "label": "PER"}, {"start_byte": 263, "limit_byte": 276, "label": "PER"}, {"start_byte": 278, "limit_byte": 292, "label": "PER"}, {"start_byte": 294, "limit_byte": 306, "label": "PER"}, {"start_byte": 308, "limit_byte": 356, "label": "PER"}], "target": "PER: Mtawali $$ PER: Limbikani Mzava $$ PER: Stanly Sanudi $$ PER: Yamikani Fodya $$ PER: Wonder Jeremani $$ PER: John Lanjesi $$ PER: Pilirani Zonda $$ PER: Yamikani Chester $$ PER: Isaac Kaliati $$ PER: Chimango Kaira $$ PER: Chawanangwa Kaonga $$ PER: Chiukepo Msowoya $$ PER: Muhammad Sulumba $$ PER: Manase Chiyesa $$ PER: Robin Ngalande $$ PER: Robert Ngambi $$ PER: John CJ Banda $$ PER: Chikoti Chirwa $$ PER: Micium Mhone $$ PER: Gerald Phiri jnr Richard Chipuwa Bright Munthali"}
{"example_id": "train-00052535", "language": "nya", "text": "Chisale watuluka nkumangidwanso  Sipakala waimitsa Nyumba ya Malamulo  Pa Wenela pasintha zedi Umu mudali mu 2012 pomwe Agnes Chinyama, yemwe kwawo ndi kwa Mchere, T/A Kapeni mboma la Blantyre, ankagwira ntchito kunthambi yofalitsa nkhani ya Malawi News Agency.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}, {"start_byte": 51, "limit_byte": 69, "label": "ORG"}, {"start_byte": 74, "limit_byte": 80, "label": "LOC"}, {"start_byte": 109, "limit_byte": 113, "label": "DATE"}, {"start_byte": 120, "limit_byte": 134, "label": "PER"}, {"start_byte": 156, "limit_byte": 162, "label": "LOC"}, {"start_byte": 168, "limit_byte": 174, "label": "PER"}, {"start_byte": 184, "limit_byte": 192, "label": "LOC"}, {"start_byte": 242, "limit_byte": 260, "label": "ORG"}], "target": "PER: Chisale $$ ORG: Nyumba ya Malamulo $$ LOC: Wenela $$ DATE: 2012 $$ PER: Agnes Chinyama $$ LOC: Mchere $$ PER: Kapeni $$ LOC: Blantyre $$ ORG: Malawi News Agency"}
{"example_id": "train-00047045", "language": "nya", "text": "Sabata yathayi takhala tikulosera kuti mvula sibwera ndipo tidanenanso kuti sabata ino kuti chigawo cha kummwera chilandira mvula yambiri ndipo mwaonanso zikuchitika, ndiye anthu azimvera zomwe tikunena.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 14, "label": "DATE"}, {"start_byte": 76, "limit_byte": 86, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Sabata yathayi $$ DATE: sabata ino"}
{"example_id": "train-00052339", "language": "nya", "text": "Adapereka chitsanzo cha Amoni Dzoole wa zaka 26 wochokera mmudzi mwa Mbewa, T/A Chilooko mbomalo, yemwe adamangidwa zaka 10 kaamba kogwiririra mwana wa zaka 12 wa mchimwene wake pofuna kukhwimira bizinesi yake yogulitsa nyama ya nkhumba ndi tchipisi komanso kuteteza ndalama zake kuchitaka.", "spans": [{"start_byte": 24, "limit_byte": 36, "label": "PER"}, {"start_byte": 69, "limit_byte": 74, "label": "LOC"}, {"start_byte": 80, "limit_byte": 88, "label": "PER"}], "target": "PER: Amoni Dzoole $$ LOC: Mbewa $$ PER: Chilooko"}
{"example_id": "train-00046910", "language": "nya", "text": "Asadapereke chikalatacho, Billy Mayaya, mmodzi mwa omenyera ufulu wa anthu yemwe adali nawo pandawalayo, adawerenga chikalatacho ndipo atangomaliza padali kuimba ndi kuvina.", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 38, "label": "PER"}], "target": "PER: Billy Mayaya"}
{"example_id": "train-00050707", "language": "nya", "text": "Izi zili choncho bambo wa zaka 47, Wilson Nyirenda, wa mboma la Nkhata Bay wagamulidwa kukhala ku ndende zaka 14 atagonana ndi mwana wa zaka 12.", "spans": [{"start_byte": 35, "limit_byte": 50, "label": "PER"}, {"start_byte": 64, "limit_byte": 74, "label": "LOC"}], "target": "PER: Wilson Nyirenda $$ LOC: Nkhata Bay"}
{"example_id": "train-00047374", "language": "nya", "text": "Nanga thanthwelo likakhala lalikulu? Basi adzukuluwo adziwa momwe achitire koma dzenjelo lipitirire basi mpaka lithe. Uthenga ukamabwera kumudzi kuti nyumba yatha kumanda, likhale kuti dzenjelo lakwanadi monga ndi momwe chikhalidwe chimanenera.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00051748", "language": "nya", "text": "Wisiki Pofotokoza nkhaniyi, mneneri wa polisi ya Kanengo, Esther Mkwanda, adati iwo adalandira lamya yonena kuti anthu ena achipongwe, omwe zolinga zawo sizikudziwika bwino, adafukula manda ndi kudula ziwalo zingapo za mtembo wa Maria Roja, wa zaka 18, yemwe adamuika mmandamo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}, {"start_byte": 49, "limit_byte": 56, "label": "LOC"}, {"start_byte": 58, "limit_byte": 72, "label": "PER"}, {"start_byte": 229, "limit_byte": 239, "label": "PER"}], "target": "PER: Wisiki $$ LOC: Kanengo $$ PER: Esther Mkwanda $$ PER: Maria Roja"}
{"example_id": "train-00050237", "language": "nya", "text": "Alimi konzekani kukolola madzi Mvula ya masiku ano ndi yanjomba. Zikatere mlimi amayenera kuchenjera kuti aphulepo kanthu ngakhale mvula itadula msanga. Ichi nchifukwa chake akatswiri pa zamalimidwe amalimbikitsa alimi kuti ayambe kukolola madzi a mvula.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00050847", "language": "nya", "text": "kutero azingobweretsa ufa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00047696", "language": "nya", "text": "ndimaganiza kaye komwe tachokera. Nditani naye mnyamata ameneyu, ndikhale nayebe kapena ndingosiyana naye? Chonde ndithandizeni.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00048515", "language": "nya", "text": "Iye adati adalidi paubwenzi ndi Daniel Nkhomo ndipo ubwenziwu utafumbira adapezeka ndi pakati.", "spans": [{"start_byte": 32, "limit_byte": 45, "label": "PER"}], "target": "PER: Daniel Nkhomo"}
{"example_id": "train-00050666", "language": "nya", "text": "Ukwati wawo uliko pa 12 September chaka chino ndipo akadalitsira ku mpingo wa CCAP ku Area 23 mumzinda wa Lilongwe ndipo madyerero akakhala ku Capital Hotel.", "spans": [{"start_byte": 21, "limit_byte": 45, "label": "DATE"}, {"start_byte": 78, "limit_byte": 82, "label": "ORG"}, {"start_byte": 86, "limit_byte": 93, "label": "LOC"}, {"start_byte": 106, "limit_byte": 114, "label": "LOC"}, {"start_byte": 143, "limit_byte": 156, "label": "LOC"}], "target": "DATE: 12 September chaka chino $$ ORG: CCAP $$ LOC: Area 23 $$ LOC: Lilongwe $$ LOC: Capital Hotel"}
{"example_id": "train-00051313", "language": "nya", "text": "Ntchito mukugwira ndi zomwe munkayembekezera? Eya, ndiponso ndinkayembekezera zambiri.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00049810", "language": "nya", "text": "FG, Machinga.", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 12, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Machinga"}
{"example_id": "train-00048079", "language": "nya", "text": "Abiti Patuma adathawira kukauntala, adatenga chikwama chake pomwe amasungitsapo nkusololamo chovala chamkati chofiira.", "spans": [{"start_byte": 6, "limit_byte": 12, "label": "PER"}], "target": "PER: Patuma"}
{"example_id": "train-00050761", "language": "nya", "text": "Koma pamene amanyamuka pa bwalo la ndege la Chileka Lachitatu, nkhope za akuluakulu a NAM ndi mphunzitsiyu zimaoneka kuti sizikumvana zochita.", "spans": [{"start_byte": 44, "limit_byte": 51, "label": "LOC"}, {"start_byte": 52, "limit_byte": 61, "label": "DATE"}, {"start_byte": 86, "limit_byte": 89, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Chileka $$ DATE: Lachitatu $$ ORG: NAM"}
{"example_id": "train-00052323", "language": "nya", "text": "Hmmmm! Hmmmmm! adapitiriza, ulusi ukutuluka. Posakhalitsa adayamba kuona dziko lapansi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00051995", "language": "nya", "text": "Chalunda and Defeneya approached the prosecution and recorded statements in which they made allegations of intimidation from the accused persons only to change tact and claim that the prosecution was forcing them to change witness statements.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}, {"start_byte": 13, "limit_byte": 21, "label": "PER"}], "target": "PER: Chalunda $$ PER: Defeneya"}
{"example_id": "train-00047991", "language": "nya", "text": "Mudavuta mukhothi, Lachisanu lapitali [pa 11 March] woimbidwa mlandu ataona kuti pakati pa mboni padali makolo ake, ndipo adanenetsa kuti adamvadi momwe zokambirana za bizinesiyo zidayendera, adatero Kaponda.", "spans": [{"start_byte": 19, "limit_byte": 50, "label": "DATE"}, {"start_byte": 200, "limit_byte": 207, "label": "PER"}], "target": "DATE: Lachisanu lapitali [pa 11 March $$ PER: Kaponda"}
{"example_id": "train-00052184", "language": "nya", "text": "Ife ngati bungwe loyima palokha, sitikutenga mbali ili yonse pa nkhaniyi. Ntchito yathu ndiyongofufuza zomwe anthu akufuna; choncho sitikuyenera kulandira ndalama zogwirira ntchitoyi kuchoka ku mbali ili yonse yokhudzidwa, adatero a Mulomole.", "spans": [{"start_byte": 233, "limit_byte": 241, "label": "PER"}], "target": "PER: Mulomole"}
{"example_id": "train-00048897", "language": "nya", "text": "Bungwe la International Monetary Fund (IMF) lomwe ndi limodzi la mabungwe omwe amathandiza dziko lino ndi ndalama, msabatayi lati dziko la Malawi liyenera kukhwimitsa ndondomeko ya zachuma chake kuti anthu osolola ndalama asiye.", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 37, "label": "ORG"}, {"start_byte": 39, "limit_byte": 42, "label": "ORG"}, {"start_byte": 115, "limit_byte": 124, "label": "DATE"}, {"start_byte": 139, "limit_byte": 145, "label": "LOC"}], "target": "ORG: International Monetary Fund $$ ORG: IMF $$ DATE: msabatayi $$ LOC: Malawi"}
{"example_id": "train-00049612", "language": "nya", "text": "Nkhani idayala nthenje pa Wenela usiku umenewo kusiwa idali ya matchona.", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 32, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Wenela"}
{"example_id": "train-00051846", "language": "nya", "text": "Akadziwa ndiye amafuna nditani?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00052566", "language": "nya", "text": "Kufikira lero, mafumu onse mmaboma onse 28 adaphunzitsidwa za ntchitoyo komanso makomiti ogwira ntchitoyi mmaboma onse adaphunzitsidwa za mmene angachitire pogwira ntchitoyo.", "spans": [{"start_byte": 9, "limit_byte": 13, "label": "DATE"}], "target": "DATE: lero"}
{"example_id": "train-00049403", "language": "nya", "text": "Abale anzanga ndiye kudali kuvina ngati tili ku Crossroads Hotel kuyembekezera kudzaonera ukwati woyera pa 20 December pano.", "spans": [{"start_byte": 48, "limit_byte": 64, "label": "LOC"}, {"start_byte": 107, "limit_byte": 118, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Crossroads Hotel $$ DATE: 20 December"}
{"example_id": "train-00049932", "language": "nya", "text": "Pa Wenela pasintha zedi  ANatchereza  Tidakumana ku sukulu ku Chiradzulu Nanga magetsi kuzima 5 koloko mmawa, nkuyaka 12 koloko usiku, amenewa akuganiza kuti mfiti nazo zimalira magetsi? Tikudabwa zedi kuti nchifukwa chiyani kampani imeneyi kukadali ogwira ntchito. Amachitako chiyani? Mwana adazunzika nalo thukuta, limene limatsikira mmasaya.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 9, "label": "LOC"}, {"start_byte": 25, "limit_byte": 36, "label": "PER"}, {"start_byte": 62, "limit_byte": 72, "label": "LOC"}, {"start_byte": 94, "limit_byte": 108, "label": "DATE"}, {"start_byte": 118, "limit_byte": 133, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Wenela $$ PER: ANatchereza $$ LOC: Chiradzulu $$ DATE: 5 koloko mmawa $$ DATE: 12 koloko usiku"}
{"example_id": "train-00050583", "language": "nya", "text": "Tidangoonana koyamba basi Kukumana kudziko la eni nkudziwana kuti mumachokera kumodzi ndi chinthu chonyaditsa kwambiri moti kwa anthu ena chinansi chimayambira pomwepo ngakhale atakhala kuti amachokera mzigawo zosiyana kwawoko.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00050042", "language": "nya", "text": "Ndili pasukulu Agogo, Ndine mtsikana wa zaka 17 ndipo ndili pasukulu. Ndili ndi chibwenzi koma mnzangayo akuonetsa kuti sakukondwera nane ndiye ndimafuna kuti mundithandize maganizo kuti ndiziwerengerabe kapena ayi? Chonde ndithandizeni.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00047335", "language": "nya", "text": "Zidangokhala ngati kuti ndife mapasa chifukwa zambiri zomwe ndimakonda, nayenso amakonda zomwezo monga kuleza ntima, khama pa zinthu ndi kukonda masewero ampira komanso timu yathu kukhala imodzi ndi chinthu chondisangalatsa kwambiri, adatero Mary.", "spans": [{"start_byte": 242, "limit_byte": 246, "label": "PER"}], "target": "PER: Mary"}
{"example_id": "train-00048374", "language": "nya", "text": "Iye akuti panthawi yonseyi, Thoko ankamubisira za masomphenya a mneneri Jere ndipo pa 31 December 2015 kuti mawa lakelo ndi 2016, awiriwa adakumana kumapemphero a usiku komwe adafunsirana.", "spans": [{"start_byte": 28, "limit_byte": 33, "label": "PER"}, {"start_byte": 72, "limit_byte": 76, "label": "PER"}, {"start_byte": 86, "limit_byte": 102, "label": "DATE"}, {"start_byte": 108, "limit_byte": 112, "label": "DATE"}, {"start_byte": 124, "limit_byte": 128, "label": "DATE"}], "target": "PER: Thoko $$ PER: Jere $$ DATE: 31 December 2015 $$ DATE: mawa $$ DATE: 2016"}
{"example_id": "train-00048184", "language": "nya", "text": "A kunthambi ya zankhalango adatsata dongosolo poitana mfumuyi komanso tidapereka udindo woitana mfumuyi kwa a bungwe la Temwa omwe amakhala nayo pafupi kwambiri, adatero Moyo.", "spans": [{"start_byte": 120, "limit_byte": 125, "label": "ORG"}, {"start_byte": 170, "limit_byte": 174, "label": "PER"}], "target": "ORG: Temwa $$ PER: Moyo"}
{"example_id": "train-00046868", "language": "nya", "text": "Nanga nkhani za ufumu kupititsa mukhoti? Ukunso nkusokoneza chifukwa nkhani ya ufumu imayenera kukambidwa kumudzi apo ayi kwa DC ndipo zikavutitsitsa ku unduna wa zamaboma angonoangono ngati kholo la maufumu.", "spans": [{"start_byte": 153, "limit_byte": 184, "label": "ORG"}], "target": "ORG: unduna wa zamaboma angonoangono"}
{"example_id": "train-00049113", "language": "nya", "text": "Nkhaniyi ili apo, maofesi ambiri kuphatikizapo a mboma ali patchuthi cha Khrisimasi ndi chaka cha tsopano.", "spans": [{"start_byte": 73, "limit_byte": 83, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Khrisimasi"}
{"example_id": "train-00046516", "language": "nya", "text": "unamwinoko tidakwatirana.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00051163", "language": "nya", "text": "Amayi pempheranitu ndalama ya ndiwo kwa amuna anu. Mwana asayandikire bambo ake gemu ikatha. Musayandikane ndi madzi otentha. Musayandikire zinthu zosweka. Musakhale pafupi ndi mbaulae.", "spans": [], "target": ""}
