{"example_id": "train-00055732", "language": "pcm", "text": "Spurs don tok am for outside say dem no want Martinez but di tori wey I dey hear dey strong.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "ORG"}, {"start_byte": 45, "limit_byte": 53, "label": "PER"}], "target": "ORG: Spurs $$ PER: Martinez"}
{"example_id": "train-00010955", "language": "pcm", "text": "Today, Fifa confirm squad list de 24 teams dem weh deh go take part for dis competition.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "DATE"}, {"start_byte": 7, "limit_byte": 11, "label": "ORG"}], "target": "DATE: Today $$ ORG: Fifa"}
{"example_id": "train-00010247", "language": "pcm", "text": "Sterling don score 11 goals dis season.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}], "target": "PER: Sterling"}
{"example_id": "train-00056568", "language": "pcm", "text": "New business like online shopping and influencer marketing don experience rapid development.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00052747", "language": "pcm", "text": "Also, contrary to wetin dem claim, di Liberal Muslims no dey disturb by di kin wahala wey dey for di vulnerable, dis don explain why dem neva urge those wey dey spend huge resources on top oda things, no mater how worthless im be, make dem divert di resources to charitable course.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00012049", "language": "pcm", "text": "Di musician win Best Grime Act for di 2014 and 2015 MOBO Awards.", "spans": [{"start_byte": 38, "limit_byte": 42, "label": "DATE"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 51, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 2014 $$ DATE: 2015"}
{"example_id": "train-00011871", "language": "pcm", "text": "E also promise say goment go do dia part to tackle all di palava wey dey worry di creative industry for di kontri.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00011186", "language": "pcm", "text": "I agree one time, two times… She go say, \"I want am, I need am, so go give me.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00056527", "language": "pcm", "text": "For inside Benue State, farmers don dey expand dem fields almos evri season to take increase production as cassava farin don bikom better business for inside di three senatorial district dem.", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 22, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Benue State"}
{"example_id": "train-00010882", "language": "pcm", "text": "On 12 June 2019, President Muhammadu Buhari officially add 'Moshood Abiola' to di name 'National Stadium' to take honour di late political big man and former presidential candidate wey pipo believe say win di 1993 elections.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 15, "label": "DATE"}, {"start_byte": 27, "limit_byte": 43, "label": "PER"}, {"start_byte": 59, "limit_byte": 75, "label": "PER"}, {"start_byte": 87, "limit_byte": 105, "label": "LOC"}, {"start_byte": 209, "limit_byte": 213, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 12 June 2019 $$ PER: Muhammadu Buhari $$ PER: 'Moshood Abiola' $$ LOC: 'National Stadium' $$ DATE: 1993"}
{"example_id": "train-00056037", "language": "pcm", "text": "So far, China don approve COVID-19 vaccines wey five enterprises produce for conditional marketing or for emergency use.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 13, "label": "LOC"}], "target": "LOC: China"}
{"example_id": "train-00056561", "language": "pcm", "text": "Lagos State wey be awa foremost concern as Eko Pataki make dem begin impress into immediate duty for huge workforce of di youth wey no get employement for inside di IBILE traditional enclave, as dem dey turn awa vast and enriched land into agricultural holding.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "LOC"}, {"start_byte": 43, "limit_byte": 53, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Lagos State $$ ORG: Eko Pataki"}
{"example_id": "train-00057802", "language": "pcm", "text": "Di popularity wey dey use of incense don grow reach di extent wey dem no dey appreciate by di northern tribe but na almost all di tribe wey dey di kontri", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00054961", "language": "pcm", "text": "Assume say na onli 10 percent of dem (400,000) go go higher-level, di government go fit sponsor dia education?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00010755", "language": "pcm", "text": "Dis na wetin Covington tok before di fight : \"All di tins I dey tok na true, and if pipo dey feel one kind dis no be di  (Ultimate) Feelings Championship na di (Ultimate) Fighting Championship, so I go do anytin to take sell di fight na wetin I gatz do.", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 22, "label": "PER"}], "target": "PER: Covington"}
{"example_id": "train-00055331", "language": "pcm", "text": "make di Bayelsa police investigate di mata thoroughly", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 15, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Bayelsa"}
{"example_id": "train-00053950", "language": "pcm", "text": "Di sports festival don dey for di highest bidder but FCT no go buy medals", "spans": [{"start_byte": 53, "limit_byte": 56, "label": "LOC"}], "target": "LOC: FCT"}
{"example_id": "train-00010303", "language": "pcm", "text": "And yes, e go dey controversial.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00010287", "language": "pcm", "text": "Wilder dey start as favourite according to betting pipo before di fighters go waka enta di ring around 05:00 GMT on Sunday morning.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}, {"start_byte": 103, "limit_byte": 112, "label": "DATE"}, {"start_byte": 116, "limit_byte": 130, "label": "DATE"}], "target": "PER: Wilder $$ DATE: 05:00 GMT $$ DATE: Sunday morning"}
{"example_id": "train-00010810", "language": "pcm", "text": "Many players feel say las las, VAR still no dey get di correct decision.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00011834", "language": "pcm", "text": "\"Tamara and family dey angry and dey shake sake of di incident.\"", "spans": [{"start_byte": 1, "limit_byte": 7, "label": "PER"}], "target": "PER: Tamara"}
{"example_id": "train-00011948", "language": "pcm", "text": "De organisers Livespot360 say Cardi B go visit Nigeria first on December 7 den come Ghana December 8 for en performance which go happen for Accra Sports Stadium.", "spans": [{"start_byte": 14, "limit_byte": 25, "label": "ORG"}, {"start_byte": 30, "limit_byte": 37, "label": "PER"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 54, "label": "LOC"}, {"start_byte": 64, "limit_byte": 74, "label": "DATE"}, {"start_byte": 84, "limit_byte": 89, "label": "LOC"}, {"start_byte": 90, "limit_byte": 100, "label": "DATE"}, {"start_byte": 140, "limit_byte": 160, "label": "LOC"}], "target": "ORG: Livespot360 $$ PER: Cardi B $$ LOC: Nigeria $$ DATE: December 7 $$ LOC: Ghana $$ DATE: December 8 $$ LOC: Accra Sports Stadium"}
{"example_id": "train-00054633", "language": "pcm", "text": "Di Director General of di council, Dr Phillips Ojo, tok dis for Abuja wen e dey follow tori-pipo yarn about di readiness of di agency to provide quality and certified seeds for di 2020/2021 plantin season.", "spans": [{"start_byte": 38, "limit_byte": 50, "label": "PER"}, {"start_byte": 64, "limit_byte": 69, "label": "LOC"}, {"start_byte": 180, "limit_byte": 189, "label": "DATE"}], "target": "PER: Phillips Ojo $$ LOC: Abuja $$ DATE: 2020/2021"}
{"example_id": "train-00055425", "language": "pcm", "text": "E add join say yawa go gas for farmers dem if goment cancel dia policy ontop to make food plenti.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00010260", "language": "pcm", "text": "Paraguay interior minister bin tell ESPN Brazil say dem never arrest di two of dem but dem dey under investigation.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "LOC"}, {"start_byte": 36, "limit_byte": 47, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Paraguay $$ ORG: ESPN Brazil"}
{"example_id": "train-00055091", "language": "pcm", "text": "How Kaduna N2tr economy dey struggle wit shutdown", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 10, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Kaduna"}
{"example_id": "train-00011671", "language": "pcm", "text": "From online shopping tax, to transfer of money tax, many Nigerians dey look with corner eye wetin go happun with all dis policies wey suppose begin dis year.", "spans": [{"start_byte": 148, "limit_byte": 156, "label": "DATE"}], "target": "DATE: dis year"}
{"example_id": "train-00056359", "language": "pcm", "text": "Di postpone na as di goment take extend di state of emergency inside Tokyo plus three oda prefectures dem until until di end of May, and dem add two more regions wey be Aichi, Fukuoka for inside di measure.", "spans": [{"start_byte": 69, "limit_byte": 74, "label": "LOC"}, {"start_byte": 121, "limit_byte": 131, "label": "DATE"}, {"start_byte": 169, "limit_byte": 174, "label": "LOC"}, {"start_byte": 176, "limit_byte": 183, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Tokyo $$ DATE: end of May $$ LOC: Aichi $$ LOC: Fukuoka"}
{"example_id": "train-00055817", "language": "pcm", "text": "For did time, wetin we go do be say we go find one coach for FCT wey go dey go all di secondary school to tell dem about di competition.", "spans": [{"start_byte": 61, "limit_byte": 64, "label": "LOC"}], "target": "LOC: FCT"}
{"example_id": "train-00056239", "language": "pcm", "text": "Di tactical team wey di Assistant Commissioner of Police lead di tactical team get instruction to see on di spot assessment of di place.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00054958", "language": "pcm", "text": "If we no prevent am now, we no go fit imagine di disaster wey go kom in di next 10 years.", "spans": [{"start_byte": 75, "limit_byte": 88, "label": "DATE"}], "target": "DATE: next 10 years"}
{"example_id": "train-00053930", "language": "pcm", "text": "some states don buy so tey 30 proffessional for outside Kontri which be a whole lot money", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00011848", "language": "pcm", "text": "Dis new album get 17 tracks and 12 new songs, dem don already release five songs; Fall, If, Assurance, Blow My Mind wey feature Chris Brown and Risky wey feature Jamaican artist Popcaan.", "spans": [{"start_byte": 128, "limit_byte": 139, "label": "PER"}, {"start_byte": 144, "limit_byte": 149, "label": "PER"}, {"start_byte": 178, "limit_byte": 185, "label": "PER"}], "target": "PER: Chris Brown $$ PER: Risky $$ PER: Popcaan"}
{"example_id": "train-00054173", "language": "pcm", "text": "hin death horrible", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00055321", "language": "pcm", "text": "As I dey di neighbor's house, I hear noise from di neighbors say she don stab my grandson to death", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00052772", "language": "pcm", "text": "literally, many old friend dey there, as Zaria no too far from Kaduna.", "spans": [{"start_byte": 41, "limit_byte": 46, "label": "LOC"}, {"start_byte": 63, "limit_byte": 69, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Zaria $$ LOC: Kaduna"}
{"example_id": "train-00057124", "language": "pcm", "text": "As world power continue to turn blind eyes, extremist group, many of dem wey di United State train to contain Soviet expansion don grab di initiative", "spans": [{"start_byte": 80, "limit_byte": 92, "label": "LOC"}], "target": "LOC: United State"}
{"example_id": "train-00057615", "language": "pcm", "text": "He tok say in line wit National Digital Economy Policy and Strategy, di facilities wey dey commission under di National Information Technology Development Agency and the Nigerian Communications Commission supervision go enhance security, create digital jobs, promote knowledge-based economic growth, increase wetin pipo dey produce and e go improve commercial and administrative methods.", "spans": [{"start_byte": 111, "limit_byte": 161, "label": "ORG"}, {"start_byte": 170, "limit_byte": 204, "label": "ORG"}], "target": "ORG: National Information Technology Development Agency $$ ORG: Nigerian Communications Commission"}
{"example_id": "train-00010096", "language": "pcm", "text": "Ighalo wey join United on loan from China club Shanghai Shenhua dey 15th for di 2020 Sunday Times Rich List.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}, {"start_byte": 16, "limit_byte": 22, "label": "ORG"}, {"start_byte": 36, "limit_byte": 41, "label": "LOC"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 63, "label": "ORG"}, {"start_byte": 80, "limit_byte": 84, "label": "DATE"}, {"start_byte": 85, "limit_byte": 97, "label": "ORG"}], "target": "PER: Ighalo $$ ORG: United $$ LOC: China $$ ORG: Shanghai Shenhua $$ DATE: 2020 $$ ORG: Sunday Times"}
{"example_id": "train-00056710", "language": "pcm", "text": "Kontri fit use di principle of sovereignty to take block any resolution wey UN make if dem see say e no follow dem national interest.", "spans": [{"start_byte": 76, "limit_byte": 78, "label": "ORG"}], "target": "ORG: UN"}
{"example_id": "train-00057095", "language": "pcm", "text": "for der, dem go sell una give una enemies and no man go buy una", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00011350", "language": "pcm", "text": "On Monday Actor Idris Elba reveal say im test positive for Covid-19.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 9, "label": "DATE"}, {"start_byte": 16, "limit_byte": 26, "label": "PER"}], "target": "DATE: Monday $$ PER: Idris Elba"}
{"example_id": "train-00056213", "language": "pcm", "text": "As vice-President Osinbajo tok some years ago, State Police na idea wey im time don kom.", "spans": [{"start_byte": 18, "limit_byte": 26, "label": "PER"}], "target": "PER: Osinbajo"}
{"example_id": "train-00053956", "language": "pcm", "text": "Na evri council area get 10 words except AMAC wey get 12", "spans": [{"start_byte": 41, "limit_byte": 45, "label": "ORG"}], "target": "ORG: AMAC"}
{"example_id": "train-00053281", "language": "pcm", "text": "Hajiya Maryam Gambo Sani, wey be di state Commander of NDLEA,  wen e dey tok to Daily Trust decry drug consumption wey dey go up, wey she tok say em don heighten case of delinquency for di state", "spans": [{"start_byte": 7, "limit_byte": 24, "label": "PER"}, {"start_byte": 55, "limit_byte": 60, "label": "ORG"}, {"start_byte": 80, "limit_byte": 91, "label": "ORG"}], "target": "PER: Maryam Gambo Sani $$ ORG: NDLEA $$ ORG: Daily Trust"}
{"example_id": "train-00052770", "language": "pcm", "text": "My perfect Kaduna don dey fall apart, and families and friends don dey part ways, no be say dem no love each oda but bikos say dat na di safest thing to do.", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 17, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Kaduna"}
{"example_id": "train-00011316", "language": "pcm", "text": "Allen later comot di band for 1979, afta kwanta wey im be get wit di band leader over royalty money.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "PER"}, {"start_byte": 30, "limit_byte": 34, "label": "DATE"}], "target": "PER: Allen $$ DATE: 1979"}
{"example_id": "train-00011806", "language": "pcm", "text": "Even though say dis na private visit, di ogbonge actor go meet President Julius Maada Bio, wey go make am citizen of Sierra Leone, according to di minister.", "spans": [{"start_byte": 73, "limit_byte": 89, "label": "PER"}, {"start_byte": 117, "limit_byte": 129, "label": "LOC"}], "target": "PER: Julius Maada Bio $$ LOC: Sierra Leone"}
{"example_id": "train-00056748", "language": "pcm", "text": "Mining dey higher at N34.40m as Automobiles and Assembles generate N73.57m.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00053251", "language": "pcm", "text": "Dem tok say di thing no go dey possible witout di commitment and support of member and leaderhip of di RIFAN wey dey different states inside Nigeria", "spans": [{"start_byte": 103, "limit_byte": 108, "label": "ORG"}, {"start_byte": 141, "limit_byte": 148, "label": "LOC"}], "target": "ORG: RIFAN $$ LOC: Nigeria"}
{"example_id": "train-00010880", "language": "pcm", "text": "For inside tweet oga Dare thank oga Dangote and im company say dem \"partner\" with im ministry to repair di field and score board.", "spans": [{"start_byte": 21, "limit_byte": 25, "label": "PER"}, {"start_byte": 36, "limit_byte": 43, "label": "PER"}], "target": "PER: Dare $$ PER: Dangote"}
{"example_id": "train-00010802", "language": "pcm", "text": "But di last time wey Mourinho coach for Premier League nothing like VAR bin dey for England.", "spans": [{"start_byte": 21, "limit_byte": 29, "label": "PER"}, {"start_byte": 84, "limit_byte": 91, "label": "LOC"}], "target": "PER: Mourinho $$ LOC: England"}
{"example_id": "train-00053606", "language": "pcm", "text": "He tok say; we no go do dat one, evrithin go dey fair", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00010835", "language": "pcm", "text": "Olakunle Olusegun na im score di only goal for Nigeria wey be five time champions of di tournament.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 17, "label": "PER"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 54, "label": "LOC"}], "target": "PER: Olakunle Olusegun $$ LOC: Nigeria"}
{"example_id": "train-00053434", "language": "pcm", "text": "2023: Offa don back Kwara goment for second term.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 4, "label": "DATE"}, {"start_byte": 6, "limit_byte": 10, "label": "LOC"}, {"start_byte": 20, "limit_byte": 25, "label": "LOC"}], "target": "DATE: 2023 $$ LOC: Offa $$ LOC: Kwara"}
{"example_id": "train-00057436", "language": "pcm", "text": "we think say awa force don lack material and di whole nation raise for unison to support di President wen dey want billions direct from Federation Account to buy arms", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00053311", "language": "pcm", "text": "Na about N10 trillion (PAN) di industry worth and na em big pass for Africa", "spans": [{"start_byte": 23, "limit_byte": 26, "label": "ORG"}, {"start_byte": 69, "limit_byte": 75, "label": "LOC"}], "target": "ORG: PAN $$ LOC: Africa"}
{"example_id": "train-00055439", "language": "pcm", "text": "He tok say FARO66 dey release two years ago but to kolet, as for di case wit any new tin, must be small small, tok say, if farmers dem don accept am wella, flood nor go be threat to rice farming again.", "spans": [{"start_byte": 30, "limit_byte": 43, "label": "DATE"}], "target": "DATE: two years ago"}
{"example_id": "train-00057105", "language": "pcm", "text": "Biden plan wey him no advertise, which morbidly fits into Trump final solutionâ, means say Palestine wey occupy go still get hin ignoble status as one big prison wer eviction of Palestine pipo and dia land dem wey dey turn dia own go continus , pari passu, as dem dey kil dem witout control.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "PER"}, {"start_byte": 58, "limit_byte": 63, "label": "PER"}, {"start_byte": 92, "limit_byte": 101, "label": "LOC"}, {"start_byte": 179, "limit_byte": 188, "label": "LOC"}], "target": "PER: Biden $$ PER: Trump $$ LOC: Palestine $$ LOC: Palestine"}
{"example_id": "train-00010398", "language": "pcm", "text": "Di same for Nicolas Otamendi.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 28, "label": "PER"}], "target": "PER: Nicolas Otamendi"}
{"example_id": "train-00056471", "language": "pcm", "text": "If e kontinu like dis for anoda one week, I fit loss all di seed dem, as Mr Yohana take tok.", "spans": [{"start_byte": 32, "limit_byte": 40, "label": "DATE"}, {"start_byte": 76, "limit_byte": 82, "label": "PER"}], "target": "DATE: one week $$ PER: Yohana"}
{"example_id": "train-00054257", "language": "pcm", "text": "Kehinde Agunbiade, wey tok on top di children behalf say, wen we hear about am we felt broken and shattered", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 17, "label": "PER"}], "target": "PER: Kehinde Agunbiade"}
{"example_id": "train-00054886", "language": "pcm", "text": "Recently, as pipo standard of living dey high, dem dey get larger demand for fresh and high-quality agricultural products.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00011065", "language": "pcm", "text": "Bangladesh wey be di second largest explorer of clothes for world dem don dey suffer on top cancellation of orders from Europe and South America.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 10, "label": "LOC"}, {"start_byte": 120, "limit_byte": 126, "label": "LOC"}, {"start_byte": 131, "limit_byte": 144, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Bangladesh $$ LOC: Europe $$ LOC: South America"}
{"example_id": "train-00058049", "language": "pcm", "text": "Bandit dem affect production.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00053594", "language": "pcm", "text": "Dat one na di ovaall power wey dey control dem", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00010688", "language": "pcm", "text": "Last month, striker Mario Balotelli, Toure former City team-mate, para give fans wey shout racist abuse ontop am during match between Brescia and Verona.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 10, "label": "DATE"}, {"start_byte": 20, "limit_byte": 35, "label": "PER"}, {"start_byte": 37, "limit_byte": 42, "label": "PER"}, {"start_byte": 50, "limit_byte": 54, "label": "ORG"}, {"start_byte": 134, "limit_byte": 141, "label": "ORG"}, {"start_byte": 146, "limit_byte": 152, "label": "ORG"}], "target": "DATE: Last month $$ PER: Mario Balotelli $$ PER: Toure $$ ORG: City $$ ORG: Brescia $$ ORG: Verona"}
{"example_id": "train-00055016", "language": "pcm", "text": "UN Secretary-General Antonio Guterres don tok say Niger and six oda nations don lose dia right to vote for di United Nations General Assembly (UNGA), sake of say dem neva pay dia dues.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 2, "label": "ORG"}, {"start_byte": 21, "limit_byte": 37, "label": "PER"}, {"start_byte": 50, "limit_byte": 55, "label": "LOC"}, {"start_byte": 110, "limit_byte": 141, "label": "ORG"}, {"start_byte": 143, "limit_byte": 147, "label": "ORG"}], "target": "ORG: UN $$ PER: Antonio Guterres $$ LOC: Niger $$ ORG: United Nations General Assembly $$ ORG: UNGA"}
{"example_id": "train-00052895", "language": "pcm", "text": "Di ranger no tok im name as im no suppose tok to di media.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00057288", "language": "pcm", "text": "He tok say;From di beginnin till date, we don give 3,107,890 farmers moni for di cultivation of 3,801,397 hectares across 21 commodity through 23 Participatin Financial Institutions for di 36 State of the Federation and FCT.", "spans": [{"start_byte": 220, "limit_byte": 223, "label": "LOC"}], "target": "LOC: FCT"}
{"example_id": "train-00055643", "language": "pcm", "text": "Di tok pesin tok for Air Peace, Stanley Olisa, tok say na dia work make pesin dey fly and no get any complain say im dey thank all di customer wey dey always use dem.", "spans": [{"start_byte": 21, "limit_byte": 30, "label": "ORG"}, {"start_byte": 32, "limit_byte": 45, "label": "PER"}], "target": "ORG: Air Peace $$ PER: Stanley Olisa"}
{"example_id": "train-00055560", "language": "pcm", "text": "Ontop di mata for di 28years old Solomon Isaac, Bille tok say dem arrest am bikos say e jump enta di NSCDC state head quarter, for Akwa for May 24.", "spans": [{"start_byte": 21, "limit_byte": 32, "label": "DATE"}, {"start_byte": 33, "limit_byte": 46, "label": "PER"}, {"start_byte": 48, "limit_byte": 53, "label": "PER"}, {"start_byte": 101, "limit_byte": 106, "label": "ORG"}, {"start_byte": 131, "limit_byte": 135, "label": "LOC"}, {"start_byte": 140, "limit_byte": 146, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 28years old $$ PER: Solomon Isaac $$ PER: Bille $$ ORG: NSCDC $$ LOC: Akwa $$ DATE: May 24"}
{"example_id": "train-00057747", "language": "pcm", "text": "Aeroponics na innovertixe technique dem dey use mist roots, wey dem go suspend for air wit hydroponia solution", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00057553", "language": "pcm", "text": "Woman carry like 49:33 per cent of di Nigeria population, wey dey approximate to 99.13 million for total", "spans": [{"start_byte": 38, "limit_byte": 45, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Nigeria"}
{"example_id": "train-00053456", "language": "pcm", "text": "Independent investigation wey dis paper conduct last year show say most of di beans for di kontri dey perserved wit chemical wey dey dangerous to human health", "spans": [{"start_byte": 48, "limit_byte": 57, "label": "DATE"}], "target": "DATE: last year"}
{"example_id": "train-00055223", "language": "pcm", "text": "According to wetin hin tok , di South East go hold di hearing for Owerri and Enugu , while di South South and South West go do am for Port Harcourt and Asaba as well as Akure and Lagos respectively.", "spans": [{"start_byte": 66, "limit_byte": 72, "label": "LOC"}, {"start_byte": 77, "limit_byte": 82, "label": "LOC"}, {"start_byte": 134, "limit_byte": 147, "label": "LOC"}, {"start_byte": 152, "limit_byte": 157, "label": "LOC"}, {"start_byte": 169, "limit_byte": 174, "label": "LOC"}, {"start_byte": 179, "limit_byte": 184, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Owerri $$ LOC: Enugu $$ LOC: Port Harcourt $$ LOC: Asaba $$ LOC: Akure $$ LOC: Lagos"}
{"example_id": "train-00011618", "language": "pcm", "text": "South African presenter Bonang Matheba, na im host di event.", "spans": [{"start_byte": 24, "limit_byte": 38, "label": "PER"}], "target": "PER: Bonang Matheba"}
{"example_id": "train-00056265", "language": "pcm", "text": "One pesin wey dey stay di area, wey wan dey anonymous, tok say di kidnapper do di operation for more than one hour as dem dey shoot up to scare pipo from dem.", "spans": [{"start_byte": 106, "limit_byte": 114, "label": "DATE"}], "target": "DATE: one hour"}
{"example_id": "train-00010612", "language": "pcm", "text": "\"Dat na wen I see myself - both my belle and my back begin bleed.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00010418", "language": "pcm", "text": "\"I know many pipo use to say wen dem join a team, dem go say na dia dream to play for dat team.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00055911", "language": "pcm", "text": "Need dey for guarantee concerning level of privacy/confidenciality for information matter.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00011909", "language": "pcm", "text": "Or di first time wey di Academy don backtrack when it get to do with nominations or even awards.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00056826", "language": "pcm", "text": "Benue dey warn say food crisis dey kom.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Benue"}
{"example_id": "train-00052864", "language": "pcm", "text": "Experts wey react to dis development don bin urge di federal goment make dem discard di governors dem proposal for di best interest of dem Nigerian.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00010696", "language": "pcm", "text": "Di former Gunners midfielder bin dey work with Pep Guardiola as coach for Manchester City, im join dem afta im retire as player for 2016.", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 17, "label": "ORG"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 60, "label": "PER"}, {"start_byte": 74, "limit_byte": 89, "label": "ORG"}, {"start_byte": 132, "limit_byte": 136, "label": "DATE"}], "target": "ORG: Gunners $$ PER: Pep Guardiola $$ ORG: Manchester City $$ DATE: 2016"}
{"example_id": "train-00057500", "language": "pcm", "text": "Ibrahim Musa Gusau, Chairman of Chairmen wey represent Mr Pinnick, tok for di inauguration for Abuja", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 18, "label": "PER"}, {"start_byte": 58, "limit_byte": 65, "label": "PER"}, {"start_byte": 95, "limit_byte": 100, "label": "LOC"}], "target": "PER: Ibrahim Musa Gusau $$ PER: Pinnick $$ LOC: Abuja"}
{"example_id": "train-00011950", "language": "pcm", "text": "Dem dey argue for Twitter say Oga Edochie dey only act feem wia im be hero, king or villain.", "spans": [{"start_byte": 18, "limit_byte": 25, "label": "ORG"}, {"start_byte": 34, "limit_byte": 41, "label": "PER"}], "target": "ORG: Twitter $$ PER: Edochie"}
{"example_id": "train-00057592", "language": "pcm", "text": "But di British fisherman don accuse di goment say dem sell dem out, as service wey dey account for 80 percent  of di UK economy dey largely omitted", "spans": [{"start_byte": 117, "limit_byte": 119, "label": "LOC"}], "target": "LOC: UK"}
{"example_id": "train-00010870", "language": "pcm", "text": "Na only Tommy Burns (11), Vitali Klitschko (11), Wladimir Klitschko (18), Larry Holmes (20) and Joe Louis (25) don manage to defend dia heavyweight crown more times straight without defeat.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 19, "label": "PER"}, {"start_byte": 26, "limit_byte": 42, "label": "PER"}, {"start_byte": 49, "limit_byte": 67, "label": "PER"}, {"start_byte": 74, "limit_byte": 86, "label": "PER"}, {"start_byte": 96, "limit_byte": 105, "label": "PER"}], "target": "PER: Tommy Burns $$ PER: Vitali Klitschko $$ PER: Wladimir Klitschko $$ PER: Larry Holmes $$ PER: Joe Louis"}
{"example_id": "train-00053607", "language": "pcm", "text": "Anytime wey thin dem cost, customers no dey buy plenti product.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00052771", "language": "pcm", "text": "afta di wahala don end, I begin face university with cautious optimism.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00054208", "language": "pcm", "text": "my husband na good man", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00055701", "language": "pcm", "text": "Liverpool finish di season well as dem qualify for di Champions League for third palce.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Liverpool"}
{"example_id": "train-00057327", "language": "pcm", "text": "For one open letter to  Senate President, George fault di process of di constitution review wey dey go on, especially di public hearin wey apun last week, as he note say plenti pipo na hin dey purposely deny di openness of democratic contributions.", "spans": [{"start_byte": 42, "limit_byte": 48, "label": "PER"}], "target": "PER: George"}
{"example_id": "train-00053482", "language": "pcm", "text": "I love Nigeria, things go change, still remain di same evritime.", "spans": [{"start_byte": 7, "limit_byte": 14, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Nigeria"}
{"example_id": "train-00011375", "language": "pcm", "text": "We dey pretend say we dey for inside club and for di chat we, go dey do like na real party, dey chyke babe, dey bounce pipo comot and like say pesin dey order bottles.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00053526", "language": "pcm", "text": "But dis technique dey try purify material make dem dey disease-free", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00053404", "language": "pcm", "text": "First, make Abuja and oda states wey dey support am provide political leadership wey strong pass before, make dey kom increase dia communication wit public, so dem go fit spoil pipo doubt and wrong understanding of di plan", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 17, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Abuja"}
{"example_id": "train-00011759", "language": "pcm", "text": "Di 62 year old ogbonge actress rake give dem on top Twitter, as she ask weda she no fit join di platform on top say she na star.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 14, "label": "DATE"}, {"start_byte": 52, "limit_byte": 59, "label": "ORG"}], "target": "DATE: 62 year old $$ ORG: Twitter"}
{"example_id": "train-00055984", "language": "pcm", "text": "But as dem don hold us for hand to take host Africom with awa circumstance in view of im antecedent and implication to awa strategic interest, for awa soil.", "spans": [{"start_byte": 45, "limit_byte": 52, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Africom"}
{"example_id": "train-00056243", "language": "pcm", "text": "Di Nigeria Export Promotion Council (NEPC) and di Commonwealth Secretariat London wan collaborate to take produce reliable data on top export for professional service for inside Nigeria.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 35, "label": "ORG"}, {"start_byte": 37, "limit_byte": 41, "label": "ORG"}, {"start_byte": 50, "limit_byte": 62, "label": "ORG"}, {"start_byte": 75, "limit_byte": 81, "label": "LOC"}, {"start_byte": 178, "limit_byte": 185, "label": "LOC"}], "target": "ORG: Nigeria Export Promotion Council $$ ORG: NEPC $$ ORG: Commonwealth $$ LOC: London $$ LOC: Nigeria"}
{"example_id": "train-00056093", "language": "pcm", "text": "E dey unfortunate say di critical reasoning of parti leaders dem go low when dem show dem money.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00055802", "language": "pcm", "text": "And di place wey we from copy football, dem too dey bet for Europe, especially for UK.", "spans": [{"start_byte": 60, "limit_byte": 66, "label": "LOC"}, {"start_byte": 83, "limit_byte": 85, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Europe $$ LOC: UK"}
{"example_id": "train-00010627", "language": "pcm", "text": "Honestly na one of di worst experiences I don eva get for my life.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00055484", "language": "pcm", "text": "E don dey on record say farmers for dis area as dem no get marketing skil, e dey make dem get small value on top dia produce.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00055695", "language": "pcm", "text": "E don also be runner-up for four time even as  three for lose for di championship come as e follow di Spainard play.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00011444", "language": "pcm", "text": "Pop star Lizzo dey lead di nominations for dis year, with eight awards, including album and song of di year.", "spans": [{"start_byte": 9, "limit_byte": 14, "label": "PER"}, {"start_byte": 43, "limit_byte": 51, "label": "DATE"}], "target": "PER: Lizzo $$ DATE: dis year"}
{"example_id": "train-00054869", "language": "pcm", "text": "Technology don make professional farmers for China strong.", "spans": [{"start_byte": 45, "limit_byte": 50, "label": "LOC"}], "target": "LOC: China"}
{"example_id": "train-00056467", "language": "pcm", "text": "Musa Yohana and Halima Thomas, farmers for  inside  Doma and Lafia, Nasarawa State, tok say dem don plant maize, groundnut plus oda crops dem like casava and yam but fear say dem fit get anoda horrible experience like last season when dem dey forced to plant maize and groundnut two times.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "PER"}, {"start_byte": 16, "limit_byte": 29, "label": "PER"}, {"start_byte": 52, "limit_byte": 56, "label": "LOC"}, {"start_byte": 61, "limit_byte": 66, "label": "LOC"}, {"start_byte": 68, "limit_byte": 82, "label": "LOC"}], "target": "PER: Musa Yohana $$ PER: Halima Thomas $$ LOC: Doma $$ LOC: Lafia $$ LOC: Nasarawa State"}
{"example_id": "train-00012048", "language": "pcm", "text": "For 2019, di 26 year old achieved im first number-one single with \"Vossi Bop\"  and im make headlines for im appearance for di 2019  Glastonbury Festival wen im wear Union Jack stab vest wey Banksy design.", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 8, "label": "DATE"}, {"start_byte": 13, "limit_byte": 24, "label": "DATE"}, {"start_byte": 126, "limit_byte": 130, "label": "DATE"}, {"start_byte": 171, "limit_byte": 175, "label": "PER"}, {"start_byte": 190, "limit_byte": 196, "label": "PER"}], "target": "DATE: 2019 $$ DATE: 26 year old $$ DATE: 2019 $$ PER: Jack $$ PER: Banksy"}
{"example_id": "train-00011381", "language": "pcm", "text": "Dis coronavirus mata don dey make one app wey dem call House Party to dey trend for di kontri.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00054280", "language": "pcm", "text": "I don invite person wey go buy di bed frame for front of di house make we use am buy drugs for am", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00053602", "language": "pcm", "text": "Make we make sure say all di process wey we do dey democratic, na must make dem see us as true progressive democrats.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00052705", "language": "pcm", "text": "According to di oga patapata for NDPHC, Mr Chiedu Ugbo, for interview wey im get with Daily Trust,di company dey achieve dis tru di fuel and gas or public private partnership model.", "spans": [{"start_byte": 33, "limit_byte": 38, "label": "ORG"}, {"start_byte": 43, "limit_byte": 54, "label": "PER"}, {"start_byte": 86, "limit_byte": 97, "label": "ORG"}], "target": "ORG: NDPHC $$ PER: Chiedu Ugbo $$ ORG: Daily Trust"}
{"example_id": "train-00058074", "language": "pcm", "text": "Di farmer dem call for support from di Edo State Goment to invest put for cocoa farming by make dem wake di extension service again, make dem re-establish cocoa seed garden to take avoid travel to oda state dem for seed and also to take generate more money for di state.", "spans": [{"start_byte": 39, "limit_byte": 48, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Edo State"}
{"example_id": "train-00055736", "language": "pcm", "text": "E follow dem tok say, Make sure sure una collect di injection kon kari una passport out bicos say we dey go Europe!", "spans": [{"start_byte": 108, "limit_byte": 114, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Europe"}
{"example_id": "train-00056131", "language": "pcm", "text": "Na mamzing start to new year.", "spans": [{"start_byte": 20, "limit_byte": 28, "label": "DATE"}], "target": "DATE: new year"}
{"example_id": "train-00055056", "language": "pcm", "text": "Di statement by di tok-tok pesin of di Corporation, Dr Kennie Obateru, explain say NNPC National Oil Company of Nigeria get double role; to manage di nation hydrocarbon resources, and to add value to di resources for di benefit of all Nigerians and oda stakeholders.", "spans": [{"start_byte": 55, "limit_byte": 69, "label": "PER"}, {"start_byte": 83, "limit_byte": 119, "label": "ORG"}], "target": "PER: Kennie Obateru $$ ORG: NNPC National Oil Company of Nigeria"}
{"example_id": "train-00011842", "language": "pcm", "text": "\"Sake of dis agreement  di goment pay fee of eleven million naira (N11,000,000) to Duncan Mighty, But since im collect di money, e no gree do im own part of di agreement.\"", "spans": [{"start_byte": 83, "limit_byte": 96, "label": "PER"}], "target": "PER: Duncan Mighty"}
{"example_id": "train-00056102", "language": "pcm", "text": "Di commission need to finish investigation before dem go arrest suspect as FBI do before dem arrest huspuppi and Abidemi Rufai Sandy Tang.", "spans": [{"start_byte": 75, "limit_byte": 78, "label": "ORG"}, {"start_byte": 100, "limit_byte": 108, "label": "PER"}, {"start_byte": 113, "limit_byte": 137, "label": "PER"}], "target": "ORG: FBI $$ PER: huspuppi $$ PER: Abidemi Rufai Sandy Tang"}
{"example_id": "train-00053150", "language": "pcm", "text": "Gov Uzodimma don present some amount of moni for cheque to dem family of di soldier wey die recently while dem dey duty for inside Imo.", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 12, "label": "PER"}, {"start_byte": 131, "limit_byte": 134, "label": "LOC"}], "target": "PER: Uzodimma $$ LOC: Imo"}
{"example_id": "train-00057398", "language": "pcm", "text": "Nissan join di SUVs market segment for 2016 wit di launch of di Qashqai", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "ORG"}, {"start_byte": 39, "limit_byte": 43, "label": "DATE"}], "target": "ORG: Nissan $$ DATE: 2016"}
{"example_id": "train-00056788", "language": "pcm", "text": ". Tukur and small oda nomba wey dey distinguished be di  pipo wey dem first recruit.", "spans": [{"start_byte": 2, "limit_byte": 7, "label": "PER"}], "target": "PER: Tukur"}
{"example_id": "train-00056850", "language": "pcm", "text": "Dem arrest Abia big drug supplier wey dem dey find since wit 100kg of cocaine and weed.", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 15, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Abia"}
{"example_id": "train-00010501", "language": "pcm", "text": "Di decade also end wit di 2019 Africa Cup of Nations wey hold for June and July for di first time instead of di usual January to February calendar.", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 30, "label": "DATE"}, {"start_byte": 31, "limit_byte": 37, "label": "LOC"}, {"start_byte": 66, "limit_byte": 70, "label": "DATE"}, {"start_byte": 75, "limit_byte": 79, "label": "DATE"}, {"start_byte": 118, "limit_byte": 125, "label": "DATE"}, {"start_byte": 129, "limit_byte": 137, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 2019 $$ LOC: Africa $$ DATE: June $$ DATE: July $$ DATE: January $$ DATE: February"}
{"example_id": "train-00011919", "language": "pcm", "text": "Dis na di first and only case for di history of Oscars wey dem carry statuette go.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00057226", "language": "pcm", "text": "To kom back to play wit ham, I respect am plenti", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00010305", "language": "pcm", "text": "\"Dis na di moment we don dey wait for tey-tey,\" dat na wetin Wilder tok dis week.", "spans": [{"start_byte": 61, "limit_byte": 67, "label": "PER"}, {"start_byte": 72, "limit_byte": 80, "label": "DATE"}], "target": "PER: Wilder $$ DATE: dis week"}
{"example_id": "train-00057088", "language": "pcm", "text": "Di judge wey dey preside, Justice Daniel Kallio dismiss di prayers of di pesin wey dey appell wey wan upturn di victory of di All Progressives Congress (APC) candidate, Senator Mukhail Adetokunbo Abiru, bikos dey no get merit.", "spans": [{"start_byte": 34, "limit_byte": 47, "label": "PER"}, {"start_byte": 126, "limit_byte": 151, "label": "ORG"}, {"start_byte": 153, "limit_byte": 156, "label": "ORG"}, {"start_byte": 177, "limit_byte": 201, "label": "PER"}], "target": "PER: Daniel Kallio $$ ORG: All Progressives Congress $$ ORG: APC $$ PER: Mukhail Adetokunbo Abiru"}
{"example_id": "train-00053078", "language": "pcm", "text": "Im believe say dis go reduce di kin crowd wey go dey di  centres, e go also make di process dey easy.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00053780", "language": "pcm", "text": "Mr Nnamdi Kanu wey been dey command dem, no know any village for Igboland apart from hin own, dey claim to be dia leader like say na hin own, pipo wey be say he no know how dem dey live except for di moni wey hin dey send give dem from abroad.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 14, "label": "PER"}], "target": "PER: Nnamdi Kanu"}
{"example_id": "train-00052687", "language": "pcm", "text": "Dis dey according to di latest NIPP report on top power project execution since 2015, wey Daily trust obtained from di Niger Delta power holding company (NDPHC).", "spans": [{"start_byte": 80, "limit_byte": 84, "label": "DATE"}, {"start_byte": 90, "limit_byte": 101, "label": "ORG"}, {"start_byte": 119, "limit_byte": 152, "label": "ORG"}, {"start_byte": 154, "limit_byte": 159, "label": "ORG"}], "target": "DATE: 2015 $$ ORG: Daily trust $$ ORG: Niger Delta power holding company $$ ORG: NDPHC"}
{"example_id": "train-00010585", "language": "pcm", "text": "Di detail bin no clear, but e clear say sometin serious don happun.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00011771", "language": "pcm", "text": "Fitzgerald dey for jail on a $500,000 bond, according to records from di Johnson County Sheriff's Office.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 10, "label": "PER"}, {"start_byte": 73, "limit_byte": 104, "label": "ORG"}], "target": "PER: Fitzgerald $$ ORG: Johnson County Sheriff's Office"}
{"example_id": "train-00057974", "language": "pcm", "text": "Di new sequencing machine wey dem just commission, im explain, dem buy to work on top di molecular surveillance and e go as well monitor di variant of SARS-CoV-2 for inside Nigeria.", "spans": [{"start_byte": 173, "limit_byte": 180, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Nigeria"}
{"example_id": "train-00055140", "language": "pcm", "text": "After one season back in the Premier League we again say goodbye to West Bromwich Albion.", "spans": [{"start_byte": 68, "limit_byte": 88, "label": "ORG"}], "target": "ORG: West Bromwich Albion"}
{"example_id": "train-00057673", "language": "pcm", "text": "Howeva, Sancho grab di winner wen hin flick di ball give Guerreiro, take return pass and tap house to give Bayern di title", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 14, "label": "PER"}, {"start_byte": 57, "limit_byte": 66, "label": "PER"}, {"start_byte": 107, "limit_byte": 113, "label": "ORG"}], "target": "PER: Sancho $$ PER: Guerreiro $$ ORG: Bayern"}
{"example_id": "train-00056375", "language": "pcm", "text": "We also get livestock section, wia we get over 300 herds of cattle, some camel, goat and sheep, as e take tok am.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00053071", "language": "pcm", "text": "if dem approve am, Kano go have a total number 11,222 pus.", "spans": [{"start_byte": 19, "limit_byte": 23, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Kano"}
{"example_id": "train-00011784", "language": "pcm", "text": "Soundcity don announce di nomination list for dia MVP Awards show wey go happun for January 11, 2020.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "ORG"}, {"start_byte": 84, "limit_byte": 100, "label": "DATE"}], "target": "ORG: Soundcity $$ DATE: January 11, 2020"}
{"example_id": "train-00055863", "language": "pcm", "text": "Dem tif N210,000 and some plenti things wey dey valuable, as dem enta three house for Monday around dat kain 1:30am.", "spans": [{"start_byte": 86, "limit_byte": 92, "label": "DATE"}, {"start_byte": 109, "limit_byte": 115, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Monday $$ DATE: 1:30am"}
{"example_id": "train-00054583", "language": "pcm", "text": "Gladbach don double dia lead early for di second half wen Marcus Thuram got in behind di defence and fire am past Bremen goalkeeper Jiri Pavlenka.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "ORG"}, {"start_byte": 58, "limit_byte": 71, "label": "PER"}, {"start_byte": 114, "limit_byte": 120, "label": "ORG"}, {"start_byte": 132, "limit_byte": 145, "label": "PER"}], "target": "ORG: Gladbach $$ PER: Marcus Thuram $$ ORG: Bremen $$ PER: Jiri Pavlenka"}
{"example_id": "train-00053735", "language": "pcm", "text": "Nigeria senior male basketball team don prove say na from Giant of Africa dey take kom as dey collect Highest rank African team title for Olympics.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "LOC"}, {"start_byte": 67, "limit_byte": 73, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Nigeria $$ LOC: Africa"}
{"example_id": "train-00057985", "language": "pcm", "text": "He tok say: Abeg contact di Police Public Relation Officer for inside Kaduna State.", "spans": [{"start_byte": 70, "limit_byte": 82, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Kaduna State"}
{"example_id": "train-00055760", "language": "pcm", "text": "Di midfielder don play for 34 times  dis season, im score one goal and im do two assist.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00054252", "language": "pcm", "text": "plenti pipo for awa neighbourhood no no am until he kpeme", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00011213", "language": "pcm", "text": "Wen e start, I bin wan leave am, then I late to give up.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00058232", "language": "pcm", "text": "Private investor dem go include foreign and local; how much be $250m for national carrier or how many aircraft dat one go buy?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00012063", "language": "pcm", "text": "Bassey Ikpi wey release New York Times bestseller, 'I'm Telling the Truth, but I'm Lying' suppose show face but tori be say she no dey fell well so she fit no come for di event alongside.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "PER"}, {"start_byte": 24, "limit_byte": 38, "label": "ORG"}], "target": "PER: Bassey Ikpi $$ ORG: New York Times"}
{"example_id": "train-00056596", "language": "pcm", "text": "Aba dey go agog as Gov Ikpeazu golf tourney don start", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 3, "label": "LOC"}, {"start_byte": 23, "limit_byte": 30, "label": "PER"}], "target": "LOC: Aba $$ PER: Ikpeazu"}
{"example_id": "train-00055092", "language": "pcm", "text": "Kaduna state, especially di city witness wetin we fit call major shutdown on Monday wen di Nigerian Labour Congress (NLC) protest di mass sack of workers by di state government.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 12, "label": "LOC"}, {"start_byte": 77, "limit_byte": 83, "label": "DATE"}, {"start_byte": 91, "limit_byte": 115, "label": "ORG"}, {"start_byte": 117, "limit_byte": 120, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Kaduna state $$ DATE: Monday $$ ORG: Nigerian Labour Congress $$ ORG: NLC"}
{"example_id": "train-00054909", "language": "pcm", "text": "We, as youths of dis great nation, afta we don discover Nigeria problem, and we don see say Goodluck Jonathan na di solution, we dey call on all Nigerians, plus awa politikal elites, present administration and religious leaders say make dem join di call for Goodluck Ebele Jonathan to kom back and make dem also join awa #BringbackGEJ project.", "spans": [{"start_byte": 56, "limit_byte": 63, "label": "LOC"}, {"start_byte": 92, "limit_byte": 109, "label": "PER"}, {"start_byte": 258, "limit_byte": 281, "label": "PER"}], "target": "LOC: Nigeria $$ PER: Goodluck Jonathan $$ PER: Goodluck Ebele Jonathan"}
{"example_id": "train-00056613", "language": "pcm", "text": "Munguno later go on to allege say plenty inside di arms wey Nigeria pay for under di recent military chiefs wey don turn ambassador na im dem no fit find.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}, {"start_byte": 60, "limit_byte": 67, "label": "LOC"}], "target": "PER: Munguno $$ LOC: Nigeria"}
{"example_id": "train-00055282", "language": "pcm", "text": "Very few of awa members don get access to di loan, plenti neva get access to di interview", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00054003", "language": "pcm", "text": "Of course, dis month dey to train us, guide us, and to remind us of how we suppose approach di 11 months of di year wey remain", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 20, "label": "DATE"}, {"start_byte": 95, "limit_byte": 104, "label": "DATE"}], "target": "DATE: dis month $$ DATE: 11 months"}
{"example_id": "train-00057848", "language": "pcm", "text": "She add say di business get profit wen dey sell am for large quantity", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00055274", "language": "pcm", "text": "According to wetin Oke yarn wen we hear about di suspension of di NIRSAL loans, we don know immediately say dis no good for di farmers and di sector.", "spans": [{"start_byte": 19, "limit_byte": 22, "label": "PER"}, {"start_byte": 66, "limit_byte": 72, "label": "ORG"}], "target": "PER: Oke $$ ORG: NIRSAL"}
{"example_id": "train-00053765", "language": "pcm", "text": "For man wey be say he no dey tolarate, wey be say to kil pipo take push hin cause no be kasala, di question be say who go wan stay tru tru for Cave Republic wey be say na thug dey run am", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00053459", "language": "pcm", "text": "Nigeria Agricultural Quarantine Service (NAQS), di kontri produce regulator, don assure di farmers and oda stakeholders before say di kontri dey work hard to ensure say dem lift di ban for 2021", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 39, "label": "ORG"}, {"start_byte": 41, "limit_byte": 45, "label": "ORG"}, {"start_byte": 189, "limit_byte": 193, "label": "DATE"}], "target": "ORG: Nigeria Agricultural Quarantine Service $$ ORG: NAQS $$ DATE: 2021"}
{"example_id": "train-00011839", "language": "pcm", "text": "For di statement wen oga Orlando carry come out, e say dem arrest Duncan Mighty afta one upcoming rapper, M2 write complain against am say e collect money and no gree do work wey dem pay am to do.", "spans": [{"start_byte": 25, "limit_byte": 32, "label": "PER"}, {"start_byte": 66, "limit_byte": 79, "label": "PER"}, {"start_byte": 106, "limit_byte": 108, "label": "PER"}], "target": "PER: Orlando $$ PER: Duncan Mighty $$ PER: M2"}
{"example_id": "train-00011176", "language": "pcm", "text": "For average, e go last for one to two hours.", "spans": [{"start_byte": 27, "limit_byte": 43, "label": "DATE"}], "target": "DATE: one to two hours"}
{"example_id": "train-00054668", "language": "pcm", "text": "Government go kom and go, but Nigeria go remain.", "spans": [{"start_byte": 30, "limit_byte": 37, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Nigeria"}
{"example_id": "train-00054536", "language": "pcm", "text": "Di pikin get kro-kro/craw-craw for bodi", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00010787", "language": "pcm", "text": "Na de first prize award weh player weh e still bi active wit national team don organise for encourage women football.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00056685", "language": "pcm", "text": "(II) Why secession no be di silver bullet to di problem wey Nigeria get (II)", "spans": [{"start_byte": 60, "limit_byte": 67, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Nigeria"}
{"example_id": "train-00010428", "language": "pcm", "text": "Dis na one of di longest running transfers of di window and yes but Manchester United don get dia man - Bruno Fernandes don sign five-and-a-half year deal from Sporting Lisbon.", "spans": [{"start_byte": 68, "limit_byte": 85, "label": "ORG"}, {"start_byte": 104, "limit_byte": 119, "label": "PER"}, {"start_byte": 129, "limit_byte": 149, "label": "DATE"}, {"start_byte": 160, "limit_byte": 175, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Manchester United $$ PER: Bruno Fernandes $$ DATE: five-and-a-half year $$ ORG: Sporting Lisbon"}
{"example_id": "train-00057548", "language": "pcm", "text": "Di strike wey take place for di United State to celebrate di 50th anniversary of di passin of di 19th Amendment, wey effectively give women for America di right to vote", "spans": [{"start_byte": 32, "limit_byte": 44, "label": "LOC"}, {"start_byte": 144, "limit_byte": 151, "label": "LOC"}], "target": "LOC: United State $$ LOC: America"}
{"example_id": "train-00010941", "language": "pcm", "text": "Senegal make sure say Brazil no win for Neymar 100th match as both kontris play 1-1 for international friendly for Singapore.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "LOC"}, {"start_byte": 22, "limit_byte": 28, "label": "LOC"}, {"start_byte": 40, "limit_byte": 46, "label": "PER"}, {"start_byte": 115, "limit_byte": 124, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Senegal $$ LOC: Brazil $$ PER: Neymar $$ LOC: Singapore"}
{"example_id": "train-00011295", "language": "pcm", "text": "Plenti Nigerians and celebs shock wen dem wake up to hear di news of di death of popular video vixen and dancer, Kodak.", "spans": [{"start_byte": 113, "limit_byte": 118, "label": "PER"}], "target": "PER: Kodak"}
{"example_id": "train-00055634", "language": "pcm", "text": "Di pesin wey sabi transport well tok say why di cold chain logistic no good na  bicos of di road wey no good, as di cold chain dey continue, high capital investment, light and like that like that.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00011353", "language": "pcm", "text": "Ogbonge Oscar-winner actor Tom Hanks tell world pipo say im and im wife Rita Wilson don test positive for di coronavirus for Australia.", "spans": [{"start_byte": 27, "limit_byte": 36, "label": "PER"}, {"start_byte": 72, "limit_byte": 83, "label": "PER"}, {"start_byte": 125, "limit_byte": 134, "label": "LOC"}], "target": "PER: Tom Hanks $$ PER: Rita Wilson $$ LOC: Australia"}
{"example_id": "train-00056982", "language": "pcm", "text": "Prince Philip cofffin na hin inter for di royal vault of St Georga chapel", "spans": [{"start_byte": 7, "limit_byte": 13, "label": "PER"}, {"start_byte": 57, "limit_byte": 73, "label": "ORG"}], "target": "PER: Philip $$ ORG: St Georga chapel"}
{"example_id": "train-00053952", "language": "pcm", "text": "We go kontinu dey raise local athletes wey be awa own", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00055379", "language": "pcm", "text": "Researchers don dey find way wey dem go take use enhance di efficiency of traditional evaporative cooling systems wey dem go use preserve di shelf life of fruits and vegetables ova a duration of time", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00010563", "language": "pcm", "text": "\"E dey very important as one team and as one group of players.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00053646", "language": "pcm", "text": "no, as oda ones dey", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00053620", "language": "pcm", "text": "As dey break di financial down, e show say di profit wey dem get before dey pay tax decrease wit 20.3% from N18.8billion for 2019 go N14.9billion for 2020 bikos of high input cost and naira wey don devalue", "spans": [{"start_byte": 125, "limit_byte": 129, "label": "DATE"}, {"start_byte": 150, "limit_byte": 154, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 2019 $$ DATE: 2020"}
{"example_id": "train-00055375", "language": "pcm", "text": "Den, di fruit dryer, wey dey dry certain fruits dey help to preserve dem", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00054328", "language": "pcm", "text": "Mrs Agunbiade tok say di family don face plenti challenges, as she dey recall say for di last festive period for december.", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 13, "label": "PER"}, {"start_byte": 113, "limit_byte": 121, "label": "DATE"}], "target": "PER: Agunbiade $$ DATE: december"}
{"example_id": "train-00054828", "language": "pcm", "text": "na di correct tin to do.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00012102", "language": "pcm", "text": "Bobrisky, di popular Nigerian cross-dresser dey always make headlines for how im dey support housemates wey dey Big Brother.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}], "target": "PER: Bobrisky"}
{"example_id": "train-00055026", "language": "pcm", "text": "Khatibzadeh tok say make di UN guarantee dem say dem go transfer di payments successfully witout using U.S. banks.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "PER"}, {"start_byte": 28, "limit_byte": 30, "label": "ORG"}, {"start_byte": 103, "limit_byte": 107, "label": "LOC"}], "target": "PER: Khatibzadeh $$ ORG: UN $$ LOC: U.S."}
{"example_id": "train-00057545", "language": "pcm", "text": "Dis perception bring plenti amount of disregard and prejudice against women, no be only for di family and community level, but glarin misrepresentation and stereotypical portrayals for mainstreal media", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00010137", "language": "pcm", "text": "In addition, Danish Football Association don cancel all football activities for di kontri for two weeks while di Netherlands' Eredivisie don dey suspended until 31 March.", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 40, "label": "ORG"}, {"start_byte": 94, "limit_byte": 103, "label": "DATE"}, {"start_byte": 113, "limit_byte": 125, "label": "LOC"}, {"start_byte": 161, "limit_byte": 169, "label": "DATE"}], "target": "ORG: Danish Football Association $$ DATE: two weeks $$ LOC: Netherlands' $$ DATE: 31 March"}
{"example_id": "train-00056066", "language": "pcm", "text": "Domino pizza fraud dey, federal goment cash palliative fraud, N20, 000 Dangote relief fund fraud and promo sales fraud among oda ones.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 12, "label": "ORG"}, {"start_byte": 71, "limit_byte": 78, "label": "PER"}], "target": "ORG: Domino pizza $$ PER: Dangote"}
{"example_id": "train-00056398", "language": "pcm", "text": "As e dey reflect on top di effect of COVID-19 on top di operation of di company, Mansur tok say, Malam Alu, as oda corporate entities for di kontri, suffer from devastating effect of di virus.", "spans": [{"start_byte": 81, "limit_byte": 87, "label": "PER"}, {"start_byte": 103, "limit_byte": 106, "label": "PER"}], "target": "PER: Mansur $$ PER: Alu"}
{"example_id": "train-00010981", "language": "pcm", "text": "Afta di game Arsenal coach Unai Emery call Pepe match-winning performance as \"perfect\".", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 20, "label": "ORG"}, {"start_byte": 27, "limit_byte": 37, "label": "PER"}, {"start_byte": 43, "limit_byte": 47, "label": "PER"}], "target": "ORG: Arsenal $$ PER: Unai Emery $$ PER: Pepe"}
{"example_id": "train-00056078", "language": "pcm", "text": "Pikin wey dem born for 1999 wen Nigeria enter democracy again na 21 years now.", "spans": [{"start_byte": 23, "limit_byte": 27, "label": "DATE"}, {"start_byte": 32, "limit_byte": 39, "label": "LOC"}, {"start_byte": 65, "limit_byte": 73, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 1999 $$ LOC: Nigeria $$ DATE: 21 years"}
{"example_id": "train-00057742", "language": "pcm", "text": "she tok say urban agriculture go address issues wey dey surround insecurity for plenti part of di kontri", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00054892", "language": "pcm", "text": "Mi, dey always go trainin programs wey di County government organise, and she don turn specialist for cattle husbandry.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 2, "label": "PER"}], "target": "PER: Mi"}
{"example_id": "train-00056645", "language": "pcm", "text": "Furthermore, we warn pipo wey dey collabo to take work against Fulani pipo for inside Nigeria: WE GO GET YOU NO MATTER WIA YOU HIDE", "spans": [{"start_byte": 86, "limit_byte": 93, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Nigeria"}
{"example_id": "train-00056790", "language": "pcm", "text": "Yes, doubt no de, di description wey dem give Tukur say im dey among di intellectual powerhouse na true since im na contemporary wit pipo like Mamman Daura, Liman Ciroma, Adamu Ciroma, and Hamza Rafindadi Zayyad.", "spans": [{"start_byte": 46, "limit_byte": 51, "label": "PER"}, {"start_byte": 143, "limit_byte": 155, "label": "PER"}, {"start_byte": 157, "limit_byte": 169, "label": "PER"}, {"start_byte": 171, "limit_byte": 183, "label": "PER"}, {"start_byte": 189, "limit_byte": 211, "label": "PER"}], "target": "PER: Tukur $$ PER: Mamman Daura $$ PER: Liman Ciroma $$ PER: Adamu Ciroma $$ PER: Hamza Rafindadi Zayyad"}
{"example_id": "train-00055744", "language": "pcm", "text": "Na me be di player wey old pass, di statesman wey big pass for di team and na confam ginger for me.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00053280", "language": "pcm", "text": "Di National Drug Law Enforcement Agency (NDLEA) wey dey Jigawa State don raise concern ova hard drug consumption wey dey go up especially among student dem wey dey tertiary institution wey dey di state", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 39, "label": "ORG"}, {"start_byte": 41, "limit_byte": 46, "label": "ORG"}, {"start_byte": 56, "limit_byte": 68, "label": "LOC"}], "target": "ORG: National Drug Law Enforcement Agency $$ ORG: NDLEA $$ LOC: Jigawa State"}
{"example_id": "train-00010956", "language": "pcm", "text": "Cameroon dey for Group E wit Argentina, Spain, Tajikistan and Brazil.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "LOC"}, {"start_byte": 29, "limit_byte": 38, "label": "LOC"}, {"start_byte": 40, "limit_byte": 45, "label": "LOC"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 57, "label": "LOC"}, {"start_byte": 62, "limit_byte": 68, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Cameroon $$ LOC: Argentina $$ LOC: Spain $$ LOC: Tajikistan $$ LOC: Brazil"}
{"example_id": "train-00052898", "language": "pcm", "text": "Im tok say di elevation of Yahaya above im seniors dem nah direct hit against di military, wich go see senior, capable officers dem wey dem purge through compulsory retirement as we dey see am for di past.", "spans": [{"start_byte": 27, "limit_byte": 33, "label": "PER"}], "target": "PER: Yahaya"}
{"example_id": "train-00054055", "language": "pcm", "text": "no forget di fact say while plenti checkpoints fit be legal, plenti are not", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00011338", "language": "pcm", "text": "For her interview with BBC, she tok say she gatz to fight pressure from di industry to fit change herself.", "spans": [{"start_byte": 23, "limit_byte": 26, "label": "ORG"}], "target": "ORG: BBC"}
{"example_id": "train-00054210", "language": "pcm", "text": "he be calm pesin and e dey take care of hin family", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00010069", "language": "pcm", "text": "SATURDAY 16TH MAY 2020 B Dortmund    14:30       Schalke Augsburg        14:30       Wolfsburg Düsseldorf       14:30      Paderborn RB Leipzig        14:30      Freiburg Hoffenheim      14:30     Hertha Berlin Frankfurt          17:30      B Mgladbach", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 22, "label": "DATE"}, {"start_byte": 23, "limit_byte": 33, "label": "ORG"}, {"start_byte": 37, "limit_byte": 42, "label": "DATE"}, {"start_byte": 49, "limit_byte": 65, "label": "ORG"}, {"start_byte": 73, "limit_byte": 78, "label": "DATE"}, {"start_byte": 85, "limit_byte": 106, "label": "ORG"}, {"start_byte": 113, "limit_byte": 118, "label": "DATE"}, {"start_byte": 124, "limit_byte": 144, "label": "ORG"}, {"start_byte": 152, "limit_byte": 157, "label": "DATE"}, {"start_byte": 163, "limit_byte": 182, "label": "ORG"}, {"start_byte": 188, "limit_byte": 193, "label": "DATE"}, {"start_byte": 198, "limit_byte": 221, "label": "ORG"}, {"start_byte": 231, "limit_byte": 236, "label": "DATE"}, {"start_byte": 242, "limit_byte": 253, "label": "ORG"}], "target": "DATE: SATURDAY 16TH MAY 2020 $$ ORG: B Dortmund $$ DATE: 14:30 $$ ORG: Schalke Augsburg $$ DATE: 14:30 $$ ORG: Wolfsburg Düsseldorf $$ DATE: 14:30 $$ ORG: Paderborn RB Leipzig $$ DATE: 14:30 $$ ORG: Freiburg Hoffenheim $$ DATE: 14:30 $$ ORG: Hertha Berlin Frankfurt $$ DATE: 17:30 $$ ORG: B Mgladbach"}
{"example_id": "train-00056409", "language": "pcm", "text": "3 Africa pesin, no Nigeria pesin dey among, as City, Chelsea dey contest UEFA Champions League final", "spans": [{"start_byte": 2, "limit_byte": 8, "label": "LOC"}, {"start_byte": 19, "limit_byte": 26, "label": "LOC"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 51, "label": "ORG"}, {"start_byte": 53, "limit_byte": 60, "label": "ORG"}, {"start_byte": 73, "limit_byte": 77, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Africa $$ LOC: Nigeria $$ ORG: City $$ ORG: Chelsea $$ ORG: UEFA"}
{"example_id": "train-00057668", "language": "pcm", "text": "Reus span out Lukasz Piszczek pass, sprint for back of defence and take beautiful back-heel ball from Thorgan Hazard before hin sweep hin shot past Leipzig goalkiper Peter Gulacsi", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 4, "label": "PER"}, {"start_byte": 14, "limit_byte": 29, "label": "PER"}, {"start_byte": 102, "limit_byte": 116, "label": "PER"}, {"start_byte": 148, "limit_byte": 155, "label": "ORG"}, {"start_byte": 166, "limit_byte": 179, "label": "PER"}], "target": "PER: Reus $$ PER: Lukasz Piszczek $$ PER: Thorgan Hazard $$ ORG: Leipzig $$ PER: Peter Gulacsi"}
{"example_id": "train-00056389", "language": "pcm", "text": "As dem ask about di average lifespan of dem tomato product, he tok say, if you give di tomato evritin wey e take, i mean say nutrional supplement wey you take feed am as e dey grow, if you give am all of dis things dem, di tomato fit last reach three weeks afta harvest.", "spans": [{"start_byte": 245, "limit_byte": 256, "label": "DATE"}], "target": "DATE: three weeks"}
{"example_id": "train-00054594", "language": "pcm", "text": "Di 34-year-old champion tok say hin like am wen di competition dey hard", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 14, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 34-year-old"}
{"example_id": "train-00056735", "language": "pcm", "text": "Di BIC Master competition na im dem first do for inside South Africa for 2017, and as e dey follow di success, e grow reach all of AFrica for 2019.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 6, "label": "ORG"}, {"start_byte": 56, "limit_byte": 68, "label": "LOC"}, {"start_byte": 73, "limit_byte": 77, "label": "DATE"}, {"start_byte": 131, "limit_byte": 137, "label": "LOC"}, {"start_byte": 142, "limit_byte": 146, "label": "DATE"}], "target": "ORG: BIC $$ LOC: South Africa $$ DATE: 2017 $$ LOC: AFrica $$ DATE: 2019"}
{"example_id": "train-00011506", "language": "pcm", "text": "\"Di group dey on tour for US, but dem don hear di news and e affect dia mood well-well becos di group na family.\"", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 28, "label": "LOC"}], "target": "LOC: US"}
{"example_id": "train-00054652", "language": "pcm", "text": "Dem arrest dem durin a two-week raid wey begin for April 6.", "spans": [{"start_byte": 23, "limit_byte": 31, "label": "DATE"}, {"start_byte": 51, "limit_byte": 58, "label": "DATE"}], "target": "DATE: two-week $$ DATE: April 6"}
{"example_id": "train-00057970", "language": "pcm", "text": "Na vaccine wey dem produce outside di kontinent di kontinent dey rely on.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00010914", "language": "pcm", "text": "Nigeria captain Asisat Oshoala equalise later for di 32nd minute.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "LOC"}, {"start_byte": 16, "limit_byte": 30, "label": "PER"}, {"start_byte": 53, "limit_byte": 64, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Nigeria $$ PER: Asisat Oshoala $$ DATE: 32nd minute"}
{"example_id": "train-00057625", "language": "pcm", "text": "Hin describe one Declan Iheakaire as one of di key actor wey dey behind di issue, alleging we Ihekaire specially request and collect N20,000 fuel hin personal car reach and from Osun state", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 33, "label": "PER"}, {"start_byte": 94, "limit_byte": 102, "label": "PER"}, {"start_byte": 178, "limit_byte": 188, "label": "LOC"}], "target": "PER: Declan Iheakaire $$ PER: Ihekaire $$ LOC: Osun state"}
{"example_id": "train-00055616", "language": "pcm", "text": "We no dey lie for di work wey dey do, we no get reason to lie.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00052938", "language": "pcm", "text": "we no fit dey continue to dey run oury from di facts", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00057388", "language": "pcm", "text": "E remain small make dem call di poor pipo as vermin", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00055728", "language": "pcm", "text": "Spurs no fit extend di loan  for im abi make dem buy am, na why di Chairman Daniel Levy go follow Real Madrid tok again if dem wan Gareth for di season wey dey come, wey be im last year for di contract for di Spanish side.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "ORG"}, {"start_byte": 76, "limit_byte": 87, "label": "PER"}, {"start_byte": 98, "limit_byte": 109, "label": "ORG"}, {"start_byte": 131, "limit_byte": 137, "label": "PER"}, {"start_byte": 176, "limit_byte": 185, "label": "DATE"}], "target": "ORG: Spurs $$ PER: Daniel Levy $$ ORG: Real Madrid $$ PER: Gareth $$ DATE: last year"}
{"example_id": "train-00058025", "language": "pcm", "text": "With dat, Achimugu tok say a farmer be dey jump for yield figure between 400 to 500 kilogram per hectare to 1.2, 1.5 and in fact, some be dey get reach 2.5 tonne per hectare.", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 18, "label": "PER"}], "target": "PER: Achimugu"}
{"example_id": "train-00055482", "language": "pcm", "text": "Di chairman still tok say as dem carry aggregator facility cum, wey stand gidigba as dia help to comot some marketing palava for di area, don help farmers dem keep dia produce witout gbege and to sell for big price for market.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00011672", "language": "pcm", "text": "Wetin go happun with di Cameroon crisis and di recent Anglophone palava, wey don dey ground since 2017 and lead to di death of plenti pipo?", "spans": [{"start_byte": 24, "limit_byte": 32, "label": "LOC"}, {"start_byte": 98, "limit_byte": 102, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Cameroon $$ DATE: 2017"}
{"example_id": "train-00058066", "language": "pcm", "text": "Cocoa farmer dem for inside Edo State don lament say lack of support from di state and federal goment dey hinder cocoa production for inside di state.", "spans": [{"start_byte": 28, "limit_byte": 37, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Edo State"}
{"example_id": "train-00053557", "language": "pcm", "text": "Di Guild be wan change dia name so dem go fit accomodate electronic media, e kom add for dia identity kasala for years later", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Di Guild"}
{"example_id": "train-00056740", "language": "pcm", "text": "FG get N392bn as tax from company dem inside 3 months", "spans": [{"start_byte": 45, "limit_byte": 53, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 3 months"}
{"example_id": "train-00011366", "language": "pcm", "text": "She say: \"I no dey sure of my next step but i go remain in quarantine until dem tell me to do otherwise...\" Kim Kardashian, Naomi Campbell, Arnold Schwarzenegger, Taylor Swift, Ariana Grande, Lizzo and oda celebrities don come out for social media to share tips wey go help stop di spread of di virus.", "spans": [{"start_byte": 108, "limit_byte": 122, "label": "PER"}, {"start_byte": 124, "limit_byte": 138, "label": "PER"}, {"start_byte": 140, "limit_byte": 161, "label": "PER"}, {"start_byte": 163, "limit_byte": 175, "label": "PER"}, {"start_byte": 177, "limit_byte": 190, "label": "PER"}, {"start_byte": 192, "limit_byte": 197, "label": "PER"}], "target": "PER: Kim Kardashian $$ PER: Naomi Campbell $$ PER: Arnold Schwarzenegger $$ PER: Taylor Swift $$ PER: Ariana Grande $$ PER: Lizzo"}
{"example_id": "train-00054912", "language": "pcm", "text": "Rice sufficiency: Nigeria get long way to go Expert", "spans": [{"start_byte": 18, "limit_byte": 25, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Nigeria"}
{"example_id": "train-00056872", "language": "pcm", "text": "Di Vigilante for Bayelsa don catch one pesin wey dey repair phone and anoda three pipo wey dey buy phone wey dem collect wit gun for pipo for di state.", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 24, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Bayelsa"}
{"example_id": "train-00054838", "language": "pcm", "text": "Di request to boycott next year winter Olympics kom afta Secretary of State, Antony Blinken tok say e agree wit wetin former President Donald Trump administration tok about di abuse of Uyghurs for China as genocide.", "spans": [{"start_byte": 22, "limit_byte": 38, "label": "DATE"}, {"start_byte": 77, "limit_byte": 91, "label": "PER"}, {"start_byte": 135, "limit_byte": 147, "label": "PER"}, {"start_byte": 197, "limit_byte": 202, "label": "LOC"}], "target": "DATE: next year winter $$ PER: Antony Blinken $$ PER: Donald Trump $$ LOC: China"}
{"example_id": "train-00010047", "language": "pcm", "text": "Di mayor of Jacksonville Mayor Lenny Curry say di joinbodi give am safe plan to do dia waka.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 24, "label": "LOC"}, {"start_byte": 31, "limit_byte": 42, "label": "PER"}], "target": "LOC: Jacksonville $$ PER: Lenny Curry"}
{"example_id": "train-00055400", "language": "pcm", "text": "hin tok say we neva know say e no easy as we dey think am before", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00053149", "language": "pcm", "text": "Manchester United don dey target quick transfer for Varane after Sancho.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 17, "label": "ORG"}, {"start_byte": 52, "limit_byte": 58, "label": "PER"}, {"start_byte": 65, "limit_byte": 71, "label": "PER"}], "target": "ORG: Manchester United $$ PER: Varane $$ PER: Sancho"}
{"example_id": "train-00054496", "language": "pcm", "text": "First and foremost, una need look inward: wetin I fit do for myself", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00010202", "language": "pcm", "text": "Joshua win im belts back with points victory over Andy Ruiz Jr. for December.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}, {"start_byte": 50, "limit_byte": 62, "label": "PER"}, {"start_byte": 68, "limit_byte": 76, "label": "DATE"}], "target": "PER: Joshua $$ PER: Andy Ruiz Jr $$ DATE: December"}
{"example_id": "train-00010959", "language": "pcm", "text": "Nigeria play 1-1 draw with Brazil for international friendly match for Singapore on Sunday.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "LOC"}, {"start_byte": 27, "limit_byte": 33, "label": "LOC"}, {"start_byte": 71, "limit_byte": 80, "label": "LOC"}, {"start_byte": 84, "limit_byte": 90, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Nigeria $$ LOC: Brazil $$ LOC: Singapore $$ DATE: Sunday"}
{"example_id": "train-00053467", "language": "pcm", "text": "He tok say di agency don dey carry out serious campaign to explain how and di reason for farmers and middlemen make dem dey preserve dia beans wit acceptable chemical level", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00057692", "language": "pcm", "text": "Di tori of Usman Ali Lawan, wey suffer plenty challenge wey dey face  most Nigerian youth, na inspiration for odas", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 26, "label": "PER"}], "target": "PER: Usman Ali Lawan"}
{"example_id": "train-00057307", "language": "pcm", "text": "He tok sef say if farmers pay dia loans, CBN fit put hand for more areas thus urgin di farmers wey benefit from the loans make dem pay back.", "spans": [{"start_byte": 41, "limit_byte": 44, "label": "ORG"}], "target": "ORG: CBN"}
{"example_id": "train-00057103", "language": "pcm", "text": "whateva wey di case be, e dey careless for Mr Biden to play down di holocaust wey dey go on to occupy Palestine for di epidemic excuse wey Israelis don fight to defend dia sef", "spans": [{"start_byte": 46, "limit_byte": 51, "label": "PER"}, {"start_byte": 102, "limit_byte": 111, "label": "LOC"}], "target": "PER: Biden $$ LOC: Palestine"}
{"example_id": "train-00053013", "language": "pcm", "text": "He be like say di kilin of police officers inside di south-east bin don dey unmitigated and security agencies don appear to don leave di pipo to dia own fate.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00012004", "language": "pcm", "text": "1.Even though dem born am for Nigeria, Naira Marley move to Peckham for England wen he dey 11 years old.", "spans": [{"start_byte": 30, "limit_byte": 37, "label": "LOC"}, {"start_byte": 39, "limit_byte": 51, "label": "PER"}, {"start_byte": 60, "limit_byte": 67, "label": "LOC"}, {"start_byte": 72, "limit_byte": 79, "label": "LOC"}, {"start_byte": 91, "limit_byte": 103, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Nigeria $$ PER: Naira Marley $$ LOC: Peckham $$ LOC: England $$ DATE: 11 years old"}
{"example_id": "train-00010517", "language": "pcm", "text": "Benatia bin be big influence for Italian Serie A side Udinese, but na for AS Roma wia di world take notice of am.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}, {"start_byte": 54, "limit_byte": 61, "label": "ORG"}, {"start_byte": 74, "limit_byte": 81, "label": "ORG"}], "target": "PER: Benatia $$ ORG: Udinese $$ ORG: AS Roma"}
{"example_id": "train-00012016", "language": "pcm", "text": "Dem release Zlatan some days after but dem carry Naira Marley go court.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 18, "label": "PER"}, {"start_byte": 49, "limit_byte": 61, "label": "PER"}], "target": "PER: Zlatan $$ PER: Naira Marley"}
{"example_id": "train-00057686", "language": "pcm", "text": "At least 5 pipo wit two police officer don kpeme inside di protest, wey don prompt di France embassy inside Islamabad make French nationals comot for Pakistan for some time", "spans": [{"start_byte": 86, "limit_byte": 92, "label": "LOC"}, {"start_byte": 108, "limit_byte": 117, "label": "LOC"}, {"start_byte": 150, "limit_byte": 158, "label": "LOC"}], "target": "LOC: France $$ LOC: Islamabad $$ LOC: Pakistan"}
{"example_id": "train-00055141", "language": "pcm", "text": "The key to yet another quick bounce back from the Championship will be whether or not fire-fighting manager Sam Allardyce can be persuaded to stay.", "spans": [{"start_byte": 108, "limit_byte": 121, "label": "PER"}], "target": "PER: Sam Allardyce"}
{"example_id": "train-00058172", "language": "pcm", "text": "How we go take harness and build awa own farming community dem?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00010744", "language": "pcm", "text": "Usman get six career knockout win and one submission victory.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "PER"}], "target": "PER: Usman"}
{"example_id": "train-00056489", "language": "pcm", "text": "But farmers dem fit enter root and tuber now, dat one include yam, cassava, maize and melon.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00054475", "language": "pcm", "text": "Also, dem fit use di urine as pesticide for di production of vegetables", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00057178", "language": "pcm", "text": "Hin tok say di minister, who be di governor wey just comot for di state get any modicum of sincerity, hin go attest to di fact say security na di sole responsiblity of di federal goment", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00010609", "language": "pcm", "text": "Anoda player wey remember clearly those crazy moments na goalkeeper Kodjovi Obilale.", "spans": [{"start_byte": 68, "limit_byte": 83, "label": "PER"}], "target": "PER: Kodjovi Obilale"}
{"example_id": "train-00056724", "language": "pcm", "text": "I no dey kolekt vaccine today bikos today no be my turn and di priority na for di medical sector wey don do dem duty and present big sacrifice,", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00054857", "language": "pcm", "text": "Zimbabwea VP don resign untop allegation of sexual misconduct", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00056767", "language": "pcm", "text": "According to Ovbiagele, di offence get punishment under section 9(4) and 27 of di second SChedule of di Edo Traffic Control and Management Agency Law, 2010.", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 22, "label": "PER"}, {"start_byte": 104, "limit_byte": 149, "label": "ORG"}, {"start_byte": 151, "limit_byte": 155, "label": "DATE"}], "target": "PER: Ovbiagele $$ ORG: Edo Traffic Control and Management Agency Law $$ DATE: 2010"}
{"example_id": "train-00011073", "language": "pcm", "text": "Na like 1.3 billion students don suffer because of di closures.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00011094", "language": "pcm", "text": "Reports wey say North Korean leader Kim Jong-un dey seriously sick afta im do heart surgery no dey true, according to officials for South Korea.", "spans": [{"start_byte": 36, "limit_byte": 47, "label": "PER"}, {"start_byte": 132, "limit_byte": 143, "label": "LOC"}], "target": "PER: Kim Jong-un $$ LOC: South Korea"}
{"example_id": "train-00055898", "language": "pcm", "text": "So marks for inside email wey ey satisfy di tradional requirement of writing and due execusion.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00054387", "language": "pcm", "text": "Di skil na something e fit learn on di job, from attorneys to welders to architects, truck drivers and accountants", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00054997", "language": "pcm", "text": "Also, make dem no give anybodi any position unless e don fulfil som basic condition of competence and honesty, and e go bring reference and guarantor.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00011395", "language": "pcm", "text": "\"You fit be be star or celebrity but you fit no be member of our joinbodi,\" Rollas tok for di interview.", "spans": [{"start_byte": 76, "limit_byte": 82, "label": "PER"}], "target": "PER: Rollas"}
{"example_id": "train-00052665", "language": "pcm", "text": "And na how we go live  in peace be dat, he tok", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00054816", "language": "pcm", "text": "As e dey for di guideline wey Daily Trust see, Accredited members go use open ballot vote for di venue, dem go stand for front of di poster of di candidate wey dem like, and", "spans": [{"start_byte": 30, "limit_byte": 41, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Daily Trust"}
{"example_id": "train-00057640", "language": "pcm", "text": "Him don threaten earlier and now dey don write petition against dem to EFCC, Force CID and pipo don dey beg on dia behalf", "spans": [{"start_byte": 71, "limit_byte": 75, "label": "ORG"}, {"start_byte": 77, "limit_byte": 86, "label": "ORG"}], "target": "ORG: EFCC $$ ORG: Force CID"}
{"example_id": "train-00055463", "language": "pcm", "text": "To add, e praise dis special athletes as E tok say, Una ability no get double mind, wey una don dey show tey tey", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00053960", "language": "pcm", "text": "We dey always start from di wards to di area council headquarters and to di city centre", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00011778", "language": "pcm", "text": "Di star call di killing of General Soleimani: \"di dumbest move Trump don make till date.\"", "spans": [{"start_byte": 35, "limit_byte": 44, "label": "PER"}, {"start_byte": 63, "limit_byte": 68, "label": "PER"}], "target": "PER: Soleimani $$ PER: Trump"}
{"example_id": "train-00054911", "language": "pcm", "text": "Di group tok.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00056681", "language": "pcm", "text": "I thingk say no be secret say na for Saudi Arabia di fight go apun, as Hearn tell Sky Sports television.", "spans": [{"start_byte": 37, "limit_byte": 49, "label": "LOC"}, {"start_byte": 71, "limit_byte": 76, "label": "PER"}, {"start_byte": 82, "limit_byte": 92, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Saudi Arabia $$ PER: Hearn $$ ORG: Sky Sports"}
{"example_id": "train-00056473", "language": "pcm", "text": "For Benue state, For Benue state, awa correspondent reprot say farmer don begin to cultivate land and plant crop on top complain say rain no fall.", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 15, "label": "LOC"}, {"start_byte": 21, "limit_byte": 32, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Benue state $$ LOC: Benue state"}
{"example_id": "train-00056145", "language": "pcm", "text": "I be dey struggle to survive di pandemic with my hormonal and physical changes.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00011690", "language": "pcm", "text": "American- Senegalese musician Akon, dey one step closer to achieve im ogbonge 'Akon City' for Senegal.", "spans": [{"start_byte": 30, "limit_byte": 34, "label": "PER"}, {"start_byte": 78, "limit_byte": 89, "label": "LOC"}, {"start_byte": 94, "limit_byte": 101, "label": "LOC"}], "target": "PER: Akon $$ LOC: 'Akon City' $$ LOC: Senegal"}
{"example_id": "train-00056334", "language": "pcm", "text": "President Yoweri Museveni don take early lead inside pesidential election for Ugand, according to result wey first dey enter from di electoral commission for Friday morning.", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 25, "label": "PER"}, {"start_byte": 158, "limit_byte": 172, "label": "DATE"}], "target": "PER: Yoweri Museveni $$ DATE: Friday morning"}
{"example_id": "train-00053047", "language": "pcm", "text": "We belive say di NPF go support us wit intelligence tracking, e dey possible say di NPF don alredy do am.", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 20, "label": "ORG"}, {"start_byte": 84, "limit_byte": 87, "label": "ORG"}], "target": "ORG: NPF $$ ORG: NPF"}
{"example_id": "train-00053762", "language": "pcm", "text": "Emma Powerful wey be media and publicity secretary for IPOB threat to dey kil any Igbo pesin wey no follow hin warning don dey too serious, and dey no suppose ignore am except say we no get goment, wer small small fascist like Mr Emma Powerful as he call himsef go dey tok say hin go dey drag pipo kom out, dey send dem go meet Baba God as he tok bikos dey no follow am or hin organization.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 13, "label": "PER"}, {"start_byte": 55, "limit_byte": 59, "label": "ORG"}, {"start_byte": 230, "limit_byte": 243, "label": "PER"}], "target": "PER: Emma Powerful $$ ORG: IPOB $$ PER: Emma Powerful"}
{"example_id": "train-00055996", "language": "pcm", "text": "However, di Association of Potato Farmers (APF) for inside di state, tok say unless dem address di challenge wey dey face di value chain, increase production and export of potato go continue to pass di national.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 41, "label": "ORG"}, {"start_byte": 43, "limit_byte": 46, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Association of Potato Farmers $$ ORG: APF"}
{"example_id": "train-00058211", "language": "pcm", "text": "E go bring di production of meat, wey go later provide revenue.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00053553", "language": "pcm", "text": "Jakande go court wit Chief Obafemi Awolowo for Treasonable Felony and dey jail am for 1963", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}, {"start_byte": 27, "limit_byte": 42, "label": "PER"}, {"start_byte": 86, "limit_byte": 90, "label": "DATE"}], "target": "PER: Jakande $$ PER: Obafemi Awolowo $$ DATE: 1963"}
{"example_id": "train-00054082", "language": "pcm", "text": "hin tok say e really affect us bikos of di high cost of production wey involve fertiliser, seeds,herbicides/pesticides and labor", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00057863", "language": "pcm", "text": "One beneficiary of di trainin wey kom from Warawa Local goment, Malam Rabi Bello, tok say e don learn plenti on top new innovation, him believe say him go change no be only di way him dey farm but di rest of farmer dem wey dey Warama irrigation especially di one wey dey do rice production", "spans": [{"start_byte": 43, "limit_byte": 62, "label": "LOC"}, {"start_byte": 70, "limit_byte": 80, "label": "PER"}, {"start_byte": 227, "limit_byte": 233, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Warawa Local goment $$ PER: Rabi Bello $$ LOC: Warama"}
{"example_id": "train-00054733", "language": "pcm", "text": "If Nigeria go need break up unto say Britain no join am well, den dis go be di case of almost all di kontris for Afrika.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 10, "label": "LOC"}, {"start_byte": 37, "limit_byte": 44, "label": "LOC"}, {"start_byte": 113, "limit_byte": 119, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Nigeria $$ LOC: Britain $$ LOC: Afrika"}
{"example_id": "train-00054192", "language": "pcm", "text": "e dey uncontrollable as she go mute for some minutes before eulogising di late crime detector", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00011034", "language": "pcm", "text": "No doubt about am, di event go make sense, no be small.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00012073", "language": "pcm", "text": "Some of di issues wey di panel go discuss na tins wey already dey cause tok tok for di kontri.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00011883", "language": "pcm", "text": "E no dey fair make pesin no get power of dia own tori.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00010567", "language": "pcm", "text": "Ogbonge football fans dey get one kain deep level of physical stress wen dem dey watch dia team dey play and dem fit give diasef heart attack, na so research tok.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00053263", "language": "pcm", "text": "Di development wey don apun for rice value chain for Nigeria don reduce urban-city migration and youth restiveness as plenty youth don dey engage in agreicultural practices, na Haruna tok am", "spans": [{"start_byte": 53, "limit_byte": 60, "label": "LOC"}, {"start_byte": 177, "limit_byte": 183, "label": "PER"}], "target": "LOC: Nigeria $$ PER: Haruna"}
{"example_id": "train-00010215", "language": "pcm", "text": "Tiamiyu na rising footballer with Remo Stars club wey im life cut short afta one unfortunate incident wey involve police, but for di family and friends wey im leave behind, di memory of dia love one still fresh for mind.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}, {"start_byte": 34, "limit_byte": 49, "label": "ORG"}], "target": "PER: Tiamiyu $$ ORG: Remo Stars club"}
{"example_id": "train-00055313", "language": "pcm", "text": "she drag di boy go middle of road kom stab am three times", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00055031", "language": "pcm", "text": "final wey dem play for di Stade de France.", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 41, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Stade de France"}
{"example_id": "train-00011928", "language": "pcm", "text": "Tori be say Greg P Russell, one of the four members of the sound team, use im phone lobby to help secure di nomination, dis dey against di Academy rules - so dem remove im name from di nomination.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 26, "label": "PER"}], "target": "PER: Greg P Russell"}
{"example_id": "train-00055314", "language": "pcm", "text": "angry youths don retaliate as dem attack am wit stones and planks until she fall yakata for ground", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00011847", "language": "pcm", "text": "Davido \"A Good Time\" album dey come seven years afta im first one - Omo Baba Olowo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}, {"start_byte": 36, "limit_byte": 47, "label": "DATE"}], "target": "PER: Davido $$ DATE: seven years"}
{"example_id": "train-00010101", "language": "pcm", "text": "Aside Ighalo, four other Manchester United players including: Paul Pogba, Davide de Gea, Anthony Martial and Luke Shaw make di 18-man list.", "spans": [{"start_byte": 6, "limit_byte": 12, "label": "PER"}, {"start_byte": 25, "limit_byte": 42, "label": "ORG"}, {"start_byte": 62, "limit_byte": 72, "label": "PER"}, {"start_byte": 74, "limit_byte": 87, "label": "PER"}, {"start_byte": 89, "limit_byte": 104, "label": "PER"}, {"start_byte": 109, "limit_byte": 118, "label": "PER"}], "target": "PER: Ighalo $$ ORG: Manchester United $$ PER: Paul Pogba $$ PER: Davide de Gea $$ PER: Anthony Martial $$ PER: Luke Shaw"}
{"example_id": "train-00010624", "language": "pcm", "text": "\"We don dey di middle of dat for 30 minutes or even more.", "spans": [{"start_byte": 33, "limit_byte": 43, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 30 minutes"}
{"example_id": "train-00056292", "language": "pcm", "text": "Di pricelees artifact dem go spend di next two weeks for di NMECs laboratory, wia dem go prepare dem for installation inside di Royal Mummies Hall, wey dey for di valley of di kings.", "spans": [{"start_byte": 38, "limit_byte": 52, "label": "DATE"}, {"start_byte": 60, "limit_byte": 65, "label": "ORG"}, {"start_byte": 128, "limit_byte": 146, "label": "ORG"}], "target": "DATE: next two weeks $$ ORG: NMECs $$ ORG: Royal Mummies Hall"}
{"example_id": "train-00055663", "language": "pcm", "text": "Ammendment bill and to work wella to see say election dey good and free and fair for we kontri, na so PDP tok.", "spans": [{"start_byte": 102, "limit_byte": 105, "label": "ORG"}], "target": "ORG: PDP"}
{"example_id": "train-00010525", "language": "pcm", "text": "Yaya don win di Confederation of African Football (Caf) African Player of the Year award four times in di last 10 years.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 4, "label": "PER"}, {"start_byte": 16, "limit_byte": 49, "label": "ORG"}, {"start_byte": 51, "limit_byte": 54, "label": "ORG"}, {"start_byte": 111, "limit_byte": 119, "label": "DATE"}], "target": "PER: Yaya $$ ORG: Confederation of African Football $$ ORG: Caf $$ DATE: 10 years"}
{"example_id": "train-00011918", "language": "pcm", "text": "But Chaplin receive another honorary Oscar for 1972.", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 11, "label": "PER"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 51, "label": "DATE"}], "target": "PER: Chaplin $$ DATE: 1972"}
{"example_id": "train-00010595", "language": "pcm", "text": "Afta di suqad relax in di evening, di night before - dem travel go di border.", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 33, "label": "DATE"}, {"start_byte": 38, "limit_byte": 50, "label": "DATE"}], "target": "DATE: evening $$ DATE: night before"}
{"example_id": "train-00057911", "language": "pcm", "text": "Nuno Espirito Santos don last recognise say durin di transfer window hin must prioritise na #to sign new striker", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 20, "label": "PER"}], "target": "PER: Nuno Espirito Santos"}
{"example_id": "train-00010300", "language": "pcm", "text": "Bunce respond: \"I feel say we go see Wilder box small and Fury go dey more aggressive.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "PER"}, {"start_byte": 37, "limit_byte": 43, "label": "PER"}, {"start_byte": 58, "limit_byte": 62, "label": "PER"}], "target": "PER: Bunce $$ PER: Wilder $$ PER: Fury"}
{"example_id": "train-00057536", "language": "pcm", "text": "Emefiele, Mr Edward Adamu deliver hin message, CBN Deputy Governor, Corporate Services, note say wit population of about 200 million people, to dey import any major food item will continue to dey drain di kontri external reserves, export our jobs go kontris dem wer dem dey produce di food items and spoil our commodity value chains as we no go dey able to guarantee di supply of raw materials for di agro-allied companies.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}, {"start_byte": 13, "limit_byte": 25, "label": "PER"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 50, "label": "ORG"}], "target": "PER: Emefiele $$ PER: Edward Adamu $$ ORG: CBN"}
{"example_id": "train-00053200", "language": "pcm", "text": "She argue say Ekiti North and Central zone don produce governor of di state before but South neva produce.", "spans": [{"start_byte": 14, "limit_byte": 42, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Ekiti North and Central zone"}
