{"example_id": "train-00007711", "language": "kin", "text": "Mu buhamya Perezida Paul Kagame yatanze mu 2017 avuga ku mateka y’ubuto bwe kuva afite imyaka ine y’amavuko ubwo yatangiraga ubuzima bw’ubuhunzi, yashimiye na Gicanda nk’umwe mu bamufashije akabasha kurokoka.", "spans": [{"start_byte": 20, "limit_byte": 31, "label": "PER"}, {"start_byte": 43, "limit_byte": 47, "label": "DATE"}, {"start_byte": 165, "limit_byte": 172, "label": "PER"}], "target": "PER: Paul Kagame $$ DATE: 2017 $$ PER: Gicanda"}
{"example_id": "train-00006296", "language": "kin", "text": "Gusa ngo kuko ibiganiro bikiri mu itangira […] bishoboka ko n’amasezerano yahinduka cyangwa agaseswa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00031441", "language": "kin", "text": "CHENO mu itangazo yashyize hanze ku wa 11 Mutarama, yakanguriye Abanyarwanda babizi kandi babifitiye ubushobozi gukora imivugo n'indirimbo bisingiza Intwari z'igihugu, bikanakangurira abiganjemo urubyiruko kwimakaza umuco w'ubutwari.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "ORG"}, {"start_byte": 33, "limit_byte": 50, "label": "DATE"}], "target": "ORG: CHENO $$ DATE: ku wa 11 Mutarama"}
{"example_id": "train-00030947", "language": "kin", "text": "Hari kandi icyuzi cya Nyamagana cyafukujwe n'Umwami Mutara III Rudahigwa afatanyije na agoronome w'Umubiligi witwaga Dubois.", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 31, "label": "LOC"}, {"start_byte": 52, "limit_byte": 72, "label": "PER"}, {"start_byte": 117, "limit_byte": 123, "label": "PER"}], "target": "LOC: icyuzi cya Nyamagana $$ PER: Mutara III Rudahigwa $$ PER: Dubois"}
{"example_id": "train-00030592", "language": "kin", "text": "Ibyo bihabanye n'amabwiriza ya EU.", "spans": [{"start_byte": 31, "limit_byte": 33, "label": "ORG"}], "target": "ORG: EU"}
{"example_id": "train-00029221", "language": "kin", "text": "The New Yorker yatangaje ko nyina w'uyu muhanzikazi witwa Lynne Spears, kubera ibibazo umukobwa we yagiye anyuramo yagiye agira ibyiyumviro bitandukanye.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 14, "label": "ORG"}, {"start_byte": 58, "limit_byte": 70, "label": "PER"}], "target": "ORG: The New Yorker $$ PER: Lynne Spears"}
{"example_id": "train-00007566", "language": "kin", "text": "Kurasaga, imyotso, kurumika, kugombora: Uburyo gakondo bwamamaye mu kuvura indwara z’amayobera", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00035870", "language": "kin", "text": "Abdi Latif Dahir wa NYT ntiyigeze anagenzura inyandiko y'Urwego rwa Amerika Rushinzwe Ububanyi n'Amahanga, rwavuguruje ayo makuru mu buryo bufatika.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 16, "label": "PER"}, {"start_byte": 20, "limit_byte": 23, "label": "ORG"}, {"start_byte": 55, "limit_byte": 105, "label": "ORG"}], "target": "PER: Abdi Latif Dahir $$ ORG: NYT $$ ORG: y'Urwego rwa Amerika Rushinzwe Ububanyi n'Amahanga"}
{"example_id": "train-00007311", "language": "kin", "text": "Amasezerano amaze gusinywa, abakuru b’ibihugu byombi bagiranye ikiganiro n’abanyamakuru, Perezida Kagame avuga ko ayo masezerano ari ubutumire ku bashoramari bo muri Amerika kuza mu Rwanda.", "spans": [{"start_byte": 102, "limit_byte": 108, "label": "PER"}, {"start_byte": 170, "limit_byte": 177, "label": "LOC"}, {"start_byte": 186, "limit_byte": 192, "label": "LOC"}], "target": "PER: Kagame $$ LOC: Amerika $$ LOC: Rwanda"}
{"example_id": "train-00036609", "language": "kin", "text": "Polisi na yo iti tuzabashobora igihe tuzabakorera umuti wa Camera zimukanwa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00033847", "language": "kin", "text": "Nubwo buri wese akora iyo bwabaga ngo barusheho kunezerwa mu mubano wabo, hari bamwe mu basore bashinja inkumi gukunda ibyo batunze kurusha kubakunda bo ubwabo ndetse inkumi nazo rimwe na rimwe zikagaragaza ko hari abasore badukanye iyi ngeso itari ibamenyereweho.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00006407", "language": "kin", "text": "Kuba abanyarwanda bafashije Yoweri Museveni kugera ku butegetsi baratangije urugamba rwo kubohora u Rwanda baturutse muri Uganda byatumye Museveni yishyiramo ko u Rwanda igihugu cye kirufiteho ijambo, mbese ko ba basirikare bari muri NRA bazakomeza guhabwa amategeko aturutse i Kampala n’igihe bageze mu gihugu cy’inkomoko.", "spans": [{"start_byte": 28, "limit_byte": 43, "label": "PER"}, {"start_byte": 98, "limit_byte": 106, "label": "LOC"}, {"start_byte": 122, "limit_byte": 128, "label": "LOC"}, {"start_byte": 138, "limit_byte": 146, "label": "PER"}, {"start_byte": 161, "limit_byte": 169, "label": "LOC"}, {"start_byte": 234, "limit_byte": 237, "label": "ORG"}, {"start_byte": 278, "limit_byte": 285, "label": "LOC"}], "target": "PER: Yoweri Museveni $$ LOC: u Rwanda $$ LOC: Uganda $$ PER: Museveni $$ LOC: u Rwanda $$ ORG: NRA $$ LOC: Kampala"}
{"example_id": "train-00006375", "language": "kin", "text": "Iyi mikoranire ya Uganda ishyigikiye abagamije guhungabanya umutekano w’u Rwanda yagarutsweho kenshi, ko Uganda yahaye rugari umutwe wa RNC ari naho ukorera ibikorwa byo gushaka abayoboke mu banyarwanda baba muri icyo gihugu, ku bufatanye n’urwego rwa gisirikare rushinzwe ubutasi, CMI, abatemeranyije n’uwo mugambi bagakorerwa iyicarubozo rikomeye.", "spans": [{"start_byte": 18, "limit_byte": 24, "label": "LOC"}, {"start_byte": 76, "limit_byte": 82, "label": "LOC"}, {"start_byte": 107, "limit_byte": 113, "label": "LOC"}, {"start_byte": 138, "limit_byte": 141, "label": "ORG"}, {"start_byte": 286, "limit_byte": 289, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Uganda $$ LOC: Rwanda $$ LOC: Uganda $$ ORG: RNC $$ ORG: CMI"}
{"example_id": "train-00007422", "language": "kin", "text": "Kubera ko ntawe bacuranwaga ngo abakome imbere kuri ubu butaka, barisanzuye baratura kugeza n’ubwo basakaje ingoma zabo mu Rwanda rw’ u Burengerazuba, mu Rwanda rw’Amajyepfo no mu Rwanda rwo Hagati ndetse bambuka na Nyabarongo basatira u Rwanda rw’i Burasirazuba.", "spans": [{"start_byte": 125, "limit_byte": 131, "label": "LOC"}, {"start_byte": 140, "limit_byte": 153, "label": "LOC"}, {"start_byte": 158, "limit_byte": 164, "label": "LOC"}, {"start_byte": 186, "limit_byte": 192, "label": "LOC"}, {"start_byte": 244, "limit_byte": 270, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Rwanda $$ LOC: Burengerazuba $$ LOC: Rwanda $$ LOC: Rwanda $$ LOC: Rwanda rw’i Burasirazuba"}
{"example_id": "train-00030517", "language": "kin", "text": "Ni iy'igihugu, izava ku gihugu ijya ku Isi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00030746", "language": "kin", "text": "Ubu dufite ikizadufasha kugera ku ntego yacu, aho duteganya ko mu 2030 tuzaba twahinduye moto zingana na miliyoni eshanu zo muri Afurika y'Iburasirazuba, zigakoresha ingufu z'amashanyarazi aho gukoresha ibikomoka kuri peteroli.\"", "spans": [{"start_byte": 66, "limit_byte": 70, "label": "DATE"}, {"start_byte": 129, "limit_byte": 152, "label": "LOC"}], "target": "DATE: 2030 $$ LOC: Afurika y'Iburasirazuba"}
{"example_id": "train-00035214", "language": "kin", "text": "Ikindi ni ukugarura urukundo n'ubumwe mu itorero.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00036798", "language": "kin", "text": "Rwose hari impamvu tutavukiye ibwotamasimbi mu rubura n'ubukonje.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00006321", "language": "kin", "text": "769 zabonetse mu gihe nk’icyo mu mwaka wa 2018.", "spans": [{"start_byte": 44, "limit_byte": 48, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 2018"}
{"example_id": "train-00036130", "language": "kin", "text": "Abarokotse, imfubyi, ngo dutege amatwi ubuhamya bwabo, umuhate, agaciro byabo ari naho tubonera ko atari umubare cyangwa amagambo, ahubwo kubera uburemere bw'ubuzima bwabo ntasimburwa bushaririye...Imbere yanyu mu cyubahiro no kwicisha bugufi, nje kwemera uruhare rwacu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00030192", "language": "kin", "text": "Yagize ati \"Hari uburyo butatu butuma umuntu abura internet, ubwa mbere ni uko umufatabuguzi wacu yaba ari ahantu serivisi zacu zitagera.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00035863", "language": "kin", "text": "Rusesabagina aherutse gushyirwa mu cyumba rusange gihuriweho n'abagororwa benshi, nyuma y'uko anenze icyumba yari yarahawe acyita \"gereza yihariye,\" kandi zitabaho mu Rwanda.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 12, "label": "PER"}, {"start_byte": 167, "limit_byte": 173, "label": "LOC"}], "target": "PER: Rusesabagina $$ LOC: Rwanda"}
{"example_id": "train-00033808", "language": "kin", "text": "Ati \"Nabuze papa nkiri muto, ntabwo nigeze ngira ayo mahirwe y'uko hari umuntu wabiganiriza, ni ibintu byasabye uko ngenda nkura mbona ko hari ikibura ko nabuze umubyeyi.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00030546", "language": "kin", "text": "ibice bimwe byo muri Aziya harimo Amajyepfo y'u Buyapani n\" ibice bimwe byo mu Bushinwa, ibihugu by'i Burayi birimo Espagne, Portugal, u Butaliyani n'u Bugereki.", "spans": [{"start_byte": 21, "limit_byte": 26, "label": "LOC"}, {"start_byte": 34, "limit_byte": 56, "label": "LOC"}, {"start_byte": 79, "limit_byte": 87, "label": "LOC"}, {"start_byte": 102, "limit_byte": 108, "label": "LOC"}, {"start_byte": 116, "limit_byte": 123, "label": "LOC"}, {"start_byte": 125, "limit_byte": 133, "label": "LOC"}, {"start_byte": 135, "limit_byte": 160, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Aziya $$ LOC: Amajyepfo y'u Buyapani $$ LOC: Bushinwa $$ LOC: Burayi $$ LOC: Espagne $$ LOC: Portugal $$ LOC: u Butaliyani n'u Bugereki"}
{"example_id": "train-00034294", "language": "kin", "text": "Valentin izina ry'umuhungu ugira urukundo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}], "target": "PER: Valentin"}
{"example_id": "train-00036589", "language": "kin", "text": "Naraye muri Stade bucya nishyura 10.000 Frw", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00031492", "language": "kin", "text": "Inyeshyamba za Garang zisanze mu ihurizo ryo gushaka umusimbura, bagena Salva Kiir wari umusirikare mukuru umenyereye ibyo kurwana, udafite amashuri menshi n'ubunararibonye muri politiki.", "spans": [{"start_byte": 15, "limit_byte": 21, "label": "PER"}, {"start_byte": 72, "limit_byte": 82, "label": "PER"}], "target": "PER: Garang $$ PER: Salva Kiir"}
{"example_id": "train-00005993", "language": "kin", "text": "Dr Ndagijimana yavuze muri icyo kigega hashyizwemo ingamba zihariye zifasha amahoteli kuvugurura amasezerano y’inguzanyo afite mu mabanki akaba igihe kirekire n’inyungu zikagabanuka, ndetse ku buryo mu gihe yatangiye gufungura, abona amafaranga aciriritse kugira ngo imirimo yongere ikore.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 14, "label": "PER"}], "target": "PER: Ndagijimana"}
{"example_id": "train-00029550", "language": "kin", "text": "Kuri ubu ibijyanye n'imyiteguro irimo za site inama izaberaho mu Mujyi wa Kigali, amahoteli azakira abazayitabira, imihanda ndetse n'ibindi bikorwa remezo irarimbanyije kugira ngo izasange biri ku murongo.", "spans": [{"start_byte": 74, "limit_byte": 80, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Kigali"}
{"example_id": "train-00033859", "language": "kin", "text": "Ku ruhande rw'abakobwa bo bavuga ko aba umwe agatukisha bose, bakemeza koko ko hari bagenzi babo bakunda umusore bamukurikiyeho amafaranga ngo kimwe n'uko hari abahungu nabo babikora.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00032509", "language": "kin", "text": "Yashinzwe mu 2006, ivukira kuri Centre Christus i Remera mu Mujyi wa Kigali.", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 17, "label": "DATE"}, {"start_byte": 32, "limit_byte": 47, "label": "ORG"}, {"start_byte": 50, "limit_byte": 56, "label": "LOC"}, {"start_byte": 69, "limit_byte": 75, "label": "LOC"}], "target": "DATE: 2006 $$ ORG: Centre Christus $$ LOC: Remera $$ LOC: Kigali"}
{"example_id": "train-00031487", "language": "kin", "text": "The Sudan People's Liberation Army, umutwe w'ingabo warwaniye ubwigenge bwa Sudani y'Epfo washinzwe mu 1983 na John Garang.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 34, "label": "ORG"}, {"start_byte": 76, "limit_byte": 89, "label": "LOC"}, {"start_byte": 103, "limit_byte": 107, "label": "DATE"}, {"start_byte": 111, "limit_byte": 122, "label": "PER"}], "target": "ORG: The Sudan People's Liberation Army $$ LOC: Sudani y'Epfo $$ DATE: 1983 $$ PER: John Garang"}
{"example_id": "train-00029482", "language": "kin", "text": "Nyanza Twataramye ni igitaramo kibanziriza umuganura uba mu kwezi kwa Kanama buri mwaka.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "LOC"}, {"start_byte": 60, "limit_byte": 87, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Nyanza $$ DATE: kwezi kwa Kanama buri mwaka"}
{"example_id": "train-00030462", "language": "kin", "text": "Ati \"Ziraza kudufasha gukora ubushakashatsi, ubundi twigishaga twifashishije ibitabo biri mu ishuri.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00032449", "language": "kin", "text": "Gira umwanya wo kubana n'abawe telefone n'ibindi byuma mubifashe hasi, musangire ku meza mudafite amatelefone, muryame mutari kuri telephone maze ibyo bindi nabyo bigire umwanya wabyo kandi nubijyaho wubake abantu kandi nawe ukurikire abakubaka.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00007561", "language": "kin", "text": "Amateka nk’ayo aboneka mu nzu ndangamateka yitiriwe Richard Kandt (Kandt House Museum).", "spans": [{"start_byte": 54, "limit_byte": 67, "label": "PER"}], "target": "PER: Richard Kandt"}
{"example_id": "train-00007406", "language": "kin", "text": "Ubutumwa mumpaye Nyakubahwa Mutoza w'Ikirenga @PaulKagame nzabusohoza bwemye, nzaharanira kutaruta ubutumwa kuko buruta intumwa.", "spans": [{"start_byte": 47, "limit_byte": 57, "label": "PER"}], "target": "PER: PaulKagame"}
{"example_id": "train-00033159", "language": "kin", "text": "Imijyi igwa mu ntege Kigali yateganyijwe ni Bugesera, Rwamagana na Muhanga kugira ngo ifashe Kigali kwakira abantu n'ibikorwa bimwe na bimwe byatumaga benshi baza gushakira ubuzima muri Kigali ariko imbaraga zigashyirwa mu kuyirinda ko ikomeza gukura mu kajagari.", "spans": [{"start_byte": 21, "limit_byte": 27, "label": "LOC"}, {"start_byte": 44, "limit_byte": 52, "label": "LOC"}, {"start_byte": 54, "limit_byte": 63, "label": "LOC"}, {"start_byte": 67, "limit_byte": 74, "label": "LOC"}, {"start_byte": 93, "limit_byte": 99, "label": "LOC"}, {"start_byte": 186, "limit_byte": 192, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Kigali $$ LOC: Bugesera $$ LOC: Rwamagana $$ LOC: Muhanga $$ LOC: Kigali $$ LOC: Kigali"}
{"example_id": "train-00007471", "language": "kin", "text": "Benshi tuyirebera kure kubera icyubahiro tuyigomba nk’ibiro bicurirwamo icyerecyezo gitumye u Rwanda ruba ubukombe, ikaba isoko y’amahoro aduhesha ibikombe mu mahanga.", "spans": [{"start_byte": 96, "limit_byte": 102, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Rwanda"}
{"example_id": "train-00032816", "language": "kin", "text": "Reba indirimbo \"Ni Yesu\" ya Papi Clever na Ingabire Dorcas", "spans": [{"start_byte": 19, "limit_byte": 23, "label": "PER"}, {"start_byte": 28, "limit_byte": 39, "label": "PER"}], "target": "PER: Yesu $$ PER: Papi Clever"}
{"example_id": "train-00032570", "language": "kin", "text": "Rero aho turi hano niho hagati twagenewe kuba ariko Imana idahari simpagije!", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00036826", "language": "kin", "text": "Twange rwose ikidutanya kigatatanya imbaraga zacu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00031268", "language": "kin", "text": "Yavuze ko ari ikintu cyakiriwe neza cyane, ati \"Twashimishijwe n'ibitekerezo byiza twakiriye ndetse n'ubufasha turimo kubona.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00006598", "language": "kin", "text": "Burkina Faso Hateganyijwe amatora y’Umukuru w’igihugu n’Inteko Ishinga Amategeko mu Ugushyingo 2020.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 12, "label": "LOC"}, {"start_byte": 58, "limit_byte": 86, "label": "ORG"}, {"start_byte": 90, "limit_byte": 105, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Burkina Faso $$ ORG: n’Inteko Ishinga Amategeko $$ DATE: Ugushyingo 2020"}
{"example_id": "train-00034462", "language": "kin", "text": "Ati \"Impamvu ari we nahisemo ni uko ari we wanyuze umutima wanjye, nanyuzwe n'urukundo rwe, cyane kubera indangagaciro zimuranga no guca bugufi.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00035720", "language": "kin", "text": "Ese kuba Perezida Joe Biden yasaba ko hakwiye gufatwa \"umwanzuro ukwiye\" bya impamvu yo kwirengagiza ikirego cy'ubwicanyi Derek Chauvin akurikiranyweho ?", "spans": [{"start_byte": 18, "limit_byte": 27, "label": "PER"}, {"start_byte": 122, "limit_byte": 135, "label": "PER"}], "target": "PER: Joe Biden $$ PER: Derek Chauvin"}
{"example_id": "train-00007932", "language": "kin", "text": "Kuri iki Cyumweru tariki ya 27 Kamena nibwo hashyizwe ahagaragara imikino izakinwa hagati ya tariki ya 30 Nyakanga n’iya 14 Kanama 2020.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 17, "label": "DATE"}, {"start_byte": 28, "limit_byte": 37, "label": "DATE"}, {"start_byte": 103, "limit_byte": 114, "label": "DATE"}, {"start_byte": 123, "limit_byte": 137, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Kuri iki Cyumweru $$ DATE: 27 Kamena $$ DATE: 30 Nyakanga $$ DATE: 14 Kanama 2020"}
{"example_id": "train-00033136", "language": "kin", "text": "Ubushakashatsi bwagaragaje ingaruka zo gutwara imodoka ibirahuri bimanuye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00007178", "language": "kin", "text": "Musenyeri Kagame yaragaragaje ko mu Rwanda Ingoma eshatu zamaraga imyaka 100 kuko buri yose yari imyaka yegereye 33.", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 16, "label": "PER"}, {"start_byte": 36, "limit_byte": 42, "label": "LOC"}], "target": "PER: Kagame $$ LOC: Rwanda"}
{"example_id": "train-00035979", "language": "kin", "text": "Mu byo avuga hari aho abihuza n'umubano mubi uri hagati y'u Rwanda na Uganda kugira ngo ace ku ruhande ikibazo cya nyacyo giteje umutekano muke muri Uganda.", "spans": [{"start_byte": 56, "limit_byte": 66, "label": "LOC"}, {"start_byte": 70, "limit_byte": 76, "label": "LOC"}, {"start_byte": 149, "limit_byte": 155, "label": "LOC"}], "target": "LOC: y'u Rwanda $$ LOC: Uganda $$ LOC: Uganda"}
{"example_id": "train-00031738", "language": "kin", "text": "Iki gisirikare kandi cyongereye ubushobozi bwacyo mu bijyanye n'ubwirinzi mu kirere, indege z'intambara kandi zikomeye ndetse na drones z'ikoreshwa mu butasi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00032860", "language": "kin", "text": "Lewis Vocal Band ni itsinda rigizwe ahanini n'urubyiruko rubarizwa mu Itorero ADEPR, bahuriye ku kuba bakuriye mu ishuri ry'icyumweru (Sunday school).", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 16, "label": "ORG"}, {"start_byte": 70, "limit_byte": 83, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Lewis Vocal Band $$ ORG: Itorero ADEPR"}
{"example_id": "train-00036394", "language": "kin", "text": "Abana barazigamirwa (Bubaka ejo heza habo n'abana babo).", "spans": [{"start_byte": 28, "limit_byte": 31, "label": "DATE"}], "target": "DATE: ejo"}
{"example_id": "train-00030085", "language": "kin", "text": "Umuyobozi wa African Parks, Peter Fearnhead, yatangaje ko gushora imari y'igihe kirekire mu kwita kuri Pariki ya Nyungwe, bijyanye n'intego za Guverinoma y'u Rwanda yo gukomeza kubungabunga ibinyabuzima nka kimwe mu bifasha mu mibereho myiza ya muntu, ubuzima bw'abaturiye izi pariki no mu buryo bw'ubukungu.", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 26, "label": "ORG"}, {"start_byte": 28, "limit_byte": 43, "label": "PER"}, {"start_byte": 103, "limit_byte": 120, "label": "LOC"}, {"start_byte": 143, "limit_byte": 164, "label": "ORG"}], "target": "ORG: African Parks $$ PER: Peter Fearnhead $$ LOC: Pariki ya Nyungwe $$ ORG: Guverinoma y'u Rwanda"}
{"example_id": "train-00007026", "language": "kin", "text": "Ubu iyo ntero n’inyikirizo biri kuzamurwa n’Ihuriro ry’Amashyaka atavuga rumwe n’Ubutegetsi ya Lamuka ririmo na Martin Fayulu watsinzwe mu matora y’umukuru w’igihugu aheruka.", "spans": [{"start_byte": 103, "limit_byte": 109, "label": "ORG"}, {"start_byte": 120, "limit_byte": 133, "label": "PER"}], "target": "ORG: Lamuka $$ PER: Martin Fayulu"}
{"example_id": "train-00006637", "language": "kin", "text": "Asigaye agaragara mu bikorwa birwanya Leta y’u Rwanda ndetse aherutse kwifatanya n’Ihuriro P5 ry’amashyaka aba hanze y’u Rwanda, atavuga rumwe na Guverinoma y’u Rwanda.", "spans": [{"start_byte": 49, "limit_byte": 55, "label": "LOC"}, {"start_byte": 95, "limit_byte": 97, "label": "ORG"}, {"start_byte": 129, "limit_byte": 135, "label": "LOC"}, {"start_byte": 171, "limit_byte": 177, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Rwanda $$ ORG: P5 $$ LOC: Rwanda $$ LOC: Rwanda"}
{"example_id": "train-00030668", "language": "kin", "text": "Avuga kuri iyo nkende yakinaga umukino w'amashusho, Musk yagize ati \"Ntiwabasha kubona aho utwo twuma twashyizwe kandi ni inkende yishimye.\"", "spans": [{"start_byte": 52, "limit_byte": 56, "label": "PER"}], "target": "PER: Musk"}
{"example_id": "train-00031676", "language": "kin", "text": "Iby'ingenzi byagize u Bushinwa igihangange burangajwe imbere n'Ishyaka CPC rimaze imyaka 100 (Amafoto).", "spans": [{"start_byte": 20, "limit_byte": 30, "label": "LOC"}, {"start_byte": 71, "limit_byte": 74, "label": "ORG"}, {"start_byte": 82, "limit_byte": 92, "label": "DATE"}], "target": "LOC: u Bushinwa $$ ORG: CPC $$ DATE: imyaka 100"}
{"example_id": "train-00007194", "language": "kin", "text": "Iyo rero Abiru n’abandi banyamihango bageraga ku murwa wa Kigali babaga bazanye: Umutsobe w’isugi, Umukobwa w’isugi n’Umwenenyabirungu w’isugi, bakazana amata, inzoga n’imbuto bagatereka aho.", "spans": [{"start_byte": 60, "limit_byte": 66, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Kigali"}
{"example_id": "train-00030749", "language": "kin", "text": "Umwe mu bayobozi ba EIF, James Everett, yavuze ko yishimiye gufatanya n'iyi sosiyete mu rwego rwo kwirinda ibihumanya ikirere.", "spans": [{"start_byte": 20, "limit_byte": 23, "label": "ORG"}, {"start_byte": 25, "limit_byte": 38, "label": "PER"}], "target": "ORG: EIF $$ PER: James Everett"}
{"example_id": "train-00007541", "language": "kin", "text": "PLUS, the questions themselves are poorly worded in poor english.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00033162", "language": "kin", "text": "Mu dusantere dukomeye twateganyijwe 73, buri kamwe kazajya kaba gafite abaturage 24,500.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00031489", "language": "kin", "text": "Yari azi kureshya amahanga kugira ngo yemere impamvu yatumye bafata intwaro, ari nabyo byabagejeje ku bwigenge.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00034363", "language": "kin", "text": "Ati \"Icyo gihe agace kose karabimenye kuko twahise twiteza abantu kuko yarambwiye ngo ngende turyamane aranyishyura ibihumbi 20 Frw ndanga, noneho umugabo aza kunyifatira mu ruganiriro ndasakuza ahita andeka kuko yumvaga abantu benshi hanze bahuruye.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00032912", "language": "kin", "text": "Aha niho Minisitiri w'Ibidukikije yahereye avuga ko hatagize igikorwa abaturage bakwisanga mu byago, abasaba guhuza ubutaka kugira ngo buterweho amashyamba .", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00029599", "language": "kin", "text": "Si ubwa mbere Rob Kucera agiye kuyobora Radisson Blu Hotel kuko yayoboye iyo muri Turikiya izwi nka Radisson Blu Bosphorus Hotel, Istanbul ndetse n'iyo muri Kenya izwi nka Radisson Blu Hotel, Nairobi Upper Hill.", "spans": [{"start_byte": 14, "limit_byte": 24, "label": "PER"}, {"start_byte": 40, "limit_byte": 58, "label": "ORG"}, {"start_byte": 82, "limit_byte": 90, "label": "LOC"}, {"start_byte": 100, "limit_byte": 128, "label": "ORG"}, {"start_byte": 130, "limit_byte": 138, "label": "LOC"}, {"start_byte": 157, "limit_byte": 162, "label": "LOC"}, {"start_byte": 172, "limit_byte": 190, "label": "ORG"}, {"start_byte": 192, "limit_byte": 210, "label": "ORG"}], "target": "PER: Rob Kucera $$ ORG: Radisson Blu Hotel $$ LOC: Turikiya $$ ORG: Radisson Blu Bosphorus Hotel $$ LOC: Istanbul $$ LOC: Kenya $$ ORG: Radisson Blu Hotel $$ ORG: Nairobi Upper Hill"}
{"example_id": "train-00033000", "language": "kin", "text": "Imihindagurikire y'ibihe ishobora kuvana mu byabo abantu miliyari 1.2 mu myaka 30 iri imbere.", "spans": [{"start_byte": 73, "limit_byte": 92, "label": "DATE"}], "target": "DATE: myaka 30 iri imbere"}
{"example_id": "train-00032755", "language": "kin", "text": "Umushumba w'Itorero Angilikani muri Paruwasi ya Remera, Pasiteri Antoine Rutayisire, yavuze ko Covid-19, yaje bwa mbere ubwo Abakristo biteguraga kwizihiza Pasika yo mu 2020, asaba ko mubyo basengera basaba Imana guhagarika iki cyorezo.", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 30, "label": "ORG"}, {"start_byte": 36, "limit_byte": 54, "label": "LOC"}, {"start_byte": 65, "limit_byte": 83, "label": "PER"}, {"start_byte": 156, "limit_byte": 162, "label": "DATE"}, {"start_byte": 169, "limit_byte": 173, "label": "DATE"}], "target": "ORG: w'Itorero Angilikani $$ LOC: Paruwasi ya Remera $$ PER: Antoine Rutayisire $$ DATE: Pasika $$ DATE: 2020"}
{"example_id": "train-00030367", "language": "kin", "text": "Ubushakashatsi DOT yakoze bwagaragaje ko urubyiruko rufite ubumenyi mu ikoreshwa ry'ikoranabuhanga ari rwo ruvamo abayobozi n'abagamije guhindura sosiyete barimo, igihugu ndetse n'ubukungu.", "spans": [{"start_byte": 15, "limit_byte": 18, "label": "ORG"}], "target": "ORG: DOT"}
{"example_id": "train-00031309", "language": "kin", "text": "Yagize ati \"Turabana ntamuzi, nzi ko ari umuntu nyine wo mu muryango nkumva mukunze, akamperekeza ku ishuri tukaganira nk'umwana nashakaga kumenya byinshi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00007056", "language": "kin", "text": "Minisitiri Mbabazi yagize ati “Gusoma no kwandika ni inkingi ikomeye y’iterambere ry’igihugu cyacu, niyo mpamvu leta y’u Rwanda ishyira imbaraga mu gukundisha abanyarwanda uwo muco, hategurwa ibikorwa bitandukanye harimo ubukangurambaga bwo gusoma no kumurika ibitabo.", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 18, "label": "PER"}, {"start_byte": 129, "limit_byte": 135, "label": "LOC"}], "target": "PER: Mbabazi $$ LOC: Rwanda"}
{"example_id": "train-00029738", "language": "kin", "text": "Uretse kuba ifite ishusho y'ibirunga nka Bisoke, Mikeno na Kalisimbi, urebye Bisate Lodge uhita kandi uyibonamo ishusho y'ingoro y'Umwami yo mu Rukari i Nyanza.", "spans": [{"start_byte": 41, "limit_byte": 47, "label": "LOC"}, {"start_byte": 49, "limit_byte": 55, "label": "LOC"}, {"start_byte": 59, "limit_byte": 68, "label": "LOC"}, {"start_byte": 77, "limit_byte": 89, "label": "ORG"}, {"start_byte": 144, "limit_byte": 150, "label": "LOC"}, {"start_byte": 153, "limit_byte": 159, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Bisoke $$ LOC: Mikeno $$ LOC: Kalisimbi $$ ORG: Bisate Lodge $$ LOC: Rukari $$ LOC: Nyanza"}
{"example_id": "train-00035686", "language": "kin", "text": "Abagize Inteko Ishinga Amategeko y'Ubumwe bw'u Burayi, nta n'isoni bafite bamaganye u Rwanda kubera ibikorwa Komisiyo y'u Burayi ishinzwe Uburenganzira bwa Muntu yagaragaje nk'ibyubahirije amategeko mu kibazo cya \"Walter stocke n'u Budage.\"", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 53, "label": "ORG"}, {"start_byte": 84, "limit_byte": 92, "label": "LOC"}, {"start_byte": 109, "limit_byte": 161, "label": "ORG"}, {"start_byte": 214, "limit_byte": 227, "label": "PER"}, {"start_byte": 228, "limit_byte": 238, "label": "LOC"}], "target": "ORG: Inteko Ishinga Amategeko y'Ubumwe bw'u Burayi $$ LOC: u Rwanda $$ ORG: Komisiyo y'u Burayi ishinzwe Uburenganzira bwa Muntu $$ PER: Walter stocke $$ LOC: n'u Budage"}
{"example_id": "train-00030945", "language": "kin", "text": "I Nyanza hatuwe n'Abami bane ari bo Kigeli IV Rwabugiri wari utuye ku misozi ya Mwima na Mushirarungu; Yuhi IV Musinga watuye i Mwima na Gakenyeri; Mutara III Rudahigwa watuye mu Rukali ndetse n'Umwami Kigeli V Ndahindurwa watuye i Busasamana.", "spans": [{"start_byte": 2, "limit_byte": 8, "label": "LOC"}, {"start_byte": 36, "limit_byte": 55, "label": "PER"}, {"start_byte": 80, "limit_byte": 85, "label": "LOC"}, {"start_byte": 89, "limit_byte": 101, "label": "LOC"}, {"start_byte": 103, "limit_byte": 118, "label": "PER"}, {"start_byte": 128, "limit_byte": 133, "label": "LOC"}, {"start_byte": 137, "limit_byte": 146, "label": "LOC"}, {"start_byte": 148, "limit_byte": 168, "label": "PER"}, {"start_byte": 179, "limit_byte": 185, "label": "LOC"}, {"start_byte": 202, "limit_byte": 222, "label": "PER"}, {"start_byte": 232, "limit_byte": 242, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Nyanza $$ PER: Kigeli IV Rwabugiri $$ LOC: Mwima $$ LOC: Mushirarungu $$ PER: Yuhi IV Musinga $$ LOC: Mwima $$ LOC: Gakenyeri $$ PER: Mutara III Rudahigwa $$ LOC: Rukali $$ PER: Kigeli V Ndahindurwa $$ LOC: Busasamana"}
{"example_id": "train-00029612", "language": "kin", "text": "Hari amakuru ko urupfu rwayo rwatewe n'abantu bayiteze umugozi ku bushake, bakayambika agasinga mu ijosi bitewe n'uko hari abakunze kuvuga ko zibonera imyaka zikanabasagarira.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00034508", "language": "kin", "text": "Umuyobozi w'Abaririmbyi muri Korali Elayono, Mutoni Josiane, yabwiye IGIHE ko iyi ndirimbo itanga ubutumwa bushimangira gukomera kw'Imana kubera imirimo ikora itangaje.", "spans": [{"start_byte": 29, "limit_byte": 43, "label": "ORG"}, {"start_byte": 45, "limit_byte": 59, "label": "PER"}, {"start_byte": 69, "limit_byte": 74, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Korali Elayono $$ PER: Mutoni Josiane $$ ORG: IGIHE"}
{"example_id": "train-00033151", "language": "kin", "text": "Iyemezwa ry'iki gishushanyo mbonera kiruta ibindi bizafungurira amarembo n'ibindi bishushanyo mbonera by'imiturire mu Mujyi wa Kigali n'indi mijyi kugira ngo buri muturage amenye icyagenewe aho ubutaka bwe buherereye.", "spans": [{"start_byte": 127, "limit_byte": 133, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Kigali"}
{"example_id": "train-00031357", "language": "kin", "text": "Ababyeyi bamurwanyeho, ashakisha ishuri, birangira abonye iryo muri Uganda rizwi nka King's College Budo.", "spans": [{"start_byte": 68, "limit_byte": 74, "label": "LOC"}, {"start_byte": 85, "limit_byte": 104, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Uganda $$ ORG: King's College Budo"}
{"example_id": "train-00036060", "language": "kin", "text": "Umwe ni Gerard Prunier, Umunyamakuru w'Umufaransa wagaragaje uruhare rutaziguye muri gahunda y'agatsiko yo guhirika Guverinoma y'u Rwanda mu 1998 mu gitabo yise \"Africa's World War.\"", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 22, "label": "PER"}, {"start_byte": 116, "limit_byte": 137, "label": "ORG"}, {"start_byte": 141, "limit_byte": 145, "label": "DATE"}, {"start_byte": 162, "limit_byte": 170, "label": "LOC"}], "target": "PER: Gerard Prunier $$ ORG: Guverinoma y'u Rwanda $$ DATE: 1998 $$ LOC: Africa's"}
{"example_id": "train-00030533", "language": "kin", "text": "Muri izo garama ngo NASA izakoreshaho 25% maze 75% bisigazwe bizajye byifashishwa n'abandi bashakashatsi bo mu bihe bizaza bazaba baragize ikoranabuhanga ryisumbuye.", "spans": [{"start_byte": 20, "limit_byte": 24, "label": "ORG"}], "target": "ORG: NASA"}
{"example_id": "train-00032248", "language": "kin", "text": "Yakomeje avuga ko Couple ya Fabrice & Maya ari imwe mu zo akunda cyane zikora umuziki wo kuramya no guhimbaza Imana.", "spans": [{"start_byte": 28, "limit_byte": 35, "label": "PER"}, {"start_byte": 38, "limit_byte": 42, "label": "PER"}], "target": "PER: Fabrice $$ PER: Maya"}
{"example_id": "train-00006803", "language": "kin", "text": "Bumva ko kunyura iya bugufi hano na hariya bizabageza ku ntego yabo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00030687", "language": "kin", "text": "Ibyo wamenya kuri Breakthrough Starshot, umushinga uri kureba ko ubuzima bushoboka ku nyenyeri.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00006412", "language": "kin", "text": "U Rwanda rwafatanyije na Uganda ariko icyo gihugu kiza kwibanda cyane ku gusahura imitungo kamere, kandi mu mutwe kigahorana ko ahari Umunyarwanda n’umunya-Uganda, umuturanyi wo mu majyaruguru aza mbere.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "LOC"}, {"start_byte": 25, "limit_byte": 31, "label": "LOC"}, {"start_byte": 158, "limit_byte": 164, "label": "LOC"}, {"start_byte": 183, "limit_byte": 194, "label": "LOC"}], "target": "LOC: U Rwanda $$ LOC: Uganda $$ LOC: Uganda $$ LOC: majyaruguru"}
{"example_id": "train-00032103", "language": "kin", "text": "Ni mu gihe bizwi neza ko umuntu abeshwaho n'ibiryo, u Rwanda rwaba rufite nyungu ki mu kwima umuntu ibiryo cyangwa imiti, kandi ari kimwe mu mahame y'uburenganzira bwa muntu?.", "spans": [{"start_byte": 52, "limit_byte": 60, "label": "LOC"}], "target": "LOC: u Rwanda"}
{"example_id": "train-00033507", "language": "kin", "text": "Yagize ati \" Ni raporo nziza kandi twishimiye ko n'ibyo musaba biri muri gahunda za Minisiteri, muri gahunda yo gukora ubuhinzi ariko bugendanye n'ihindagurika ry'ikirere [. . .] icyo nashakaga kuvuga ni uko bitoroshye kugabanya ikoreshwa ry'imvaruganda.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00031321", "language": "kin", "text": "Reba ikiganiro IGIHE yagiranye na Umutoni", "spans": [{"start_byte": 15, "limit_byte": 20, "label": "ORG"}, {"start_byte": 34, "limit_byte": 41, "label": "PER"}], "target": "ORG: IGIHE $$ PER: Umutoni"}
{"example_id": "train-00006971", "language": "kin", "text": "Mu nshingano z’intumwa za rubanda harimo gutora amategeko abareye abaturage, kugenzura ibikorwa bya guverinoma, kwemeza abayobozi runaka, hari n’ibihugu baba bafite inshingano zo gutora abakuru b’igihugu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00030391", "language": "kin", "text": "Amakuru avuga ko iyi ndege yaguzwe arenga miliyari 60Frw ariko ikaza kugenda yongerwamo ikoranabuhanga ritandukanye ari nako ikorerwa amavugurura atuma iva ku kuba indege y'abagenzi ikaba indege itwara Umukuru w'Igihugu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00036227", "language": "kin", "text": "Harimo kumenyekanisha u Rwanda mu ruhando rw'amahanga ku buryo abashoramari bashora imari mu Rwanda, Abanyarwanda bakabona imirimo, bakaronka amafaranga azamura iterambere ry'imiryango yabo n'igihugu.", "spans": [{"start_byte": 22, "limit_byte": 30, "label": "LOC"}, {"start_byte": 93, "limit_byte": 99, "label": "LOC"}], "target": "LOC: u Rwanda $$ LOC: Rwanda"}
{"example_id": "train-00032090", "language": "kin", "text": "New York Times, umusangirangendo w'umuryango wa Rusesabagina ?", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 14, "label": "ORG"}, {"start_byte": 48, "limit_byte": 60, "label": "PER"}], "target": "ORG: New York Times $$ PER: Rusesabagina"}
{"example_id": "train-00030418", "language": "kin", "text": "Abantu 18.000 ni bo bagizweho ingaruka nacyo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00035114", "language": "kin", "text": "Nubwo Rudahigwa yabikoraga kugira ngo Abanyarwanda bahatinyuke, Ntabomvura avuga ko bakomeje kuhatinya.", "spans": [{"start_byte": 6, "limit_byte": 15, "label": "PER"}, {"start_byte": 64, "limit_byte": 74, "label": "PER"}], "target": "PER: Rudahigwa $$ PER: Ntabomvura"}
{"example_id": "train-00033417", "language": "kin", "text": "Yakomeje ati \" Ingufu ziba zigomba gushyirwamo harebwa abo bagize ikibazo ngo bameze bate, bakeneye iki kugira ngo ubuzima bwabo bube bumeze neza.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00034452", "language": "kin", "text": "Umushinga Green Amayaga wo gusubiranya igice cy'Amayaga ni uzakora ibikorwa bitandukanye birimo kurwanya isuri hacukurwa imiringoti, gutera no kuvugurura amashyamba, gutera ibiti bivangwa n'imyaka no gutera ibiti by'imbuto hagamijwe kugabanya indwara ziterwa n'imirire mibi.", "spans": [{"start_byte": 16, "limit_byte": 23, "label": "LOC"}, {"start_byte": 39, "limit_byte": 55, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Amayaga $$ LOC: igice cy'Amayaga"}
{"example_id": "train-00029275", "language": "kin", "text": "Ati \"Mu gihe twizihiza Umunsi wo Kwibohora ku nshuro ya 27 ni ingenzi kuzirikana ko igihugu cyugarijwe n'icyorezo cya Covid-19.\"", "spans": [{"start_byte": 23, "limit_byte": 58, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Umunsi wo Kwibohora ku nshuro ya 27"}
{"example_id": "train-00031274", "language": "kin", "text": "Ushaka gukomeza kumenya amakuru atandukanye ku bikorwa bitegurwa binyuze mu \"Amateka Series\" wabasura kuri uru rubuga.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00029222", "language": "kin", "text": "Ati \"Nagiye ngira ibyiyumviro bivanze kuri buri kimwe.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00030975", "language": "kin", "text": "Ati \"Abakoloni bo mu 1890 bishyira mu 1900, batangira kutureba bati ariko wowe waturutse aha, undi bati wowe waturutse aha.", "spans": [{"start_byte": 21, "limit_byte": 42, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 1890 bishyira mu 1900"}
{"example_id": "train-00036132", "language": "kin", "text": "Abariraye bonyine ni bo baduha impano yo kutubabarira babishatse.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00035765", "language": "kin", "text": "Mbere y'imyaka icumi yari yarateganyijwe, u Bushinwa bwabashize kugera ku ntego yo kurwanya ubukene bukabije, imwe muri gahunda yashyizweho n\" Umuryango w'Abibumbye yo kugera ku majyambere arambye mu 2030.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 20, "label": "DATE"}, {"start_byte": 42, "limit_byte": 52, "label": "LOC"}, {"start_byte": 143, "limit_byte": 164, "label": "ORG"}, {"start_byte": 200, "limit_byte": 204, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Mbere y'imyaka icumi $$ LOC: u Bushinwa $$ ORG: Umuryango w'Abibumbye $$ DATE: 2030"}
{"example_id": "train-00031239", "language": "kin", "text": "Icyo wabona ni ibindi bikoresho byari biri kumwe na we, ariko turacyari mu bushakashatsi ariko duteganya ko ubushakashatsi niburangira uzongera ugatabarizwa.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00036512", "language": "kin", "text": "Ntabwo ari ibyo gusa ahubwo iki gihugu gifite amoko menshi atandukanye y'ibiguruka harimo ibisiga, inyoni, ibinyugunyugu, amavubi, inzuki n'ibindi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00033954", "language": "kin", "text": "Nagumye muri uwo mwobo mu minsi itanu, nsenga ngo ntafatwa.", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 37, "label": "DATE"}], "target": "DATE: minsi itanu"}
{"example_id": "train-00036495", "language": "kin", "text": "kimwe cy'abaturage, nta shingiro na mba Wrong afite mu kuvuga gutyo.", "spans": [{"start_byte": 40, "limit_byte": 45, "label": "PER"}], "target": "PER: Wrong"}
{"example_id": "train-00033478", "language": "kin", "text": "RAB igeze kure umushinga uzagoboka abaturage bo ku Mayaga bajyaga bahura n'ikibazo cy'ubwatsi bw'amatungo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 3, "label": "ORG"}, {"start_byte": 51, "limit_byte": 57, "label": "LOC"}], "target": "ORG: RAB $$ LOC: Mayaga"}
{"example_id": "train-00032865", "language": "kin", "text": "Jabiru d'Afrique, imwe mu nyoni ziramba cyane ku isi zizirana no gucana inyuma.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00030528", "language": "kin", "text": "Iyi feri yakoze nta gihe runaka yashyiriweho igomba kumara mu modoka ahubwo izajya igenzurwa mu gihe imodoka irimo nayo igiye kugenzurwa muri controle technique.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00029201", "language": "kin", "text": "Lion Gaga ari muri abo ndetse afite iyo yise \"Intare.\"", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "PER"}], "target": "PER: Lion Gaga"}
{"example_id": "train-00035283", "language": "kin", "text": "Ati \"Sinanyuzwe 100%.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00035020", "language": "kin", "text": "CG Munyuza yashimangiye ko Polisi y'u Rwanda na Leta y'u Rwanda muri rusange bafite ubushake bwo kurwanya ibyaha byambukiranya imipaka y'ibihugu byombi.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 10, "label": "PER"}, {"start_byte": 27, "limit_byte": 44, "label": "ORG"}, {"start_byte": 48, "limit_byte": 63, "label": "ORG"}], "target": "PER: Munyuza $$ ORG: Polisi y'u Rwanda $$ ORG: Leta y'u Rwanda"}
{"example_id": "train-00006658", "language": "kin", "text": "Minisiteri y’ubutabera yahawe umunya-Cyangugu, Alphonse Marie Nkubito wari impirimbanyi y’uburenganzira bwa muntu.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 24, "label": "ORG"}, {"start_byte": 39, "limit_byte": 47, "label": "LOC"}, {"start_byte": 49, "limit_byte": 71, "label": "PER"}], "target": "ORG: Minisiteri y’ubutabera $$ LOC: Cyangugu $$ PER: Alphonse Marie Nkubito"}
{"example_id": "train-00007683", "language": "kin", "text": "Ubutaka bw’Umudugudu wa Nyirabwana, ni kimwe mu bimenyetso karundura, kigaragaza ko ingoma y’u Bwanacyambwe yabayeho, kandi ikagaragaza n’inkomoko y’iryo zina, n’aho yatangiriye mu bwaguke bwayo.", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 36, "label": "LOC"}, {"start_byte": 99, "limit_byte": 111, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Nyirabwana $$ LOC: Bwanacyambwe"}
{"example_id": "train-00029439", "language": "kin", "text": "Ubushinjacyaha buvuga ko butumva impamvu Urukiko rwa Gisirikare rwirengagije ibimenyetso byatanzwe, hakagira abagirwa abere naho abandi bagahabwa ibihano birimo inyoroshyacyaha kandi batarigeze bacyemera cyangwa ngo hagaragazwe ibyashingiweho bahabwa ibihano bito.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00029556", "language": "kin", "text": "Muri za hotel byifashe bite?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00033851", "language": "kin", "text": "Ati \"Uri umuhungu ukennye birakugora kuba wabona umukunzi ariko se amafaranga naboneke, gato barizana.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00036706", "language": "kin", "text": "Abajyanama n'impuguke ku muryango nyarwanda bagaragaza ko 90% y'isenyuka ry'ingo rishingiye ku busambanyi .", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00006927", "language": "kin", "text": "MRCD niyo Nsabimana ‘Sankara’, yari abereye umuvugizi na Visi Perezida wa kabiri.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 4, "label": "ORG"}, {"start_byte": 10, "limit_byte": 33, "label": "PER"}], "target": "ORG: MRCD $$ PER: Nsabimana ‘Sankara’"}
{"example_id": "train-00033239", "language": "kin", "text": "Uwo mushinga wiswe Israël-Rwanda School Biodiversity Program watangijwe ku mugaragaro ku wa 25 Gicurasi 2021, aho imikoranire izaba hagati y'abanyeshuri bo mu Rwunge rw'amashuri rwa Rugando ho mu karere ka Bugesera, ndetse n'abo mu ishuri rya Rogozin Educational Campus riherereye i Kiryat mu Majyepfo ya Tel-Aviv.", "spans": [{"start_byte": 19, "limit_byte": 26, "label": "LOC"}, {"start_byte": 27, "limit_byte": 33, "label": "LOC"}, {"start_byte": 87, "limit_byte": 109, "label": "DATE"}, {"start_byte": 160, "limit_byte": 190, "label": "ORG"}, {"start_byte": 207, "limit_byte": 215, "label": "LOC"}, {"start_byte": 233, "limit_byte": 270, "label": "ORG"}, {"start_byte": 284, "limit_byte": 290, "label": "LOC"}, {"start_byte": 294, "limit_byte": 314, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Israël $$ LOC: Rwanda $$ DATE: ku wa 25 Gicurasi 2021 $$ ORG: Rwunge rw'amashuri rwa Rugando $$ LOC: Bugesera $$ ORG: ishuri rya Rogozin Educational Campus $$ LOC: Kiryat $$ LOC: Majyepfo ya Tel-Aviv"}
{"example_id": "train-00033187", "language": "kin", "text": "Ubu habarurwa abantu barenga 30 bapfuye kubera iruka ryacyo, ibikorwa remezo bigasenyuka ndetse abaturage bagakwira imishwaro bahunga.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00036698", "language": "kin", "text": "Niba nta gikozwe ku cyaha cy'ubusambanyi ibintu bizakomeza kujya irudubi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00034603", "language": "kin", "text": "U Rwanda rwashinjaga Afurika y'Epfo gucumbikira abari inyuma yo gutera ibisasu mu gihugu, byahitanye inzirakarengane, Afurika y'Epfo yo yarushinje kuba inyuma y'igitero abantu bitwaje intwaro bagabye ku rugo rwa Kayumba muri icyo gihugu.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "LOC"}, {"start_byte": 21, "limit_byte": 35, "label": "LOC"}, {"start_byte": 118, "limit_byte": 132, "label": "LOC"}, {"start_byte": 212, "limit_byte": 219, "label": "PER"}], "target": "LOC: U Rwanda $$ LOC: Afurika y'Epfo $$ LOC: Afurika y'Epfo $$ PER: Kayumba"}
{"example_id": "train-00035604", "language": "kin", "text": "Ni nde?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00031054", "language": "kin", "text": "Icyakora hari ababona abo bagabo nk'abitanze batizigama ngo umuco nyarwanda n'amateka yarwo adasibangana, ku buryo bakwiriye ubutwari cyangwa impeta z'ishimwe bihanitse kandi ibikorwa byabo bikagaragara henshi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00035999", "language": "kin", "text": "Hagaragajwe ko imbunda yakoreshejwe bagaba igitero kuri Katumba ari ubwoko bw'imbunda ADF yakoreshejwe hicwa Maj Kiggundu mu Ugushyingo 2016.", "spans": [{"start_byte": 56, "limit_byte": 63, "label": "PER"}, {"start_byte": 86, "limit_byte": 89, "label": "ORG"}, {"start_byte": 113, "limit_byte": 121, "label": "PER"}, {"start_byte": 125, "limit_byte": 140, "label": "DATE"}], "target": "PER: Katumba $$ ORG: ADF $$ PER: Kiggundu $$ DATE: Ugushyingo 2016"}
{"example_id": "train-00006075", "language": "kin", "text": "Sosiyete itwara abantu, Uber, yagabanyije abakozi mu biro byayo.", "spans": [{"start_byte": 24, "limit_byte": 28, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Uber"}
{"example_id": "train-00007763", "language": "kin", "text": "Abantu bamwe baha agaciro kadakwiye igitabo, ntibazi ko igitabo aricyo shingiro ry’iterambere rirambye, ishingiro ry’ubuzima bwiza, ishingiro ry’ubwenge, ishingiro ry’imibereho myiza, ishingiro ryo kubaka igihugu, ishingiro ryo gusigasira igihango ndetse igitabo ni ishingiro ryo kugira igenamigambi rirambye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00035732", "language": "kin", "text": "Imyaka ijana irashize ishyaka CPC riri ku butegetsi mu Bushinwa ridatezuka ku ntego zaryo.", "spans": [{"start_byte": 30, "limit_byte": 33, "label": "ORG"}], "target": "ORG: CPC"}
{"example_id": "train-00031306", "language": "kin", "text": "Uyu mugabo yari akomeye cyane muri kiriya gihugu kuko yari inshuti ya Perezida waho icyo gihe, ku buryo na Perezida basuranaga mu ngo, ibi bikamuha imbaraga zo gukora icyo ashaka muri iki gihugu.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00032508", "language": "kin", "text": "Christus isanzwe yamenyekanye cyane mu bitaramo byashimishaga benshi mu bihe bitandukanye.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Christus"}
{"example_id": "train-00007714", "language": "kin", "text": "Icyo gihe umubyeyi we yatangiye kumutegura ngo bahunge.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00031743", "language": "kin", "text": "Mu myaka yatambutse, igisirikare cy'u Bushinwa cyakoreshaga nyinshi mu ntwaro zakorewe mu Burusiya ariko ubu byarahindutse, inyinshi zikorerwa mu nganda z'imbere mu gihugu.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 19, "label": "DATE"}, {"start_byte": 21, "limit_byte": 46, "label": "ORG"}, {"start_byte": 90, "limit_byte": 98, "label": "LOC"}], "target": "DATE: myaka yatambutse $$ ORG: igisirikare cy'u Bushinwa $$ LOC: Burusiya"}
{"example_id": "train-00034058", "language": "kin", "text": "Yashimiye abantu bose bamugaragarije ko bakunda ibihangano bye, anasobanura ko impamvu indirimbo ye nshya yatinze gusohoka bifitanye isano na Guma mu rugo, Umujyi wa Kigali warimo yatumye hari ibikorwa bimwe bitagenda neza.", "spans": [{"start_byte": 166, "limit_byte": 172, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Kigali"}
{"example_id": "train-00029526", "language": "kin", "text": "Uwo mugabo w'imyaka 38, afite umuryango n'abana batanu, ubusanzwe atuye mu Karere ka Nyarugenge, mu Murenge wa Kimisagara.", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 22, "label": "DATE"}, {"start_byte": 85, "limit_byte": 95, "label": "LOC"}, {"start_byte": 111, "limit_byte": 121, "label": "LOC"}], "target": "DATE: w'imyaka 38 $$ LOC: Nyarugenge $$ LOC: Kimisagara"}
{"example_id": "train-00034368", "language": "kin", "text": "Nyuma y'aho mu Ukuboza umwaka ushize Tidjara Kabendera, uzwi nk'umwe mu banyamakuru b'abagore bari bamaze kubaka izina mu buryo bukomeye kuri Radio na Televiziyo by'u Rwanda agasezera nyuma y'imyaka 18 akorera Ikigo cy'Igihugu cy'Itangazamakuru; ubu agiye kongera kumvikana mu matwi y'abakunzi be.", "spans": [{"start_byte": 15, "limit_byte": 36, "label": "DATE"}, {"start_byte": 37, "limit_byte": 54, "label": "PER"}, {"start_byte": 142, "limit_byte": 173, "label": "ORG"}, {"start_byte": 184, "limit_byte": 201, "label": "DATE"}, {"start_byte": 210, "limit_byte": 244, "label": "ORG"}], "target": "DATE: Ukuboza umwaka ushize $$ PER: Tidjara Kabendera $$ ORG: Radio na Televiziyo by'u Rwanda $$ DATE: nyuma y'imyaka 18 $$ ORG: Ikigo cy'Igihugu cy'Itangazamakuru"}
{"example_id": "train-00005940", "language": "kin", "text": "Uko ibiciro byazamutse mu mijyi no mu byaro", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00031250", "language": "kin", "text": "Banywaga inzoga zikoze mu binyampeke.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00035136", "language": "kin", "text": "Umutima we wahoraga ufunguye kuri bose, imiryango y'urugo rwe yahoraga ifunguye kuri bose; abato n'abakuru, abakomeye n'aboroheje, abakire n'abakene.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00029862", "language": "kin", "text": "Ku bayirengeje ariko nabo ibiciro bizazamuka.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00035252", "language": "kin", "text": "Ibya Tchad aba mbere bireba ni Abanya-Tchad", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 10, "label": "LOC"}, {"start_byte": 38, "limit_byte": 43, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Tchad $$ LOC: Tchad"}
{"example_id": "train-00007630", "language": "kin", "text": "Mu 1908 byaje kumenyekana ko ku mabwiriza ya Leopold II, abaturage ba Congo bategekwaga kujya gushaka ingano runaka ya Caoutchouc bashyira abatware b’Ababiligi, batabikora bagacibwa amaboko cyangwa ibirenge.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 7, "label": "DATE"}, {"start_byte": 45, "limit_byte": 55, "label": "PER"}, {"start_byte": 70, "limit_byte": 75, "label": "LOC"}], "target": "DATE: 1908 $$ PER: Leopold II $$ LOC: Congo"}
{"example_id": "train-00031824", "language": "kin", "text": "Ibihugu byombi hemejwe ko bizakomeza gukorera hamwe ku bijyanye n'ubukungu nka gasutamo n'imicungire y'amafaranga, Banki nkuru ikomeza kuba Banque d'Emission du Rwanda et du Burundi (BERB) yari iherereye i Bujumbura.", "spans": [{"start_byte": 140, "limit_byte": 181, "label": "ORG"}, {"start_byte": 183, "limit_byte": 187, "label": "ORG"}, {"start_byte": 206, "limit_byte": 215, "label": "LOC"}], "target": "ORG: Banque d'Emission du Rwanda et du Burundi $$ ORG: BERB $$ LOC: Bujumbura"}
{"example_id": "train-00036729", "language": "kin", "text": "Ishyano ryo guha uruvugiro abantu bakwirakwiza ko habayeho Jenoside ebyiri nka Rever bakagirwa ngenderwaho mu gusesengura byimbitse Jenoside (kandi akoresha inyandiko zidasobanutse ndetse akavuga ko yahawe amakuru n'abantu atagaragariza imyirondoro) muri Kaminuza iri mu za mbere ku Isi ari yo Cambridge, biteye ubwoba.", "spans": [{"start_byte": 79, "limit_byte": 84, "label": "PER"}, {"start_byte": 294, "limit_byte": 303, "label": "ORG"}], "target": "PER: Rever $$ ORG: Cambridge"}
{"example_id": "train-00030193", "language": "kin", "text": "Ubwa kabiri ni uko baba bari ahantu hamaze kuba ubucucike bwinshi bw'abakoresha umurongo wa MTN, ubwa gatatu ni uko wenda icyuma bafatiraho gishobora kuba cyagize ikibazo mu gihe runaka.\"", "spans": [{"start_byte": 92, "limit_byte": 95, "label": "ORG"}], "target": "ORG: MTN"}
{"example_id": "train-00036755", "language": "kin", "text": "Muri ibyo byombi, uko \"kudafasha Abazungu badafite amakuru,\" binyuranyije n'uruhande bagombye guhagararaho mu gutegeka ibikwiye kwimakazwa mu mibereho y'Isi, kuko bibuza abo mu Burengerazuba gukora igikwiye iyo bigeze kuri Afurika.", "spans": [{"start_byte": 177, "limit_byte": 190, "label": "LOC"}, {"start_byte": 223, "limit_byte": 230, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Burengerazuba $$ LOC: Afurika"}
{"example_id": "train-00033061", "language": "kin", "text": "Mu yindi minsi aho abatuye Isi bagiye bakoresha umutungo kamere urenze uwo Isi ishobora gusubiranya mu mwaka, harimo ku wa 29 Ukuboza 1970, ku wa 11 Ukwakira 1990, ku wa 23 Nzeri 2000 ndetse uwaherukaga wari ku wa 29 Nyakanga 2019.", "spans": [{"start_byte": 9, "limit_byte": 14, "label": "DATE"}, {"start_byte": 103, "limit_byte": 108, "label": "DATE"}, {"start_byte": 117, "limit_byte": 138, "label": "DATE"}, {"start_byte": 140, "limit_byte": 162, "label": "DATE"}, {"start_byte": 164, "limit_byte": 183, "label": "DATE"}, {"start_byte": 208, "limit_byte": 230, "label": "DATE"}], "target": "DATE: minsi $$ DATE: mwaka $$ DATE: ku wa 29 Ukuboza 1970 $$ DATE: ku wa 11 Ukwakira 1990 $$ DATE: ku wa 23 Nzeri 2000 $$ DATE: ku wa 29 Nyakanga 2019"}
{"example_id": "train-00029581", "language": "kin", "text": "Ubushakashatsi bwagaragaje imibereho itangaje y'ingagi z'imfubyi", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00035772", "language": "kin", "text": "Ubu mu gihe Isi ihanganye n'icyorezo cya Covid-19, u Bushinwa bwatanze ubufasha butandukanye mu guhungana n'iki cyorezo.", "spans": [{"start_byte": 51, "limit_byte": 61, "label": "LOC"}], "target": "LOC: u Bushinwa"}
{"example_id": "train-00035624", "language": "kin", "text": "Ubu butumwa bujya gusa neza n'uburi muri 1 Timoteyo 2:1;2 hagira hati \"Irya mbere ya byose ndaguhugurira kwingingira abantu bose no kubasengera no kubasabira no kubashimira ariko cyane cyane abami n'abatware bose kugira ngo duhore mu mahoro tutabona ibyago, twubaha Imana kandi twitonda rwose.\"", "spans": [{"start_byte": 43, "limit_byte": 51, "label": "PER"}], "target": "PER: Timoteyo"}
{"example_id": "train-00005896", "language": "kin", "text": "Yakomeje ashimira ingamba u Rwanda rwafashe mu gukumira no guhangana n’icyorezo cya Coronavirus, zirimo gahunda ya guma mu rugo, gukaraba intoki, guhana intera n’izindi nyinshi.", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 34, "label": "LOC"}], "target": "LOC: u Rwanda"}
{"example_id": "train-00032245", "language": "kin", "text": "Patient Bizimana yabwiye IGIHE ko iyi ndirimbo irimo ubutumwa bujyanye no gucungurwa kw'abatuye Isi.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 16, "label": "PER"}, {"start_byte": 25, "limit_byte": 30, "label": "ORG"}], "target": "PER: Patient Bizimana $$ ORG: IGIHE"}
{"example_id": "train-00034940", "language": "kin", "text": "Amakuru IGIHE yamenye, avuga ko uyu mukinnyi ashobora kuba yarahawe sheki yo kuzabikuza ku wa Gatatu, tariki ya 7 Nyakanga.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 13, "label": "ORG"}, {"start_byte": 88, "limit_byte": 100, "label": "DATE"}, {"start_byte": 102, "limit_byte": 122, "label": "DATE"}], "target": "ORG: IGIHE $$ DATE: ku wa Gatatu $$ DATE: tariki ya 7 Nyakanga"}
{"example_id": "train-00006206", "language": "kin", "text": "Yavuze ko icyorezo cya Coronavirus cyagize ingaruka mu byo abantu bashyira ku isoko, ibyo abaguzi bakenera ndetse no kuri gahunda z’ishoramari mvamahanga.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00007719", "language": "kin", "text": "Gicanda yavukiye i Rwamagana mu 1928.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}, {"start_byte": 19, "limit_byte": 28, "label": "LOC"}, {"start_byte": 32, "limit_byte": 36, "label": "DATE"}], "target": "PER: Gicanda $$ LOC: Rwamagana $$ DATE: 1928"}
{"example_id": "train-00032882", "language": "kin", "text": "Ikigore kiba ari gito ugereranyije n'ikigabo ariko bigira amabara asa nubwo ikigore kigira amaso y'umuhondo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00031973", "language": "kin", "text": "Ati \"Ibi bigaragaza ko nta kabuza ubutabera bushobora gutangwa iyo hari ubushake bwa politiki n'ubufatanye mu kugeza mu butabera abakekwaho uruhare mu byaha byibasiye inyokomuntu.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00030858", "language": "kin", "text": "Bizaba n'uburyo bwo kwerekana ubukana bw'abateguye bakanashyira mu bikorwa Jenoside yakorewe Abatutsi.\"\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00006836", "language": "kin", "text": "Red Pepper isanzwe iterwa inkunga n’umuvandimwe wa Museveni, Salim Saleh ni kimwe mu binyamakuru byakunze gusiga u Rwanda icyasha no guha rugari abarwanya ubutegetsi bwarwo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 10, "label": "ORG"}, {"start_byte": 53, "limit_byte": 61, "label": "PER"}, {"start_byte": 63, "limit_byte": 74, "label": "PER"}, {"start_byte": 115, "limit_byte": 123, "label": "LOC"}], "target": "ORG: Red Pepper $$ PER: Museveni $$ PER: Salim Saleh $$ LOC: u Rwanda"}
{"example_id": "train-00030881", "language": "kin", "text": "Ku ngoma y'Umwami Kigeli IV Rwabugili nibwo abaturage bo mu bihugu byo muri Afurika yo munsi y'ubutayu bwa Sahara no mu Karere k'Ibihugu byo mu Biyaga Bigari muri rusange, bari imari ishyushye ku isoko ry'ibihugu bya Amerika n'iby'Abarabu.", "spans": [{"start_byte": 18, "limit_byte": 37, "label": "PER"}, {"start_byte": 76, "limit_byte": 113, "label": "LOC"}, {"start_byte": 120, "limit_byte": 157, "label": "LOC"}, {"start_byte": 217, "limit_byte": 238, "label": "LOC"}], "target": "PER: Kigeli IV Rwabugili $$ LOC: Afurika yo munsi y'ubutayu bwa Sahara $$ LOC: Karere k'Ibihugu byo mu Biyaga Bigari $$ LOC: Amerika n'iby'Abarabu"}
{"example_id": "train-00036230", "language": "kin", "text": "Ni icyaha cy'ubugome gutanga igihugu mu maboko y'ababisha", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00007177", "language": "kin", "text": "Yaba Yuhi, Kigeli na Mibambwe uko ari batatu babanzirizwaga kandi bagaherukwa na Mutara cyangwa na Cyilima.", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 9, "label": "PER"}, {"start_byte": 11, "limit_byte": 17, "label": "PER"}, {"start_byte": 21, "limit_byte": 29, "label": "PER"}, {"start_byte": 81, "limit_byte": 87, "label": "PER"}, {"start_byte": 99, "limit_byte": 106, "label": "PER"}], "target": "PER: Yuhi $$ PER: Kigeli $$ PER: Mibambwe $$ PER: Mutara $$ PER: Cyilima"}
{"example_id": "train-00007290", "language": "kin", "text": "Mbonyintege mu ijambo ry’ikaze, yavuze ko iki gitabo kije gukemura impaka z’urudaca ku myumvire ya Bibiliya mu matorerro atandukanye.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "PER"}], "target": "PER: Mbonyintege"}
{"example_id": "train-00034897", "language": "kin", "text": "Nubwo twaba turi mu murongo wo guhashya icyorezo runaka, dushobora gukorera hamwe nk'abafatanyabikorwa amikoro agakoreshwa mu buryo bwumvikana hagamijwe kubakira ubushobozi inzego z'ubuzima.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00007020", "language": "kin", "text": "Igitandukanye muri uyu mwaka wa 2020, ni uko ibi bivugirwa mu mihanda ya Kinshasa, aho ababiyoboye badakomoka muri Hongrie cyangwa Turikiya, bahora baririmba bati ‘‘balkanisation ntikabe kuri Repubulika Iharanira Demokarasi ya Congo.", "spans": [{"start_byte": 32, "limit_byte": 36, "label": "DATE"}, {"start_byte": 73, "limit_byte": 81, "label": "LOC"}, {"start_byte": 115, "limit_byte": 122, "label": "LOC"}, {"start_byte": 131, "limit_byte": 139, "label": "LOC"}, {"start_byte": 196, "limit_byte": 236, "label": "LOC"}], "target": "DATE: 2020 $$ LOC: Kinshasa $$ LOC: Hongrie $$ LOC: Turikiya $$ LOC: Repubulika Iharanira Demokarasi ya Congo"}
{"example_id": "train-00035662", "language": "kin", "text": "Icya mbere izi guverinoma zafasha gushyira iherezo ku bivugwa ko Rusesabagina ari gukurikiranwa kubera ko gusa anenga Guverinoma y'u Rwanda.", "spans": [{"start_byte": 65, "limit_byte": 77, "label": "PER"}, {"start_byte": 118, "limit_byte": 139, "label": "ORG"}], "target": "PER: Rusesabagina $$ ORG: Guverinoma y'u Rwanda"}
{"example_id": "train-00007947", "language": "kin", "text": "Uwo [Nishimwe] ntabwo nakubwira ngo arimo cyangwa ntabwo ari mu bari kuganirizwa ariko igihe nikigera muzamenya abakinnyi bashya ba Rayon Sports.", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 13, "label": "PER"}, {"start_byte": 132, "limit_byte": 144, "label": "ORG"}], "target": "PER: Nishimwe $$ ORG: Rayon Sports"}
{"example_id": "train-00007990", "language": "kin", "text": "Nk’uko no mu bindi bihugu birimo iby’i Burayi biri gukorwa muri iyi minsi, hari ibyiciro bacamo mu kongera gusubukura ibikorwa by’imikino.", "spans": [{"start_byte": 43, "limit_byte": 49, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Burayi"}
{"example_id": "train-00034722", "language": "kin", "text": "Ikindi ni uko mu gihe ubonye ibikorwa bitagushimishije, ndetse ukabona bimeze nk'ihohotera, ni ngombwa ko umuntu abimenyesha inzego zirimo iz'umutekano ndetse n'inshuti ze, kugira ngo agirwe inama muri rusange.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00035942", "language": "kin", "text": "U Rwanda ruyobowe n'Abayobozi baharaniye uburenganzira bw'Abanyarwanda, harimo kuringaniza Abanyarwanda imbere y'amategeko.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "LOC"}], "target": "LOC: U Rwanda"}
{"example_id": "train-00029640", "language": "kin", "text": "Abantu baturutse imihanda yose biganjemo igitsina gore bajya kuhasura bagira ngo barusheho kumenya amakuru y'uko byagendaga ku bakobwa bahajugunywaga.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00031277", "language": "kin", "text": "Mu gihe umujyi wa Kigali uri muri gahunda ya Guma mu rugo, ni umwanya mwiza ku banditsi b'u Rwanda, kujya mu nganzo bagahanga, bakandika ibifasha igihugu nabo ubwabo kwiteza imbere.", "spans": [{"start_byte": 18, "limit_byte": 24, "label": "LOC"}, {"start_byte": 88, "limit_byte": 98, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Kigali $$ LOC: b'u Rwanda"}
{"example_id": "train-00035580", "language": "kin", "text": "Abo na bo kandi bahaguruka iyo icyunamo cy'Abayahudi cyegereje.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00033867", "language": "kin", "text": "Umuhungu wagukunda udafite akazi ni nde?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00030405", "language": "kin", "text": "Nyuma yo kubona uburyo abantu bakomeje kugira inyota yo kubika amakuru arimo amafoto na video ahantu hizewe, mu 2018 Google yazanye indi serivise izwi nka \"Google One,\" icuruza umwanya wo kubikaho amakuru ku bantu bamaze kuzuza za 15GB z'ubuntu kuri \"Google Drive,\" ariko bakaba bifuza undi mwanya wo kubikaho", "spans": [{"start_byte": 112, "limit_byte": 116, "label": "DATE"}, {"start_byte": 117, "limit_byte": 123, "label": "ORG"}, {"start_byte": 156, "limit_byte": 162, "label": "ORG"}, {"start_byte": 251, "limit_byte": 257, "label": "ORG"}], "target": "DATE: 2018 $$ ORG: Google $$ ORG: Google $$ ORG: Google"}
{"example_id": "train-00035770", "language": "kin", "text": "Ubwo uyu mushiga wamurikwaga mu 1970, umusaruro mbumbe w'u Bushinwa wari miliyari 93$ gusa.", "spans": [{"start_byte": 32, "limit_byte": 36, "label": "DATE"}, {"start_byte": 55, "limit_byte": 67, "label": "LOC"}], "target": "DATE: 1970 $$ LOC: w'u Bushinwa"}
{"example_id": "train-00030230", "language": "kin", "text": "Ati \"Gukoresha ikoranabuhanga mu burezi ntibikiri ishema ahubwo ni ngombwa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00032042", "language": "kin", "text": "Kubera iki?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00033472", "language": "kin", "text": "Abavuganye na Flash Fm bavuze ko bafite amakuru ko aya mabati afite ingaruka mbi ku buzima bwa muntu bityo ko batumva ukuntu yaba agisakajwe ibitaro.", "spans": [{"start_byte": 14, "limit_byte": 22, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Flash Fm"}
{"example_id": "train-00033053", "language": "kin", "text": "Dr Havugimana avuga ko ahavuye amashyuza hazamera ibyatsi bikarangira, abazabaho mu myaka ijana iri mbere bazajya babyumva nk'amateka ko habaga amazi.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 13, "label": "PER"}, {"start_byte": 84, "limit_byte": 95, "label": "DATE"}], "target": "PER: Havugimana $$ DATE: myaka ijana"}
{"example_id": "train-00034112", "language": "kin", "text": "U Rwanda ni kimwe mu bihugu byaguye amarembo kandi bitanga ubwenegihugu ku babwifuza, mu gihe bujuje ibisabwa birimo no kureba inyungu iguhugu kimufiteho.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "LOC"}], "target": "LOC: U Rwanda"}
{"example_id": "train-00035414", "language": "kin", "text": "Yagize ati \"Hari ibintu byinshi umuntu ahigira Imana ari mu bihe bigoye ntabashe kuyisohoza.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00034332", "language": "kin", "text": "Gusa mbishimira Imana kuba yarampitiyemo icyo ngomba kuba cyo mbere y'icyo njye nakuze nifuza.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00007869", "language": "kin", "text": "Iyo habaga hateye ibyorezo by’indwara, icya mbere bakoraga ni ukumenya inkomoko yabyo, basanga ari ibirogano bagahenera uwabikoze akaba ikivume, basanga ari icyorezo cy’inzaduka bakagishakira amasubyo yo kucyohera.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00030996", "language": "kin", "text": "Umubyeyi: \"Prix des Cinq Continents de la Francophonie\" ni igihembo gikomeye nishimiye cyane, barampamagaye mu minsi ishize barabimbwira.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}], "target": "PER: Umubyeyi"}
{"example_id": "train-00030616", "language": "kin", "text": "kuyigeza no mu yandi mashuri mu Rwanda hose.\"", "spans": [{"start_byte": 32, "limit_byte": 38, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Rwanda"}
{"example_id": "train-00006936", "language": "kin", "text": "Uburyo abantu bamuzi bwahinduwe cyane na filimi Hotel Rwanda yamukinweho nk’uwarokoye abantu 1268 muri Hôtel des Mille Collines, abayobejwe nayo batangira kumuhundagazaho ibihembo kugeza kuri ‘Presidential Medal Award of Freedom’, yahawe na Perezida George W.", "spans": [{"start_byte": 105, "limit_byte": 130, "label": "ORG"}, {"start_byte": 257, "limit_byte": 266, "label": "PER"}], "target": "ORG: Hôtel des Mille Collines $$ PER: George W."}
{"example_id": "train-00032474", "language": "kin", "text": "Kuyubaha n'urukundo bazabikomeze no mu bihe bindi mu myaka iri imbere.\"", "spans": [{"start_byte": 53, "limit_byte": 69, "label": "DATE"}], "target": "DATE: myaka iri imbere"}
{"example_id": "train-00006231", "language": "kin", "text": "Rirashimangira kandi imbaraga leta y’u Rwanda ikomeje gushyira mu guteza imbere ubukungu.", "spans": [{"start_byte": 41, "limit_byte": 47, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Rwanda"}
{"example_id": "train-00036573", "language": "kin", "text": "Ngaho nimureke twibukiranye, ubwo wenda bishoboka ko kwibagirwa bibaho.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00036010", "language": "kin", "text": "Bakorewe ihohoterwa ngo bemere ku ngufu ibyaha bahimbiwe, bamwe bakanagwa ku mupaka ari intere nabwo kubera igitutu cy'u Rwanda.", "spans": [{"start_byte": 116, "limit_byte": 127, "label": "LOC"}], "target": "LOC: cy'u Rwanda"}
{"example_id": "train-00030705", "language": "kin", "text": "Mudasobwa za iMac zifite amabara atandukanye", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00036576", "language": "kin", "text": "Abarokole bagira indirimbo igira iti: \"Imvugo y'iwe n'ihame, tegereza umunsi n'isaha, ubwo ari Yesu wabivuze bizoshika.\"", "spans": [{"start_byte": 95, "limit_byte": 99, "label": "PER"}], "target": "PER: Yesu"}
{"example_id": "train-00030543", "language": "kin", "text": "biteganyijwe.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00006004", "language": "kin", "text": "Yavuze ko nta gahunda ihari yo kuba leta yagabanya imirimo ati “turacyafite ubushobozi bwo guhemba abakozi\".", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00007050", "language": "kin", "text": "Iyi nkuru yanyuze mu kinyamakuru Jeuneafrique, ni ibitekerezo bwite by’umwanditsi Gatete Nyiringabo, umunyamategeko akaba n’inzobere mu burenganzira bwa muntu.", "spans": [{"start_byte": 33, "limit_byte": 45, "label": "ORG"}, {"start_byte": 84, "limit_byte": 101, "label": "PER"}], "target": "ORG: Jeuneafrique $$ PER: Gatete Nyiringabo"}
{"example_id": "train-00006851", "language": "kin", "text": "Ibi Nduhungirehe yabitangaje kuri uyu wa 3 Mutarama 2020 yifashishije Twitter, avuguruza inkuru yatangajwe n’ikinyamakuru Chimp Reports cyo muri Uganda cyanditse ko ‘U Rwanda rworoheje uburyo bwo kunyura ku mupaka bajya muri Uganda’.", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 16, "label": "PER"}, {"start_byte": 34, "limit_byte": 56, "label": "DATE"}, {"start_byte": 70, "limit_byte": 77, "label": "ORG"}, {"start_byte": 124, "limit_byte": 137, "label": "ORG"}, {"start_byte": 147, "limit_byte": 153, "label": "LOC"}, {"start_byte": 167, "limit_byte": 178, "label": "LOC"}, {"start_byte": 229, "limit_byte": 238, "label": "LOC"}], "target": "PER: Nduhungirehe $$ DATE: uyu wa 3 Mutarama 2020 $$ ORG: Twitter $$ ORG: Chimp Reports $$ LOC: Uganda $$ LOC: ‘U Rwanda $$ LOC: Uganda’"}
{"example_id": "train-00030685", "language": "kin", "text": "Sinshobora kwihanganira abo batekamutwe, kandi mu gihe mbona abakabikurikiranye badakora akazi kabo ndabyikorera.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00006991", "language": "kin", "text": "Nk’ubu twe nubwo turi babiri mu nteko ariko dufite umuhwituzi ari we njye, ubu mfite uburenganzira bwo gukurikirana umudepite wo mu ishyaka ryanjye iyo nta gitekerezo atanga cyangwa ntacyo avuga, ndamubaza nti ese wowe ko mbona utavuga wabaye iki?", "spans": [{"start_byte": 34, "limit_byte": 39, "label": "ORG"}], "target": "ORG: nteko"}
{"example_id": "train-00006401", "language": "kin", "text": "Ushobora kuyita intambara y’iminsi itandatu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00032348", "language": "kin", "text": "Amaze gutanga mu 1884 yasimbuwe n'umuhungu we Kabaka Mwanga wa Kabiri wari mu myaka 18.", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 21, "label": "DATE"}, {"start_byte": 46, "limit_byte": 69, "label": "PER"}, {"start_byte": 78, "limit_byte": 86, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 1884 $$ PER: Kabaka Mwanga wa Kabiri $$ DATE: myaka 18"}
{"example_id": "train-00007047", "language": "kin", "text": "Muri Afurika yose, umutungo kamere ubyarira inyungu ibigo mpuzamahanga biwubyaza umusaruro n’abayobozi bamwe na bamwe bahabwa utuvungukira n’icyizere cyo kubarindira ubutegetsi bwabo.", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 12, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Afurika"}
{"example_id": "train-00035358", "language": "kin", "text": "No kuba yavugiye ijambo ku rwibutso rwa Gisozi, ngo ni intambwe ikomeye kuko nta bandi bayobozi bakuru bagiye basura urwibutso, ngo bahavugire ijambo rikomeye nk'iryo.", "spans": [{"start_byte": 40, "limit_byte": 46, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Gisozi"}
{"example_id": "train-00030834", "language": "kin", "text": "Ibiganiro bizagaruka ku guhuza imyigishirize y'Ikibonezamvugo cy'Ikinyarwanda mu mashuri, kizibanda ku ruhare rw'umuhanzi n'umunyamakuru mu gusigasira no guteza imbere Ikinyarwanda n'indangagaciro z'umuco w'u Rwanda.", "spans": [{"start_byte": 205, "limit_byte": 215, "label": "LOC"}], "target": "LOC: w'u Rwanda"}
{"example_id": "train-00031497", "language": "kin", "text": "Gusa yizera ko mu myaka icumi iri imbere, Sudani y'Epfo izaba imeze neza.", "spans": [{"start_byte": 18, "limit_byte": 40, "label": "DATE"}, {"start_byte": 42, "limit_byte": 55, "label": "LOC"}], "target": "DATE: myaka icumi iri imbere $$ LOC: Sudani y'Epfo"}
{"example_id": "train-00034888", "language": "kin", "text": "Niyo mpamvu icyerecyezo gishya cya politiki gikenewe ngo virusi itera SIDA irandurwe burundu bitarenze 2030.\"", "spans": [{"start_byte": 103, "limit_byte": 107, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 2030"}
{"example_id": "train-00030445", "language": "kin", "text": "Yagize ati \"Amakuru tuzahabwa na VIPER afite ikintu gikomeye azafasha abashakashatsi bacu mu kumenya ahantu hakwiye [bakorera] n'ahari urubura ku Kwezi.\"", "spans": [{"start_byte": 146, "limit_byte": 151, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Kwezi"}
{"example_id": "train-00035769", "language": "kin", "text": "Dufashe urugero, u Bushinwa bwatanze inguzanyo itagira inyungu igera hafi kuri miliyoni 406$ yo gufasha kubaka umuhanda wa gari ya moshi Tanzania-Zambia mu 1970 ndetse bwohereza n'abahanga mu by'ubwubatsi n'abatekinisiye hafi 50.000.", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 27, "label": "LOC"}, {"start_byte": 137, "limit_byte": 145, "label": "LOC"}, {"start_byte": 146, "limit_byte": 152, "label": "LOC"}, {"start_byte": 156, "limit_byte": 160, "label": "DATE"}], "target": "LOC: u Bushinwa $$ LOC: Tanzania $$ LOC: Zambia $$ DATE: 1970"}
{"example_id": "train-00036290", "language": "kin", "text": "Aho ni ho mukuru wanjye Liliane yatanze amafaranga ngo batwambutse, tugira amahirwe tubasha kugaruka i Ntarama.", "spans": [{"start_byte": 24, "limit_byte": 31, "label": "PER"}, {"start_byte": 103, "limit_byte": 110, "label": "LOC"}], "target": "PER: Liliane $$ LOC: Ntarama"}
{"example_id": "train-00036375", "language": "kin", "text": "Iyo abagize Umuryango bumvikanye bagashyira hamwe bakagura ikibanza, nyuma y'igihe runaka bakacyubaka, gitangira kwinjiza ubushobozi bushya mu muryango, hagamijwe kuzamura imibereho y'abagize umuryango ku buryo bwizewe.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00034679", "language": "kin", "text": "Yahoo yatangaje ko abakunzi ba Yahoo Answers bazabasha gukuraho \"download\" ibibazo by'abo n'ibisubizo basubijwe kugeza tariki 30 Kamena, gusa ntawe uzemererwa gukora download y'ibibazo by'abandi n'ibisubizo byabyo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "ORG"}, {"start_byte": 31, "limit_byte": 36, "label": "ORG"}, {"start_byte": 112, "limit_byte": 135, "label": "DATE"}], "target": "ORG: Yahoo $$ ORG: Yahoo $$ DATE: kugeza tariki 30 Kamena"}
{"example_id": "train-00030916", "language": "kin", "text": "Hagiye gusohoka igitabo kivuga ibigwi bya Nyirarumaga mu mateka y'u Rwanda.", "spans": [{"start_byte": 42, "limit_byte": 53, "label": "PER"}, {"start_byte": 64, "limit_byte": 74, "label": "LOC"}], "target": "PER: Nyirarumaga $$ LOC: y'u Rwanda"}
{"example_id": "train-00034684", "language": "kin", "text": "Ibi bibazo byose birasubizwa ariko bigasubizwa n'abandi bakoresha uru rubuga.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00033604", "language": "kin", "text": "Muri raporo y'Ikigo cy'Igihugu cy'ibarurishamibare (NISR), ivuga uburyo imibereho y'Abanyarwanda yari ihagaze mu 2020, yagaragaje ko mu bantu 30.859 bashyingiwe byemewe n'amategeko uwo mwaka, harimo abasore 3965 barengeje imyaka 40.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 50, "label": "ORG"}, {"start_byte": 52, "limit_byte": 56, "label": "ORG"}, {"start_byte": 113, "limit_byte": 117, "label": "DATE"}, {"start_byte": 181, "limit_byte": 190, "label": "DATE"}, {"start_byte": 222, "limit_byte": 231, "label": "DATE"}], "target": "ORG: y'Ikigo cy'Igihugu cy'ibarurishamibare $$ ORG: NISR $$ DATE: 2020 $$ DATE: uwo mwaka $$ DATE: imyaka 40"}
{"example_id": "train-00030054", "language": "kin", "text": "Yasandaye ku muvuduko wo hejuru kurusha izindi nshuro, ku buryo mu minota 30 cya kiyaga cy'amazuku cyari gikamye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00007432", "language": "kin", "text": "Inkomoko yabo ikaba ari iyo mu muryango w’Abagala bakunze kwita n’Abaromo,wari ukomeye muri icyo gihugu kandi wari nawo mugabwangoma mu myaka ya 300 nyuma ya Yezu Kirisitu.", "spans": [{"start_byte": 162, "limit_byte": 175, "label": "PER"}], "target": "PER: Yezu Kirisitu"}
{"example_id": "train-00007475", "language": "kin", "text": "Mu 1975, nibwo rwari kwakira inama yawo yagombaga kwitabirwa n’abakuru b’ibihugu bagera kuri 15.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 7, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 1975"}
{"example_id": "train-00033997", "language": "kin", "text": "Numva nyine icya mbere ari uko mfite umuntu wanyemereye ko dukundana.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00032739", "language": "kin", "text": "Umudugudu wahinduriwe inyito ukitwa itorero uzajya uhabwa umushumba wawo uhoraho hagamijwe kuwongerera ubushobozi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00033874", "language": "kin", "text": "Nshuti, Raymond", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 15, "label": "PER"}], "target": "PER: Raymond"}
{"example_id": "train-00033670", "language": "kin", "text": "Buri wese agira urugero rwe rw'ubushake ntawe unganya n'undi!", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00034586", "language": "kin", "text": "Nko muri Kigali bashyiriweho inkambi yabo mu Biryogo, izindi zishyirwa Rwamagana, ku Gisenyi, Cyangugu n'ahandi.", "spans": [{"start_byte": 9, "limit_byte": 15, "label": "LOC"}, {"start_byte": 45, "limit_byte": 52, "label": "LOC"}, {"start_byte": 71, "limit_byte": 80, "label": "LOC"}, {"start_byte": 85, "limit_byte": 92, "label": "LOC"}, {"start_byte": 94, "limit_byte": 102, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Kigali $$ LOC: Biryogo $$ LOC: Rwamagana $$ LOC: Gisenyi $$ LOC: Cyangugu"}
{"example_id": "train-00006774", "language": "kin", "text": "Gusa imvugo ya Mateke yamaganywe n’umudepite wa Uganda mu Nteko Ishinga Amategeko y’Umuryango y’Umuryango wa Afurika y’Uburasirazuba, Mukasa Mbidde, wavuze ati “namaganye aya magambo ya Minisitiri niba koko iyi ariyo konti yawe y’ukuri, ndabona igitekerezo cyawe nk’ikidashinga, cyuje ubucucu, nta shingiro, ntigikwiye kandi cyuzuye amateshwa.", "spans": [{"start_byte": 15, "limit_byte": 21, "label": "PER"}, {"start_byte": 50, "limit_byte": 56, "label": "LOC"}, {"start_byte": 60, "limit_byte": 140, "label": "ORG"}, {"start_byte": 142, "limit_byte": 155, "label": "PER"}], "target": "PER: Mateke $$ LOC: Uganda $$ ORG: Nteko Ishinga Amategeko y’Umuryango y’Umuryango wa Afurika y’Uburasirazuba $$ PER: Mukasa Mbidde"}
{"example_id": "train-00007499", "language": "kin", "text": "Rucagu wahabaye mu gihe cy’imyaka 10 ari umudepite, avuga ko buri nyubako yabaga ifite ibyumba bitatu, ni ukuvuga A, B na C.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}], "target": "PER: Rucagu"}
{"example_id": "train-00006880", "language": "kin", "text": "Umubano wabo warakomeje R.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00033531", "language": "kin", "text": "Ati \"Ni ikintu gikomeye kuri twebwe, kugira ubusitani burimbisha ikigo cyacu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00032494", "language": "kin", "text": "Antoine Cardinal Kambanda, Arkiyepiskopi wa Kigali yavuze ko ubwo Vatican yashishikarizaga Kiliziya Gatolika ku Isi kugeza ubutumwa ku bakirisitu hifashishijwe ikoranabuhanga ari nabwo hatangijwe iyi televiziyo ya Pacis Tv.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 25, "label": "PER"}, {"start_byte": 44, "limit_byte": 50, "label": "LOC"}, {"start_byte": 66, "limit_byte": 73, "label": "LOC"}, {"start_byte": 91, "limit_byte": 108, "label": "ORG"}, {"start_byte": 214, "limit_byte": 222, "label": "ORG"}], "target": "PER: Antoine Cardinal Kambanda $$ LOC: Kigali $$ LOC: Vatican $$ ORG: Kiliziya Gatolika $$ ORG: Pacis Tv"}
{"example_id": "train-00007677", "language": "kin", "text": "Aho cyari giherereye kugeza ubwo aya mateka yandikwaga, ni mu Karere ka Nyarugenge, Akarere ka Kicukiro, Akarere ka Gasabo y’Amajyepfo (Mu Mirenge ya Gisozi, Kinyinya, Kimihurura, Remera na Kimironko) hamwe n’Akarere ka Rwamagana y’Iburengerazuba (Mu mirenge ya Karenge, Nyakariro, Nzige, Muyumbu na Gahengeri).", "spans": [{"start_byte": 72, "limit_byte": 82, "label": "LOC"}, {"start_byte": 95, "limit_byte": 103, "label": "LOC"}, {"start_byte": 116, "limit_byte": 136, "label": "LOC"}, {"start_byte": 152, "limit_byte": 158, "label": "LOC"}, {"start_byte": 160, "limit_byte": 168, "label": "LOC"}, {"start_byte": 170, "limit_byte": 180, "label": "LOC"}, {"start_byte": 182, "limit_byte": 188, "label": "LOC"}, {"start_byte": 192, "limit_byte": 201, "label": "LOC"}, {"start_byte": 224, "limit_byte": 252, "label": "LOC"}, {"start_byte": 268, "limit_byte": 275, "label": "LOC"}, {"start_byte": 277, "limit_byte": 286, "label": "LOC"}, {"start_byte": 288, "limit_byte": 293, "label": "LOC"}, {"start_byte": 295, "limit_byte": 302, "label": "LOC"}, {"start_byte": 306, "limit_byte": 315, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Nyarugenge $$ LOC: Kicukiro $$ LOC: Gasabo y’Amajyepfo $$ LOC: Gisozi $$ LOC: Kinyinya $$ LOC: Kimihurura $$ LOC: Remera $$ LOC: Kimironko $$ LOC: Rwamagana y’Iburengerazuba $$ LOC: Karenge $$ LOC: Nyakariro $$ LOC: Nzige $$ LOC: Muyumbu $$ LOC: Gahengeri"}
{"example_id": "train-00031008", "language": "kin", "text": "Mu kwandika rero inkuru karemano (Roman) n'inkuru yihariye mba nshaka kwerekana ariko bitavuze ko ari amateka muri rusange aho uhuza abantu batandukanye mu nkuru ishobora kubaho ariko mpimbano.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00030074", "language": "kin", "text": "Aya masezerano agamije gukomeza kubyaza umusaruro iyi pariki no kwita ku nyamaswa zibarizwamo kimwe n'ibindi binyabuzima.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00030051", "language": "kin", "text": "Ubutumburuke bw'ikiyaga cy'amazuku ntabwo buvugwa mu buryo ntakuka, ariko habarwaga metero 3250 mbere y'iruka ryo muri Mutarama 1977, ariko imibare ya vuba yo yerekaga metero 2700.", "spans": [{"start_byte": 119, "limit_byte": 132, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Mutarama 1977"}
{"example_id": "train-00035721", "language": "kin", "text": "Rimwe na rimwe, bibaho ko abantu badakwiriye begukana ibihembo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00034285", "language": "kin", "text": "Ntacyo nicuza rwose!", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00029231", "language": "kin", "text": "Kuva Britney yatanga ubuhamya bwe mu rukiko, abantu batandukanye barimo ibyamamare bagaragaje ko ibyo yakorewe bidakwiriye cyane cyane ubwo yavugaga ko se amugenzura kugeza aho yamubujije kubyarana n'umukunzi we.", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 12, "label": "PER"}], "target": "PER: Britney"}
{"example_id": "train-00036859", "language": "kin", "text": "Iyi tuyigire intwaro yo kwiteza imbere bibe umuco kuri twe ba none n'abandi bazavuka bazasange harabayeho intwari ari zo twe zateguye gakondo yitwa u Rwanda ifite akarusho mu mibereho ya muntu.", "spans": [{"start_byte": 148, "limit_byte": 156, "label": "LOC"}], "target": "LOC: u Rwanda"}
{"example_id": "train-00029941", "language": "kin", "text": "Bitewe na gahunda iba yateguwe, indege ihagurukana abantu ikabajyana mu gihugu kimwe, bahava bagakomereza mu kindi gutyo gutyo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00031498", "language": "kin", "text": "Ati \"Abaturage ba Sudani y'Epfo nibemera ko amahoro aganza, mu myaka icumi iri imbere kizaba ari igihugu kidasanzwe.", "spans": [{"start_byte": 18, "limit_byte": 31, "label": "LOC"}, {"start_byte": 63, "limit_byte": 85, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Sudani y'Epfo $$ DATE: myaka icumi iri imbere"}
{"example_id": "train-00034514", "language": "kin", "text": "Uhereye kera warebaga ahazaza ha korali ukabona ntaho ariko Imana yahinduye amateka kubera kuyihanga amaso.\"\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00031027", "language": "kin", "text": "Jenoside itangiye abwira uwo mukobwa ati \"Wowe uri Métisse jyana na bariya bazungu bava i Butare utoroke ugende uzagere i Burayi mu gihugu cya so uzarokokereyo.", "spans": [{"start_byte": 91, "limit_byte": 97, "label": "LOC"}, {"start_byte": 123, "limit_byte": 129, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Butare $$ LOC: Burayi"}
{"example_id": "train-00007122", "language": "kin", "text": "Hashize imyaka 929 (1091-2020) u Rwanda rubaye igihugu gihamye gituwe na bene Kanyarwanda.", "spans": [{"start_byte": 20, "limit_byte": 29, "label": "DATE"}, {"start_byte": 33, "limit_byte": 39, "label": "LOC"}], "target": "DATE: 1091-2020 $$ LOC: Rwanda"}
{"example_id": "train-00034195", "language": "kin", "text": "Undi wamenyekanye cyane ni umukinyi wa ruhago Baptiste Martin.", "spans": [{"start_byte": 46, "limit_byte": 61, "label": "PER"}], "target": "PER: Baptiste Martin"}
{"example_id": "train-00035951", "language": "kin", "text": "Bigaragara ko ubutumwa Bamporiki yatanze bwageze ku bo bugenewe bamwe bakaba batangiye kumusubiza na bo babinyuje mu ibaruwa bamugeneye bamwizeza ko batari mu mubare w'abagomera urwababyaye.", "spans": [{"start_byte": 23, "limit_byte": 32, "label": "PER"}], "target": "PER: Bamporiki"}
{"example_id": "train-00007491", "language": "kin", "text": "Uwabaga yifitiye inzu i Kigali, yayibagamo Leta ikamugenera amafaranga y’icumbi.", "spans": [{"start_byte": 24, "limit_byte": 30, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Kigali"}
{"example_id": "train-00006715", "language": "kin", "text": "Minisitiri w’Ubuhinzi, Ubworozi n’Amashyamba: Dr Iyamuremye Augustin", "spans": [{"start_byte": 53, "limit_byte": 72, "label": "PER"}], "target": "PER: Iyamuremye Augustin"}
{"example_id": "train-00035791", "language": "kin", "text": "Nyuma yasubijwe muri Uganda, mu gikorwa cyari kitabiriwe n'abakozi ba gasutamo ku mpande zombi ndetse n'abayobozi b'ingabo mu turere twa Kisoro na Cyanika.", "spans": [{"start_byte": 21, "limit_byte": 27, "label": "LOC"}, {"start_byte": 137, "limit_byte": 143, "label": "LOC"}, {"start_byte": 147, "limit_byte": 154, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Uganda $$ LOC: Kisoro $$ LOC: Cyanika"}
{"example_id": "train-00006128", "language": "kin", "text": "Ku bakeneye ibindi bisobanuro kuri izi ngamba banki yashizeho zo gufasha abakiliya muri iki gihe cya Covid-19 cyangwa ikindi kibazo kuri serivisi za banki, bashobora guhamagara umurongo wa banki ku 1500.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00007415", "language": "kin", "text": "Ibicumbi bikuru by’imiryango, nibyo byabyaye imiryango migari, naho imiryango migari ibyara inzu z’imiryango.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00030807", "language": "kin", "text": "Ubwo rero ikintu twita ishingiro ry'ubumwe bw'Abanyarwanda ugomba kukirengera kugira ngo igihe cyose urwo rurimi ruzahore ruduhuza.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00029659", "language": "kin", "text": "Buri wese wumvise ko itangazamakuru ry'Abafaransa ryavuze ibyiza by'u Rwanda ntiyabura kugwa mu kantu.", "spans": [{"start_byte": 65, "limit_byte": 76, "label": "LOC"}], "target": "LOC: by'u Rwanda"}
{"example_id": "train-00033593", "language": "kin", "text": "Hakizimana Tharcisse yavuze ko kuba nta mazi bagiraga bituma abana bakererwa amasomo kuko babanza kujya kuvoma.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 20, "label": "PER"}], "target": "PER: Hakizimana Tharcisse"}
{"example_id": "train-00034891", "language": "kin", "text": "Kumara igihe kugira ngo hagire igitangira gukorwa mu guhangana na virusi Itera SIDA muri Afurika byari amakosa kuko byatumye virusi ikomeza gukwirakwira nubwo kuyivura byashobokaga.\"", "spans": [{"start_byte": 89, "limit_byte": 96, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Afurika"}
{"example_id": "train-00034821", "language": "kin", "text": "Andi mazina bivugwa ko yifuzwa muri APR FC ni Nshuti Dominique Savio usoje amasezerano muri Police FC, Nishimwe Blaise ufite amasezerano y'umwaka umwe muri Rayon Sports na Mugisha Gilbert usoje amasezerano muri Rayon Sports.", "spans": [{"start_byte": 36, "limit_byte": 42, "label": "ORG"}, {"start_byte": 46, "limit_byte": 68, "label": "PER"}, {"start_byte": 92, "limit_byte": 101, "label": "ORG"}, {"start_byte": 103, "limit_byte": 118, "label": "PER"}, {"start_byte": 137, "limit_byte": 150, "label": "DATE"}, {"start_byte": 156, "limit_byte": 168, "label": "ORG"}, {"start_byte": 172, "limit_byte": 187, "label": "PER"}, {"start_byte": 211, "limit_byte": 223, "label": "ORG"}], "target": "ORG: APR FC $$ PER: Nshuti Dominique Savio $$ ORG: Police FC $$ PER: Nishimwe Blaise $$ DATE: y'umwaka umwe $$ ORG: Rayon Sports $$ PER: Mugisha Gilbert $$ ORG: Rayon Sports"}
{"example_id": "train-00030437", "language": "kin", "text": "Imishinga iri gutoranywa binyuze mu gukora igenzura ku rwego igezeho ikura (kuko hafashwa iyatangiye gukora), igihe ishobora kuramba ndetse n'ibisubizo itanga mu ishoramari ryimakaza ikoranabuhanga.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00033505", "language": "kin", "text": "Raporo isaba inzego bireba kurushaho gukora mu buryo bwo kugabanya imvaruganda hakongerwa ikoreshwa ry'ifumbire y'imborera, kugabanya no guhitamo neza imiti yica udukoko ikoreshwa mu rwego rwo kurinda abantu n'urusobe rw'ibinyabuzima.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00029632", "language": "kin", "text": "Ba mukerarugendo barahakunda kuko ubuzima bwaho butandukanye n'ubw'ahandi mu gihugu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00033144", "language": "kin", "text": "Miliyoni zirindwi z'abatuye Isi zipfa buri mwaka kubera indwara zifitanye isano n'imyuka mibi mu gihe abantu icyenda mu 10 bahumeka umwuka udasukuye ku bipimo byiza.", "spans": [{"start_byte": 38, "limit_byte": 48, "label": "DATE"}], "target": "DATE: buri mwaka"}
{"example_id": "train-00005922", "language": "kin", "text": "Uretse ubu bwiteganyirize bw’Ikimina Cyacu, Prime Life Insurance Ltd ifite ubundi buryo bwo kwiteganyiriza burimo guteganyiriza amashuri y’abana mu byiciro byose, Ubwishingizi bw’umuryango, guteganyiriza iza bukuru, ubwishingizi bw’abakozi mu ngeri zose, ubwishingizi bwo gutabara ndetse n’ubwishingizi ku nguzanyo.", "spans": [{"start_byte": 46, "limit_byte": 70, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Prime Life Insurance Ltd"}
{"example_id": "train-00033331", "language": "kin", "text": "Zitungwa n'iki?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00031280", "language": "kin", "text": "Muri Guma mu rugo yabaye umwaka ushize, hari abanditsi bayibyaje umusaruro, irangira ibitabo babigeze kure, ku buryo amezi yakurikiyeho yari ayo kubimurika, abo ni abo gushimirwa.", "spans": [{"start_byte": 25, "limit_byte": 38, "label": "DATE"}], "target": "DATE: umwaka ushize"}
{"example_id": "train-00034389", "language": "kin", "text": "Sinzi ibivugirwamo ariko gake nabajije, numvise hibandwa ku ngingo yo mu buriri.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00031608", "language": "kin", "text": "Nyuma twaje kumenya impamvu yabyo.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00033865", "language": "kin", "text": "Mukarukundo Justine we yavuze ko abavuga ko abakobwa bakunda amafaranga bigiza nkana.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 19, "label": "PER"}], "target": "PER: Mukarukundo Justine"}
{"example_id": "train-00036040", "language": "kin", "text": "Igice kinini cy'Intara y'Amajyepfo ntabwo kiberanye n'ibikorwa by'ubuhinzi kuko gifite ubutaka busharira.", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 34, "label": "LOC"}], "target": "LOC: cy'Intara y'Amajyepfo"}
{"example_id": "train-00034908", "language": "kin", "text": "Ibi birori byatangijwe na John Bunyeshuri, kuri iyi nshuro byari bitandukanye n'ibyabanje cyane ko ubu byamaze kujya mu maboko ya Sosiyete yitwa \"Iby'iwacu\" ya Umulisa Fiona Cécile ikaba ariyo yabiteguye ndetse ikanabikurikirana kuva bitangiye kugeza birangiye.", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 41, "label": "PER"}, {"start_byte": 146, "limit_byte": 155, "label": "ORG"}, {"start_byte": 160, "limit_byte": 181, "label": "PER"}], "target": "PER: John Bunyeshuri $$ ORG: Iby'iwacu $$ PER: Umulisa Fiona Cécile"}
{"example_id": "train-00029471", "language": "kin", "text": "Mu Karere ka Nyanza ahitwa mu Rukari, ni ho hari Ingoro y'Abami b'u Rwanda igaragaramo amateka yihariye kandi ateye amatsiko, ku buryo buri wese uhasuye amara umwanya areba ibimenyetso bihari bigaragaza uko Abami b'u Rwanda babagaho ndese n'umuco wihariye w'abenegihugu.", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 19, "label": "LOC"}, {"start_byte": 30, "limit_byte": 36, "label": "LOC"}, {"start_byte": 64, "limit_byte": 74, "label": "LOC"}, {"start_byte": 213, "limit_byte": 223, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Nyanza $$ LOC: Rukari $$ LOC: b'u Rwanda $$ LOC: b'u Rwanda"}
{"example_id": "train-00030046", "language": "kin", "text": "Agasongero k'ikikirunga kazwi nka crater ari nako kagizwe n'ikiyaga cy'amazuku (Lava Lake), kareshya na kilometero ebyiri z'ubugari.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00031796", "language": "kin", "text": "Ni ubusabe bwashobokaga kuko Katanga yabisabaga ari intara ikungahaye ku mutungo kamere.", "spans": [{"start_byte": 29, "limit_byte": 36, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Katanga"}
{"example_id": "train-00030501", "language": "kin", "text": "Arakomeza ati \"Ni feri izajya ikora nyuma y'aho izindi feri zose bidashoboka.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00006845", "language": "kin", "text": "Ni uko ubutumwa bwa Museveni bwakwakirwa.", "spans": [{"start_byte": 20, "limit_byte": 28, "label": "PER"}], "target": "PER: Museveni"}
{"example_id": "train-00036424", "language": "kin", "text": "Ubwoko bushya bwa COVID-19 buhangayikishije Isi cyane, ni ubwagaragaye mu Bwongereza (buzwi nka B.1.1.7), ubwagaragaye muri Afurika y'Epfo (B.1.351) n'uburi guca ibintu mu Buhinde (B.1.617.2).", "spans": [{"start_byte": 74, "limit_byte": 84, "label": "LOC"}, {"start_byte": 124, "limit_byte": 138, "label": "LOC"}, {"start_byte": 172, "limit_byte": 179, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Bwongereza $$ LOC: Afurika y'Epfo $$ LOC: Buhinde"}
{"example_id": "train-00035818", "language": "kin", "text": "Ni mu gihe Védrine yari afite ijambo ku gisirikare no ku Badipolomate by'umwihariko mu gihe Mitterrand yari afite uburwayi bukomeye mu 1994.", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 19, "label": "PER"}, {"start_byte": 136, "limit_byte": 140, "label": "DATE"}], "target": "PER: Védrine $$ DATE: 1994"}
{"example_id": "train-00006885", "language": "kin", "text": "Umwe mu bunganira R Kelly yahakanye ibyaha ashinjwa avuga ko ari abashaka gukomeza kurunda ibyaha ku mukiriya wabo.", "spans": [{"start_byte": 18, "limit_byte": 25, "label": "PER"}], "target": "PER: R Kelly"}
{"example_id": "train-00032073", "language": "kin", "text": "Ikindi, njye nafunguye amarembo, igihe cyose Perezida wa Uganda yashaka kumenya ukuri, nabwiye abaturage ukuri kandi na we sinagira impungenge zo kumubwira ukuri.\"", "spans": [{"start_byte": 57, "limit_byte": 63, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Uganda"}
{"example_id": "train-00006823", "language": "kin", "text": "Ndashimira Perezida Kagame, abavandimwe bacu b’abanyarwanda n’abaturage ba Uganda.", "spans": [{"start_byte": 20, "limit_byte": 26, "label": "PER"}, {"start_byte": 79, "limit_byte": 85, "label": "LOC"}], "target": "PER: Kagame $$ LOC: Uganda"}
{"example_id": "train-00006708", "language": "kin", "text": "Yakatiwe igifungo cy’imyaka icumi, ayirangiza mu 2012.", "spans": [{"start_byte": 51, "limit_byte": 55, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 2012"}
{"example_id": "train-00036506", "language": "kin", "text": "Ibihugu byateye imbere ntabwo byakabaye bikomeza gutesha umutwe abaturage barajwe ishinga no gukoresha uburenganzira bwabo ngo babeho ubuzima bubabereye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00034746", "language": "kin", "text": "Mu bishimisha abantu bahasura harimo amasomo atangwa mu mikino njyarugamba ya Muay Thai, cyangwa gutwara ubwato mu mugezi cyane cyane mu bihe by'izuba.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00035173", "language": "kin", "text": "Yakomeje agira ati \"Padiri Ubald ibyo yigishaga yarabyemeraga, nawe ubwe yababariye uwamarije umuryango we wari ugizwe n'abantu 86 barimo nyina umubyara.", "spans": [{"start_byte": 27, "limit_byte": 32, "label": "PER"}], "target": "PER: Ubald"}
{"example_id": "train-00035636", "language": "kin", "text": "Kora neza na we azagushima, kuko ari umukozi w'Imana uguhesha ibyiza.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00029514", "language": "kin", "text": "Akagera Game Lodge iri mu mahoteli azakira abazitabira Inama ya 26 y'Abakuru b'Ibihugu bikoresha ururimi rw'Icyongereza, Commonwealth, izwi nka CHOGM, ibintu Gacandaga avuga ko ari amahirwe akomeye kuba bibaye n'imirimo yo kuyivugurura yarangiye.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 18, "label": "ORG"}, {"start_byte": 121, "limit_byte": 133, "label": "ORG"}, {"start_byte": 144, "limit_byte": 149, "label": "ORG"}, {"start_byte": 158, "limit_byte": 167, "label": "PER"}], "target": "ORG: Akagera Game Lodge $$ ORG: Commonwealth $$ ORG: CHOGM $$ PER: Gacandaga"}
{"example_id": "train-00006818", "language": "kin", "text": "Ubwa mbere hari ubwo hasinywaga amasezerano ya Luanda, ubwa kabiri byashingirwa ku magambo ya Museveni asoza umwaka wa 2019.", "spans": [{"start_byte": 47, "limit_byte": 53, "label": "LOC"}, {"start_byte": 94, "limit_byte": 102, "label": "PER"}, {"start_byte": 119, "limit_byte": 123, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Luanda $$ PER: Museveni $$ DATE: 2019"}
{"example_id": "train-00035255", "language": "kin", "text": "Igisirikare cyahise gitangaza ko umuhungu we Mahamat Idriss Déby ari we umusimbura, akayobora Komisiyo idasanzwe ya gisirikare mu gihe hagitegurwa amatora mashya ya Perezida.", "spans": [{"start_byte": 45, "limit_byte": 65, "label": "PER"}], "target": "PER: Mahamat Idriss Déby"}
{"example_id": "train-00007199", "language": "kin", "text": "Na none Ingoma z’Abami ari zo Cyimumugizi, Kiragutse na Mpatsibihugu iyo zibonye umutima, ni ubutegetsi bw’imyaka ijana bw’Abami Kigeli, Mibambwe na Yuhi burangwa n’umutima.", "spans": [{"start_byte": 135, "limit_byte": 141, "label": "PER"}, {"start_byte": 143, "limit_byte": 151, "label": "PER"}, {"start_byte": 155, "limit_byte": 159, "label": "PER"}], "target": "PER: Kigeli $$ PER: Mibambwe $$ PER: Yuhi"}
{"example_id": "train-00029979", "language": "kin", "text": "Intego yanjye ni ugukorana n'abanyempano b'imbere mu gihugu ngo tugaragaze umwihariko mu ndyo zitandukanye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00007009", "language": "kin", "text": "Muri Uganda mu 2016 hasohotse urutonde rw’abadepite batajya bagaragara mu batanga ibitekerezo ku ngingo zireba abaturage, nyamara ari bo bahagarariye.", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 11, "label": "LOC"}, {"start_byte": 15, "limit_byte": 19, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Uganda $$ DATE: 2016"}
{"example_id": "train-00007000", "language": "kin", "text": "Nyirahirwa yavuze ko muri ayo matsinda, hari abantu usanga batanga ibitekerezo, ntibabitange mu nteko rusange.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 10, "label": "PER"}, {"start_byte": 96, "limit_byte": 101, "label": "ORG"}], "target": "PER: Nyirahirwa $$ ORG: nteko"}
