{"example_id": "train-00063478", "language": "sna", "text": "Munyori anoona nezvemitemo muMDC inotungamirwa naVa Nelson Chamisa, Va Innocent Gonese, vanoti havasi kufara nehurongwa hwehurumende hwekuvandudza bumbiro remitemo yenyika.", "spans": [{"start_byte": 27, "limit_byte": 32, "label": "ORG"}, {"start_byte": 52, "limit_byte": 66, "label": "PER"}, {"start_byte": 71, "limit_byte": 86, "label": "PER"}], "target": "ORG: muMDC $$ PER: Nelson Chamisa $$ PER: Innocent Gonese"}
{"example_id": "train-00059152", "language": "sna", "text": "Ngezi Platinum Stars v TelOne", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 20, "label": "ORG"}, {"start_byte": 23, "limit_byte": 29, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Ngezi Platinum Stars $$ ORG: TelOne"}
{"example_id": "train-00058444", "language": "sna", "text": "Vachitaura vapedza kuchenesa pachipatara apa, VaMnangagwa vati chirongwa ichi chiri kufarirwa uye chakanaka chose sezvo chichiita kuti vanhu vave nehutano hwakanaka.", "spans": [{"start_byte": 46, "limit_byte": 57, "label": "PER"}], "target": "PER: VaMnangagwa"}
{"example_id": "train-00064314", "language": "sna", "text": "Asi vaMbidzo vanoti chikwata cheZimbabwe ichi hachina kunyatsosimba zvinemutsindo zvekuti panezvakawanda zvinoda kugadziriswa vemuZimbabwe vasati vatanga kurotanezvekunokunda kumafainari..", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 12, "label": "PER"}, {"start_byte": 29, "limit_byte": 40, "label": "ORG"}, {"start_byte": 126, "limit_byte": 138, "label": "LOC"}], "target": "PER: vaMbidzo $$ ORG: cheZimbabwe $$ LOC: vemuZimbabwe"}
{"example_id": "train-00060493", "language": "sna", "text": "Mutauriri wekanzuru yeHarare, VaMichael Chideme, vanoti dambudziko remafashamu munzvimbo idzi rakanyanya kuwedzerwa nezvidziro kana kuti majuraworo, ayo ari kuputswa nemvura owira padzimba kana pamidziyo.", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 28, "label": "ORG"}, {"start_byte": 30, "limit_byte": 47, "label": "PER"}], "target": "ORG: wekanzuru yeHarare $$ PER: VaMichael Chideme"}
{"example_id": "train-00060246", "language": "sna", "text": "Asi mutambi wetsiva ane mukurumbira, Charles Manyuchi, uyo ane bhande resirivha reWorld Boxing Council muhuremu hwe welterweight, anoti kwaari haisi nguva yekuzorora.", "spans": [{"start_byte": 37, "limit_byte": 53, "label": "PER"}, {"start_byte": 80, "limit_byte": 102, "label": "ORG"}], "target": "PER: Charles Manyuchi $$ ORG: reWorld Boxing Council"}
{"example_id": "train-00060068", "language": "sna", "text": "Mubatanidzwa wemapato ari munhaurirano nemutungamiri wenyika VaEmmerson Mnangagwa, Political Actors Dialogue, Polad, unonzi wakasunga kuti uite nhaurirano nemasangano eUnited Nations, International Monetary Fund, World Bank, pamwe nevamwe vane chekuita nezvirango zvinonzi zvakatemerwa vamwe vakuru muhurumende nevekumadokera.", "spans": [{"start_byte": 61, "limit_byte": 81, "label": "PER"}, {"start_byte": 83, "limit_byte": 108, "label": "ORG"}, {"start_byte": 110, "limit_byte": 115, "label": "ORG"}, {"start_byte": 167, "limit_byte": 182, "label": "ORG"}, {"start_byte": 184, "limit_byte": 211, "label": "ORG"}, {"start_byte": 213, "limit_byte": 223, "label": "ORG"}], "target": "PER: VaEmmerson Mnangagwa $$ ORG: Political Actors Dialogue $$ ORG: Polad $$ ORG: eUnited Nations $$ ORG: International Monetary Fund $$ ORG: World Bank"}
{"example_id": "train-00059383", "language": "sna", "text": "Asi VaKwayedza vachaona chikwata cheDembare chakasiyana zvikuru nechemwaka wapera sezvo Chigove atsiva vatambi vakaenda kune zvimwe zvikwata nevechidiki vakaita sa Munya Kawadza, Emmanuel Jalayi, Rodwell Mhlanga, Jerome Nyatenge, joseph Mutembedza, Tanaka Chiengeta Munyaradzi Chipo, Tatenda Hapazari, Tafadwa Ngwena, nevamwe vakadaro.", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 14, "label": "PER"}, {"start_byte": 33, "limit_byte": 43, "label": "ORG"}, {"start_byte": 64, "limit_byte": 81, "label": "DATE"}, {"start_byte": 88, "limit_byte": 95, "label": "PER"}, {"start_byte": 164, "limit_byte": 177, "label": "PER"}, {"start_byte": 179, "limit_byte": 194, "label": "PER"}, {"start_byte": 196, "limit_byte": 211, "label": "PER"}, {"start_byte": 213, "limit_byte": 228, "label": "PER"}, {"start_byte": 230, "limit_byte": 247, "label": "PER"}, {"start_byte": 249, "limit_byte": 282, "label": "PER"}, {"start_byte": 284, "limit_byte": 300, "label": "PER"}, {"start_byte": 302, "limit_byte": 316, "label": "PER"}], "target": "PER: VaKwayedza $$ ORG: cheDembare $$ DATE: nechemwaka wapera $$ PER: Chigove $$ PER: Munya Kawadza $$ PER: Emmanuel Jalayi $$ PER: Rodwell Mhlanga $$ PER: Jerome Nyatenge $$ PER: joseph Mutembedza $$ PER: Tanaka Chiengeta Munyaradzi Chipo $$ PER: Tatenda Hapazari $$ PER: Tafadwa Ngwena"}
{"example_id": "train-00064273", "language": "sna", "text": "VaNcube, avo vakadomwa gore rapera nemutungamiri wenyika, VaEmmerson Mnangagwa, segurukota risina nzvimbo muparamende, vakati vanhu vanoda kudyara mari dzavo muZimbabwe vanofanirwa kuita izvi izvozvi sezvo paine mukana wakanaka wekutanga mabhizinesi.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}, {"start_byte": 23, "limit_byte": 34, "label": "DATE"}, {"start_byte": 58, "limit_byte": 78, "label": "PER"}, {"start_byte": 158, "limit_byte": 168, "label": "LOC"}], "target": "PER: VaNcube $$ DATE: gore rapera $$ PER: VaEmmerson Mnangagwa $$ LOC: muZimbabwe"}
{"example_id": "train-00059079", "language": "sna", "text": "Gore rapera, mutungamiri weAmerica, VaDonald Trump, vakamisa rumwe rubatsiro kudzihurumende gumi neshanu idzo dziri mugwaro re 2019 Tip Report.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "DATE"}, {"start_byte": 25, "limit_byte": 34, "label": "LOC"}, {"start_byte": 36, "limit_byte": 50, "label": "PER"}, {"start_byte": 127, "limit_byte": 131, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Gore rapera $$ LOC: weAmerica $$ PER: VaDonald Trump $$ DATE: 2019"}
{"example_id": "train-00063783", "language": "sna", "text": "VaChiringa vati nekuda kwekushaikwa kwemabasa, vanhu vanotengesa vawanda kudarika vatengi, izvo zviri kupa kuti vatengesi vawane mari shomana zvikuru.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 10, "label": "PER"}], "target": "PER: VaChiringa"}
{"example_id": "train-00064307", "language": "sna", "text": "Mutisigiri weDynamos VaSolomom Mundera avo vaingomhanya mhanya nemureza weZimbabwe mutambo uchitambwa vanoti varikutoshaya pekubata nemufaro vachiti ivo chikwata chemaWarriors chakabatana.", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 20, "label": "ORG"}, {"start_byte": 21, "limit_byte": 38, "label": "PER"}, {"start_byte": 72, "limit_byte": 82, "label": "LOC"}, {"start_byte": 162, "limit_byte": 175, "label": "ORG"}], "target": "ORG: weDynamos $$ PER: VaSolomom Mundera $$ LOC: weZimbabwe $$ ORG: chemaWarriors"}
{"example_id": "train-00062707", "language": "sna", "text": "VaWadzai vanoti kunyange hazvo vamwe vaitengesera munzvimbo dzisingabvumbidzwe, vamwe vevakatorerwa zvinhu zvavo zvavaitengesa pamwe nekusungwa vaitengesera munzvimbo dzakatarwa nekanzuru kuti dzitengeserwe.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}], "target": "PER: VaWadzai"}
{"example_id": "train-00058952", "language": "sna", "text": "Apo pasi rose riri kucherechedza mazuva gumi nematanhatu ekuremekedzwa kwekodzero dzemadzimai nevanasikana, vaimbi vechidzimai vashanu vachange vachiimba pamutambo unozivikanwa nerekuti Pangu Pangu ku German Society muHarare neChipiri manheru.", "spans": [{"start_byte": 201, "limit_byte": 215, "label": "ORG"}, {"start_byte": 216, "limit_byte": 224, "label": "LOC"}, {"start_byte": 225, "limit_byte": 242, "label": "DATE"}], "target": "ORG: German Society $$ LOC: muHarare $$ DATE: neChipiri manheru"}
{"example_id": "train-00063077", "language": "sna", "text": "Vakafanobata chinzvimbo chemumiriri weZimbabwe muBotswana, Amai Margret Ruparanganda, vakatiwo musangano uyu wainge wakanangana nekuvandudza hupfumi hwenyika.", "spans": [{"start_byte": 36, "limit_byte": 57, "label": "LOC"}, {"start_byte": 64, "limit_byte": 84, "label": "PER"}], "target": "LOC: weZimbabwe muBotswana $$ PER: Margret Ruparanganda"}
{"example_id": "train-00061696", "language": "sna", "text": "Ndiraya ndiye aive murairidzi wechikwata ichi muna 2015 apo Dynamos yakapedza iri pachinhanho chechipiri akazosiya basa akananga kuNgezi Platinum Stars.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}, {"start_byte": 51, "limit_byte": 55, "label": "DATE"}, {"start_byte": 60, "limit_byte": 67, "label": "ORG"}, {"start_byte": 129, "limit_byte": 151, "label": "ORG"}], "target": "PER: Ndiraya $$ DATE: 2015 $$ ORG: Dynamos $$ ORG: kuNgezi Platinum Stars"}
{"example_id": "train-00058500", "language": "sna", "text": "Zviuru nezviuru zvevanhu zvakamira mumigwagwa yekuKentucky muno muAmerica zvichionekana neshasha yetsiva Muhammed Ali uyo akashaya nemusi weChishanu svondo rapera ave nemakore makumi manomwe nemana.", "spans": [{"start_byte": 46, "limit_byte": 58, "label": "LOC"}, {"start_byte": 64, "limit_byte": 73, "label": "LOC"}, {"start_byte": 105, "limit_byte": 117, "label": "PER"}, {"start_byte": 138, "limit_byte": 162, "label": "DATE"}], "target": "LOC: yekuKentucky $$ LOC: muAmerica $$ PER: Muhammed Ali $$ DATE: weChishanu svondo rapera"}
{"example_id": "train-00058484", "language": "sna", "text": "Munyori wezvehutano muMDC Alliance, uye vakambove gurukota rezvehutano muhurumende yemubatanidzwa, Dr. Henry Madzorera, vati vanhu vanofanirwa kuchengetedza hutano hwavo kuburikidza nekutevedzera zvinokurudzirwa nevehutano.", "spans": [{"start_byte": 20, "limit_byte": 34, "label": "ORG"}, {"start_byte": 103, "limit_byte": 118, "label": "PER"}], "target": "ORG: muMDC Alliance $$ PER: Henry Madzorera"}
{"example_id": "train-00059007", "language": "sna", "text": "Asi mutevedzeri wegutukota rezvekuburitswa kwemashoko VaEnergy Mutodi vati VaMnangagwa vari kuzorwa mafuta enguruve yavasina kudya.", "spans": [{"start_byte": 54, "limit_byte": 69, "label": "PER"}, {"start_byte": 75, "limit_byte": 86, "label": "PER"}], "target": "PER: VaEnergy Mutodi $$ PER: VaMnangagwa"}
{"example_id": "train-00060031", "language": "sna", "text": "Zvichitevera kusagadziriswa kwedambudziko iri, madhokotera makuru ari musangano reSenior Hospital Doctors Association akatangawo kuramwa mabasa achichema nerimwe chetero ravana chiremba vadiki izvo zvakapa kuti muzvipatara zvehurumende zvisare zvisina vana chiremba vanorapa varwere.", "spans": [{"start_byte": 80, "limit_byte": 117, "label": "ORG"}], "target": "ORG: reSenior Hospital Doctors Association"}
{"example_id": "train-00060145", "language": "sna", "text": "Muzvare Rushwaya vakaburitswa muhusungwa neMuvhuro mushure mekubhadhariswa mari yechibatiso, zvichitevera kusungirwa nyaya yekuita zvehuori nekutengesa mitambo kwavakaitwa neChishanu chapfuura", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 16, "label": "PER"}, {"start_byte": 41, "limit_byte": 50, "label": "DATE"}, {"start_byte": 172, "limit_byte": 182, "label": "DATE"}], "target": "PER: Rushwaya $$ DATE: neMuvhuro $$ DATE: neChishanu"}
{"example_id": "train-00062379", "language": "sna", "text": "Asi mushure mezvakaitika svondo rapera veruzhinji vanotevera nhabvu havana kana hanya nemakundano eCosafa Castle Cup vachiti ivo akangofanana nemitambo nehushamwari sekutaura kwaVaKenias Muchabaiwa.", "spans": [{"start_byte": 25, "limit_byte": 38, "label": "DATE"}, {"start_byte": 175, "limit_byte": 197, "label": "PER"}], "target": "DATE: svondo rapera $$ PER: kwaVaKenias Muchabaiwa"}
{"example_id": "train-00063171", "language": "sna", "text": "VaMnangagwa vane hurongwa hwekuchenesa nzvimbo munyika hwavanoita Chishanu chekutanga mwedzi wega wega.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "PER"}, {"start_byte": 66, "limit_byte": 74, "label": "DATE"}], "target": "PER: VaMnangagwa $$ DATE: Chishanu"}
{"example_id": "train-00058457", "language": "sna", "text": "Vachitaura pamusangano wavaita nevatori venhau muHarare nhasi, munyori mubazi iri, VaGeorge Guvamatanga, vati zvanga zvisingagoni kuti vatange nekuunza mari ine huremu hwakakura izvo zvakaita kuti vatange nemari yemadhora maviri neyemadhora mashona.", "spans": [{"start_byte": 47, "limit_byte": 55, "label": "LOC"}, {"start_byte": 56, "limit_byte": 61, "label": "DATE"}, {"start_byte": 83, "limit_byte": 103, "label": "PER"}], "target": "LOC: muHarare $$ DATE: nhasi $$ PER: VaGeorge Guvamatanga"}
{"example_id": "train-00062837", "language": "sna", "text": "VaMudenda vati vachanyorera kumutungamiriri wenyika kuti chichemo ichi chigadziriswe.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "PER"}], "target": "PER: VaMudenda"}
{"example_id": "train-00059868", "language": "sna", "text": "Mushowani Stars v Triangle.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 15, "label": "ORG"}, {"start_byte": 18, "limit_byte": 26, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Mushowani Stars $$ ORG: Triangle"}
{"example_id": "train-00064105", "language": "sna", "text": "Hurumende kuburikidza nemutemo weStatutory Instrument 142 of 2019 yakati vanhu kana vachitenga nekutengesa zvinhu munyika havachabvumidzwe kushandisa mari dzekunze dzakaita sedhora rekuAmerica, Pula kana Rand.", "spans": [{"start_byte": 61, "limit_byte": 65, "label": "DATE"}, {"start_byte": 181, "limit_byte": 192, "label": "LOC"}], "target": "DATE: 2019 $$ LOC: rekuAmerica"}
{"example_id": "train-00063563", "language": "sna", "text": "Kunyange hazvo vaviri ava vachange vari mutirongo mangwana, mamwe masangano anorwira kodzero dzevanhu anoti kuratidzira uku kuchaenderera mberi sezvo vanhu vasiri kufara nehuori huri kuitika munyika.", "spans": [{"start_byte": 50, "limit_byte": 58, "label": "DATE"}], "target": "DATE: mangwana"}
{"example_id": "train-00063985", "language": "sna", "text": "Chicken Inn yanga isina mumiriri pamabiko aitwa eEasycall Cup aya sezvo varikupemberera kutora mukombe weCastle Lager Premier Soccer.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Chicken Inn"}
{"example_id": "train-00062704", "language": "sna", "text": "Kanzuru yeguta reHarare inogara yakataura kuti vanhu vanofanirwa kutengesera munzvimbo dzakatarwa zviri pamutemo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 23, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Kanzuru yeguta reHarare"}
{"example_id": "train-00061676", "language": "sna", "text": "Mune imwewo nyaya, mutungamiriri mutsva wesangano rinomirira vadzidzi vemuzvikoro zvepamusoro reZimbabwe National Students Unions, ZINASU, VaTakudzwa Ngadziore, vati vanoshushikana zvikuru kuti pane hurongwa hwekukwidza mari yechikoro zvakanyanya apo zvinhu zvisina kumira zvakanaka munyaya dzehupfumi munyika.", "spans": [{"start_byte": 94, "limit_byte": 129, "label": "ORG"}, {"start_byte": 131, "limit_byte": 137, "label": "ORG"}, {"start_byte": 139, "limit_byte": 159, "label": "PER"}], "target": "ORG: reZimbabwe National Students Unions $$ ORG: ZINASU $$ PER: VaTakudzwa Ngadziore"}
{"example_id": "train-00060045", "language": "sna", "text": "Chirwere ichi chauraya vanhu vakawanda vazhinji vavo vari vemumisha yeGlen View neBudiriro muHarare.", "spans": [{"start_byte": 68, "limit_byte": 99, "label": "LOC"}], "target": "LOC: yeGlen View neBudiriro muHarare"}
{"example_id": "train-00061919", "language": "sna", "text": "Coronavirus inonzi yauraya vanhu vanosvika mazana mana nemakumi maviri nevanomwe muChina chete, kuchitiwo mumwe chete kunze kweChina, kunove kuPhilippines.", "spans": [{"start_byte": 81, "limit_byte": 88, "label": "LOC"}, {"start_byte": 124, "limit_byte": 132, "label": "LOC"}, {"start_byte": 141, "limit_byte": 154, "label": "LOC"}], "target": "LOC: muChina $$ LOC: kweChina $$ LOC: kuPhilippines"}
{"example_id": "train-00063067", "language": "sna", "text": "Amai Lydia Kambuya, avo vange vachida kutorera muzukuru wavo mapiritsi pachipatara chikuru chemudunhu reManicaland, vati vafambira dhongi rakaora.", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 18, "label": "PER"}, {"start_byte": 102, "limit_byte": 114, "label": "LOC"}], "target": "PER: Lydia Kambuya $$ LOC: reManicaland"}
{"example_id": "train-00060518", "language": "sna", "text": "Mutungamiri wenyika VaEmmerson Mnangagwa nhasi vakurudzira kuti munyika muve nerunyararo uye kuti musaitwe zvemhirizhonga vachiti hurumende yavo iri kuedza kugadzirisa matambudziko ese akatarisana nenyika.", "spans": [{"start_byte": 20, "limit_byte": 40, "label": "PER"}, {"start_byte": 41, "limit_byte": 46, "label": "DATE"}], "target": "PER: VaEmmerson Mnangagwa $$ DATE: nhasi"}
{"example_id": "train-00059547", "language": "sna", "text": "Mumwe anotengesa mbatya dzemumabhero anoda kuzivikanwa nezita rekuti Antony anoti vanoshandisa motokari dzinotakura zvinorema nekuti hadziongororwe zvakanyanya sezvinoitwa mabhazi.", "spans": [{"start_byte": 69, "limit_byte": 75, "label": "PER"}], "target": "PER: Antony"}
{"example_id": "train-00063959", "language": "sna", "text": "Bhiri re kuvandudza mutemo rinonzi nevanopikisa riri kuda kupa mutungamiriri wenyika simba rekusarudza vatevedzeri vake pasina kuvhotererwa, uye kudoma vakuru vevachuchisi nekuwedzera makore epabasa evatongi vematare edzimhosva.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00061702", "language": "sna", "text": "Amai Mushore vatiwo vese vakapihwa zvigaro mushure mehutungamiriri hwaVaChamisa vadzokere pavange vari kusvika musangano wechimbi-chimbi waitwa.", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 12, "label": "PER"}, {"start_byte": 67, "limit_byte": 79, "label": "PER"}], "target": "PER: Mushore $$ PER: hwaVaChamisa"}
{"example_id": "train-00060516", "language": "sna", "text": "Nezuro, America yakaisa pazvirango zvehupfumi nekufamba, mukuru aitungamira mauto musi uyu, Retired Major Anselem Nhamo Sanyatwe, pamwe nemudzimai wavo, Amai Chipo Machona Sanyatwe, avo vanomirira Nyanga North muparamende.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "DATE"}, {"start_byte": 8, "limit_byte": 15, "label": "LOC"}, {"start_byte": 106, "limit_byte": 128, "label": "PER"}, {"start_byte": 158, "limit_byte": 180, "label": "PER"}, {"start_byte": 197, "limit_byte": 209, "label": "LOC"}], "target": "DATE: Nezuro $$ LOC: America $$ PER: Anselem Nhamo Sanyatwe $$ PER: Chipo Machona Sanyatwe $$ LOC: Nyanga North"}
{"example_id": "train-00059513", "language": "sna", "text": "Vanokokera mabasa musangano reAnti-Corruption Trust of Southern Africa VaAlois Chaumba vanoti vanhu vose vakapihwa mari ava vanhu vanowana vaisada kana rubatsiro zvikuru mari iyi ichizobhadharwa nevarombo.", "spans": [{"start_byte": 28, "limit_byte": 70, "label": "ORG"}, {"start_byte": 71, "limit_byte": 86, "label": "PER"}], "target": "ORG: reAnti-Corruption Trust of Southern Africa $$ PER: VaAlois Chaumba"}
{"example_id": "train-00060003", "language": "sna", "text": "Mumwe wevari kuronga nezvemutambo mukuru uyu uye vari nyanzvi mumhanzi yechinyakare, VaJonah Masiya, avo vanogara kuWest Virginia, vanoti bira iri richaitwa munguva dzemanheru kuitira kupawo mukana kune vanenge vaswera vari kumabasa.", "spans": [{"start_byte": 85, "limit_byte": 99, "label": "PER"}, {"start_byte": 114, "limit_byte": 129, "label": "LOC"}, {"start_byte": 157, "limit_byte": 175, "label": "DATE"}], "target": "PER: VaJonah Masiya $$ LOC: kuWest Virginia $$ DATE: munguva dzemanheru"}
{"example_id": "train-00060997", "language": "sna", "text": "VaTakashinga Mashayahanya mumwe wevagari vemaMutare vange vari pamusangano uyu.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 25, "label": "PER"}, {"start_byte": 41, "limit_byte": 51, "label": "LOC"}], "target": "PER: VaTakashinga Mashayahanya $$ LOC: vemaMutare"}
{"example_id": "train-00059077", "language": "sna", "text": "Kudzikisira hunhu hwevanhu zvakadaro hazvitambirwe, tose takasikwa tiri mufananidzo yaMwari.", "spans": [{"start_byte": 84, "limit_byte": 91, "label": "PER"}], "target": "PER: yaMwari"}
{"example_id": "train-00058999", "language": "sna", "text": "Mutauriri wemapurisa Assistant Commissioner Paul Nyathi vatenda kuti muChitungwiza maita mhirizhonga kukapwanywa bazi uye kusungwa vamwe vanhu gumi nemumwe.", "spans": [{"start_byte": 44, "limit_byte": 55, "label": "PER"}, {"start_byte": 69, "limit_byte": 82, "label": "LOC"}], "target": "PER: Paul Nyathi $$ LOC: muChitungwiza"}
{"example_id": "train-00061352", "language": "sna", "text": "Studio7 haina kuzokwanisa kuvabata sezvo tange tava kuenda pamhepo apo musangano wavo wanga uchiri kuenderera mberi.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Studio7"}
{"example_id": "train-00059032", "language": "sna", "text": "VaMoyo vanoti masangano akaita seWorld Bank ne International Monetary Fund masangano anoita zvinhu zvinofadza vatongi kwete veruzhinji.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}, {"start_byte": 31, "limit_byte": 43, "label": "ORG"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 74, "label": "ORG"}], "target": "PER: VaMoyo $$ ORG: seWorld Bank $$ ORG: International Monetary Fund"}
{"example_id": "train-00061180", "language": "sna", "text": "Mumwe wevanachiremba vane hunyanzvi mukurapa chirwere ichi, VaNemache Mavedzenge vatsigirawo vakati kutambura kuri kuita vanhu munyika nekushandisa zvinodhaka zvakanyanya kuri kukwidza huwandu hwevarwere vepfungwa.", "spans": [{"start_byte": 60, "limit_byte": 80, "label": "PER"}], "target": "PER: VaNemache Mavedzenge"}
{"example_id": "train-00061057", "language": "sna", "text": "Mutungamiri weMDC ataurawo nezvenhoroondo yebato rake.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 17, "label": "ORG"}], "target": "ORG: weMDC"}
{"example_id": "train-00063185", "language": "sna", "text": "Croatia ine vatambi vanotambira zvikwata zvine mukurumbira zvinoti Barcelona, Real Madrid, Atletico Madrid, Liverpool, Juventus, Inter Milan ne AC Milan.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "ORG"}, {"start_byte": 67, "limit_byte": 76, "label": "ORG"}, {"start_byte": 78, "limit_byte": 89, "label": "ORG"}, {"start_byte": 91, "limit_byte": 106, "label": "ORG"}, {"start_byte": 108, "limit_byte": 117, "label": "ORG"}, {"start_byte": 119, "limit_byte": 127, "label": "ORG"}, {"start_byte": 129, "limit_byte": 140, "label": "ORG"}, {"start_byte": 144, "limit_byte": 152, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Croatia $$ ORG: Barcelona $$ ORG: Real Madrid $$ ORG: Atletico Madrid $$ ORG: Liverpool $$ ORG: Juventus $$ ORG: Inter Milan $$ ORG: AC Milan"}
{"example_id": "train-00060406", "language": "sna", "text": "Asi dare repamusoro rinoti izvi zviri kuitwa pasiri kutevedza mitemo yemakunzuru inoti vanhu vanofanira kupihwa nguva yekuti vabvise zvinhu zvavo pamwe nekuvakira nzvimbo dzinokodzera kutengesera dzakachena.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00064217", "language": "sna", "text": "Ongororo yaitwa neStudio7 mudunhu reMasvingo, yaratidza kuti vana vazhinji vaenda kuchikoro, vasingadzidze, uye havana kudzingirwa mari yechikoro kunyange hazvo vanga vasina kubhadharirwa mari idzi.", "spans": [{"start_byte": 16, "limit_byte": 25, "label": "ORG"}, {"start_byte": 34, "limit_byte": 44, "label": "LOC"}], "target": "ORG: neStudio7 $$ LOC: reMasvingo"}
{"example_id": "train-00062003", "language": "sna", "text": "MuAfrica vanhu vanodarika miriyoni nezviuru zana nemakumi maviri nezvisere, kana kuti 1,128 000, vabatwa nechirwere ichi, kuchitiwo vashaya vadarika zviuru makumi maviri nezvishanu nemazana masere, kana kuti 25, 800.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "LOC"}], "target": "LOC: MuAfrica"}
{"example_id": "train-00062632", "language": "sna", "text": "Vapora vanosvika zvuru gumi nezvina nezana nemakumi mana nevatatu, 14, 343.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00059262", "language": "sna", "text": "Akazosiya basa kuZBC kuma 1990 achienda kuBotswana, achizobva zvakare onanga kuSouth uko akazvikoenderera mberi nebasa rake rekushamarara pamwe nekusimudzira vaimbi.", "spans": [{"start_byte": 15, "limit_byte": 20, "label": "ORG"}, {"start_byte": 26, "limit_byte": 30, "label": "DATE"}, {"start_byte": 40, "limit_byte": 50, "label": "LOC"}, {"start_byte": 77, "limit_byte": 84, "label": "LOC"}], "target": "ORG: kuZBC $$ DATE: 1990 $$ LOC: kuBotswana $$ LOC: kuSouth"}
{"example_id": "train-00061340", "language": "sna", "text": "Vagari vanoti VaMarapira vakasabvisa dhamu ravo mukati memavhiki maviri vachandoratidzira kupurazi ravo uye vachavaendesa kumatare edzimhosva.", "spans": [{"start_byte": 14, "limit_byte": 24, "label": "PER"}], "target": "PER: VaMarapira"}
{"example_id": "train-00058885", "language": "sna", "text": "Zvaitwa nemaGems izvi zvichataurwa nezvazvo kwemakore nemakore achatevera uyezve kuvatambi ava hazvikanwike muhupenyu hwavo.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 16, "label": "ORG"}], "target": "ORG: nemaGems"}
{"example_id": "train-00062762", "language": "sna", "text": "FC Platinum iri kuziva kuti ikatsvedza neDembare, Ngezi Platinum Stars ikarova Bulawayo City mangwana zvekare, inobva yasara nepoindi imwe chete.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "ORG"}, {"start_byte": 39, "limit_byte": 48, "label": "ORG"}, {"start_byte": 50, "limit_byte": 70, "label": "ORG"}, {"start_byte": 79, "limit_byte": 92, "label": "ORG"}, {"start_byte": 93, "limit_byte": 101, "label": "DATE"}], "target": "ORG: FC Platinum $$ ORG: neDembare $$ ORG: Ngezi Platinum Stars $$ ORG: Bulawayo City $$ DATE: mangwana"}
{"example_id": "train-00060641", "language": "sna", "text": "Muzvare Chirima vanoti shuwiro yavo ndeyekuti pawanikwe rubatsiro rwekubatsira ivo nevamwe vadzidzi vari kutarisana nedambudziko remari yekushandisa sezvo vamwe vaisimboita mabasa ekuzviriritira vasiri kushanda pari zvino.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 15, "label": "PER"}], "target": "PER: Chirima"}
{"example_id": "train-00063389", "language": "sna", "text": "\"Taida kuratidzira sevashandi; hatina kubudirira kuita zvataitarisira kuita asi hurongwa ihoho hauna kumira ipapo pakasungwa vatungamiriri nenhengo dzesangano redu,\" VaMoyo vaudza Studio 7.", "spans": [{"start_byte": 166, "limit_byte": 172, "label": "PER"}, {"start_byte": 180, "limit_byte": 188, "label": "ORG"}], "target": "PER: VaMoyo $$ ORG: Studio 7"}
{"example_id": "train-00063306", "language": "sna", "text": "Amai Hove vakati chimwe chinonyanyovafadza rudo rwakaratidzwa neshamwari dzemurume wavo nevamwe vavaishanda navo uye vati izvi zvinoratidza kuti vakasiya vadyara rudo.", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 9, "label": "PER"}], "target": "PER: Hove"}
{"example_id": "train-00061202", "language": "sna", "text": "Panyaya dzehuori pasi rose, sangano reTrasparency International rinoti nyika iri pachidanho chezana nemakumi matanhatu panyika zana nemakumi masere dzakaongororwa.", "spans": [{"start_byte": 36, "limit_byte": 63, "label": "ORG"}], "target": "ORG: reTrasparency International"}
{"example_id": "train-00062969", "language": "sna", "text": "Dare iri rine nhengo zana, makumi mashanu nenhatu dziri dzebato riri kutonga reRepublican Party, makumi mana neshanu dziri dzebato rinopikisa reDemocratic Party kuchitiwo nhengo mbiri dzakazvimirira.", "spans": [{"start_byte": 77, "limit_byte": 95, "label": "ORG"}, {"start_byte": 142, "limit_byte": 160, "label": "ORG"}], "target": "ORG: reRepublican Party $$ ORG: reDemocratic Party"}
{"example_id": "train-00059815", "language": "sna", "text": "Kunyange hazvo vamwe vari kutyira kuti kuwedzerwa kwezvinovaka muviri uku kunogona kuzokanganisa hutano hwavo, Dr Wazadza vanoti vanhu havafanire kutyira hutano hwavo, sezvo zvose zviri kuitwa, zviri kuitwa nenzira dzakatambirwa nenyanzvi.", "spans": [{"start_byte": 114, "limit_byte": 121, "label": "PER"}], "target": "PER: Wazadza"}
{"example_id": "train-00064011", "language": "sna", "text": "Dare re Constitutional Court muMalawi nezuro rakarasa zvakabuda musarudzo yemutungamiri wenyika yakaitwa gore rapera muna Chivabvu richiti paive nezvakawanda zvinoratidza kuti sarudzo iyi haina kuitwa nemazvo.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 37, "label": "ORG"}, {"start_byte": 38, "limit_byte": 44, "label": "DATE"}, {"start_byte": 105, "limit_byte": 116, "label": "DATE"}, {"start_byte": 122, "limit_byte": 130, "label": "DATE"}], "target": "ORG: Constitutional Court muMalawi $$ DATE: nezuro $$ DATE: gore rapera $$ DATE: Chivabvu"}
{"example_id": "train-00058809", "language": "sna", "text": "VaMangudya vati vanotarisira kuti mari dzekunze dziri mumabhanga dzirambe dzichiderera zvishoma nezvishoma.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 10, "label": "PER"}], "target": "PER: VaMangudya"}
{"example_id": "train-00058615", "language": "sna", "text": "Hapana chimwe chiri kutarisirwa neveruzhinji kunze kwekukunda apo maMighty Warriors ari kupinda munhandare yeRufaro Stadium neSvondo mumutambo wavo mukuru kupinda yose kubvira muna 1980 apo Zimbabwe yakatanga kukwikwidza mune zvemitambo nedzimwe nyika.", "spans": [{"start_byte": 66, "limit_byte": 83, "label": "ORG"}, {"start_byte": 107, "limit_byte": 123, "label": "LOC"}, {"start_byte": 124, "limit_byte": 132, "label": "DATE"}, {"start_byte": 181, "limit_byte": 185, "label": "DATE"}, {"start_byte": 190, "limit_byte": 198, "label": "LOC"}], "target": "ORG: maMighty Warriors $$ LOC: yeRufaro Stadium $$ DATE: neSvondo $$ DATE: 1980 $$ LOC: Zimbabwe"}
{"example_id": "train-00063657", "language": "sna", "text": "Makundano eCaf Champions League anotambwa nezvikwata zvinenge zvatora mukombe weligi munyika dzazvo.", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 14, "label": "ORG"}], "target": "ORG: eCaf"}
{"example_id": "train-00060106", "language": "sna", "text": "Asi VaParadza vanoti havanganyarari kana vabvunzwa mubvunzo.", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 13, "label": "PER"}], "target": "PER: VaParadza"}
{"example_id": "train-00060610", "language": "sna", "text": "Baba Kizito Chirenje vekuMurombedzi, kwaZvimba vanoti vane dambudziko zvakare remwana wavo uyo akambotengerwa ma hearing aids neimwe hama yavo yakambogara mhiri yemakungwa asi akadimburwa dimburwa kaviri kose nevamwe vana vaida kuziva kuti chii chaaipfekera munzeve.", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 20, "label": "PER"}, {"start_byte": 21, "limit_byte": 35, "label": "LOC"}, {"start_byte": 37, "limit_byte": 46, "label": "LOC"}], "target": "PER: Kizito Chirenje $$ LOC: vekuMurombedzi $$ LOC: kwaZvimba"}
{"example_id": "train-00060147", "language": "sna", "text": "Panguva iyi chief executive veZIFA, Muzvare Henrietta Rushwaya, ndivo vaironga mitambo iyi.", "spans": [{"start_byte": 28, "limit_byte": 34, "label": "ORG"}, {"start_byte": 44, "limit_byte": 62, "label": "PER"}], "target": "ORG: veZIFA $$ PER: Henrietta Rushwaya"}
{"example_id": "train-00059067", "language": "sna", "text": "Manchester City iyo ine mukombe uyu, yakakundawo Aston Villa 2-0 kuti irambe ichikwikwidza zvine mutsindo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 15, "label": "ORG"}, {"start_byte": 49, "limit_byte": 60, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Manchester City $$ ORG: Aston Villa"}
{"example_id": "train-00061353", "language": "sna", "text": "Mune imwewo nyaya meya weguta reBulawayo, VaSolomon Mguni, vaudza Studio 7 parunhare kuti vakuru vakuru vekanzuru nechikamu cheCivil Protection Unit mudunhu reBulawayo vaenda kunoita ongororo kunzvimbo yeLuveve senzira yekuedza kugadzirisa dambudziko rechirwere chemanyoka chiri kubata vanhu vemunzvimbo iyi.", "spans": [{"start_byte": 30, "limit_byte": 40, "label": "LOC"}, {"start_byte": 42, "limit_byte": 57, "label": "PER"}, {"start_byte": 66, "limit_byte": 74, "label": "ORG"}, {"start_byte": 124, "limit_byte": 148, "label": "ORG"}, {"start_byte": 157, "limit_byte": 167, "label": "LOC"}, {"start_byte": 202, "limit_byte": 210, "label": "LOC"}], "target": "LOC: reBulawayo $$ PER: VaSolomon Mguni $$ ORG: Studio 7 $$ ORG: cheCivil Protection Unit $$ LOC: reBulawayo $$ LOC: yeLuveve"}
{"example_id": "train-00060517", "language": "sna", "text": "Bazi rezvekudyidzana kweZimbabwe nedzimwe nyika rinoti harina kufara nekutemerwa kwakaitwa VaSanyatwe zvirango neAmerica, uye rasvitsa nhasi nyunyuto yehurumende kumuriri weAmerica muZimbabwe, AmbassadorBrian Nichols.", "spans": [{"start_byte": 21, "limit_byte": 32, "label": "LOC"}, {"start_byte": 91, "limit_byte": 101, "label": "PER"}, {"start_byte": 111, "limit_byte": 120, "label": "LOC"}, {"start_byte": 135, "limit_byte": 140, "label": "DATE"}, {"start_byte": 171, "limit_byte": 191, "label": "LOC"}, {"start_byte": 193, "limit_byte": 216, "label": "PER"}], "target": "LOC: kweZimbabwe $$ PER: VaSanyatwe $$ LOC: neAmerica $$ DATE: nhasi $$ LOC: weAmerica muZimbabwe $$ PER: AmbassadorBrian Nichols"}
{"example_id": "train-00061954", "language": "sna", "text": "Marowa uyo aive mutevedzeri waKalisto Pasuwa apo Dynamos yakatora mukombe weligi kana kakateverana ane mutoro mukuru kuedza kudarika zvakaitwa naMtizwa uyo akasvitsa Chipembere pachinhanho chechinomwe mugore ravo rekutanga muPremier Soccer League.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}, {"start_byte": 28, "limit_byte": 44, "label": "PER"}, {"start_byte": 49, "limit_byte": 56, "label": "ORG"}, {"start_byte": 143, "limit_byte": 151, "label": "PER"}, {"start_byte": 166, "limit_byte": 176, "label": "ORG"}, {"start_byte": 223, "limit_byte": 246, "label": "ORG"}], "target": "PER: Marowa $$ PER: waKalisto Pasuwa $$ ORG: Dynamos $$ PER: naMtizwa $$ ORG: Chipembere $$ ORG: muPremier Soccer League"}
{"example_id": "train-00063447", "language": "sna", "text": "VaWazadza vanoti vanorangarira VaStamps nekuvaka pamwe nekugadzirisa zvipatara zvehurumende.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "PER"}, {"start_byte": 31, "limit_byte": 39, "label": "PER"}], "target": "PER: VaWazadza $$ PER: VaStamps"}
{"example_id": "train-00061228", "language": "sna", "text": "Pakapedzisira kusangana Dembare nemaGreen Machine masvondo matatu apfuura Makepekepe akazvambaradzwa 2-0 asi mumwe muteveri mukuru wechikwata ichi, VaPeter Mugwagwa, avo vanobva mumusha weRimuka muKadoma vanoti ikozvino rave janha ravo", "spans": [{"start_byte": 24, "limit_byte": 49, "label": "ORG"}, {"start_byte": 74, "limit_byte": 84, "label": "ORG"}, {"start_byte": 148, "limit_byte": 164, "label": "PER"}, {"start_byte": 186, "limit_byte": 203, "label": "LOC"}], "target": "ORG: Dembare nemaGreen Machine $$ ORG: Makepekepe $$ PER: VaPeter Mugwagwa $$ LOC: weRimuka muKadoma"}
{"example_id": "train-00059572", "language": "sna", "text": "Kanzuru inonzi yakaendesa vashandi vanopfuura makumi maviri pamwe nemakanzura ose ari gumi kuBuluawayo, uko vanhu ava vanopihwa mari dzekubatsirikana dzinosvika chiuru chemadhora emaRTGS pamunhu mumwe chete, zvichireva kuti kanzuru yakabudisa mari inopfuura zviuru makumi matatu emadhora semari yekubatsirikana", "spans": [{"start_byte": 91, "limit_byte": 102, "label": "LOC"}], "target": "LOC: kuBuluawayo"}
{"example_id": "train-00061272", "language": "sna", "text": "Vati mutemo we Traditional Medical Practitioners Act 11, Regulations on Complementary and the Traditional Medicine policy ndezvimwe zvavakaitwa kusimudzira mabasa evarapi vemuno.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00061150", "language": "sna", "text": "Tsvagiridzo iyi yaburitsa pachena kuti vashandi vehurumende vari mudhorobha vari kukwanisa kuenda kubasa sezvo vachikwira mabhazi ehurumende anoita dhora rimwe chete pamunhu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00059956", "language": "sna", "text": "Sangano re Cancer Association Of Zimbabwe ririkukurudzira vanhu vane makore makumi mana zvichikwira kuti vaende kunovhenekwa zvirwere zvegomarara.", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 41, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Cancer Association Of Zimbabwe"}
{"example_id": "train-00063730", "language": "sna", "text": "Zvichakadai, Muzvare Tapiwa Kawadza, avo vanoraramawo nekutengesa vakurudzira hurumende yaVaMnangagwa kuti igadzirise nyaya dzekushayikwa kuri kuitwa mabasa neveruzhinji kuitira kuti vanotengesa mumigwagwa vawanewo zvimwe zvekuita.", "spans": [{"start_byte": 21, "limit_byte": 35, "label": "PER"}, {"start_byte": 88, "limit_byte": 101, "label": "PER"}], "target": "PER: Tapiwa Kawadza $$ PER: yaVaMnangagwa"}
{"example_id": "train-00060427", "language": "sna", "text": "Sangano reNational Age Network of Zimbabwe, mubatanidzwa wemasangano akazvimirira anokwana kuita gumi nemaviri, uye mubatanidzwa uyu wakaumbwa muna 2012 uchitarisa mararamiro nemashandiro aiita vanhu vakwegura, zvikuru mumapurazi.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 42, "label": "ORG"}, {"start_byte": 148, "limit_byte": 152, "label": "DATE"}], "target": "ORG: reNational Age Network of Zimbabwe $$ DATE: 2012"}
{"example_id": "train-00063989", "language": "sna", "text": "Vachakunda mumakundano aya vachawana mari inoita iyo zviuru makumi masere.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00063839", "language": "sna", "text": "VaStephen Vunganai vanoshanda nesangano reGlobal Youth Forum - Zimbabwe uye ndivo vakasarudzwa kuti vatungamire vechidiki muAfrica panyaya yekuchinja kwekunze kumusangano wekuParis.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 18, "label": "PER"}, {"start_byte": 40, "limit_byte": 71, "label": "ORG"}, {"start_byte": 122, "limit_byte": 130, "label": "LOC"}, {"start_byte": 171, "limit_byte": 180, "label": "LOC"}], "target": "PER: VaStephen Vunganai $$ ORG: reGlobal Youth Forum - Zimbabwe $$ LOC: muAfrica $$ LOC: wekuParis"}
{"example_id": "train-00063548", "language": "sna", "text": "Kune zvimwewo zvirwere zvakadai sesugar neHIV zvavewo kukonzeresawo stroke.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00058824", "language": "sna", "text": "Munyori anoona nezvemabasa musangano revemichovha reGreater Harare Association of Commuter Omnibus Operators, VaCaleb Dominic Bepeta, vanoti chiri kunetsa ndechekuti mitengo iri kungokwira asi mihoro yevanhu vavanotakura isina kwairi kuenda.", "spans": [{"start_byte": 50, "limit_byte": 108, "label": "ORG"}, {"start_byte": 110, "limit_byte": 132, "label": "PER"}], "target": "ORG: reGreater Harare Association of Commuter Omnibus Operators $$ PER: VaCaleb Dominic Bepeta"}
{"example_id": "train-00063230", "language": "sna", "text": "Chikwata chenyika chemutambo wekiriketi chaivewo zvekare munyaya dzekukundikana gore rino mushure mekurohwa nezvikwata zvese zvavakatamba nazvo kusanganisa zvimwe zvisina mukurumbira zvakaita seBangledesh neAfghanistan.", "spans": [{"start_byte": 80, "limit_byte": 89, "label": "DATE"}, {"start_byte": 192, "limit_byte": 218, "label": "ORG"}], "target": "DATE: gore rino $$ ORG: seBangledesh neAfghanistan"}
{"example_id": "train-00063441", "language": "sna", "text": "VaDzamara vakapambwa masikati machena nevanhu vanofungidzirwa kuti vasori vehurumende makore mashanu apfuura apo vaigerwa musoro wavo mumusha Glen View, uye kusvika pari zvino, havasi kuzikanwa kwavari.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "PER"}, {"start_byte": 21, "limit_byte": 29, "label": "DATE"}, {"start_byte": 86, "limit_byte": 108, "label": "DATE"}, {"start_byte": 142, "limit_byte": 151, "label": "LOC"}], "target": "PER: VaDzamara $$ DATE: masikati $$ DATE: makore mashanu apfuura $$ LOC: Glen View"}
{"example_id": "train-00059641", "language": "sna", "text": "Mbuya Elizabeth Zisengwe, avo vanogara kuCaledonia Farm, vanoti vari kusunungutsa madzimai akawanda anenge asina mari yokbhadhara kumakiriniki.", "spans": [{"start_byte": 6, "limit_byte": 24, "label": "PER"}, {"start_byte": 39, "limit_byte": 55, "label": "LOC"}], "target": "PER: Elizabeth Zisengwe $$ LOC: kuCaledonia Farm"}
{"example_id": "train-00062615", "language": "sna", "text": "Mutungamiriri wesangano iri, Doctor Takavafira Zhou, vaudza Studio 7 kuti varairidzi havasi kurwira kuti vawedzerwe mari dzemihoro chete, asi kuti vari kudawo kuti hurumende idzorere huremu hwemari yavanotambira kuti huenderane nehuremu hwemazana mashanu emadhora ekuAmerica.", "spans": [{"start_byte": 36, "limit_byte": 51, "label": "PER"}, {"start_byte": 60, "limit_byte": 68, "label": "ORG"}, {"start_byte": 264, "limit_byte": 274, "label": "LOC"}], "target": "PER: Takavafira Zhou $$ ORG: Studio 7 $$ LOC: ekuAmerica"}
{"example_id": "train-00064213", "language": "sna", "text": "Asi VaChideme vanoti munhu wese anosungirwa kuchengetera imbwa dzake pamba pakakomberedzwa nemudhuri uye paine ghedhe rinovharwa kuitira kuti dzisaruma vanhu vanenge vachizvifambira.", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 13, "label": "PER"}], "target": "PER: VaChideme"}
{"example_id": "train-00060245", "language": "sna", "text": "Murairidzi weCaps United, Lloyd Chitembwe, uyo akatora mukombe weCastle Lager Premier Soccer League pamwe nemukombe weCoach of the Year, anoti ino inguva yekupemberera zvavakakohwa.", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 24, "label": "ORG"}, {"start_byte": 26, "limit_byte": 41, "label": "PER"}, {"start_byte": 78, "limit_byte": 99, "label": "ORG"}], "target": "ORG: weCaps United $$ PER: Lloyd Chitembwe $$ ORG: Premier Soccer League"}
{"example_id": "train-00059578", "language": "sna", "text": "Vamwewo vanoti mari yakashandiswa kuZITF inogona kushandiswa kutenga mishonga yekuchenesa mvura kwemwedzi mitatu kuitira kuti vanhu vanwe mvura yakachena.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00062026", "language": "sna", "text": "Gweta rinorwira kodzero dzevanhu vachitungamira sangano reHuman Rights Watch kuchamhembe kweAfrica VaDewa Mavhinga avo vanoti kupfura vanhu vasina kusungwa nekuendeswa kumatare kutyora kodzero dzavo.", "spans": [{"start_byte": 56, "limit_byte": 76, "label": "ORG"}, {"start_byte": 77, "limit_byte": 98, "label": "LOC"}, {"start_byte": 99, "limit_byte": 114, "label": "PER"}], "target": "ORG: reHuman Rights Watch $$ LOC: kuchamhembe kweAfrica $$ PER: VaDewa Mavhinga"}
{"example_id": "train-00061348", "language": "sna", "text": "Mumwe mugari uyo angozvidoma nezita rekuti Mashingaidze audza Studio7 kuti adzorerwa kumba pane imwe yemaroad-block aya asi haana kuudzwa chikonzero chekuti izvi zviri kuitirwei.", "spans": [{"start_byte": 43, "limit_byte": 55, "label": "PER"}, {"start_byte": 62, "limit_byte": 69, "label": "ORG"}], "target": "PER: Mashingaidze $$ ORG: Studio7"}
{"example_id": "train-00063482", "language": "sna", "text": "VaGonese vanoti bato ravo rakagara pasi rikabuda nechisungo chekuti harisi kuzotsigira zviri kurongwa kuitwa nehurumende yeZanu PF sezvo zvichitorera vanhu masimba achiendeswa kumunhu mumwe chete anova mutungamiri wenyika.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}, {"start_byte": 121, "limit_byte": 130, "label": "ORG"}], "target": "PER: VaGonese $$ ORG: yeZanu PF"}
{"example_id": "train-00063877", "language": "sna", "text": "Makundano aya arikutarisirwa zvekare kupedza gakava rekuti ari pamberi ndiani Christiano Ronald wePortugal kana Lionel Messi uyo anotambira Argentina.", "spans": [{"start_byte": 78, "limit_byte": 95, "label": "PER"}, {"start_byte": 96, "limit_byte": 106, "label": "LOC"}, {"start_byte": 112, "limit_byte": 124, "label": "PER"}, {"start_byte": 140, "limit_byte": 149, "label": "LOC"}], "target": "PER: Christiano Ronald $$ LOC: wePortugal $$ PER: Lionel Messi $$ LOC: Argentina"}
{"example_id": "train-00062802", "language": "sna", "text": "Vachitaura nevatori venhau mushure memusangano wedare remakurukota, gurukota rinoona nezvekuburitswa kwemashoko, Amai Monica Mutsvangwa, vati dare remakurukota rabvumirana kuti veruzhinji, zvikurusei avo vanotambudzika, vapihwe makuponi ehupfu sezvo hupfu huri kunetsa kuwana muzvitoro.", "spans": [{"start_byte": 118, "limit_byte": 135, "label": "PER"}], "target": "PER: Monica Mutsvangwa"}
{"example_id": "train-00060039", "language": "sna", "text": "\"Saka zvese izvozvo zvinhu zvatakatarisana nazvo kuti kana zvinhu zvatakataura kuti ngazvigadziriswe zvisina kugadziriswa, tinenge tave kutodzokorora izvozvo zvakaita kuti tisungwe.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00063848", "language": "sna", "text": "Srudio 7 yaona varwere vanga vachiratidza kuti vachiri kudzimbikana nemuviri vachiburitswa muchipatara ichi sezvo kusina vanamukoti.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Srudio 7"}
{"example_id": "train-00060896", "language": "sna", "text": "Hurumende yakabvumidza vemakambani kuvhura asi vachiita kuti vashandi vavo vaongororwa kuti havana COVID-19 here kana kuti kwete.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00058698", "language": "sna", "text": "Kunyangwe hazvo huwandu hwevanhu vari kubatwa nekufa kwechirwere checoronavirus huri kuramba huchiwedzera, vashandi vemuzvipatara kusanganisira vakoti navanachiremba vave nemazuva makumi maviri nematanhatu vachiramwa mabasa nekuda kwekushomeka kwemari dzavari kutambiriswa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00060116", "language": "sna", "text": "Vatiwo kunyange hazvo munyika mave nenhepfenyuro dzakawanda, zhinji dzacho dzakarerekera divi rimwe izvo zvisingabatsire nyika neveruzhinji.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00058502", "language": "sna", "text": "Mutungamiri wenyika yeAmerica VaObama vakatumira mashoko enyaradzo.", "spans": [{"start_byte": 20, "limit_byte": 29, "label": "LOC"}, {"start_byte": 30, "limit_byte": 37, "label": "PER"}], "target": "LOC: yeAmerica $$ PER: VaObama"}
{"example_id": "train-00060824", "language": "sna", "text": "Amai Charity Mubaiwa vekuWestgate vaudza Studio 7 kuti vaswera vakarara nokuti vakashanda zvakanyanyisa gore rino zvokuti nyama dzomuviri wavo dziri kurwadza.", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 20, "label": "PER"}, {"start_byte": 21, "limit_byte": 33, "label": "LOC"}, {"start_byte": 41, "limit_byte": 49, "label": "ORG"}, {"start_byte": 104, "limit_byte": 113, "label": "DATE"}], "target": "PER: Charity Mubaiwa $$ LOC: vekuWestgate $$ ORG: Studio 7 $$ DATE: gore rino"}
{"example_id": "train-00061526", "language": "sna", "text": "VaSikhala vanonzi vakataura mashoko aya kubikita vanzi vakati VaMnangagwa vachabviswa pachigaro sarudzo dza2023 dzisati dzasvika.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "PER"}, {"start_byte": 40, "limit_byte": 48, "label": "LOC"}, {"start_byte": 62, "limit_byte": 73, "label": "PER"}, {"start_byte": 104, "limit_byte": 111, "label": "DATE"}], "target": "PER: VaSikhala $$ LOC: kubikita $$ PER: VaMnangagwa $$ DATE: dza2023"}
{"example_id": "train-00060433", "language": "sna", "text": "Vashandi vehurumende vakawanda kusanganisira varairidzi nemadhokotera vave nenguva yakareba vachiratidzira nenyaya yemihoro.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00058782", "language": "sna", "text": "VaSithole vati vaita chikumbiro ichi nekuti VaMuchehiwa havazi kuziikanwa kwavari kubva musi wavakasungwa nemusi weChina chapfuura, pamwe chete nedzimwe hama mbiri dzaMathuthu.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "PER"}, {"start_byte": 44, "limit_byte": 55, "label": "PER"}, {"start_byte": 113, "limit_byte": 120, "label": "DATE"}, {"start_byte": 164, "limit_byte": 175, "label": "PER"}], "target": "PER: VaSithole $$ PER: VaMuchehiwa $$ DATE: weChina $$ PER: dzaMathuthu"}
{"example_id": "train-00059968", "language": "sna", "text": "Vazhinji vevari kunze kwenyika ava vanonzi vari kuitawo zvirongwa zvakasiyanasiyana zvinosanganisira zvekuvaka, kubatsira vanoshaya uye kusimudzira matunhu avanobva.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00062886", "language": "sna", "text": "Zimbabwe yakasvika pachinhambo chechi makumi mashanu netanhatu mumakwikwi aya.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Zimbabwe"}
{"example_id": "train-00064121", "language": "sna", "text": "Kunze kweZambia, zvimwe zvikwata zviri mugungano re Group D iMali neUganda", "spans": [{"start_byte": 6, "limit_byte": 15, "label": "ORG"}, {"start_byte": 60, "limit_byte": 74, "label": "ORG"}], "target": "ORG: kweZambia $$ ORG: iMali neUganda"}
{"example_id": "train-00060817", "language": "sna", "text": "Vakawanda muHarare vanoti kisimusi yegore rino yange isina mufaro wakanyanya nekuda kwekusamira zvakanaka kwehupfumi munyika.", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 18, "label": "LOC"}, {"start_byte": 26, "limit_byte": 46, "label": "DATE"}], "target": "LOC: muHarare $$ DATE: kisimusi yegore rino"}
{"example_id": "train-00059981", "language": "sna", "text": "Madzivire anoti pakatanga veruzhinji kuziva kuti aive neCovid-19, vanhu vakawanda vakabva vatanga kumusema.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "PER"}], "target": "PER: Madzivire"}
{"example_id": "train-00063609", "language": "sna", "text": "\"Vakati zvakakosha kuti kunyange ivo vasisipo isusu vagari tikwanise kuramba tichiwana mvura yakachena pasazove nedambudziko rekuti togona kushya mvura nekuda kwekuti pompi yafa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00062329", "language": "sna", "text": "Paramende yeZimbabwe nhasi yanyora magwaro ekusungisa kambani mukuru wekambani yeFert, Seed, Grain (FSG) nemhosva yekuzvidza dare.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 20, "label": "ORG"}, {"start_byte": 21, "limit_byte": 26, "label": "DATE"}, {"start_byte": 79, "limit_byte": 98, "label": "ORG"}, {"start_byte": 100, "limit_byte": 103, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Paramende yeZimbabwe $$ DATE: nhasi $$ ORG: yeFert, Seed, Grain $$ ORG: FSG"}
{"example_id": "train-00061481", "language": "sna", "text": "Parliament Warriors yashandisa mutambo uyu segadziriro yemutambo wayo neSvondo nechikwata chevakuru vezvemabhizinesi munyika.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 19, "label": "ORG"}, {"start_byte": 70, "limit_byte": 78, "label": "DATE"}], "target": "ORG: Parliament Warriors $$ DATE: neSvondo"}
{"example_id": "train-00063506", "language": "sna", "text": "Imwe nhengo yeZanu PF, VaBright Matonga avo vakambove mutevedzeri wegurukota rezvekuburitswa kwemashoko, vati hapasisina mukana wekuti VaMnangagwa naVaChamisa vagare pasi vari vaviri.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 21, "label": "ORG"}, {"start_byte": 23, "limit_byte": 39, "label": "PER"}, {"start_byte": 135, "limit_byte": 158, "label": "PER"}], "target": "ORG: yeZanu PF $$ PER: VaBright Matonga $$ PER: VaMnangagwa naVaChamisa"}
{"example_id": "train-00061998", "language": "sna", "text": "mukaha pakati pavo nevamwe.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00059410", "language": "sna", "text": "Pane magamba gumi nemaviri echidzimai akaradzikwa paHeroes Acre anosanganisira mukadzi waVaMugabe wekutanga, Amai Sally Heyfron Mugabe.", "spans": [{"start_byte": 50, "limit_byte": 63, "label": "LOC"}, {"start_byte": 87, "limit_byte": 97, "label": "PER"}, {"start_byte": 114, "limit_byte": 134, "label": "PER"}], "target": "LOC: paHeroes Acre $$ PER: waVaMugabe $$ PER: Sally Heyfron Mugabe"}
{"example_id": "train-00060409", "language": "sna", "text": "Mutambi wetsiva, Farai Mugoni, anoti basa iri ranga richida munhu akambopinda munhandare, munhu anoziva matambudziko evatambi zvekuti anofunga kuti Muzvare Coventry vanokodzera.", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 29, "label": "PER"}, {"start_byte": 156, "limit_byte": 164, "label": "PER"}], "target": "PER: Farai Mugoni $$ PER: Coventry"}
{"example_id": "train-00064439", "language": "sna", "text": "Mimwe mitambo yePSL yaiveko kapera seizvi . . ..", "spans": [{"start_byte": 14, "limit_byte": 19, "label": "ORG"}], "target": "ORG: yePSL"}
{"example_id": "train-00060260", "language": "sna", "text": "Asi mukuru wemapurisa, VaGodwin Matanga, vakaudza Studio7 neChitatu kuti kuratidzira kuri kuda kuitwa nemusi weChishanu hakuzi pamutemo uye vanhu vasina mvumo yekupinda mumadhorobha vanofanirwa kugara kudzimba dzavo.", "spans": [{"start_byte": 23, "limit_byte": 39, "label": "PER"}, {"start_byte": 50, "limit_byte": 57, "label": "ORG"}, {"start_byte": 58, "limit_byte": 67, "label": "DATE"}, {"start_byte": 109, "limit_byte": 119, "label": "DATE"}], "target": "PER: VaGodwin Matanga $$ ORG: Studio7 $$ DATE: neChitatu $$ DATE: weChishanu"}
{"example_id": "train-00062838", "language": "sna", "text": "VaMudenda vavimbisawo kunyorera kumutungamiriri wenyika kuti vapindure chikumbiro chemumiriri weMutare Central VaInnocent Gonese veMDC chekuti mutungamiriri wenyika atsanangure kuParamende kuti sei masoja akapinzwa mumigwagwa musi wa 1 Nyamavhuvhu gore rapfuura nemusi wa14 Ndira gore rino.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "PER"}, {"start_byte": 94, "limit_byte": 110, "label": "LOC"}, {"start_byte": 111, "limit_byte": 128, "label": "PER"}, {"start_byte": 129, "limit_byte": 134, "label": "ORG"}, {"start_byte": 234, "limit_byte": 261, "label": "DATE"}, {"start_byte": 269, "limit_byte": 289, "label": "DATE"}], "target": "PER: VaMudenda $$ LOC: weMutare Central $$ PER: VaInnocent Gonese $$ ORG: veMDC $$ DATE: 1 Nyamavhuvhu gore rapfuura $$ DATE: wa14 Ndira gore rino"}
{"example_id": "train-00062655", "language": "sna", "text": "VaMoyo vanoti vezvitoro havamanikidzwe nemutemo kutambira dzimwe nzira dzekubhadhara nadzo dzakaita se swipe kana eco-cash, uye vamwe vanoti kana usingashandise mari yemusvo unobhadhariswa kamutero pamusoro.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}], "target": "PER: VaMoyo"}
{"example_id": "train-00060392", "language": "sna", "text": "Vati pari zvino makomiti masere chete ari kuongorora zviri kuitwa nehurumende pamusoro pechirwere cheCovid-19, ndiwo chete ari kuita misangano.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00063028", "language": "sna", "text": "Mutevedzeri wemutungamiri wenyika, VaConstantino Chiwenga, vanoti hurumende ichatora matanho akasimba kune vemabhizimisi nevamwe vanhuwo vanobudisa mari kunze kwenyika zvisiri pamutemo.", "spans": [{"start_byte": 35, "limit_byte": 57, "label": "PER"}], "target": "PER: VaConstantino Chiwenga"}
{"example_id": "train-00061749", "language": "sna", "text": "NeMuvhuro, gurukota rinoona nezvevashandi, Amai Sekai Nzenza, vakazivisa kuti hurumende ine hurongwa hwekuwedzera vashandi mari asi IMF yakabva yati hurumende ikangowedzera mari pasina kuvandudza hupfumi inenge yodzokera shure pahurongwa hwekugadzira hupfumi hwenyika.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "DATE"}, {"start_byte": 48, "limit_byte": 60, "label": "PER"}, {"start_byte": 132, "limit_byte": 135, "label": "ORG"}], "target": "DATE: NeMuvhuro $$ PER: Sekai Nzenza $$ ORG: IMF"}
{"example_id": "train-00063020", "language": "sna", "text": "Mugari wemaMutare, VaHerbert Dzakatira, vanoti zvakanaka kuti musika wauya pedyo hawo asi uri kuvadhurira zvakanyanya.", "spans": [{"start_byte": 7, "limit_byte": 17, "label": "LOC"}, {"start_byte": 19, "limit_byte": 38, "label": "PER"}], "target": "LOC: wemaMutare $$ PER: VaHerbert Dzakatira"}
{"example_id": "train-00061205", "language": "sna", "text": "Zimbabwe yakatanga kukumbira mari iyi muna Zvita gore rapera.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "LOC"}, {"start_byte": 43, "limit_byte": 60, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Zimbabwe $$ DATE: Zvita gore rapera"}
{"example_id": "train-00060036", "language": "sna", "text": "Vatiwo ZCTU icharonga kuramwa mabasa zvekare mushure mekutambira zvinenge zvataurwa nemapazi ayo munyika mese.", "spans": [{"start_byte": 7, "limit_byte": 11, "label": "ORG"}], "target": "ORG: ZCTU"}
{"example_id": "train-00059373", "language": "sna", "text": "Ndege yeEthiopian Airlines Flight 302 yakaita tsaona mangwanani eSvondo maminetsi mashoma ichangosimuka muEthiopia ichienda kuNairobi, kuKenya, vanhu vose vaive mundege iyi vakafa.", "spans": [{"start_byte": 6, "limit_byte": 26, "label": "ORG"}, {"start_byte": 53, "limit_byte": 71, "label": "DATE"}, {"start_byte": 104, "limit_byte": 114, "label": "LOC"}, {"start_byte": 124, "limit_byte": 133, "label": "LOC"}, {"start_byte": 135, "limit_byte": 142, "label": "LOC"}], "target": "ORG: yeEthiopian Airlines $$ DATE: mangwanani eSvondo $$ LOC: muEthiopia $$ LOC: kuNairobi $$ LOC: kuKenya"}
{"example_id": "train-00062414", "language": "sna", "text": "Asi mutauriri wemapurisa, Assistant Commissioner Paul Nyathi varamba mashoko ekuti mapurisa ashandisa mabhara anouraya, vachiti hapana kumboridzwa pfuti, asi kuti mapurisa angoshandisa chete utsi hunokachidza.", "spans": [{"start_byte": 49, "limit_byte": 60, "label": "PER"}], "target": "PER: Paul Nyathi"}
{"example_id": "train-00062282", "language": "sna", "text": "VaMkwananzi vanoti sangano ravo harisi kuzopa vehurumende mukana wekufema kana vasina kugadzirisa zvinhu nekukasika, vachiti kukundikana vanhu vachaita zvakaonekwa kunanaAlgeria nekuSudan zvekubuda vachipinda mumigwagwa vachishandisa nzira dzine runyararo mukati.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "PER"}, {"start_byte": 164, "limit_byte": 187, "label": "LOC"}], "target": "PER: VaMkwananzi $$ LOC: kunanaAlgeria nekuSudan"}
{"example_id": "train-00058984", "language": "sna", "text": "Asi veEU neAmerica vanoti Zimbabwe inofanira kuvandudza nyaya dzematongerwo enyika pamwe nekuremekedza kodzero dzevanhu kuti zvirango izvi zvibviswe.", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 8, "label": "ORG"}, {"start_byte": 9, "limit_byte": 18, "label": "LOC"}, {"start_byte": 26, "limit_byte": 34, "label": "LOC"}], "target": "ORG: veEU $$ LOC: neAmerica $$ LOC: Zimbabwe"}
{"example_id": "train-00058625", "language": "sna", "text": "Murairidzi wechikwata ichi, Shadreck Mlauzi, avaka chikwata chakasimba zvikuru chinosanganisa vechikuru pamwe nevechidiki zvekuti ari kutarisira kuti vatambi vakaita sa Rudo Neshamba na Rutendo Machingura vachabaka moto neSvondo pamberi pevatsigiri vavo.", "spans": [{"start_byte": 28, "limit_byte": 43, "label": "PER"}, {"start_byte": 169, "limit_byte": 182, "label": "PER"}, {"start_byte": 186, "limit_byte": 204, "label": "PER"}, {"start_byte": 220, "limit_byte": 228, "label": "DATE"}], "target": "PER: Shadreck Mlauzi $$ PER: Rudo Neshamba $$ PER: Rutendo Machingura $$ DATE: neSvondo"}
{"example_id": "train-00059138", "language": "sna", "text": "Studio 7 yakundikana kunzwa divi rehurumende panyaya iyi.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Studio 7"}
{"example_id": "train-00059492", "language": "sna", "text": "Muzvare Tembo vanonzi vane makore makumi matatu nemapfumbamwe.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 13, "label": "PER"}], "target": "PER: Tembo"}
{"example_id": "train-00063380", "language": "sna", "text": "Izvi zvatsinhirwa nasachigaro webato re MDC muMasvingo, VaJames Gumbi, vati VaSikhala vari kushungurdzwa nenyaya isina basa ne hurumende irikutadza kuita basa rayo.", "spans": [{"start_byte": 40, "limit_byte": 43, "label": "ORG"}, {"start_byte": 44, "limit_byte": 54, "label": "LOC"}, {"start_byte": 56, "limit_byte": 69, "label": "PER"}, {"start_byte": 76, "limit_byte": 85, "label": "PER"}], "target": "ORG: MDC $$ LOC: muMasvingo $$ PER: VaJames Gumbi $$ PER: VaSikhala"}
{"example_id": "train-00059550", "language": "sna", "text": "Masangano ose anomirira varairidzi asangana neMuvhuro nevamiriri vebazi rezvedzidzo pamwe neveboka rinoona nezvebvunzo, reZimbabwe Schools Examination Xouncil, ZIMSEC, kuti vazeye nezvemari dzinofanirwa kubhadharwa varairidzi vachanyoresa kana kumaka bvunzo gore rino.", "spans": [{"start_byte": 44, "limit_byte": 53, "label": "DATE"}, {"start_byte": 120, "limit_byte": 158, "label": "ORG"}, {"start_byte": 160, "limit_byte": 166, "label": "ORG"}, {"start_byte": 258, "limit_byte": 267, "label": "DATE"}], "target": "DATE: neMuvhuro $$ ORG: reZimbabwe Schools Examination Xouncil $$ ORG: ZIMSEC $$ DATE: gore rino"}
{"example_id": "train-00063814", "language": "sna", "text": "VaMliswa, VaLeaonard Chikomba veZanu PF, VaPrice Sibanda naVaAnele Ndebele vari kupomerwa mhosva yekukumbira zviuru mazana mana zvemadhora semari yekuti vabatsire VaGoddard kuti vakwanise kuwana contract kuHwange.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}, {"start_byte": 10, "limit_byte": 29, "label": "PER"}, {"start_byte": 30, "limit_byte": 39, "label": "ORG"}, {"start_byte": 41, "limit_byte": 74, "label": "PER"}, {"start_byte": 163, "limit_byte": 172, "label": "PER"}, {"start_byte": 204, "limit_byte": 212, "label": "LOC"}], "target": "PER: VaMliswa $$ PER: VaLeaonard Chikomba $$ ORG: veZanu PF $$ PER: VaPrice Sibanda naVaAnele Ndebele $$ PER: VaGoddard $$ LOC: kuHwange"}
{"example_id": "train-00061698", "language": "sna", "text": "FC Platinum, iyo ine mukombe uyu, ndiyo iri kutungamira makwikwi nemapoinzi gumi kubva mumitambo mina zvekuti mumwe muteveri wemutambo uyu, VaTinashe Museki, vanoti chikwata ichi neNgezi Platinum Stars ndizvo zvicharwira mukombe zvekare.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "ORG"}, {"start_byte": 140, "limit_byte": 156, "label": "PER"}, {"start_byte": 179, "limit_byte": 201, "label": "ORG"}], "target": "ORG: FC Platinum $$ PER: VaTinashe Museki $$ ORG: neNgezi Platinum Stars"}
{"example_id": "train-00063125", "language": "sna", "text": "VaMugano vati hurongwa hwavo hwekusimbaradza musika wekutengeswa kwemari wakanaka sezvo uchiunza kugadzikana munyika.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}], "target": "PER: VaMugano"}
{"example_id": "train-00058760", "language": "sna", "text": "Dzimba idzi dzinonzi muchirungu Porta Cabins dzakavakirwa kuwanisa makirinika nzvimbo dzakasununguka dzekuvheneka ropa kuti rionekwe kuti rine HIV here kana kuti kwete.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00061392", "language": "sna", "text": "Vatambi vatsva avo Pasuwa ari kuda kuongorora vanosanganisira Oscar Machapa, Liberty Chakoroma,Talent Chawapihwa, Bruce Kangwa, na Tinotenda Kadewere uyo anotamba kuSweden.", "spans": [{"start_byte": 19, "limit_byte": 25, "label": "PER"}, {"start_byte": 62, "limit_byte": 75, "label": "PER"}, {"start_byte": 77, "limit_byte": 94, "label": "PER"}, {"start_byte": 95, "limit_byte": 112, "label": "PER"}, {"start_byte": 114, "limit_byte": 126, "label": "PER"}, {"start_byte": 131, "limit_byte": 149, "label": "PER"}, {"start_byte": 163, "limit_byte": 171, "label": "LOC"}], "target": "PER: Pasuwa $$ PER: Oscar Machapa $$ PER: Liberty Chakoroma $$ PER: Talent Chawapihwa $$ PER: Bruce Kangwa $$ PER: Tinotenda Kadewere $$ LOC: kuSweden"}
{"example_id": "train-00061366", "language": "sna", "text": "Pasi rose vanhu vanodarika zviuru makumi matatu vashaya nekuda kwechirwere ichi chakatangira kuChina chichibva chapararia nyika yose.", "spans": [{"start_byte": 93, "limit_byte": 100, "label": "LOC"}], "target": "LOC: kuChina"}
{"example_id": "train-00063121", "language": "sna", "text": "Kunyange nyanzvi munyaya dzezvehupfumi dzakawanda dziri kutambira hurongwa uyu, vakawanda vanoti panoda garwa rakajeka kuitira kuti hupfumi hugadzirike.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00062074", "language": "sna", "text": "Vanopikisa vanoti vari kozorwa semvumba kuona kuti hurumende haisi kuzotanga kuisa chigamba pambumbiro remitemo yenyika.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00062574", "language": "sna", "text": "Muzvare Monalisa vanotiwo matombo avanotsika vachipinda nekubuda mumapako haachisina kusimba uye mamwe avekutsvedza izvo zvinokonzera kuti vanhu vatyoke kana kuminyuka makumbo.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 16, "label": "PER"}], "target": "PER: Monalisa"}
{"example_id": "train-00060299", "language": "sna", "text": "Pari zvino munhu anorima mbanje, kana kuwanikwa ainayo, anogona kutongerwa kugara mujeri kwemakore anosvika gumi nemaviri.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00062772", "language": "sna", "text": "Mwedzi wapera pasi rose range riri kucherechedza nekudzidzisa vanhu nezvechirwereichi.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 13, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Mwedzi wapera"}
{"example_id": "train-00058334", "language": "sna", "text": "Izvi zvinotevera kupomerwa mhosva yekuita zvehupfambi kwemudzimai waVaMbele, Amai Nonkangelo Mpengesi.", "spans": [{"start_byte": 66, "limit_byte": 75, "label": "PER"}, {"start_byte": 82, "limit_byte": 101, "label": "PER"}], "target": "PER: waVaMbele $$ PER: Nonkangelo Mpengesi"}
{"example_id": "train-00063812", "language": "sna", "text": "VaMliswa vati vakarambidza VaTundiya nekuti munhu wavanoziva setsotsi uyewo munhu aimbenge apa humbowo kukomiti yavo maererano nezvaitika kukambani yeHwange.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}, {"start_byte": 27, "limit_byte": 36, "label": "PER"}, {"start_byte": 148, "limit_byte": 156, "label": "ORG"}], "target": "PER: VaMliswa $$ PER: VaTundiya $$ ORG: yeHwange"}
{"example_id": "train-00059178", "language": "sna", "text": "Vachitaurawo mushure medare remakurukota, gurukota rezvekuburitswa kwemashoko, Amai Monica Mutsvangwa, vati dare remakurukota ratambira danho rakatorwa nebazi rezvemari svondo rino rekudzora dhora remuno rikati danho iri richaunza kugadzikana munyika munyaya dzehupfumi.", "spans": [{"start_byte": 84, "limit_byte": 101, "label": "PER"}, {"start_byte": 169, "limit_byte": 180, "label": "DATE"}], "target": "PER: Monica Mutsvangwa $$ DATE: svondo rino"}
{"example_id": "train-00063824", "language": "sna", "text": "Vati vakatoziva nezvenyaya yekuti vainge vakumbira chioko muhomwe munyaya dzaibuda muHerald uyewo pavakashevedzwa nemapurisa.", "spans": [{"start_byte": 83, "limit_byte": 91, "label": "ORG"}], "target": "ORG: muHerald"}
{"example_id": "train-00062638", "language": "sna", "text": "Nyaya yekuti munhu aporawo inoda zvekare kuvhenekwa kwemurwere kuona kuti ave nani here asi izvi zviri kunetsawo kuita kune vakawanda.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00060425", "language": "sna", "text": "Vanoti vakaronga kutandadza vanhu nemitambo yakasiyanasiyana, inosanganisira mhanzi kubva Salvation Army Band.", "spans": [{"start_byte": 90, "limit_byte": 109, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Salvation Army Band"}
{"example_id": "train-00063490", "language": "sna", "text": "Mumwe wevari kushora izvi ibato rinopikisa reMDC, iro rinoti hazvisati zvamboitwa munhoroondo yenyika zvekuti mushandirwi anoti vamwe vashandi vabatsire nemari yekupa mumwe mushandi.", "spans": [{"start_byte": 43, "limit_byte": 48, "label": "ORG"}], "target": "ORG: reMDC"}
{"example_id": "train-00061026", "language": "sna", "text": "Asi VaMarongwe vati mutemo uri kutosandurwa kuti vana chimbwido nana mujiba varemekedzewo pamwe nekupihwa mari dzemudyandigere sezviri kuitwa maWar Veterans.", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 14, "label": "PER"}], "target": "PER: VaMarongwe"}
{"example_id": "train-00059153", "language": "sna", "text": "Black Rhinos v Triangle", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 12, "label": "ORG"}, {"start_byte": 15, "limit_byte": 23, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Black Rhinos $$ ORG: Triangle"}
{"example_id": "train-00060644", "language": "sna", "text": "Mabhazi, nendege hazvisi kubvumidzwa kubuda kana kupinda mudunhu reWuhan.", "spans": [{"start_byte": 65, "limit_byte": 72, "label": "LOC"}], "target": "LOC: reWuhan"}
{"example_id": "train-00061801", "language": "sna", "text": "Vaviri ava, avo vasiyiwa vati rapata vachibvinina ropa mumisoro, vazobatsirwa nevamwe vatori venhau avo vazovaendesa kuchipatara kunorapwa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00059535", "language": "sna", "text": "Yale inoti haisi kuzochinja maitiro ayo pamusoro pezvainoti mashoko asina chokwadi uye asina maturo anobva kuDOJ.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 4, "label": "ORG"}, {"start_byte": 107, "limit_byte": 112, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Yale $$ ORG: kuDOJ"}
{"example_id": "train-00061956", "language": "sna", "text": "Mtizwa akasiiswa basa mushure mekunge Black Rhinos yakapedza iri pachinhanho chechinomwe, panguva iyo vatungamiri vechikwata ichi vaida kuti Rhinos ipedze iri pazvikwata zvina zvaive pamusororo soro.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}, {"start_byte": 38, "limit_byte": 50, "label": "ORG"}, {"start_byte": 141, "limit_byte": 147, "label": "ORG"}], "target": "PER: Mtizwa $$ ORG: Black Rhinos $$ ORG: Rhinos"}
{"example_id": "train-00064155", "language": "sna", "text": "VaGoddard vati pamusangano uyu, VaTundiya vakati vainge vatumwa nemahofisi emutungamiriri wenyika kuzogadzirisa zvinhu kuHwange.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "PER"}, {"start_byte": 32, "limit_byte": 41, "label": "PER"}, {"start_byte": 119, "limit_byte": 127, "label": "LOC"}], "target": "PER: VaGoddard $$ PER: VaTundiya $$ LOC: kuHwange"}
{"example_id": "train-00064135", "language": "sna", "text": "Vashandi vapedza gore rino vachingoramwa mabasa nenyaya dzemihoro.", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 26, "label": "DATE"}], "target": "DATE: gore rino"}
{"example_id": "train-00060397", "language": "sna", "text": "Mutemo unoti dare reNational Assembly rinokwanisa kugara nekuita basa kana paine nhengo makumi manomwe chete uye Zanu PF ine nhengo dzinodarika mazana maviri mudare iri.", "spans": [{"start_byte": 18, "limit_byte": 37, "label": "ORG"}, {"start_byte": 113, "limit_byte": 120, "label": "ORG"}], "target": "ORG: reNational Assembly $$ ORG: Zanu PF"}
{"example_id": "train-00062340", "language": "sna", "text": "Asi VaBiti vanoti basa reparamende rakakosha kudarika rimwe basa ripi zvaro.", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 10, "label": "PER"}], "target": "PER: VaBiti"}
{"example_id": "train-00059703", "language": "sna", "text": "Vanhu vakanga vapora vakanga vave mazana mashanu ane gumi kana kuti 510, uye huwandu hwevanhu vashaya hwakakwirawo kusvika pamakumi maviri nevasere kana kuti 28 zvichitevera kushaya kwevamwe vaviri.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00062398", "language": "sna", "text": "Mutare City v Bulawayo City -Sakubva", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "ORG"}, {"start_byte": 14, "limit_byte": 27, "label": "ORG"}, {"start_byte": 29, "limit_byte": 36, "label": "LOC"}], "target": "ORG: Mutare City $$ ORG: Bulawayo City $$ LOC: Sakubva"}
{"example_id": "train-00059111", "language": "sna", "text": "Asi murairidzi weHwange Nation Dube haasi kufara nemabatirwo akaitwa pembe pamutambo wavo neCaps United.", "spans": [{"start_byte": 15, "limit_byte": 23, "label": "ORG"}, {"start_byte": 24, "limit_byte": 35, "label": "PER"}, {"start_byte": 90, "limit_byte": 103, "label": "ORG"}], "target": "ORG: weHwange $$ PER: Nation Dube $$ ORG: neCaps United"}
{"example_id": "train-00063362", "language": "sna", "text": "Mukuru anoona nezvekutakurwa kwemarara mukanzuru yeHarare, Amai Patricia Mukudu, vakurudzira kuti veruzhinji vasarasire marara pose pose uye vasachengete marara mudzimba.", "spans": [{"start_byte": 39, "limit_byte": 57, "label": "ORG"}, {"start_byte": 64, "limit_byte": 79, "label": "PER"}], "target": "ORG: mukanzuru yeHarare $$ PER: Patricia Mukudu"}
{"example_id": "train-00060684", "language": "sna", "text": "Asi imwe nyanzvi munyaya dzezvehupfumi vachidzidzisa paNelson Mandela Metropolitan University, Muzvinafundo Gift Mugano, vanoti nedanho rekudzora dhora remunyika havaona hupfumi huchigadzikana.", "spans": [{"start_byte": 53, "limit_byte": 93, "label": "ORG"}, {"start_byte": 108, "limit_byte": 119, "label": "PER"}], "target": "ORG: paNelson Mandela Metropolitan University $$ PER: Gift Mugano"}
{"example_id": "train-00063474", "language": "sna", "text": "America iri kuenderera mberi ichitemera zvirango vanhu nemakambani emuZimbabwe kunyange hazvo hurumende yaVaMnangagwa iri kupedza mari ichibhadhara makambani emuAmerica matatu ayo ari kuzama kuti zvirango izvi zvibviswe.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "LOC"}, {"start_byte": 67, "limit_byte": 78, "label": "LOC"}, {"start_byte": 104, "limit_byte": 117, "label": "PER"}, {"start_byte": 158, "limit_byte": 168, "label": "LOC"}], "target": "LOC: America $$ LOC: emuZimbabwe $$ PER: yaVaMnangagwa $$ LOC: emuAmerica"}
{"example_id": "train-00064270", "language": "sna", "text": "Asi vatori venhau vaive pamusangano vakanzi vasatore mavhidhiyo, uye havana kana kuwana mukana wekubvunza VaNcube mibzvunzo.", "spans": [{"start_byte": 106, "limit_byte": 113, "label": "PER"}], "target": "PER: VaNcube"}
{"example_id": "train-00063228", "language": "sna", "text": "Muongorori wezvemitambo VaSamson Maketa vanoti zvakaitwa naCoventry mumakore gumi nemaviri apfuura zvichatopinda mumabhuku enhoroondo kwete ezvemitambo chete asi enyika yese zvekare.", "spans": [{"start_byte": 24, "limit_byte": 39, "label": "PER"}, {"start_byte": 57, "limit_byte": 67, "label": "PER"}], "target": "PER: VaSamson Maketa $$ PER: naCoventry"}
{"example_id": "train-00059869", "language": "sna", "text": "Misika yefodya yavhurwa muHarare mitengo yefodya iri pasi asi hurumende ichiti inotarisira kuti mitengo ichakwira nekufamba kwenguva.", "spans": [{"start_byte": 24, "limit_byte": 32, "label": "LOC"}], "target": "LOC: muHarare"}
{"example_id": "train-00064304", "language": "sna", "text": "Kwasara zvinzvimbo zvitanhatu chete parizvino, izvi zvinosanganisa vana vanenge vatungamira zvikwata zvavo nedzimwe nyika mbiri dzinenge dzapera dziine mapoinzi akawanda dziri pachidanho chechipiri.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00061303", "language": "sna", "text": "Asi mutungamiri werimwe sangano rinorwira kodzero dzevanhu reZimbabwe Yadzoka Mayibuye IZimbabwe vanoti zviri kuitwa neZimbabwe kungotambisa mari sezvo ichiziva zviri kudiwa neAmerica kuti zvirango zvibiswe.", "spans": [{"start_byte": 59, "limit_byte": 96, "label": "ORG"}, {"start_byte": 117, "limit_byte": 127, "label": "LOC"}, {"start_byte": 174, "limit_byte": 183, "label": "LOC"}], "target": "ORG: reZimbabwe Yadzoka Mayibuye IZimbabwe $$ LOC: neZimbabwe $$ LOC: neAmerica"}
{"example_id": "train-00059563", "language": "sna", "text": "Vatiwo pane mabasa makumi matanhatu nemaviri evarairidzi vavananyamukuta.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00062658", "language": "sna", "text": "Svondo rapera gurukota rezvemari, Muzvinafundo Mthuli Ncube vakazivisa kuti bhanga guru renyika rakanga radira mari inoita mamiriyoni makumi maviri emadhora, asi mari iyi inonzi nevakawanda yakundikana kugadzirisa dambudziko rekushaikwa kwemari ragara riri munyika.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 13, "label": "DATE"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 59, "label": "PER"}], "target": "DATE: Svondo rapera $$ PER: Mthuli Ncube"}
{"example_id": "train-00062584", "language": "sna", "text": "Vashanyi vanobva kunze kwenyika vanobhadhara nemari yekuAmerica inoita madhora gumi kupinda mumapako, madhora mapfumbamwe kufara vanhu vachigocha nyama nekunwa uye madhora zana kupinda mumvura dzemapako kana kuti Diving.", "spans": [{"start_byte": 52, "limit_byte": 63, "label": "LOC"}], "target": "LOC: yekuAmerica"}
{"example_id": "train-00063146", "language": "sna", "text": "Kukwira kwemitemo yemafuta kuitika mushure mekunge bhanga guru renyika rabvisa mari yanga ichitsigirwa nehurumende kuitira kuti mafuta aya asakwire zvakananyanya.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00060895", "language": "sna", "text": "Masangano anomirira vanhu ava, anoti reVendors Initiative for Social and Economic Transformation, (VISET) neSurvival Vendors Union of Zimbabwe anoti hurumende yaifanirwawo kuona kuti vanozviitira mabasa emaoko ava vabvumidzwawo kudzokera kumabasa avo sezvayakaita kubvumidza vemakambani kuti vavhure.", "spans": [{"start_byte": 37, "limit_byte": 96, "label": "ORG"}, {"start_byte": 99, "limit_byte": 104, "label": "ORG"}, {"start_byte": 106, "limit_byte": 142, "label": "ORG"}], "target": "ORG: reVendors Initiative for Social and Economic Transformation $$ ORG: VISET $$ ORG: neSurvival Vendors Union of Zimbabwe"}
{"example_id": "train-00062242", "language": "sna", "text": "Chichinyora padandemutande racho reTwitter, chikwata ichi chati charasikirwa nemudzidzisi, uye baba vaive nemoyo munyoro.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00058399", "language": "sna", "text": "Mupurisa uyu, Shungudzemoyo Kache, achatongwawo achibva kumba kwake.", "spans": [{"start_byte": 14, "limit_byte": 33, "label": "PER"}], "target": "PER: Shungudzemoyo Kache"}
{"example_id": "train-00059156", "language": "sna", "text": "Va Zvemhare, avo vanonyanyozivikanwa nezita remadunhururirwa rekuti Baba vaTennsen kuburikidza nenyambo dzavanoita, vakanowana basa rekushanda sagadheni bhoyi pane mumwe muchena pavakabatwa zvakanaka chose", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 11, "label": "PER"}, {"start_byte": 68, "limit_byte": 82, "label": "PER"}], "target": "PER: Zvemhare $$ PER: Baba vaTennsen"}
{"example_id": "train-00061213", "language": "sna", "text": "Zimbabwe neSouth Africa nhasi dzasainirana chibvumirano chekudyidzana panyaya dzezvekurima pamwe nekutambira gwaro pamusoro pekuti zvimwe zvibvumirano makumi mana nezvishanu zvakasainwa munguva yapfuura zviri kufamba sei.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 23, "label": "LOC"}, {"start_byte": 24, "limit_byte": 29, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Zimbabwe neSouth Africa $$ DATE: nhasi"}
{"example_id": "train-00060759", "language": "sna", "text": "Munyori mubazi rezveutano, Dr Gerald Gwinji, vanoti Nevirapine yanga isingachanyowanikwi asi vakatiwo dambudziko ranga riri rekufambisa mishonga iyi kubva kwavanoichengetera kuenda kuzvipatara.", "spans": [{"start_byte": 30, "limit_byte": 43, "label": "PER"}], "target": "PER: Gerald Gwinji"}
{"example_id": "train-00060201", "language": "sna", "text": "Vabereki nevakuru vechikoro ichi vakazowirirana kuti vawedzere mazana matanhatu emadhora.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00058714", "language": "sna", "text": "Women of Dominion inounza pamwe chete madzimai ari mumakereke akasiyana siyana muAmerica nemuZimbabwe uye rinoita misangano kamwe chete pagore.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 17, "label": "ORG"}, {"start_byte": 79, "limit_byte": 101, "label": "LOC"}], "target": "ORG: Women of Dominion $$ LOC: muAmerica nemuZimbabwe"}
{"example_id": "train-00060213", "language": "sna", "text": "Vanhu vakawanda vari kuswera vari mumitsetse nemotokari dzavo vakamirira kuwana peturu mumagaraji akawanda.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00062887", "language": "sna", "text": "Team Zimbabwe yange iine vadzidzi vechidiki vasere vanoti Anotidaishe Ndachena, Gustuv Kativu, Tariro Muzowaka, Gabriel Matemba, Nelson Mujere, Tinotendaishe Mapondera, Gamuchirai Nechitima na Vimbayi Mwayera.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 13, "label": "ORG"}, {"start_byte": 58, "limit_byte": 78, "label": "PER"}, {"start_byte": 80, "limit_byte": 93, "label": "PER"}, {"start_byte": 95, "limit_byte": 110, "label": "PER"}, {"start_byte": 112, "limit_byte": 127, "label": "PER"}, {"start_byte": 129, "limit_byte": 142, "label": "PER"}, {"start_byte": 144, "limit_byte": 167, "label": "PER"}, {"start_byte": 169, "limit_byte": 189, "label": "PER"}, {"start_byte": 193, "limit_byte": 208, "label": "PER"}], "target": "ORG: Team Zimbabwe $$ PER: Anotidaishe Ndachena $$ PER: Gustuv Kativu $$ PER: Tariro Muzowaka $$ PER: Gabriel Matemba $$ PER: Nelson Mujere $$ PER: Tinotendaishe Mapondera $$ PER: Gamuchirai Nechitima $$ PER: Vimbayi Mwayera"}
{"example_id": "train-00064388", "language": "sna", "text": "Marita maviri eMazowe awedzerwa kusvika pamadhora emaRTGS makumi maviri nerimwe kana kuti 21 RTGS dollars kubva pamadhora gumi nematatu nemasendi makumi mashanu, 13,50 emaRTGS.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00058941", "language": "sna", "text": "Mimwe mitambo iriko ndeiyi", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00064235", "language": "sna", "text": "Nepamusana pekushaya mari dzavo, vanhu ava vari kutadza kubhadhara mari dzemvura nemimwe mitero, izvo zviri kuzopedzisira vavharirwa mvura nekanzuru.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00062221", "language": "sna", "text": "Mutauriri wekanzuru yeHarare VaMichael Chideme vanoti kanzuru yavo itori pakati pekugadziridza nhandare dzese dzekanzuru zvekuti panozotanga mitambo yePremier Super League ndandare dzavo nhatu dzinenge dzave kushanda.", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 28, "label": "ORG"}, {"start_byte": 29, "limit_byte": 46, "label": "PER"}], "target": "ORG: wekanzuru yeHarare $$ PER: VaMichael Chideme"}
{"example_id": "train-00058806", "language": "sna", "text": "Gavhuna vebhanga guru ava vatiwo vari kufadzwa nerwendo rwatorwa nenyika mukuzvirumura kubva mukushandisa madhora ekuAmerica.", "spans": [{"start_byte": 114, "limit_byte": 124, "label": "LOC"}], "target": "LOC: ekuAmerica"}
{"example_id": "train-00062603", "language": "sna", "text": "\"Tinofanirwa kuita kuti vechidiki vabatane nesu munyaya dzebudiriro; tinofanirwa kuvayeuka tichinzwawo pfungwa dzavo muzvirongwa zvipi nezvipi zvatingave tinazvo kuitira kuti tisazove nembavha kana makororo munzvimbo dzatinogara.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00059270", "language": "sna", "text": "Kunyunyuta uku kunogona kuwedzera kana chikwata ichi chikakundwa nemusi weMugovera apo chiri kusangana neTriangle iyo iri kurairidzwa naDavid Mandigora uyo akadzingwa basa kuDynamos mwaka wapera.", "spans": [{"start_byte": 72, "limit_byte": 82, "label": "DATE"}, {"start_byte": 103, "limit_byte": 113, "label": "ORG"}, {"start_byte": 134, "limit_byte": 151, "label": "PER"}, {"start_byte": 172, "limit_byte": 181, "label": "ORG"}, {"start_byte": 182, "limit_byte": 194, "label": "DATE"}], "target": "DATE: weMugovera $$ ORG: neTriangle $$ PER: naDavid Mandigora $$ ORG: kuDynamos $$ DATE: mwaka wapera"}
{"example_id": "train-00059291", "language": "sna", "text": "Amai Karenyi vanoti dunhu reChimanimani East ndiro rakanyanya kurasikirwa nevanhu, sezvo vakawanda vevakashaya vaive vagari vemo.", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 12, "label": "PER"}, {"start_byte": 26, "limit_byte": 44, "label": "LOC"}], "target": "PER: Karenyi $$ LOC: reChimanimani East"}
{"example_id": "train-00063644", "language": "sna", "text": "Asi Amai Dingani vanoti vashushikana nehuwandu hwevanhu vanga vachibatsirwa kuvhota pa St Francis Secondary School kuMangwe nepaGlen View 6 Primary.", "spans": [{"start_byte": 9, "limit_byte": 16, "label": "PER"}, {"start_byte": 87, "limit_byte": 114, "label": "ORG"}, {"start_byte": 115, "limit_byte": 123, "label": "LOC"}, {"start_byte": 124, "limit_byte": 147, "label": "ORG"}], "target": "PER: Dingani $$ ORG: St Francis Secondary School $$ LOC: kuMangwe $$ ORG: nepaGlen View 6 Primary"}
{"example_id": "train-00062133", "language": "sna", "text": "Kwapera mitambo makumi maviri, zvikwata zvina zviri pamusoro soro ndeizvi..", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00062743", "language": "sna", "text": "Sangano reZimbabwe Hospital Doctors Association, ZHDA ranyorera tsamba kuzvipatara zvehurumende, richizivisa vakuru vakuru vezvipatara izvi, kuti nhengo dzaro hadzichakwanisi kuenda kubasa kutanga nemusi wa Gunyana 3, 2019.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 47, "label": "ORG"}, {"start_byte": 49, "limit_byte": 53, "label": "ORG"}, {"start_byte": 207, "limit_byte": 216, "label": "DATE"}, {"start_byte": 218, "limit_byte": 222, "label": "DATE"}], "target": "ORG: reZimbabwe Hospital Doctors Association $$ ORG: ZHDA $$ DATE: Gunyana 3 $$ DATE: 2019"}
{"example_id": "train-00059592", "language": "sna", "text": "Rimwe remwagweta aVaNguwaya, VaTafadzwa Hungwe, vaudza dare kuti nyaya yekuti mutemo wekutenga zvinhu hauna kutevedzwa handizvo zvingavanyimise mukana wekubhadhara mari yechibatiso vachiti haraive basa ravo kuita izvi.", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 27, "label": "PER"}, {"start_byte": 29, "limit_byte": 46, "label": "PER"}], "target": "PER: aVaNguwaya $$ PER: VaTafadzwa Hungwe"}
{"example_id": "train-00060411", "language": "sna", "text": "anoti ari kufaranezvaitika izvi achiti ari kutarisira kuti Muzvare Coventry vachakandawo mumitambo vatungamiri vakambopindawo munhandare.", "spans": [{"start_byte": 67, "limit_byte": 75, "label": "PER"}], "target": "PER: Coventry"}
{"example_id": "train-00062562", "language": "sna", "text": "Imwe nhengo yeZanu PF, VaBelieve Gaule, vanoti vari kunze kwenyika vari kufurira hama dzavo kuti dzipandukire hurumende vachidzityisidzira kuti havazotumira zvakare mari kumusha kana vakasapinda mumigwagwa.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 21, "label": "ORG"}, {"start_byte": 23, "limit_byte": 38, "label": "PER"}], "target": "ORG: yeZanu PF $$ PER: VaBelieve Gaule"}
{"example_id": "train-00063209", "language": "sna", "text": "Izvi zvaziviswa negurukota rezvemari, muzvinafundo Mthuli Ncube muchiviso cheStatutory Instrument 142 of 2019 icho chaburitswa mugwaro rehurumende reGovernment Gazette nhasi.", "spans": [{"start_byte": 51, "limit_byte": 63, "label": "PER"}, {"start_byte": 105, "limit_byte": 109, "label": "DATE"}, {"start_byte": 147, "limit_byte": 167, "label": "ORG"}, {"start_byte": 168, "limit_byte": 173, "label": "DATE"}], "target": "PER: Mthuli Ncube $$ DATE: 2019 $$ ORG: reGovernment Gazette $$ DATE: nhasi"}
{"example_id": "train-00061706", "language": "sna", "text": "Muzvinafundo Lovemore Madhuku nyanzvi munyaya dzezvemitemo vachitungamirawo bato reNCA uye vachimbomirira vaikwikwidzana navaChamisa pachigaro ichi Muzvare Thokozane Khupe vati MDC inokwanisa kukwira kudare repamusoro asi ichiremekedza zvaturwa nedare.", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 29, "label": "PER"}, {"start_byte": 81, "limit_byte": 86, "label": "ORG"}, {"start_byte": 121, "limit_byte": 132, "label": "PER"}, {"start_byte": 156, "limit_byte": 171, "label": "PER"}, {"start_byte": 177, "limit_byte": 180, "label": "ORG"}], "target": "PER: Lovemore Madhuku $$ ORG: reNCA $$ PER: navaChamisa $$ PER: Thokozane Khupe $$ ORG: MDC"}
{"example_id": "train-00059975", "language": "sna", "text": "Imwe nhengo yeseneti inomirira vanhu vanorarama nehurema, Amai Anna Shiri, vati zvinosuwisa kuti vana vazhinji vanorarama nehurema vanoshaya mukana wekuenda kuchikoro asi vaine njere.", "spans": [{"start_byte": 63, "limit_byte": 73, "label": "PER"}], "target": "PER: Anna Shiri"}
{"example_id": "train-00062657", "language": "sna", "text": "Asi VaJokonya vanoti izvi zviri kukonzerwa nekushaya chivimbo nemabhanga kwave muvanhu.", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 13, "label": "PER"}], "target": "PER: VaJokonya"}
{"example_id": "train-00064219", "language": "sna", "text": "VaEstone Mathews, avo vanodzidzisa pachikoro cheZaka Primary School, vati vakundikana kuenda kubasa nekuti vange vasina mari yebhazi uye yekubhadharira vana vavo chikoro.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 16, "label": "PER"}, {"start_byte": 45, "limit_byte": 67, "label": "ORG"}], "target": "PER: VaEstone Mathews $$ ORG: cheZaka Primary School"}
{"example_id": "train-00063891", "language": "sna", "text": "Vakuru vakati pafa munhu hapashaike muroyi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00059887", "language": "sna", "text": "Ko zvekuchinja mazita izvi zviri pamutemo here?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00064080", "language": "sna", "text": "Gurukota rezvemukati menyika VaKazembe Kazembe vanoti vakakumbira mukuru wemapurisa VaGodwin Matanga kuti vaongorore nyaya iyi.", "spans": [{"start_byte": 29, "limit_byte": 46, "label": "PER"}, {"start_byte": 84, "limit_byte": 100, "label": "PER"}], "target": "PER: VaKazembe Kazembe $$ PER: VaGodwin Matanga"}
{"example_id": "train-00060793", "language": "sna", "text": "Amai Dongo vanoti kana paine chokwadi pamashoko ari kubuda ekuti VaMugabe vakazivisa mhuri yavo kuti vaida kuradzikwa kumusha kwavo kwaZvimba pedyo naamai vavo VaBona, kwete kuNational Heroes Acre, zvinofanirwa kuremekedzwa.", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 10, "label": "ORG"}, {"start_byte": 65, "limit_byte": 73, "label": "PER"}, {"start_byte": 132, "limit_byte": 141, "label": "LOC"}, {"start_byte": 160, "limit_byte": 166, "label": "PER"}, {"start_byte": 174, "limit_byte": 196, "label": "LOC"}], "target": "ORG: Dongo $$ PER: VaMugabe $$ LOC: kwaZvimba $$ PER: VaBona $$ LOC: kuNational Heroes Acre"}
{"example_id": "train-00061508", "language": "sna", "text": "Rimwe sangano rinomirira varairidzi, re Zimbabwe Teachers Association (ZIMTA), rabatanawo nemamwe masangano evarairidzi pakuzivisa kuti nhengo dzaro hadzichakwanisa kuramba dzichienda kumabasa sezvo dzisisina mari dzekufambisa.", "spans": [{"start_byte": 40, "limit_byte": 69, "label": "ORG"}, {"start_byte": 71, "limit_byte": 76, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Zimbabwe Teachers Association $$ ORG: ZIMTA"}
{"example_id": "train-00063742", "language": "sna", "text": "Nyanzvi inoongorora zvemitambo yenhabvu, VaMuziwethu Hadebe, vanoti mitambo iyi yakakosha nokuti ndipoi pachabuda shasha yenhabvu muAfrica.", "spans": [{"start_byte": 41, "limit_byte": 59, "label": "PER"}, {"start_byte": 130, "limit_byte": 138, "label": "LOC"}], "target": "PER: VaMuziwethu Hadebe $$ LOC: muAfrica"}
{"example_id": "train-00064419", "language": "sna", "text": "Mimwe mitumbi iri kuwanikwa haichazivikanwe nekuti inenge yaora zvapa kuti hurumende ikumbire chikoro cheNational University of Science and Technology kuti ivhenenge mitezo yemitumbi kuitira kuti pazivikanwe kuti ndivanani.", "spans": [{"start_byte": 102, "limit_byte": 150, "label": "ORG"}], "target": "ORG: cheNational University of Science and Technology"}
{"example_id": "train-00061299", "language": "sna", "text": "Vachange vachishanda kubatsira Zimbabwe mukambani iyi ndiVaJames Rubin avo vakamboshanda mubazi reState Department munguva yaitungamirwa nyika navaBill Clinton.", "spans": [{"start_byte": 31, "limit_byte": 39, "label": "LOC"}, {"start_byte": 54, "limit_byte": 70, "label": "PER"}, {"start_byte": 143, "limit_byte": 159, "label": "PER"}], "target": "LOC: Zimbabwe $$ PER: ndiVaJames Rubin $$ PER: navaBill Clinton"}
{"example_id": "train-00061828", "language": "sna", "text": "19.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00062479", "language": "sna", "text": "Asi America nedzimwe nyika dzakabudirira inoti zvirango izvi zvakatemerwa mutungamiri wenyika, VaEmmerson Mnangagwa, nenyaya yekutyora kodzero dzevanhu.", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 11, "label": "LOC"}, {"start_byte": 95, "limit_byte": 115, "label": "PER"}], "target": "LOC: America $$ PER: VaEmmerson Mnangagwa"}
{"example_id": "train-00061938", "language": "sna", "text": "Mutauriri wevechidiki muMDC inotungamirwa naVaNelson Chamisa , VaStephen Chuma, vanoti kodzero dzevanhu dziri kuramba dzichityorwa, sarudzo dzemunyika dzinogaroita mutauro, hupfumi hwenyika huri kuenda kumawere, izvo zviri kupa kuti veruzhinji, kusanganisira vechidiki, vanonge svosve nemuromo.", "spans": [{"start_byte": 22, "limit_byte": 27, "label": "ORG"}, {"start_byte": 42, "limit_byte": 60, "label": "PER"}, {"start_byte": 63, "limit_byte": 78, "label": "PER"}], "target": "ORG: muMDC $$ PER: naVaNelson Chamisa $$ PER: VaStephen Chuma"}
{"example_id": "train-00059231", "language": "sna", "text": "Vaimiririra ZCTU mubhodhi reNSSA vari mutungamiri wesangano iri, VaPeter Mutasa, vakadzingwa mubhodhi reNSSA muna 2017 vachipomerwa mhosva yekusvibisa zita rekambani iyi.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 16, "label": "ORG"}, {"start_byte": 26, "limit_byte": 32, "label": "ORG"}, {"start_byte": 65, "limit_byte": 79, "label": "PER"}, {"start_byte": 102, "limit_byte": 108, "label": "ORG"}, {"start_byte": 114, "limit_byte": 118, "label": "DATE"}], "target": "ORG: ZCTU $$ ORG: reNSSA $$ PER: VaPeter Mutasa $$ ORG: reNSSA $$ DATE: 2017"}
{"example_id": "train-00060270", "language": "sna", "text": "Mumwe mukuru wezvedzidzo kana kuti District Schools Inspector muBulawayo Amai Zanele Muyambo vaudza vana avo kuti havafanirwe kutyira kuti vachashungurudzwa.", "spans": [{"start_byte": 62, "limit_byte": 72, "label": "LOC"}, {"start_byte": 78, "limit_byte": 92, "label": "PER"}], "target": "LOC: muBulawayo $$ PER: Zanele Muyambo"}
{"example_id": "train-00060080", "language": "sna", "text": "Varairidzi vanodarika zana nemakumi mashanu varatidzira pamahofisi edzidzo muMasvingo vachiti vanoda kuti hurumende ivape mihoro yavo nemari yekuAmerica inoita madhora mazana mashanu nemakumi maviri pamwedzi.", "spans": [{"start_byte": 75, "limit_byte": 85, "label": "LOC"}, {"start_byte": 141, "limit_byte": 152, "label": "LOC"}], "target": "LOC: muMasvingo $$ LOC: yekuAmerica"}
{"example_id": "train-00058764", "language": "sna", "text": "VaMadzoke vanoti kuvakwa kwema cabin uku kuri kubatsira zvikuru vagari vemuguta ravo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "PER"}], "target": "PER: VaMadzoke"}
{"example_id": "train-00061009", "language": "sna", "text": "VaMakamure vanoti komisheni yavo iri kugadzirawo zviverengwa zvevanhu vasingaone zveBraille nevamwe vanoshandisa mutauro wemaoko, kana kuti sign language.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 10, "label": "PER"}], "target": "PER: VaMakamure"}
{"example_id": "train-00058412", "language": "sna", "text": "Muzvare Sibanda vanoti dambudziko guru rave rekuti vasukwe chibereko chavo zvekuti vakanonokerwa sezvavari kuitwa, zvinogona kuvhiringa hutano hwavo.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 15, "label": "PER"}], "target": "PER: Sibanda"}
{"example_id": "train-00063059", "language": "sna", "text": "VaMasaraure vati sangano ravo richatarisisa mamiriro nemashandiro esangano ravo, chinangwa chiri chekurivandudza kuti rikwanise kushanda pamwe nemamwe masangano anorwira kodzero dzevashandi.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "PER"}], "target": "PER: VaMasaraure"}
{"example_id": "train-00062777", "language": "sna", "text": "\"Tinokurudzira kuti vanhu vaongorore zvavanodya, kuita zvino simbisa muviri wavo, kuregedza kunwa doro zhinji nekurega kudya zvine mafuta senzira dzekuyedza kudzivirira chirwere ichi.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00060125", "language": "sna", "text": "Muimbi wechitendero uyu anoti akabura rimwe dambarefu idzva rinonzi Munondichengeta.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00063060", "language": "sna", "text": "Varorarama neHIV/Aids mudunhu reManicaland vanoti vakatarisana nedambudziko guru kwazvo rekushaya mishonga inopedza marwadzo anokonzerwa nehutachiona.", "spans": [{"start_byte": 30, "limit_byte": 42, "label": "LOC"}], "target": "LOC: reManicaland"}
{"example_id": "train-00060044", "language": "sna", "text": "Vanhu vakawanda vanogara muHarare vari kutora matanho okuti vasabatira chirwere chekorera kana kuchitapurira vamwe.", "spans": [{"start_byte": 25, "limit_byte": 33, "label": "LOC"}], "target": "LOC: muHarare"}
{"example_id": "train-00058821", "language": "sna", "text": "Mitengo yekuVictoria Falls ndiyo inenge iri pamusorosoro munyika yose sezvo rita redhiziri rakwidzwa kuenda paRTGS$10.86 parita, kuchitiwo peturu yave kuita RTGS$10.56 parita.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 26, "label": "LOC"}], "target": "LOC: yekuVictoria Falls"}
{"example_id": "train-00064038", "language": "sna", "text": "Father Chiromba vanoti vari kutarisira kupindurwa nemutungamiri wenyika VaEmmerson Mnangagwa mbune sezvo nyaya dzavakataura dziine chekuita nechimiro chenyika yose.", "spans": [{"start_byte": 7, "limit_byte": 15, "label": "PER"}, {"start_byte": 72, "limit_byte": 92, "label": "PER"}], "target": "PER: Chiromba $$ PER: VaEmmerson Mnangagwa"}
{"example_id": "train-00063409", "language": "sna", "text": "Studio7 haina kukwanisa kunzwa divi reHealth Services Board panyaya iyi sezvo nharembozha dzasachigaro webhodi iri, Dr Palinus Sikosana, dzanga dzisingadairwe.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "ORG"}, {"start_byte": 36, "limit_byte": 59, "label": "ORG"}, {"start_byte": 119, "limit_byte": 135, "label": "PER"}], "target": "ORG: Studio7 $$ ORG: reHealth Services Board $$ PER: Palinus Sikosana"}
