{"example_id": "train-00013967", "language": "swa", "text": "”  Ali Manzu, ambaye ni mtangazaji wa Kituo cha televisheni cha KTN alisisitiza kumwambia mwanadiplomasia huyo kuwa Kiswahili kama vile lugha nyingine inataka uwe na ufasaha na siyo ilimuradi kuzungumza.", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 14, "label": "PER"}], "target": "PER: Ali Manzu"}
{"example_id": "train-00012552", "language": "swa", "text": "Miongoni mwa mapendekezo yake, ripoti hiyo ya pamoja inataka usalama kamili wa kijamii na upatikanaji rahisi wa mikopo kwa kaya masikini ili kukabiliana na tishio la ajira kwa watoto.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00066849", "language": "swa", "text": "Siku zote tumekuwa katika jitihada ya kuwa na umoja.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00066355", "language": "swa", "text": "Uingereza, Ufaransa, Chile na Italy, zimesema kwamba hatua ya Marekani ni ya kusikitisha.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "LOC"}, {"start_byte": 11, "limit_byte": 19, "label": "LOC"}, {"start_byte": 21, "limit_byte": 26, "label": "LOC"}, {"start_byte": 30, "limit_byte": 35, "label": "LOC"}, {"start_byte": 62, "limit_byte": 70, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Uingereza $$ LOC: Ufaransa $$ LOC: Chile $$ LOC: Italy $$ LOC: Marekani"}
{"example_id": "train-00066000", "language": "swa", "text": "Hii na baada ya takribani miaka 50 ya kuhudumu afisi za umma na kujaribu mara mbili mawili kuingia White House - mwaka 1988 na 2008- lakini akashindwa.", "spans": [{"start_byte": 99, "limit_byte": 110, "label": "LOC"}, {"start_byte": 119, "limit_byte": 123, "label": "DATE"}, {"start_byte": 127, "limit_byte": 131, "label": "DATE"}], "target": "LOC: White House $$ DATE: 1988 $$ DATE: 2008"}
{"example_id": "train-00064629", "language": "swa", "text": "Hakuna taarifa rasmi kuhusu idadi ya watu ambao wamepiga kura lakini kundi la waangalizi wa ndani limesema kwamba asilimia 23 a vituo vya kupigia kura havikufunguliwa baada ya kuzuiwa na wafuasi wa upinzani waliofunga njia kuelekea kwenye vituo hivyo, na kuwatishia maafisa wa tume ya uchaguzi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00013822", "language": "swa", "text": "Imetayarishwa na Sunday Shomari", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 31, "label": "PER"}], "target": "PER: Sunday Shomari"}
{"example_id": "train-00013567", "language": "swa", "text": "Hatua ya kusubiri Ripoti ya Mwendesha Mashtaka Maalum Robert Mueller imekamilika, hivi punde ukumbi wa mchezo wa kisiasa umfunguliwa.", "spans": [{"start_byte": 54, "limit_byte": 68, "label": "PER"}], "target": "PER: Robert Mueller"}
{"example_id": "train-00069255", "language": "swa", "text": "\"WHO inaendelea kuwasiliana na china na kujadili juu ya timu ya kimataifa na mahali timu hiyo itatembelea.\"", "spans": [{"start_byte": 1, "limit_byte": 4, "label": "ORG"}, {"start_byte": 31, "limit_byte": 36, "label": "LOC"}], "target": "ORG: WHO $$ LOC: china"}
{"example_id": "train-00012663", "language": "swa", "text": "Na amebuni kipindi cha kihistoria ambacho kinaweza kushuhudiwa kutokana na mfumo wa sheria na utawala ambao unaloliongoza taifa na kufungua njia kwa mustakbali wa mafanikio aliyo kua na ndoto kuona imestawi\".", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00012631", "language": "swa", "text": ", ni muasisi wa harakati za haki za kiraia nchini Marekani, ambaye aliuwawa zaidi ya miaka 50 iliyopita, Aprili 4, 1968.", "spans": [{"start_byte": 50, "limit_byte": 58, "label": "LOC"}, {"start_byte": 105, "limit_byte": 119, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Marekani $$ DATE: Aprili 4, 1968"}
{"example_id": "train-00013678", "language": "swa", "text": "Taarifa iliyotolewa na msemaji wa shirika la afy aduniani WHO, nchini Uganda Irene Nakasiita, inaeleza kwamba wataalam wa kupambana na ebola wametumwa katika wilaya ya Kasese, mpakani na Jamhuri ya kidemokrasia ya Congo, kuweka mikakati ya dharura kuzuia virusi vya ebola kusambaa kwa umma.", "spans": [{"start_byte": 34, "limit_byte": 61, "label": "ORG"}, {"start_byte": 70, "limit_byte": 76, "label": "LOC"}, {"start_byte": 77, "limit_byte": 92, "label": "PER"}, {"start_byte": 158, "limit_byte": 174, "label": "LOC"}, {"start_byte": 187, "limit_byte": 219, "label": "LOC"}], "target": "ORG: shirika la afy aduniani WHO $$ LOC: Uganda $$ PER: Irene Nakasiita $$ LOC: wilaya ya Kasese $$ LOC: Jamhuri ya kidemokrasia ya Congo"}
{"example_id": "train-00065925", "language": "swa", "text": "Wagombea wa urais wakamatwa  Wakati huo huo, wanasiasa wa upinzani wanaendelea kukamatwa, kwa kile polisi wanasema kwamba ni kukiuka maagizo ya tume ya uchaguzi, kuzuia kusambaa kwa virusi vya Corona.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00066154", "language": "swa", "text": "Tunaomba vyombo vyote, kuwapa taarifa kwamba muwasilishe maombi yenu na mikataba hiyo inayoendelea kwa (TCRA) katika kipindi cha siku saba, lakini endeleeni kutangaza ili kuhakikisha kwamba ile mikataba yenu iliyokuwepo inaendelea kutekelezeka.", "spans": [{"start_byte": 104, "limit_byte": 108, "label": "ORG"}], "target": "ORG: TCRA"}
{"example_id": "train-00070622", "language": "swa", "text": "India si mwanachama wa G7 lakini imealikwa na Korea kusini, Australia na Afrika Kusini kama wageni kuhudhuria vikao vya hii leo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "LOC"}, {"start_byte": 23, "limit_byte": 25, "label": "ORG"}, {"start_byte": 46, "limit_byte": 58, "label": "LOC"}, {"start_byte": 60, "limit_byte": 69, "label": "LOC"}, {"start_byte": 73, "limit_byte": 86, "label": "LOC"}, {"start_byte": 124, "limit_byte": 127, "label": "DATE"}], "target": "LOC: India $$ ORG: G7 $$ LOC: Korea kusini $$ LOC: Australia $$ LOC: Afrika Kusini $$ DATE: leo"}
{"example_id": "train-00012577", "language": "swa", "text": "Polisi nchini Tanzania wamethibitisha Jumanne kuwa wanamshikilia mwandishi wa habari Erick Kabendera ambaye Jumatatu iliripotiwa kuwa amechukuliwa na watu wasiojulikana.", "spans": [{"start_byte": 14, "limit_byte": 22, "label": "LOC"}, {"start_byte": 38, "limit_byte": 45, "label": "DATE"}, {"start_byte": 85, "limit_byte": 100, "label": "PER"}, {"start_byte": 108, "limit_byte": 116, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Tanzania $$ DATE: Jumanne $$ PER: Erick Kabendera $$ DATE: Jumatatu"}
{"example_id": "train-00065600", "language": "swa", "text": "\"Na pia nawaomba viongozi wa mataifa mbalimbali duniani kukubali kumweka Mungu mbele katika mapambano dhidi ya ugonjwa wa huo badala ya kutegemea nguvu za binadamu pekee,\" aliongeza Rais Magufuli.", "spans": [{"start_byte": 187, "limit_byte": 195, "label": "PER"}], "target": "PER: Magufuli"}
{"example_id": "train-00069216", "language": "swa", "text": "Wachambuzi wa mambo Zanzibar wanasema kuachiwa kwa viongozi hao wa kislamu huwenda inafuatia mazungumzo aliyokua nayo rais Hussein Mwinyi na viongozi wa kidini juuu ya hatima ya wanachama wa Jumiki.", "spans": [{"start_byte": 20, "limit_byte": 28, "label": "LOC"}, {"start_byte": 123, "limit_byte": 137, "label": "PER"}, {"start_byte": 191, "limit_byte": 197, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Zanzibar $$ PER: Hussein Mwinyi $$ ORG: Jumiki"}
{"example_id": "train-00065954", "language": "swa", "text": "Watu 35 wameuawa katika machafuko hayo ya ghasia.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00069702", "language": "swa", "text": "Shambulio hilo la kibaguzi lilitokea miongo minne kabla ya Harakati za Haki za Kiraia za mara kwa mara za miaka ya 1960 ambazo zilipelekea haki za kupiga kura kwa Wamarekani Weusi hata wakati mjadala unaendelea sasa juu ya upatikanaji wa haki ya upigaji kura.", "spans": [{"start_byte": 115, "limit_byte": 119, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 1960"}
{"example_id": "train-00066900", "language": "swa", "text": "Lakini chanjo zote zimepitia majaribio magumu, usalama na ufanisi wao umeidhinishwa na serikali ambayo pia imeweka mifumo sahihi ya kuhakikisha kuwa ni sahihi na inafaa kwa matumizi ya nchi.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00012249", "language": "swa", "text": "Wakati huohuo Wizara ya Mambo ya Nje nchini Kenya imezitaka familia za wahanga wa ajali hiyo ya Shirika la Ndege la Ethiopia kutafuta kibali cha uwakilishi kutoka mahakamani ili waweze kupata fidia.", "spans": [{"start_byte": 44, "limit_byte": 49, "label": "LOC"}, {"start_byte": 96, "limit_byte": 124, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Kenya $$ ORG: Shirika la Ndege la Ethiopia"}
{"example_id": "train-00064958", "language": "swa", "text": "Lai alikuwa miongoni mwa watetezi tisa mashuhuri wa demokrasia wa Hong Kong waliopatikana na hatia ya kutayarisha na kushiriki kwenye maandamano hayo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 3, "label": "PER"}, {"start_byte": 66, "limit_byte": 75, "label": "LOC"}], "target": "PER: Lai $$ LOC: Hong Kong"}
{"example_id": "train-00069267", "language": "swa", "text": "Viongozi wa upinzani wa Somalia wamemlaumu Farmajo na vikosi vya usalama kwa mapigano hayo, lakini Waziri wa Usalama Hassan Hundubey anakanusha madai hayo na kulaumu upinzani.", "spans": [{"start_byte": 24, "limit_byte": 31, "label": "LOC"}, {"start_byte": 43, "limit_byte": 50, "label": "PER"}, {"start_byte": 117, "limit_byte": 132, "label": "PER"}], "target": "LOC: Somalia $$ PER: Farmajo $$ PER: Hassan Hundubey"}
{"example_id": "train-00067917", "language": "swa", "text": "Blinken, ambaye alikuwa safarini Jumapili kwenda Denmark mwanzoni mwa wiki ya kidiplomasia ikilenga Arctic, alizungumza kwa simu na maafisa wa Qatar, Saudi Arabia, Misri na Ufaransa.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}, {"start_byte": 33, "limit_byte": 41, "label": "DATE"}, {"start_byte": 49, "limit_byte": 56, "label": "LOC"}, {"start_byte": 57, "limit_byte": 74, "label": "DATE"}, {"start_byte": 100, "limit_byte": 106, "label": "LOC"}, {"start_byte": 143, "limit_byte": 148, "label": "LOC"}, {"start_byte": 150, "limit_byte": 162, "label": "LOC"}, {"start_byte": 164, "limit_byte": 169, "label": "LOC"}, {"start_byte": 173, "limit_byte": 181, "label": "LOC"}], "target": "PER: Blinken $$ DATE: Jumapili $$ LOC: Denmark $$ DATE: mwanzoni mwa wiki $$ LOC: Arctic $$ LOC: Qatar $$ LOC: Saudi Arabia $$ LOC: Misri $$ LOC: Ufaransa"}
{"example_id": "train-00066895", "language": "swa", "text": "Kenya inakuwa mojawapo ya nchi chache za kiafrika ambazo zimepokea chanjo ya virusi vya Corona.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Kenya"}
{"example_id": "train-00064890", "language": "swa", "text": "Boniface Jacob , meya wa zamani wa Dar es Salaam na mwanachama wa chama cha upinzani cha Chadema anasema huenda pengine serikali hizo zimechukua hatua za kupambana na magaidi lakini hajaridhishwa na kiwango cha kushirikiana habari, kwasababu hilo ni muhimu.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 14, "label": "PER"}, {"start_byte": 35, "limit_byte": 48, "label": "LOC"}, {"start_byte": 89, "limit_byte": 96, "label": "ORG"}], "target": "PER: Boniface Jacob $$ LOC: Dar es Salaam $$ ORG: Chadema"}
{"example_id": "train-00065870", "language": "swa", "text": "Rais wa Tanzania, Samia Suluhu Hassan ameiagiza Taasisi ya Kuzuia na Kupambana na Rushwa (Takukuru) kuharakisha kesi, kuondoa kesi zisizo na msingi na za kubambikizwa ili kuondokana na idadi kubwa ya kesi ambazo Serikali inashindwa.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 16, "label": "LOC"}, {"start_byte": 18, "limit_byte": 37, "label": "PER"}, {"start_byte": 48, "limit_byte": 88, "label": "ORG"}, {"start_byte": 90, "limit_byte": 98, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Tanzania $$ PER: Samia Suluhu Hassan $$ ORG: Taasisi ya Kuzuia na Kupambana na Rushwa $$ ORG: Takukuru"}
{"example_id": "train-00067857", "language": "swa", "text": "Museveni anakabiliwa na ushindani mkubwa kutoka kwa wagombea wengine 10 akaiwemo mwanamuziku Rober Kyagulanyi, maarufu Bobi wine.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}, {"start_byte": 93, "limit_byte": 109, "label": "PER"}, {"start_byte": 119, "limit_byte": 128, "label": "PER"}], "target": "PER: Museveni $$ PER: Rober Kyagulanyi $$ PER: Bobi wine"}
{"example_id": "train-00013817", "language": "swa", "text": "Kwa jumla, watu 346 walipoteza maisha yao kwenye ajali hizo mbili.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00013662", "language": "swa", "text": "Joyce Msuya Kaimu mkurugenzi mtendaji wa UNEP.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "PER"}, {"start_byte": 41, "limit_byte": 45, "label": "ORG"}], "target": "PER: Joyce Msuya $$ ORG: UNEP"}
{"example_id": "train-00068567", "language": "swa", "text": "Kulingana na tume ya uchaguzi, mkutano wa kampeni haustahili kuhudhuriwa na zaidi ya watu 200.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00013727", "language": "swa", "text": "Serikali ya Marekani imempiga marufuku aliyekuwa mkuu wa polisi wa Uganda Generali Kale Kayihura, pamoja na familia yake, kuingia Marekani.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 20, "label": "LOC"}, {"start_byte": 67, "limit_byte": 73, "label": "LOC"}, {"start_byte": 83, "limit_byte": 96, "label": "PER"}, {"start_byte": 130, "limit_byte": 138, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Marekani $$ LOC: Uganda $$ PER: Kale Kayihura $$ LOC: Marekani"}
{"example_id": "train-00068224", "language": "swa", "text": "Rais wa Msumbiji Filipe Nyusi amesema serikali yake inafanya juhudi kubwa kurejesha amani nchini baada ya shambulio kali la wanamgambo mwezi Machi, 2021.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 16, "label": "LOC"}, {"start_byte": 17, "limit_byte": 29, "label": "PER"}, {"start_byte": 141, "limit_byte": 152, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Msumbiji $$ PER: Filipe Nyusi $$ DATE: Machi, 2021"}
{"example_id": "train-00067978", "language": "swa", "text": "Zimbabwe yenye jumla idadi ya watu milioni 15 kufikia sasa imeshuhudia maambukizi 31,320 na vifo zaidi ya 1,000.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Zimbabwe"}
{"example_id": "train-00066676", "language": "swa", "text": "Kurd anasema : \"Wana mkakati uleule wanataka kuwaondoa Wapalestina.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 4, "label": "PER"}], "target": "PER: Kurd"}
{"example_id": "train-00012854", "language": "swa", "text": "Watu pia wamekatazwa kukimbia mitaani kwa kipindi cha wiki tatu zijazo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00069870", "language": "swa", "text": "Pia huenda suala la kampeni ya kuwakamata mashoga ikawa ni moja ya sababu hizo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00014188", "language": "swa", "text": "Hata hivyo amesema anaelewa kwa nini wananchi wanalalamika ambao wanapaza sauti kuomba msaada baada ya maisha yao kuharibika kutokana na kimbunga Dorian, lakini alitoa wito watu wawe wavumilivu wakati serikali ilifanya juhudi ya kuwafikishia msaada wa dharura.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00068544", "language": "swa", "text": "Hakutaja nchi hizo wala kudhibithisha madai yake.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00013434", "language": "swa", "text": "Viongozi hao waliwahutubia Waafrika kote duniani kwa lengo la kuhamasisha upya kauli mbiu hiyo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00067146", "language": "swa", "text": "Wanahistoria wanasema kuwa Jenerali Lothar von Trotha alipotumwa na Ujerumani kuzima uasi kutoka kwa kabila la Herero, aliamuru vikosi vyake kulitokomeza kabila zima.", "spans": [{"start_byte": 36, "limit_byte": 53, "label": "PER"}, {"start_byte": 68, "limit_byte": 77, "label": "LOC"}], "target": "PER: Lothar von Trotha $$ LOC: Ujerumani"}
{"example_id": "train-00068268", "language": "swa", "text": "Imetayarishwa na Kennes Bwire, VOA, Washington DCMaafisa wa serikali ya Lebaon Jumatano wamesema huenda idadi ya vifo kutokana na mlipuko mkubwa kabisa kuwahi kutokea katika jiji la Beirut ikaongezeka kwa sababu operesheni ya kuwatafuta watu chini ya vifusi vya majengo yalioharibika bado inaendelea.", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 29, "label": "PER"}, {"start_byte": 31, "limit_byte": 34, "label": "ORG"}, {"start_byte": 36, "limit_byte": 46, "label": "LOC"}, {"start_byte": 72, "limit_byte": 78, "label": "LOC"}, {"start_byte": 79, "limit_byte": 87, "label": "DATE"}, {"start_byte": 182, "limit_byte": 188, "label": "LOC"}], "target": "PER: Kennes Bwire $$ ORG: VOA $$ LOC: Washington $$ LOC: Lebaon $$ DATE: Jumatano $$ LOC: Beirut"}
{"example_id": "train-00065493", "language": "swa", "text": "Mnamo Desemba mwaka 2018, serikali ilikamatwa maafisa wa jeshi wanne wa ngazi ya juu na raia mmoja kuhusiana na mauaji hayo, na kutoa kibali cha kimataifa kutaka washukiwa wengine wote wakamatwe na kushitakiwa.", "spans": [{"start_byte": 6, "limit_byte": 24, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Desemba mwaka 2018"}
{"example_id": "train-00013282", "language": "swa", "text": "Kasri hiyo isiyovutia ndipo mahala yalipofanyika mazungumzo ya kihistoria ya amani kati ya aliyekuwa Rais wa Israeli, Shimon Peres na Rais wa Palestina, Mahmoud Abbas mwaka 2014.", "spans": [{"start_byte": 109, "limit_byte": 116, "label": "LOC"}, {"start_byte": 118, "limit_byte": 130, "label": "PER"}, {"start_byte": 142, "limit_byte": 151, "label": "LOC"}, {"start_byte": 153, "limit_byte": 166, "label": "PER"}, {"start_byte": 173, "limit_byte": 177, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Israeli $$ PER: Shimon Peres $$ LOC: Palestina $$ PER: Mahmoud Abbas $$ DATE: 2014"}
{"example_id": "train-00012893", "language": "swa", "text": "Pia masuala mengine husika ni mazingira na masuala ya kitaifa na kimataifa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00066076", "language": "swa", "text": "Waasi wanaoungwa mkono na Iran, mwezi Februari 2021, walifanya mashambulio mapya, katika jimbo lenye utajiri wa mafuta la Marib, ngome inayoshikiliwa na serikali, na ambayo inamvutano na Wahouthi.", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 30, "label": "LOC"}, {"start_byte": 38, "limit_byte": 51, "label": "DATE"}, {"start_byte": 122, "limit_byte": 127, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Iran $$ DATE: Februari 2021 $$ LOC: Marib"}
{"example_id": "train-00067084", "language": "swa", "text": "Biden alitembelea Kituo cha Utamaduni cha Greenwood na kutoa hotuba huko kuadhimisha miaka 100.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "PER"}, {"start_byte": 42, "limit_byte": 51, "label": "LOC"}], "target": "PER: Biden $$ LOC: Greenwood"}
{"example_id": "train-00013450", "language": "swa", "text": "Hatua hiyo imechukuliwa huku maambukizi yakiendelea kuongezeka kote duniani, na baada ya Shirika la Afya Duniani (WHO) kutangaza maambukizi ya Corona kuwa janga la kimataifa.", "spans": [{"start_byte": 89, "limit_byte": 112, "label": "ORG"}, {"start_byte": 114, "limit_byte": 117, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Shirika la Afya Duniani $$ ORG: WHO"}
{"example_id": "train-00066157", "language": "swa", "text": "Sheria hiyo ilikosolewa ndani na nje ya Tanzania kwamba ina lengo la kuzuia upatikanaji wa matangazo ya vyombo vya nje kama vile VOA, BBC na DW hasa wakati huu ambapo Tanzania inaelekea katika uchaguzi mkuu mwezi Oktoba.", "spans": [{"start_byte": 40, "limit_byte": 48, "label": "LOC"}, {"start_byte": 129, "limit_byte": 132, "label": "ORG"}, {"start_byte": 134, "limit_byte": 137, "label": "ORG"}, {"start_byte": 141, "limit_byte": 143, "label": "ORG"}, {"start_byte": 167, "limit_byte": 175, "label": "LOC"}, {"start_byte": 213, "limit_byte": 219, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Tanzania $$ ORG: VOA $$ ORG: BBC $$ ORG: DW $$ LOC: Tanzania $$ DATE: Oktoba"}
{"example_id": "train-00013797", "language": "swa", "text": "Alishinda katika uchaguzi huo na akachaguliwa tena mwaka 2019.", "spans": [{"start_byte": 57, "limit_byte": 61, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 2019"}
{"example_id": "train-00068570", "language": "swa", "text": "Mwanamuziki Moses Saali, maarufu kama Bebe cool, anaendelea kuvutia umati mkubwa wa wafuasi wa chama cha Museveni NRM, akimfanyia kampeni, bila kuzuiliwa na polisi.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 23, "label": "PER"}, {"start_byte": 38, "limit_byte": 47, "label": "PER"}, {"start_byte": 105, "limit_byte": 113, "label": "PER"}, {"start_byte": 114, "limit_byte": 117, "label": "ORG"}], "target": "PER: Moses Saali $$ PER: Bebe cool $$ PER: Museveni $$ ORG: NRM"}
{"example_id": "train-00066897", "language": "swa", "text": "Anasema changamoto kubwa kwa Afrika ni kupata dozi za kutosha kushinda dhana potofu na upotoshaji kuhusu chanjo hii.", "spans": [{"start_byte": 29, "limit_byte": 35, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Afrika"}
{"example_id": "train-00069771", "language": "swa", "text": "Uganda na Namibia zinakabiliwa na wimbi la tatu la virusi hivyo hatari huku idadi ya vifo ikiongezeka kila siku.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "LOC"}, {"start_byte": 10, "limit_byte": 17, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Uganda $$ LOC: Namibia"}
{"example_id": "train-00068320", "language": "swa", "text": "Maelfu ya waliokuwa katika utawala wake wa zamani wanaishi nchini humo baada ya kupewa uraia katika miaka ya 1970 na 1980.", "spans": [{"start_byte": 109, "limit_byte": 113, "label": "DATE"}, {"start_byte": 117, "limit_byte": 121, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 1970 $$ DATE: 1980"}
{"example_id": "train-00065007", "language": "swa", "text": "Mkataba huo sasa unakamilisha mchakato wa zaidi ya miaka 4 ambao kwa wakati mmoja ulionekana kama mgumu kufanikiwa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00068408", "language": "swa", "text": "Debretsion Gebremichael, amesema kwamba wapiganaji wake walishambuliwa kila upande na maelfu ya wanajeshi wa Eritrea na vifaru anavyodai waliingia Tigray kuwasaidia wanajeshi wa Ethiopia.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 23, "label": "PER"}, {"start_byte": 109, "limit_byte": 116, "label": "LOC"}, {"start_byte": 147, "limit_byte": 153, "label": "LOC"}, {"start_byte": 178, "limit_byte": 186, "label": "LOC"}], "target": "PER: Debretsion Gebremichael $$ LOC: Eritrea $$ LOC: Tigray $$ LOC: Ethiopia"}
{"example_id": "train-00068163", "language": "swa", "text": "Mamlaka nchini Msumbiji zimesema Jumamosi wanajeshi wamefanikiwa kuwaua washukiwa wanamgambo 36, wakati wa operesheni ya usalama mjini Palma.", "spans": [{"start_byte": 15, "limit_byte": 23, "label": "LOC"}, {"start_byte": 33, "limit_byte": 41, "label": "DATE"}, {"start_byte": 135, "limit_byte": 140, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Msumbiji $$ DATE: Jumamosi $$ LOC: Palma"}
{"example_id": "train-00065775", "language": "swa", "text": "Wafungwa wawili walipigwa risasi na kuuawa wakati wa tukio hilo la Jumanne saa kumi na nusu asubuhi, saa za Jamhuri ya kidemokrasia ya Congo - DRC.", "spans": [{"start_byte": 67, "limit_byte": 99, "label": "DATE"}, {"start_byte": 108, "limit_byte": 140, "label": "LOC"}, {"start_byte": 143, "limit_byte": 146, "label": "LOC"}], "target": "DATE: Jumanne saa kumi na nusu asubuhi $$ LOC: Jamhuri ya kidemokrasia ya Congo $$ LOC: DRC"}
{"example_id": "train-00066717", "language": "swa", "text": "Demeke Aenda Kenya baada ya kutoka Uganda  Kenya na Djibouti zinataka pande husika katika vita vya Ethiopia kusitisha vita na kufanya mazungumzo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}, {"start_byte": 13, "limit_byte": 18, "label": "LOC"}, {"start_byte": 35, "limit_byte": 48, "label": "LOC"}, {"start_byte": 52, "limit_byte": 60, "label": "LOC"}, {"start_byte": 99, "limit_byte": 107, "label": "LOC"}], "target": "PER: Demeke $$ LOC: Kenya $$ LOC: Uganda  Kenya $$ LOC: Djibouti $$ LOC: Ethiopia"}
{"example_id": "train-00013312", "language": "swa", "text": "Bar atakutana na maswali kuhusu ripoti ya gazeti la Washington Post iliyotoka Jumanne usiku kwamba Mueller aliwasiliana na mwanasheria mkuu kwa njia ya simu na barua akimtaka ampe fursa ya kutoa maelezo juu ya ripoti iliyoandikwa na timu yake.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 3, "label": "PER"}, {"start_byte": 78, "limit_byte": 85, "label": "DATE"}, {"start_byte": 99, "limit_byte": 106, "label": "PER"}], "target": "PER: Bar $$ DATE: Jumanne $$ PER: Mueller"}
{"example_id": "train-00065146", "language": "swa", "text": "Wakili Muingereza, Karim Khan ambaye alimtetea William Ruto katika kesi ya ghasia baada ya uchaguzi mkuu Kenya mwaka 2007 hadi 2008 ndie anayechukua nafasi na kuwa mwendesha mashtaka mkuu wa mahakama ya kimataifa ya uhalifu (ICC) yenye makao yake The Hague Mwanamke wa kwanza na mwafrika wa kwanza ambaye ni mwendesha mashtaka mkuu wa pili wa mahakama ya kimataifa ya uhalifu (ICC) raia kutoka Gambia, Fatou Bensouda, anaondoka madarakani", "spans": [{"start_byte": 19, "limit_byte": 29, "label": "PER"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 59, "label": "PER"}, {"start_byte": 105, "limit_byte": 110, "label": "LOC"}, {"start_byte": 111, "limit_byte": 131, "label": "DATE"}, {"start_byte": 191, "limit_byte": 223, "label": "ORG"}, {"start_byte": 225, "limit_byte": 228, "label": "ORG"}, {"start_byte": 247, "limit_byte": 256, "label": "LOC"}, {"start_byte": 343, "limit_byte": 375, "label": "ORG"}, {"start_byte": 377, "limit_byte": 380, "label": "ORG"}, {"start_byte": 394, "limit_byte": 400, "label": "LOC"}, {"start_byte": 402, "limit_byte": 416, "label": "PER"}], "target": "PER: Karim Khan $$ PER: William Ruto $$ LOC: Kenya $$ DATE: mwaka 2007 hadi 2008 $$ ORG: mahakama ya kimataifa ya uhalifu $$ ORG: ICC $$ LOC: The Hague $$ ORG: mahakama ya kimataifa ya uhalifu $$ ORG: ICC $$ LOC: Gambia $$ PER: Fatou Bensouda"}
{"example_id": "train-00066353", "language": "swa", "text": "Rais Donald Trump alitangaza nia ya kuindoa Marekani kutoka mkataba huo, June 2017, kwa madai kwamba unaathiri uchumi wa Marekani.", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 17, "label": "PER"}, {"start_byte": 44, "limit_byte": 52, "label": "LOC"}, {"start_byte": 73, "limit_byte": 82, "label": "DATE"}, {"start_byte": 121, "limit_byte": 129, "label": "LOC"}], "target": "PER: Donald Trump $$ LOC: Marekani $$ DATE: June 2017 $$ LOC: Marekani"}
{"example_id": "train-00065020", "language": "swa", "text": "Saeb Erekat mwenye miaka 65 alikuwa akipatiwa matibabu nyumbani tangu Oktoba nane alipotangaza hali ya afya yake kwamba alikuwa amepata virusi vya Corona Mpatanishi mkuu wa Palestina, Saeb Erekat amepelekwa hospitali Jumapili kwa gari la wagonjwa kutoka nyumbani kwake katika ukingo wa Magharibi hadi hospitali Israel kwa matibabu ya maambukizi ya virusi vya Corona, yanayozidi kuwa mabaya, inasema taarifa ya chama cha PLO.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "PER"}, {"start_byte": 70, "limit_byte": 81, "label": "DATE"}, {"start_byte": 173, "limit_byte": 182, "label": "LOC"}, {"start_byte": 184, "limit_byte": 195, "label": "PER"}, {"start_byte": 217, "limit_byte": 225, "label": "DATE"}, {"start_byte": 311, "limit_byte": 317, "label": "LOC"}, {"start_byte": 420, "limit_byte": 423, "label": "ORG"}], "target": "PER: Saeb Erekat $$ DATE: Oktoba nane $$ LOC: Palestina $$ PER: Saeb Erekat $$ DATE: Jumapili $$ LOC: Israel $$ ORG: PLO"}
{"example_id": "train-00069916", "language": "swa", "text": "Barua hiyo inadai kwamba televisheni hizo kwenye mtandao wa You tube, zilitumika kueneza machafuko ya hivi karibuni nchini Uganda yaliyopelekea vifo vya watu kadhaa na uharibifu wa mali.", "spans": [{"start_byte": 123, "limit_byte": 129, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Uganda"}
{"example_id": "train-00068559", "language": "swa", "text": "Wamevunja pia ibara ya 21 (3) ya sheria, inayosema kwamba polisi wanastahili kuwa wazalendo na kutenda kazi yao kwa uadilifu.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00066765", "language": "swa", "text": "Nchi hiyo yenye utajiri wa almasi, imerekodi kasi kubwa ya maambukizi a virusi vya Corona, kwa mujibu wa msimamizi wa tume maalum ya kupambana na Corona Kereng Masupu, ambaye alisema kwamba \"wiki hii tumeona ongezeko la maambukizi kwa kasi, kinyume na ilivyotarajiwa na sasa inatubidi kusitisha tena shughuli za kawaida na kutekeleza mikakati ya kukabiliana na maambukizi.\"", "spans": [{"start_byte": 153, "limit_byte": 166, "label": "PER"}, {"start_byte": 191, "limit_byte": 199, "label": "DATE"}], "target": "PER: Kereng Masupu $$ DATE: wiki hii"}
{"example_id": "train-00065941", "language": "swa", "text": "Amesema kwamba watu milioni 3.3 wameambukizwa virusi vya Corona kote Afrika kufikia sasa.", "spans": [{"start_byte": 69, "limit_byte": 75, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Afrika"}
{"example_id": "train-00067656", "language": "swa", "text": "Rais wa Kenya, Uhuru Kenyatta, ametangaza kuondoa katazo la watu kuingia au kutoka katika kaunti tano lililokuwa limewekwa kwa ajili ya kudhibiti kuenea kwa virusi vya corona.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 13, "label": "LOC"}, {"start_byte": 15, "limit_byte": 29, "label": "PER"}], "target": "LOC: Kenya $$ PER: Uhuru Kenyatta"}
{"example_id": "train-00013059", "language": "swa", "text": "Kumalizwa kwa chama cha Bashir cha National Congress, NCP kuna maana kwamba mali zake sasa zitachukuliwa na serikali kulingana na Abdelbari.", "spans": [{"start_byte": 24, "limit_byte": 30, "label": "PER"}, {"start_byte": 35, "limit_byte": 52, "label": "ORG"}, {"start_byte": 54, "limit_byte": 57, "label": "ORG"}, {"start_byte": 130, "limit_byte": 139, "label": "PER"}], "target": "PER: Bashir $$ ORG: National Congress $$ ORG: NCP $$ PER: Abdelbari"}
{"example_id": "train-00066095", "language": "swa", "text": "\"Chanjo zilizogunduliwa na kuwa na mafanikio na salama kwa baadhi ya raia, haimanishi kwamba itakua na mafanikio kwa raia wote wa dunia.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00012668", "language": "swa", "text": "Qaboos alitawala taifa la kale la kifalme la Mashariki ya kati akichukua madaraka 1970 kutokana na mapinduzi ndani ya kasri ya mfalme.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}, {"start_byte": 45, "limit_byte": 62, "label": "LOC"}, {"start_byte": 82, "limit_byte": 86, "label": "DATE"}], "target": "PER: Qaboos $$ LOC: Mashariki ya kati $$ DATE: 1970"}
{"example_id": "train-00067511", "language": "swa", "text": "Kila nchi itawakilishwa na mwanadiplomasia mmoja kutoka kwenye ubalozi wao mjini New York kwenye mkutano huo utakaofanyika kupitia mtandaoni.", "spans": [{"start_byte": 81, "limit_byte": 89, "label": "LOC"}], "target": "LOC: New York"}
{"example_id": "train-00068915", "language": "swa", "text": "Huko Moscow, Warussia ambao walizungumza na VOA wamesema uhusiano na Marekani umedorora chini ya Rais Biden.", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 11, "label": "LOC"}, {"start_byte": 44, "limit_byte": 47, "label": "ORG"}, {"start_byte": 69, "limit_byte": 77, "label": "LOC"}, {"start_byte": 102, "limit_byte": 107, "label": "PER"}], "target": "LOC: Moscow $$ ORG: VOA $$ LOC: Marekani $$ PER: Biden"}
{"example_id": "train-00066729", "language": "swa", "text": "Wafungwa wanaotumikia kifungo kwa makosa ya ufisadi wataachiliwa kwa masharti ya kulipa fedha walizotumia vibaya, ikiwemo uharibifu na gharama za mahakama.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00013227", "language": "swa", "text": "Mwezi uliopita UNICEF ilionya kwamba hali ya usalama huko Ituri inazidi kudorora kwa kasi na kuitaka jumuiya ya kimataifa na serikali ya DRC kuchukua hatua za haraka kuepusha mzozo ambao utawalazimisha watoto wengi zaidi kuondoka katika eneo na kuhatarisha maisha yao.", "spans": [{"start_byte": 15, "limit_byte": 21, "label": "ORG"}, {"start_byte": 58, "limit_byte": 63, "label": "LOC"}, {"start_byte": 101, "limit_byte": 121, "label": "ORG"}, {"start_byte": 137, "limit_byte": 140, "label": "LOC"}], "target": "ORG: UNICEF $$ LOC: Ituri $$ ORG: jumuiya ya kimataifa $$ LOC: DRC"}
{"example_id": "train-00065799", "language": "swa", "text": "Waziri Blinken alisema Marekani inalaani vikali sana mauaji, kuondolewa kwa nguvu, manyanyaso ya kingono na manyanyaso mengine.", "spans": [{"start_byte": 7, "limit_byte": 14, "label": "PER"}, {"start_byte": 23, "limit_byte": 31, "label": "LOC"}], "target": "PER: Blinken $$ LOC: Marekani"}
{"example_id": "train-00067498", "language": "swa", "text": "Ujerumani na Umoja wa Mataifa wanaandaa mkutano wa Berlin, wakitafuta kuimarisha juhudi za hapo awali za kusitisha mapigano nchini Libya na kuunga mkono serikali thabiti.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "LOC"}, {"start_byte": 13, "limit_byte": 29, "label": "ORG"}, {"start_byte": 51, "limit_byte": 57, "label": "LOC"}, {"start_byte": 131, "limit_byte": 136, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Ujerumani $$ ORG: Umoja wa Mataifa $$ LOC: Berlin $$ LOC: Libya"}
{"example_id": "train-00065826", "language": "swa", "text": "Aggrey mwenye umri wa miaka 80, ambaye ni kaka ya aliyekuwa makamu wa rais nchini Kenya Moody Awori, atawakilisha wazee, kutoka Kijiji cha Madibira B, manispaa ya Busia.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}, {"start_byte": 82, "limit_byte": 87, "label": "LOC"}, {"start_byte": 88, "limit_byte": 99, "label": "PER"}, {"start_byte": 139, "limit_byte": 149, "label": "LOC"}, {"start_byte": 163, "limit_byte": 168, "label": "LOC"}], "target": "PER: Aggrey $$ LOC: Kenya $$ PER: Moody Awori $$ LOC: Madibira B $$ LOC: Busia"}
{"example_id": "train-00070522", "language": "swa", "text": "Huu ni ubingwa wa nne kwa LeBron James, ambaye amecheza katika fainali yake ya 10.", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 38, "label": "PER"}], "target": "PER: LeBron James"}
{"example_id": "train-00068825", "language": "swa", "text": "Chini ya utawala wa kiongozi aliyemtangulia, serikali ilisema haitapokea chanjo ya aina yoyote mpaka watalaamu wa nchi hiyo wazifanyie tathmini tena.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00069860", "language": "swa", "text": "Kwa karibu miongo miwili kambi hiyo iliyo takriban kilomita 60 kaskazini mwa mji wa Kabul, ilikuwa kituo kikuu cha jeshi la Marekani katika vita vya kuondoa vikosi vya Taliban mamlakani, na kuwaua magaidi wa al-Qaida.", "spans": [{"start_byte": 84, "limit_byte": 89, "label": "LOC"}, {"start_byte": 124, "limit_byte": 132, "label": "LOC"}, {"start_byte": 168, "limit_byte": 175, "label": "ORG"}, {"start_byte": 208, "limit_byte": 216, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Kabul $$ LOC: Marekani $$ ORG: Taliban $$ ORG: al-Qaida"}
{"example_id": "train-00064683", "language": "swa", "text": "Mdogo wake Rais Donald Trump, Robert Trump, mfanyabiashara ambaye alikuwa anaishi maisha ya kawaida na wala hajabebwa na jina la familia, amefariki Jumamosi usiku baada ya kulazwa hospitali New York, Rais amesema katika tamko lake.", "spans": [{"start_byte": 16, "limit_byte": 28, "label": "PER"}, {"start_byte": 30, "limit_byte": 42, "label": "PER"}, {"start_byte": 148, "limit_byte": 162, "label": "DATE"}, {"start_byte": 190, "limit_byte": 198, "label": "LOC"}], "target": "PER: Donald Trump $$ PER: Robert Trump $$ DATE: Jumamosi usiku $$ LOC: New York"}
{"example_id": "train-00066682", "language": "swa", "text": "Rais wa Palestina Mahamoud Abass amesema anaunga mkono mashujaa wa al-Aqsa.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 17, "label": "LOC"}, {"start_byte": 18, "limit_byte": 32, "label": "PER"}, {"start_byte": 67, "limit_byte": 74, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Palestina $$ PER: Mahamoud Abass $$ LOC: al-Aqsa"}
{"example_id": "train-00064630", "language": "swa", "text": "Watu 3,000 waliuawa katika ghasia za baada ya uchaguzi mwaka 2010 - 2011 nchini Ivory Coast.", "spans": [{"start_byte": 61, "limit_byte": 72, "label": "DATE"}, {"start_byte": 80, "limit_byte": 91, "label": "LOC"}], "target": "DATE: 2010 - 2011 $$ LOC: Ivory Coast"}
{"example_id": "train-00066383", "language": "swa", "text": "Nchi nyingine ni Iran, Korea kaskazini na Syria.", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 21, "label": "LOC"}, {"start_byte": 23, "limit_byte": 38, "label": "LOC"}, {"start_byte": 42, "limit_byte": 47, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Iran $$ LOC: Korea kaskazini $$ LOC: Syria"}
{"example_id": "train-00066647", "language": "swa", "text": "Maafisa wa vyombo vya habari Tanzania wanasema huo utakuwa mzigo usiobebeka kwao.", "spans": [{"start_byte": 29, "limit_byte": 37, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Tanzania"}
{"example_id": "train-00069362", "language": "swa", "text": "Mazungumzo ya kwanza kati ya Marais Joe Biden wa Marekani na Xi Jinping wa China yanatarajiwa kafanyika kupitia mawasiliano ya mtandao Aprili 22, wakati Biden atapoongoza mkutano wa viongozi wa dunia juu ya mabadiliko ya hali ya hewa mjini Washington.", "spans": [{"start_byte": 36, "limit_byte": 45, "label": "PER"}, {"start_byte": 49, "limit_byte": 57, "label": "LOC"}, {"start_byte": 61, "limit_byte": 71, "label": "PER"}, {"start_byte": 75, "limit_byte": 80, "label": "LOC"}, {"start_byte": 135, "limit_byte": 144, "label": "DATE"}, {"start_byte": 153, "limit_byte": 158, "label": "PER"}, {"start_byte": 240, "limit_byte": 250, "label": "LOC"}], "target": "PER: Joe Biden $$ LOC: Marekani $$ PER: Xi Jinping $$ LOC: China $$ DATE: Aprili 22 $$ PER: Biden $$ LOC: Washington"}
{"example_id": "train-00068886", "language": "swa", "text": "Rais wa Kenya wakati huo, ambaye sasa ni marehemu, Daniel Arap Moi, alitembelea eneo la tukio na kuzungumza na shirika la Habari la AP.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 13, "label": "LOC"}, {"start_byte": 51, "limit_byte": 66, "label": "PER"}, {"start_byte": 132, "limit_byte": 134, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Kenya $$ PER: Daniel Arap Moi $$ ORG: AP"}
{"example_id": "train-00068273", "language": "swa", "text": "Baada ya mlipuko huo mkubwa uliotokea Jumanne jioni, watu wengi walionekana wakikimbilia hospitali kutafuta huduma za afya.", "spans": [{"start_byte": 38, "limit_byte": 51, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Jumanne jioni"}
{"example_id": "train-00065936", "language": "swa", "text": "Rais wa sasa Faustin-Archange Touadera anagombea mhula wa pili madarakani na anatarajiwa kushinda uchaguzi huo.", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 38, "label": "PER"}], "target": "PER: Faustin-Archange Touadera"}
{"example_id": "train-00064609", "language": "swa", "text": "Maafisa wa serikali ya Burundi, walikua hawajatoa taarifa kuhusu kifo chake.", "spans": [{"start_byte": 23, "limit_byte": 30, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Burundi"}
{"example_id": "train-00070691", "language": "swa", "text": "Macron alimkaribisha Sisi, ambaye alimtaja kama rafiki yake kwa mazungumzo katika siku ya pili ya ziara ya serikali ya Misri ya siku tatu nchini Ufaransa.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}, {"start_byte": 21, "limit_byte": 25, "label": "PER"}, {"start_byte": 119, "limit_byte": 124, "label": "LOC"}, {"start_byte": 145, "limit_byte": 153, "label": "LOC"}], "target": "PER: Macron $$ PER: Sisi $$ LOC: Misri $$ LOC: Ufaransa"}
{"example_id": "train-00070428", "language": "swa", "text": "Baada ya hapo alifungwa, na kuzibwa uso na kutojua kule alikokuwa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00013632", "language": "swa", "text": "WHO haipendekezi kuweka zuio lolote la kusafiri na biashara pamoja na kuwepo ongezeka la kasi la ugonjwa huo nchini China na haupungui, lakini unaendelea kuenea ulimwenguni.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 3, "label": "ORG"}, {"start_byte": 116, "limit_byte": 121, "label": "LOC"}], "target": "ORG: WHO $$ LOC: China"}
{"example_id": "train-00012914", "language": "swa", "text": "Burundi inakaribia kufanya uchaguzi mwaka 2020.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "LOC"}, {"start_byte": 42, "limit_byte": 46, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Burundi $$ DATE: 2020"}
{"example_id": "train-00013939", "language": "swa", "text": "Waziri huyo wa zamani aliyekuwa anaelekea katika sherehe ya kifamilia Dubai kupitia Afrika Kusini hivi sasa anarudishwa rumande hadi kesi yake itakaposikilizwa tena machi 7.", "spans": [{"start_byte": 70, "limit_byte": 75, "label": "LOC"}, {"start_byte": 84, "limit_byte": 97, "label": "LOC"}, {"start_byte": 98, "limit_byte": 107, "label": "DATE"}, {"start_byte": 165, "limit_byte": 172, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Dubai $$ LOC: Afrika Kusini $$ DATE: hivi sasa $$ DATE: machi 7"}
{"example_id": "train-00064847", "language": "swa", "text": "Barr agusia uchunguzi wa mtoto wa Biden  Barr pia aligusia pia uchunguzi juu ya ulipaji kodi wa Hunter Biden, mtoto wa Rais Mteule wa Marekani Joe Biden.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 4, "label": "PER"}, {"start_byte": 34, "limit_byte": 45, "label": "PER"}, {"start_byte": 96, "limit_byte": 108, "label": "PER"}, {"start_byte": 134, "limit_byte": 142, "label": "LOC"}, {"start_byte": 143, "limit_byte": 152, "label": "PER"}], "target": "PER: Barr $$ PER: Biden  Barr $$ PER: Hunter Biden $$ LOC: Marekani $$ PER: Joe Biden"}
{"example_id": "train-00064964", "language": "swa", "text": "Vyombo vya habari vya Iran vimeripoti mitetemeko midogo 16 baada ya tetemeko kubwa na walichapisha picha zilizokuwa zinaonyesha kuporomoko kwa kuta za matofali katika baadhi za nyumba katika vijiji vya karibu.", "spans": [{"start_byte": 22, "limit_byte": 26, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Iran"}
{"example_id": "train-00069259", "language": "swa", "text": "Maambukizi mapya 366,161 na vifo 3,754 vilivyoripotiwa na Wizara ya Afya, ikipandisha idadi ya maambukizi nchini India hadi milioni 22.66 na vifo 246,116 wakati hospitali nyingi zimepungukiwa na oksijeni na vitanda, na kufurika kwa vyumba vya kuhifadhia maiti.", "spans": [{"start_byte": 113, "limit_byte": 118, "label": "LOC"}], "target": "LOC: India"}
{"example_id": "train-00013183", "language": "swa", "text": "Nchi hiyo imesisitiza kuwa uhusiano uliopo kati ya mataifa hayo mawili, licha ya kuhitalafiana katika juu ya sera ya Israel ya makaazi ya hivi karibuni.", "spans": [{"start_byte": 117, "limit_byte": 123, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Israel"}
{"example_id": "train-00068647", "language": "swa", "text": "Hutampiga mtu yeyote na huwezi kumpiga mtu yeyote.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00068595", "language": "swa", "text": "Akizungumza na wanahabari hapo jana, amesema hakuna sababu ya kuingia katika vita kwa sababu ya maji.", "spans": [{"start_byte": 31, "limit_byte": 35, "label": "DATE"}], "target": "DATE: jana"}
{"example_id": "train-00070011", "language": "swa", "text": "Amesema kwamba \"huwa nakasirika sana ninaposikia watu wakiniambia kwamba niondoke madarakani, lakini huwa najaribu sana kujizuia na kuwa mtulivu.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00066462", "language": "swa", "text": "Wiki tatu zilizopita, Buyoya alijiuzulu kwenye wadhifa wake kama mwakilishi maalum wa Umoja wa Afrika nchini Mali na katika kanda ya Sahel, akisema alifanya hivyo ili aandae utetezi wake katika kesi ya mauaji ya mtangulizi wake Melchior Ndadaye iliyokua inamkabili.", "spans": [{"start_byte": 22, "limit_byte": 28, "label": "PER"}, {"start_byte": 86, "limit_byte": 101, "label": "ORG"}, {"start_byte": 109, "limit_byte": 113, "label": "LOC"}, {"start_byte": 133, "limit_byte": 138, "label": "LOC"}, {"start_byte": 228, "limit_byte": 244, "label": "PER"}], "target": "PER: Buyoya $$ ORG: Umoja wa Afrika $$ LOC: Mali $$ LOC: Sahel $$ PER: Melchior Ndadaye"}
{"example_id": "train-00012331", "language": "swa", "text": "Vituo vya kupigia kura vimefunguliwa na kwa mujibu wa vyombo vya habari nchini humo takriban wapiga kura milioni 40 tayari wamesha jiandikisha kupiga.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00014019", "language": "swa", "text": "trilioni 5.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00066714", "language": "swa", "text": "Aliandika kwenye Twitter kwamba \"lazima mazungumzo yafanyike na mapigano kukomeshwa ili kuepuka vifo na uharibifu wa uchumi.\"", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 24, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Twitter"}
{"example_id": "train-00067916", "language": "swa", "text": "Waziri wa Mambo ya nje wa Marekani Antony Blinken amefanya mazungumzo Jumapili na washirika muhimu wenye ushawishi Mashariki ya Kati wakati Marekani inataka kuzuia kusambaa kwa mapigano mabaya kati ya Israeli na Wapalestina.", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 34, "label": "LOC"}, {"start_byte": 35, "limit_byte": 49, "label": "PER"}, {"start_byte": 70, "limit_byte": 78, "label": "DATE"}, {"start_byte": 140, "limit_byte": 148, "label": "LOC"}, {"start_byte": 201, "limit_byte": 208, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Marekani $$ PER: Antony Blinken $$ DATE: Jumapili $$ LOC: Marekani $$ LOC: Israeli"}
{"example_id": "train-00013970", "language": "swa", "text": "Ili kuweza kutuma ujumbe huu kwa Kiswahili, pamoja na mapungufu, baadhi ya malengo ni muhimu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00067151", "language": "swa", "text": "Alikuwa kati ya raia 47 wa Kenya waliokwama Yemen wakirejea nyumbani kwa ndege ya Skyward Express iliyokodishwa na kuwasili mapema Jumatano asubuhi.", "spans": [{"start_byte": 27, "limit_byte": 32, "label": "LOC"}, {"start_byte": 44, "limit_byte": 49, "label": "LOC"}, {"start_byte": 82, "limit_byte": 97, "label": "ORG"}, {"start_byte": 131, "limit_byte": 147, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Kenya $$ LOC: Yemen $$ ORG: Skyward Express $$ DATE: Jumatano asubuhi"}
{"example_id": "train-00069466", "language": "swa", "text": "Tangu rais Joe Biden alipochukua madaraka Januari 20, Marekani haijafanya shambulizi hata moja la anga dhidi ya al-Shabaab nchini Somalia, baada ya kufanya mashambulizi saba kuanzia Januari 1 hadi 19.", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 20, "label": "PER"}, {"start_byte": 42, "limit_byte": 52, "label": "DATE"}, {"start_byte": 54, "limit_byte": 62, "label": "LOC"}, {"start_byte": 112, "limit_byte": 122, "label": "ORG"}, {"start_byte": 130, "limit_byte": 137, "label": "LOC"}, {"start_byte": 174, "limit_byte": 199, "label": "DATE"}], "target": "PER: Joe Biden $$ DATE: Januari 20 $$ LOC: Marekani $$ ORG: al-Shabaab $$ LOC: Somalia $$ DATE: kuanzia Januari 1 hadi 19"}
{"example_id": "train-00064934", "language": "swa", "text": "Kama mnavyofahamu Tanzania ilisimama kidete katika mapambano ya kugombea uhuru wa Afrika Kusini, walisimamisha juhudi zao za maendeleo kwa ajili yetu sisi,\" taarifa ya Ramaphosa imesema.", "spans": [{"start_byte": 18, "limit_byte": 26, "label": "LOC"}, {"start_byte": 82, "limit_byte": 95, "label": "LOC"}, {"start_byte": 168, "limit_byte": 177, "label": "PER"}], "target": "LOC: Tanzania $$ LOC: Afrika Kusini $$ PER: Ramaphosa"}
{"example_id": "train-00069776", "language": "swa", "text": "\"Hii inaonyesha kuna haja kwa Tanzania kuchukua hatua za haraka kuwalinda watu wake na kuzilinda jamii nyingine katika nchi jirani na ulimwenguni.", "spans": [{"start_byte": 30, "limit_byte": 38, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Tanzania"}
{"example_id": "train-00012196", "language": "swa", "text": "Lakini baadhi ya wataalamu wanasema idadi ya walioathiriwa inaweza kuwa kubwa zaidi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00066658", "language": "swa", "text": "Mamia ya watu wameuawa na maelfu kukimbilia Sudan tangu vita hivyo vilipoanza.", "spans": [{"start_byte": 44, "limit_byte": 49, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Sudan"}
{"example_id": "train-00070544", "language": "swa", "text": "Kabla ya matamshi yao, White House ilitoa maelezo ya baadhi ya mipango hiyo, ikitaja ghasia za bunduki kuwa janga la afya ya umma.", "spans": [{"start_byte": 23, "limit_byte": 34, "label": "ORG"}], "target": "ORG: White House"}
{"example_id": "train-00065270", "language": "swa", "text": "Wamekubaliana kwamba wanasiasa wa upinzani wote watashirikiana kwa karibu san ahata baada ya uchaguzi mkuu, japo lengo la ushirikiano huo halijawekwa wazi, na hawajaeleza ni kwa nini hawawezi kushirikiana sasa na kuwa na mgombea mmoja kati yao kukabiliana na rais Yoweri Museveni, lakini washirikiane baada ya mshindi na aliyeshindwa kujulikana.", "spans": [{"start_byte": 264, "limit_byte": 279, "label": "PER"}], "target": "PER: Yoweri Museveni"}
{"example_id": "train-00070660", "language": "swa", "text": "Jumla ya watu 1,155 wanafariki kila siku kutokana na Corona.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00013886", "language": "swa", "text": "Katika hotuba yake baada ya kula kiapo Bolsonaro ambaye ni kapteni wa zamani wa jeshi aliahidi kupunguza sheria za bunduki kuwaruhusu raia wema kumiliki silaha, na kuwaandaa watoto kwa ajili ya soko la ajira na sio uanamgambo wa kisiasa Mwanasiasa wa mrengo wa kulia Jair Bolsonaro ameapishwa kama Rais wa Brazil akitoa ahadi ya kupambana na rushwa, uhalifu na uchumi ulioanguka.", "spans": [{"start_byte": 39, "limit_byte": 48, "label": "PER"}, {"start_byte": 267, "limit_byte": 281, "label": "PER"}, {"start_byte": 306, "limit_byte": 312, "label": "LOC"}], "target": "PER: Bolsonaro $$ PER: Jair Bolsonaro $$ LOC: Brazil"}
{"example_id": "train-00067232", "language": "swa", "text": "Ombi la serikali linajiri wakati kampeni kuelekea uchaguzi mkuu wa Januari 14 zinaendelea.", "spans": [{"start_byte": 67, "limit_byte": 77, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Januari 14"}
{"example_id": "train-00070921", "language": "swa", "text": "Maambukizi ya virusi vya Corona yameongezeka kwa asilimia 16 mwezi Oktoba, mwezi mmoja baada ya Kenya kulegeza baadhi ya masharti yaliyokuwa yameekwa kudhibithi maambukizi.", "spans": [{"start_byte": 67, "limit_byte": 73, "label": "DATE"}, {"start_byte": 96, "limit_byte": 101, "label": "LOC"}], "target": "DATE: Oktoba $$ LOC: Kenya"}
{"example_id": "train-00065601", "language": "swa", "text": "Kauli hiyo imekuja kipindi ambacho katika mataifa mengi ya Afrika na Ulaya, wengi wameshindwa kuhudhuria ibada ya krismasi kutokana na hofu ya kuambukizwa ugonjwa huo unaoendelea kusambaa katika mataifa hayo.", "spans": [{"start_byte": 59, "limit_byte": 65, "label": "LOC"}, {"start_byte": 69, "limit_byte": 74, "label": "LOC"}, {"start_byte": 114, "limit_byte": 122, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Afrika $$ LOC: Ulaya $$ DATE: krismasi"}
{"example_id": "train-00070942", "language": "swa", "text": "vya upinzani, mashirika ya kiraia na kidini la M5-RFP limekata mapendekezo hayo.", "spans": [{"start_byte": 47, "limit_byte": 53, "label": "ORG"}], "target": "ORG: M5-RFP"}
{"example_id": "train-00068469", "language": "swa", "text": "Wamesema mtu aliyejitoa muhanga alikusudia kuulipua msafara wa maafisa wa usalama katika mji mkuu wa mkoa wa Pul-e-Alam.", "spans": [{"start_byte": 109, "limit_byte": 119, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Pul-e-Alam"}
{"example_id": "train-00064989", "language": "swa", "text": "Watoto wake watatu walikuwa ndani ya gari hiyo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00067653", "language": "swa", "text": "Msimamo huo wa marekani unaweza kuidhoofisha taasisi hiyo ya biashara duniani ambayo inaendelea na mchakato wa kumpata kiongozi atakaechukua nafasi ya mkurungezi wa WTO raia wa Brazil Roberto Azevedo, ambae alijiuzulu mwezi Agosti.", "spans": [{"start_byte": 15, "limit_byte": 23, "label": "LOC"}, {"start_byte": 165, "limit_byte": 168, "label": "ORG"}, {"start_byte": 177, "limit_byte": 183, "label": "LOC"}, {"start_byte": 184, "limit_byte": 199, "label": "PER"}, {"start_byte": 224, "limit_byte": 230, "label": "DATE"}], "target": "LOC: marekani $$ ORG: WTO $$ LOC: Brazil $$ PER: Roberto Azevedo $$ DATE: Agosti"}
{"example_id": "train-00070348", "language": "swa", "text": "Waziri wa mambo ya nje wa marekani Mike Pompeo amezisihi Armenia na Azerbaijan kufikia suluhisho la kidiplomasiya kuhusu mzozo kati yao wa kudhibiti jimbo lenye ugomvi la Nagorno Karabakh, ambako ghasia zilizoanza miezi miwili iliopita ziliendelea jana jumanne, licha ya mkataba wa kusitisha mapigano uliofikiwa na pande zote mjini Washington.", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 34, "label": "LOC"}, {"start_byte": 35, "limit_byte": 46, "label": "PER"}, {"start_byte": 57, "limit_byte": 64, "label": "LOC"}, {"start_byte": 68, "limit_byte": 78, "label": "LOC"}, {"start_byte": 171, "limit_byte": 187, "label": "PER"}, {"start_byte": 248, "limit_byte": 260, "label": "DATE"}, {"start_byte": 332, "limit_byte": 342, "label": "LOC"}], "target": "LOC: marekani $$ PER: Mike Pompeo $$ LOC: Armenia $$ LOC: Azerbaijan $$ PER: Nagorno Karabakh $$ DATE: jana jumanne $$ LOC: Washington"}
{"example_id": "train-00012462", "language": "swa", "text": "\"Kila mtu ameunga mkono huduma ya afya ya Obama Care kuwahudumia watu wote.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00013975", "language": "swa", "text": "Kila moja lazima atekeleze jukumu lake.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00068290", "language": "swa", "text": "Akizungumza kwa niaba ya Rais John Pombe Magufuli katika mazishi ya aliyekuwa Katibu Mkuu Kiongozi, Balozi John Kijazi, leo (Jumamosi, Februari 20, 2021) Waziri Mkuu amesema: \"Pamoja na kumuomba Mungu, ni lazima tuendelee kufuata maelekezo ya kitaalam ikiwemo kunawa mikono kwa sabuni na maji tiririka, tutumie vitakasa mikono na kuvaa barakoa.", "spans": [{"start_byte": 30, "limit_byte": 49, "label": "PER"}, {"start_byte": 107, "limit_byte": 118, "label": "PER"}, {"start_byte": 120, "limit_byte": 153, "label": "DATE"}], "target": "PER: John Pombe Magufuli $$ PER: John Kijazi $$ DATE: leo (Jumamosi, Februari 20, 2021)"}
{"example_id": "train-00067381", "language": "swa", "text": "Wote Biden na Harris wanatarajia kuarifiwa na timu yao ya kupambana na Corona, ikiwa ni pamoja na kupata habari kuhusu hali ya sasa ya mipango ya chanjo inayo fanyika kote nchini.", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 10, "label": "PER"}, {"start_byte": 14, "limit_byte": 20, "label": "PER"}], "target": "PER: Biden $$ PER: Harris"}
{"example_id": "train-00066266", "language": "swa", "text": "Nchini Israel wapiga kura huchagua vyama na wala si wagombea mmoja mmoja na chama cha Waziri Mkuu cha Likud cha tazamiwa kupata ushindi.", "spans": [{"start_byte": 7, "limit_byte": 13, "label": "LOC"}, {"start_byte": 102, "limit_byte": 107, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Israel $$ ORG: Likud"}
{"example_id": "train-00013092", "language": "swa", "text": "Maadimisho ya Uhuru wa Marekani mjini Washington DC, Alhamisi yalikuwa tofauti sana mara hii, kwa kuwepo maonyesho ya nguvu za kijeshi, na rais Donald Trump akitoa hotuba kuhusu uzalendo.", "spans": [{"start_byte": 23, "limit_byte": 31, "label": "LOC"}, {"start_byte": 38, "limit_byte": 51, "label": "LOC"}, {"start_byte": 53, "limit_byte": 61, "label": "DATE"}, {"start_byte": 144, "limit_byte": 156, "label": "PER"}], "target": "LOC: Marekani $$ LOC: Washington DC $$ DATE: Alhamisi $$ PER: Donald Trump"}
{"example_id": "train-00066289", "language": "swa", "text": "Uchaguzi umeahirishwa katika kata ya nne baada ya kukosekana karatasi za kupigia kura.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00013433", "language": "swa", "text": "AU ilianda mkutano kwenye mtandao uliyoongozwa na Mwenyekiti wa sasa wa AU Cyril Ramaphosa, ambaye pia ni Rais wa Afrika Kusini pamoja na Mwenyekiti wa kamisheni ya Afrika, Moussa Faki Mahamat.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 2, "label": "ORG"}, {"start_byte": 72, "limit_byte": 74, "label": "ORG"}, {"start_byte": 75, "limit_byte": 90, "label": "PER"}, {"start_byte": 114, "limit_byte": 127, "label": "LOC"}, {"start_byte": 165, "limit_byte": 171, "label": "LOC"}, {"start_byte": 173, "limit_byte": 192, "label": "PER"}], "target": "ORG: AU $$ ORG: AU $$ PER: Cyril Ramaphosa $$ LOC: Afrika Kusini $$ LOC: Afrika $$ PER: Moussa Faki Mahamat"}
{"example_id": "train-00013546", "language": "swa", "text": "Kwa mujibu wa wakili wake makosa yote hayo hayana dhamana.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00070305", "language": "swa", "text": "Mbali ya Marekani, jumuiya ya kimataifa imetoa sauti kwa kauli moja juu ya upinzani dhidi ya hatua ya upande mmoja ya Israel.", "spans": [{"start_byte": 9, "limit_byte": 17, "label": "LOC"}, {"start_byte": 19, "limit_byte": 39, "label": "ORG"}, {"start_byte": 118, "limit_byte": 124, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Marekani $$ ORG: jumuiya ya kimataifa $$ LOC: Israel"}
{"example_id": "train-00013276", "language": "swa", "text": "Lakini pia kuna jicho jingine, jicho la raia wa nchi yenu, ambao wanataka kuona haki, maridhiano na amani,\" alisema Papa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00014203", "language": "swa", "text": "Takwimu hizo zilizokusanywa na CPJ zinapatikana katika rikodi za umma.", "spans": [{"start_byte": 31, "limit_byte": 34, "label": "ORG"}], "target": "ORG: CPJ"}
{"example_id": "train-00014246", "language": "swa", "text": "Habari njema ni kwamba, mamake mshukiwa huyo bado yu hai licha ya kwamba hata naye alistaajabishwa mno na yale aliyoyafanya mtoto wake.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00070130", "language": "swa", "text": "Alihukumiwa na mahakama ya Israel mwaka 2003 kifungo cha maisha jela baada ya kukutwa na hatia ya mashambulizi kadhaa mabaya kwa Waisraeli yaliyofanywa na wanamgambo wa kipalestina.", "spans": [{"start_byte": 27, "limit_byte": 33, "label": "LOC"}, {"start_byte": 40, "limit_byte": 44, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Israel $$ DATE: 2003"}
{"example_id": "train-00065048", "language": "swa", "text": "Magufuli ameahidi kuimarisha ukuaji wa uchumi wa Tanzania.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}, {"start_byte": 49, "limit_byte": 57, "label": "LOC"}], "target": "PER: Magufuli $$ LOC: Tanzania"}
{"example_id": "train-00066685", "language": "swa", "text": "Wajumbe wa kamati ya mashirika manne ya Mashariki ya kati yaani Umoja wa Ulaya, Rashia, Marekani na UN pamoja Papa Francis wametoa wito wa utulivu kurudi katika eneo hilo takatifu.", "spans": [{"start_byte": 64, "limit_byte": 78, "label": "ORG"}, {"start_byte": 80, "limit_byte": 86, "label": "LOC"}, {"start_byte": 88, "limit_byte": 96, "label": "LOC"}, {"start_byte": 100, "limit_byte": 102, "label": "ORG"}, {"start_byte": 115, "limit_byte": 122, "label": "PER"}], "target": "ORG: Umoja wa Ulaya $$ LOC: Rashia $$ LOC: Marekani $$ ORG: UN $$ PER: Francis"}
{"example_id": "train-00069275", "language": "swa", "text": "Afyare Elmi ni profesa mshirika wa masomo ya usalama katika chuo kikuu cha Qatar.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "PER"}, {"start_byte": 75, "limit_byte": 80, "label": "LOC"}], "target": "PER: Afyare Elmi $$ LOC: Qatar"}
{"example_id": "train-00065813", "language": "swa", "text": "Lakini wakuu wa serikali wameanza hiyo na wasiwasi na juhudi zake za kujenga mahusiano na viongozi wenye hasira katika makabila yalio na nguvu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00065638", "language": "swa", "text": "Nchi hiyo huenda ikakumbana na hali ngumu kiusalama wakati inajitayarisha kwa uchaguzi mkuu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00067450", "language": "swa", "text": "Buyoya ambaye alikuwa mwakilishi maalum wa umoja wa Afrika nchini Mali na katika kanda ya Sahel, alifariki dunia Desemba 18, alipokuwa anapata matibabu nchini Ufaransa.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}, {"start_byte": 43, "limit_byte": 58, "label": "ORG"}, {"start_byte": 66, "limit_byte": 70, "label": "LOC"}, {"start_byte": 90, "limit_byte": 95, "label": "LOC"}, {"start_byte": 113, "limit_byte": 123, "label": "DATE"}, {"start_byte": 159, "limit_byte": 167, "label": "LOC"}], "target": "PER: Buyoya $$ ORG: umoja wa Afrika $$ LOC: Mali $$ LOC: Sahel $$ DATE: Desemba 18 $$ LOC: Ufaransa"}
{"example_id": "train-00068880", "language": "swa", "text": "Kati ya waliokufa, 12 walikuwa raia wa Marekani.", "spans": [{"start_byte": 39, "limit_byte": 47, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Marekani"}
{"example_id": "train-00068461", "language": "swa", "text": "Mashirika ya kibinadamu yanakadiria takriban watu 800,000 wamekoseshwa makazi kaskazini mwa Msumbiji katika jimbo la Cabo Delgado tangu makundi yenye silaha, baadhi yana uhusiano na wanamgambo wa Islamic State, kuanzisha mashambulizi katika eneo hilo mwaka 2017.", "spans": [{"start_byte": 92, "limit_byte": 100, "label": "LOC"}, {"start_byte": 117, "limit_byte": 129, "label": "LOC"}, {"start_byte": 196, "limit_byte": 209, "label": "ORG"}, {"start_byte": 257, "limit_byte": 261, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Msumbiji $$ LOC: Cabo Delgado $$ ORG: Islamic State $$ DATE: 2017"}
{"example_id": "train-00069520", "language": "swa", "text": "Huyo ndiye mtu ambaye sisi Chadema tutamuunga mkono,\" alisema Lissu.", "spans": [{"start_byte": 27, "limit_byte": 34, "label": "ORG"}, {"start_byte": 62, "limit_byte": 67, "label": "PER"}], "target": "ORG: Chadema $$ PER: Lissu"}
{"example_id": "train-00070822", "language": "swa", "text": "Nimechagua kuonekana kuja katika mkutano huu.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00069740", "language": "swa", "text": "Serikali inadai kwamba mnamo Oktoba 8, katika tawi la Benki ya Absa mjini Kampala, Nicholas Opio alipata $ 340,000 kwa jina la shirika la haki za binadamu Chapter 4.", "spans": [{"start_byte": 29, "limit_byte": 37, "label": "DATE"}, {"start_byte": 63, "limit_byte": 67, "label": "ORG"}, {"start_byte": 74, "limit_byte": 81, "label": "LOC"}, {"start_byte": 83, "limit_byte": 96, "label": "PER"}, {"start_byte": 127, "limit_byte": 154, "label": "ORG"}], "target": "DATE: Oktoba 8 $$ ORG: Absa $$ LOC: Kampala $$ PER: Nicholas Opio $$ ORG: shirika la haki za binadamu"}
{"example_id": "train-00014125", "language": "swa", "text": "Linick was appointed to the inspector general post by President Barack Obama.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}, {"start_byte": 64, "limit_byte": 76, "label": "PER"}], "target": "PER: Linick $$ PER: Barack Obama"}
{"example_id": "train-00066404", "language": "swa", "text": "Rais mteule wa Marekani Joe Biden ameteua maafisa wa ngazi ya juu kusimamia uchumi wa Marekani unaoathiriwa na janga la virusi vya Corona.", "spans": [{"start_byte": 15, "limit_byte": 23, "label": "LOC"}, {"start_byte": 24, "limit_byte": 33, "label": "PER"}, {"start_byte": 86, "limit_byte": 94, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Marekani $$ PER: Joe Biden $$ LOC: Marekani"}
{"example_id": "train-00066024", "language": "swa", "text": "Katika maoni yaliyotolewa kutoka kwenye ofisi yake mjini Geneva, Bachelet alizungumzia mzozo wa siku 11 ambao ulimalizika kwa kusitisha mapigano wiki iliyopita.", "spans": [{"start_byte": 57, "limit_byte": 63, "label": "LOC"}, {"start_byte": 65, "limit_byte": 73, "label": "PER"}, {"start_byte": 145, "limit_byte": 159, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Geneva $$ PER: Bachelet $$ DATE: wiki iliyopita"}
{"example_id": "train-00013192", "language": "swa", "text": "Mwanamama huyo ni raia wa Bulgaria aliye na uzoefu wa masuala ya kifedha na maendeleo ya kimataifa.", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 34, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Bulgaria"}
{"example_id": "train-00067882", "language": "swa", "text": "Polisi na jeshi wamegeuza ripoti za kisiasa kuwa kazi hatari, alisema Muthoki Mumo, mwakilishi wa taaisisi hiyo ya Afrika, Kusini mwa Jangwa la Sahara.", "spans": [{"start_byte": 70, "limit_byte": 82, "label": "PER"}, {"start_byte": 115, "limit_byte": 121, "label": "LOC"}, {"start_byte": 134, "limit_byte": 150, "label": "LOC"}], "target": "PER: Muthoki Mumo $$ LOC: Afrika $$ LOC: Jangwa la Sahara"}
{"example_id": "train-00012487", "language": "swa", "text": "Baadhi ya wawakilishi walikuwa wanadai kuwa kuvaa kofia ilikuwa inakumbusha utamaduni muhimu wa Bunge la Uingereza uliokuwa ni ishara ya uhuru kutoka utawala wa kifalme.", "spans": [{"start_byte": 105, "limit_byte": 114, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Uingereza"}
{"example_id": "train-00066113", "language": "swa", "text": "Somalia bado imekwama katika matatizo ya kisiasa wakati uchaguzi umecheleweshwa na vyama vya siasa vimeshindwa kukubaliana jinsi ya kusonga mbele.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Somalia"}
{"example_id": "train-00065951", "language": "swa", "text": "Makundi ya upinzani yamesema kwamba Ouattara alikiuka katiba kwa kuwania mhula wa pili madarakani.", "spans": [{"start_byte": 36, "limit_byte": 44, "label": "PER"}], "target": "PER: Ouattara"}
{"example_id": "train-00012260", "language": "swa", "text": "Takriban wananchi wa Gaza 200 wameuawa na vikosi vya Israeli tangu maandamano hayo yaanze, kwa mujibu wa takwimu za Wizara ya Afya ya Palestina, na askari wa Israeli aliuawa na Mpalestina aliyepiga bunduki kutoka mafichoni.", "spans": [{"start_byte": 21, "limit_byte": 25, "label": "LOC"}, {"start_byte": 53, "limit_byte": 60, "label": "LOC"}, {"start_byte": 134, "limit_byte": 143, "label": "LOC"}, {"start_byte": 158, "limit_byte": 165, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Gaza $$ LOC: Israeli $$ LOC: Palestina $$ LOC: Israeli"}
{"example_id": "train-00013306", "language": "swa", "text": "Viongozi wa Afrika pia walipaza sauti hadharani mwezi uliopita juu ya ubaguzi nchini China, wakati Waafrika walipolalamika kutolewa majumbani na kudhalilishwa katika mji wa Guangzhou wakati janga la COVID-19 likiendelea.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 18, "label": "LOC"}, {"start_byte": 85, "limit_byte": 90, "label": "LOC"}, {"start_byte": 173, "limit_byte": 182, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Afrika $$ LOC: China $$ LOC: Guangzhou"}
{"example_id": "train-00013107", "language": "swa", "text": "White house inasisitiza kwamba shabaha kubwa ya maadhimisho hayo ni kuhimiza uzalendo na wala sio siasa.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "LOC"}], "target": "LOC: White house"}
{"example_id": "train-00066093", "language": "swa", "text": "Awamu ya kwanza ya jaribio la chanjo hiyo inaongozwa na kituo cha utafiti KEMRI-Welcome Trust research program, kinachopatikana Kilifi.", "spans": [{"start_byte": 74, "limit_byte": 79, "label": "ORG"}, {"start_byte": 80, "limit_byte": 110, "label": "ORG"}, {"start_byte": 128, "limit_byte": 134, "label": "LOC"}], "target": "ORG: KEMRI $$ ORG: Welcome Trust research program $$ LOC: Kilifi"}
{"example_id": "train-00013247", "language": "swa", "text": "Aidha, rais huyo aliipongeza jumuiya ya kimataifa \"kwa kusimama nasi wakati wa mkasa huo.", "spans": [{"start_byte": 29, "limit_byte": 49, "label": "ORG"}], "target": "ORG: jumuiya ya kimataifa"}
{"example_id": "train-00012657", "language": "swa", "text": "Shambulizi lililofanywa na Iran Septemba 14, 2019 linasisitiza tishio linaloendelea la harakati hatarishi za Iran zinazokabili eneo na tishio la usalama wa dunia na pia masoko ya nishati ya dunia.", "spans": [{"start_byte": 27, "limit_byte": 31, "label": "LOC"}, {"start_byte": 32, "limit_byte": 49, "label": "DATE"}, {"start_byte": 109, "limit_byte": 113, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Iran $$ DATE: Septemba 14, 2019 $$ LOC: Iran"}
{"example_id": "train-00067756", "language": "swa", "text": "Serikali ya Uganda ni lazima iboreshe ipasavyo rekodi yake na iwachukulie hatua wale wote waliohusika kusababisha dosari za uchaguzi, uvunjifu wa amani na vitisho.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 18, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Uganda"}
{"example_id": "train-00013303", "language": "swa", "text": "Vikosi vya usalama duniani ni lazima viwajibishwe.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00070766", "language": "swa", "text": "Kambi ya Dadaab iliyopo mashariki mwa Kenya inahifadhi zaidi ya wakimbizi laki mbili, wengi kutoka Somalia ambayo imekuwa kwenye machafuko kwa miongo kadhaa.", "spans": [{"start_byte": 9, "limit_byte": 15, "label": "LOC"}, {"start_byte": 38, "limit_byte": 43, "label": "LOC"}, {"start_byte": 99, "limit_byte": 106, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Dadaab $$ LOC: Kenya $$ LOC: Somalia"}
{"example_id": "train-00066242", "language": "swa", "text": "Mauaji ya Soleimani yalizua hofu juu ya kutokea mgogoro wa kijeshi kati ya Marekani na Iran.", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 19, "label": "PER"}, {"start_byte": 75, "limit_byte": 83, "label": "LOC"}, {"start_byte": 87, "limit_byte": 91, "label": "LOC"}], "target": "PER: Soleimani $$ LOC: Marekani $$ LOC: Iran"}
{"example_id": "train-00066905", "language": "swa", "text": "Taifa hilo la Afrika mashariki bado lipo kwenye kipindi cha muda wa kutotoka nje wakati wa usiku na serikali ilipiga marufuku mikutano ya hadhara ili kudhibiti kuenea kwa virusi hivyo.", "spans": [{"start_byte": 14, "limit_byte": 20, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Afrika"}
{"example_id": "train-00070296", "language": "swa", "text": "Haya yanajiri huku Kenya ikiripoti visa 10,105 kufikia siku ya Jumapili na wakati huo huo wahudumu watatu wa afya walifariki kutokana na maambukizi ya Corona huku wakiwa katika mazingira ya kazi.", "spans": [{"start_byte": 19, "limit_byte": 24, "label": "LOC"}, {"start_byte": 63, "limit_byte": 71, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Kenya $$ DATE: Jumapili"}
{"example_id": "train-00065853", "language": "swa", "text": "Matokeo yaliyochapishwa Jumatatu katika jarida la madawa la Uingereza, The Lancet, yalionyesha chanjo inayofanyiwa majaribio na kampuni ya madawa ya Astra-Zeneca na chuo kikuu cha OXFORD, ilitoa majibu mazuri kote kwenye seli zinazopambana na maradhi Pamoja na seli muhimu kwenye mfumo wa kinga zijulikanazo kama T-cells.", "spans": [{"start_byte": 24, "limit_byte": 32, "label": "DATE"}, {"start_byte": 60, "limit_byte": 69, "label": "LOC"}, {"start_byte": 71, "limit_byte": 81, "label": "ORG"}, {"start_byte": 149, "limit_byte": 161, "label": "ORG"}, {"start_byte": 165, "limit_byte": 186, "label": "ORG"}], "target": "DATE: Jumatatu $$ LOC: Uingereza $$ ORG: The Lancet $$ ORG: Astra-Zeneca $$ ORG: chuo kikuu cha OXFORD"}
{"example_id": "train-00070087", "language": "swa", "text": "Hali ya kiafya ya kiongozi huyo mwenye umri wa miaka 37 imekuwa mara kwa mara ikidadisiwa na dhana nzito, hivi karibuni baada ya kujitokeza katika televisheni ya serikali akionekana amepungua uzito zaidi kuliko vile alivyokuwa wiki kadhaa siku za nyuma.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00066324", "language": "swa", "text": "Kupitia ujumbe huo, rais Trump amesema kwamba atajiweka kwenye karantini kwa siku 14, kama inavyo elekezwa na wataalamu wa afya.", "spans": [{"start_byte": 25, "limit_byte": 30, "label": "PER"}], "target": "PER: Trump"}
{"example_id": "train-00070092", "language": "swa", "text": "Itakuwa ni mara ya kwanza kwa chombo hiki kutia majini katika kipindi cha miaka 45.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00069012", "language": "swa", "text": "Siidi amesema wapiganaji hao walirusha mabomu katika vijiji jirani vya Sabiid na Anole.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "PER"}, {"start_byte": 71, "limit_byte": 77, "label": "LOC"}, {"start_byte": 81, "limit_byte": 86, "label": "LOC"}], "target": "PER: Siidi $$ LOC: Sabiid $$ LOC: Anole"}
{"example_id": "train-00065462", "language": "swa", "text": "Msemaji wa jeshi la serikali, Mohamed Qanunu, alisema mapema wiki hii kwamba wao hawapendelei vita.", "spans": [{"start_byte": 30, "limit_byte": 44, "label": "PER"}, {"start_byte": 54, "limit_byte": 69, "label": "DATE"}], "target": "PER: Mohamed Qanunu $$ DATE: mapema wiki hii"}
{"example_id": "train-00013688", "language": "swa", "text": "Tunajua Congo imeathiriwa sana na Ebola na hivyo nasi tupo katika hatari ya kuambukizwa.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 13, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Congo"}
{"example_id": "train-00013731", "language": "swa", "text": "Mke wa Kale Kayihura, Angela Umurisa Gabuka, binti wake Tesi Uwibambe, na mtoto wake wa kiume Kale Rudahigwa, nao pia wamepigwa Marufuku kuingia Marekani.", "spans": [{"start_byte": 7, "limit_byte": 20, "label": "PER"}, {"start_byte": 22, "limit_byte": 43, "label": "PER"}, {"start_byte": 56, "limit_byte": 69, "label": "PER"}, {"start_byte": 94, "limit_byte": 108, "label": "PER"}, {"start_byte": 145, "limit_byte": 153, "label": "LOC"}], "target": "PER: Kale Kayihura $$ PER: Angela Umurisa Gabuka $$ PER: Tesi Uwibambe $$ PER: Kale Rudahigwa $$ LOC: Marekani"}
{"example_id": "train-00069405", "language": "swa", "text": "Waziri mkuu wa Sudan anataka mkataba huo kuidhinishwa na bunge ambalo halijaundwa, na ambalo uundwaji wake unaweza kuchukua muda kutokana na misimamo tofauti kati ya viongozi wa kijeshi na kiraia kuhusu ushirikiano na Israel.", "spans": [{"start_byte": 15, "limit_byte": 20, "label": "LOC"}, {"start_byte": 218, "limit_byte": 224, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Sudan $$ LOC: Israel"}
{"example_id": "train-00068147", "language": "swa", "text": "Serikali imegundua kuwa masharti ya janga la corona yameongeza unyanyasaji wa kijinsia, na mwaka huu ilitangaza kamati na daftari la usajili wa makosa ya kijinsia kushughulikia shida hiyo.", "spans": [{"start_byte": 91, "limit_byte": 100, "label": "DATE"}], "target": "DATE: mwaka huu"}
{"example_id": "train-00069282", "language": "swa", "text": "Polisi walisema waliofariki pia ni pamoja na Stacie Dawn Fang, ambaye mtoto wake wa kiume mchanga alinusurika; Manuel LaFont, mhandisi ambaye alifanya kazi kufanya barabara kuu kuwa salama; na Antonio na Gladys Lozano, ambao hivi karibuni walifikia miaka 59 ya ndoa yao.", "spans": [{"start_byte": 45, "limit_byte": 61, "label": "PER"}, {"start_byte": 111, "limit_byte": 124, "label": "PER"}, {"start_byte": 193, "limit_byte": 200, "label": "PER"}, {"start_byte": 204, "limit_byte": 217, "label": "PER"}], "target": "PER: Stacie Dawn Fang $$ PER: Manuel LaFont $$ PER: Antonio $$ PER: Gladys Lozano"}
{"example_id": "train-00069078", "language": "swa", "text": "Rais amesema hatua yake inafuatia ukaguzi aliyoamrisha ufanywe kuhusiana na matumizi ya karibu dola milioni 7.8 kwa ajili ya shughuli za janga la Corona.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00069994", "language": "swa", "text": "Serikali ya Sudan inakumbana na hali ngumu ya kiuchumi, ikiwemo mfumuko mkubwa wa bei, sarafu dhaifu na ukosefu wa bidhaa za msingi.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 17, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Sudan"}
{"example_id": "train-00013030", "language": "swa", "text": "Museveni amesema ana kazi nyingi sana iliyosalia kwake kutimiza kwa manufaa ya Uganda, jumuiya ya Afrika mashariki, Maziwa makuu na bara la Afrika kwa jumla.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}, {"start_byte": 79, "limit_byte": 85, "label": "LOC"}, {"start_byte": 87, "limit_byte": 114, "label": "ORG"}, {"start_byte": 140, "limit_byte": 146, "label": "LOC"}], "target": "PER: Museveni $$ LOC: Uganda $$ ORG: jumuiya ya Afrika mashariki $$ LOC: Afrika"}
{"example_id": "train-00013755", "language": "swa", "text": "Aliongeza kwamba ugaidi unaotekelezwa na Wamarekani wenyewe, ni changamoto kubwa kwa utawala wa Trump.", "spans": [{"start_byte": 96, "limit_byte": 101, "label": "PER"}], "target": "PER: Trump"}
{"example_id": "train-00013136", "language": "swa", "text": "“Tutamfukuza mtu yoyote kutoka katika chama kwa sababu tunazo taratibu, sheria, katiba na utamaduni wetu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00068939", "language": "swa", "text": "\"Huwezi kufutilia mbali uwezekano wa wahalifu kuhusika katika tukio hilo,\" amesema Malami katika kikao na waandishi wa habari ambacho pia kilihudhuriwa na maafisa kadhaa wa serikali wakiwemo mawaziri wa ulinzi na fedha.", "spans": [{"start_byte": 83, "limit_byte": 89, "label": "PER"}], "target": "PER: Malami"}
{"example_id": "train-00067902", "language": "swa", "text": "Waskow, ambaye ni mtaalam katika taasisi ya World Resoures anaeleza : \"Hii ni nafasi kwa Marekani kujitokeza na kujionyesha kwamba imerudi kwenye jukwa la dunia na inalichukulia suala la mabadiliko ya hali ya hewa kwa dhati kabisa.\"", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}, {"start_byte": 44, "limit_byte": 58, "label": "ORG"}, {"start_byte": 89, "limit_byte": 97, "label": "LOC"}], "target": "PER: Waskow $$ ORG: World Resoures $$ LOC: Marekani"}
{"example_id": "train-00013933", "language": "swa", "text": "Anasema inaonekana wanajikuta katika tukio la kisheria ambalo halijawahi kutokea.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00066416", "language": "swa", "text": "Waziri wa mambo ya nje wa jimbo la Arizona Katie Hobbs, ameidhinisha matokeo ya uchaguzi katika jimbo hilo.", "spans": [{"start_byte": 35, "limit_byte": 42, "label": "LOC"}, {"start_byte": 43, "limit_byte": 54, "label": "PER"}], "target": "LOC: Arizona $$ PER: Katie Hobbs"}
{"example_id": "train-00065482", "language": "swa", "text": "Mahakama kuu nchini Burundi imemhukumu aliyekuwa rais wa nchi hiyo Pierre Buyoya kifungo cha maisha gerezani bila yeye kuwepo mahakamani.", "spans": [{"start_byte": 20, "limit_byte": 27, "label": "LOC"}, {"start_byte": 67, "limit_byte": 80, "label": "PER"}], "target": "LOC: Burundi $$ PER: Pierre Buyoya"}
{"example_id": "train-00065459", "language": "swa", "text": "Mji huo umegeuka haraka kuwa mstari wa mbele katika vita hivyo baada ya wanajeshi wa serikali ya Tripoli wakisaidiwa na Uturuki kuwarudisha nyuma wapiganaji wa jeshi la taifa la Libya LNA kutoka Tripoli na maeneo ya kaskazini magharibi ambako wamekuwepo tangu mwezi April 2019.", "spans": [{"start_byte": 97, "limit_byte": 104, "label": "LOC"}, {"start_byte": 120, "limit_byte": 127, "label": "LOC"}, {"start_byte": 178, "limit_byte": 183, "label": "LOC"}, {"start_byte": 184, "limit_byte": 187, "label": "ORG"}, {"start_byte": 195, "limit_byte": 202, "label": "LOC"}, {"start_byte": 266, "limit_byte": 276, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Tripoli $$ LOC: Uturuki $$ LOC: Libya $$ ORG: LNA $$ LOC: Tripoli $$ DATE: April 2019"}
{"example_id": "train-00069693", "language": "swa", "text": "Harris ni mwanamke wa kwanza mweusi kuteuliwa kwenye wadhifa huo na chama kikubwa cha kisiasa, na naibu meneja kampeni, Kate Beningfield, anasema lengo la Biden ni ushirikishwaji na ahadi ya kuponya taifa wakati linakabiliwa na janga la virusi vya Corona.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}, {"start_byte": 120, "limit_byte": 136, "label": "PER"}, {"start_byte": 155, "limit_byte": 160, "label": "PER"}], "target": "PER: Harris $$ PER: Kate Beningfield $$ PER: Biden"}
{"example_id": "train-00064639", "language": "swa", "text": "Maambukizi yameongezeka katika jimbo la California siku chache baada ya sikukuu ya Thanksgiving.", "spans": [{"start_byte": 40, "limit_byte": 50, "label": "LOC"}, {"start_byte": 83, "limit_byte": 95, "label": "DATE"}], "target": "LOC: California $$ DATE: Thanksgiving"}
{"example_id": "train-00071031", "language": "swa", "text": "Kwa mara nyingine tena, rais huyo amewataka Watanzania kumtegemea Mungu, na kuongeza kuwa Tanzania ilishinda mwaka jana, mpaka ikaingia uchumi wa kati, huku ugonjwa wa Corona ukiwepo.", "spans": [{"start_byte": 90, "limit_byte": 98, "label": "LOC"}, {"start_byte": 109, "limit_byte": 119, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Tanzania $$ DATE: mwaka jana"}
{"example_id": "train-00065349", "language": "swa", "text": "Mawakili wanaomwakilisha mshukiwa wa ufadhili wa mauaji ya kimbari ya mwaka 1994 nchini Rwanda, wameomba mashtaka dhidi yake yaondolewe, kwa madai kuwa hayuko katika hali nzuri kiafya kuweza kuendelea na kesi hiyo.", "spans": [{"start_byte": 76, "limit_byte": 80, "label": "DATE"}, {"start_byte": 88, "limit_byte": 94, "label": "LOC"}], "target": "DATE: 1994 $$ LOC: Rwanda"}
{"example_id": "train-00066906", "language": "swa", "text": "Waziri wa Sheria wa Lebanon, Marie-Claude Najm, amejiuzulu, ni waziri wa tatu kuachia madaraka baada ya mlipuko mkubwa wa wiki iliyopita mjini Beirut.", "spans": [{"start_byte": 20, "limit_byte": 27, "label": "LOC"}, {"start_byte": 29, "limit_byte": 46, "label": "PER"}, {"start_byte": 122, "limit_byte": 136, "label": "DATE"}, {"start_byte": 143, "limit_byte": 149, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Lebanon $$ PER: Marie-Claude Najm $$ DATE: wiki iliyopita $$ LOC: Beirut"}
{"example_id": "train-00069922", "language": "swa", "text": "Mapema mwaka huu, tume ya mawasiliano nchini Uganda UCC, iliamuru watu wote wanaoandika maudhui kwenye mitandao ya kijamii kusajili kurasa zao la sivyo wachukuliwe hatua za kisheria.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 16, "label": "DATE"}, {"start_byte": 45, "limit_byte": 51, "label": "LOC"}, {"start_byte": 52, "limit_byte": 55, "label": "ORG"}], "target": "DATE: Mapema mwaka huu $$ LOC: Uganda $$ ORG: UCC"}
{"example_id": "train-00066435", "language": "swa", "text": "Wakiwa wamevaa vitambaa vyekundu huku wakibeba mabango katika maandamano, waalimu wengi walikusanyika mbele ya majengo ya chuo kikuu cha elimu cha Yangon.", "spans": [{"start_byte": 147, "limit_byte": 153, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Yangon"}
{"example_id": "train-00013378", "language": "swa", "text": "Cervera amemuelezea mtu huyo aliyekuwa na bunduki ni mfanyakazi wa muda mrefu wa huduma za umma za jiji hilo aliyekuwa na chuki, lakini hakueleza zaidi nini kilipelekea kufanya shambulizi hilo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}], "target": "PER: Cervera"}
{"example_id": "train-00069603", "language": "swa", "text": "Hatua ya serikali ni kejeli kwa walimu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00013747", "language": "swa", "text": "Makamu wa Rais, Mike Pence, aliongoza hafla iliyofanyika mjini Shanksville, Penslvania, karibu na mahali ambapo Ndege ya United Airlines, ilianguka baada ya abiria kukabiliana na magaidi waliokuwa wameiteka, wakiwa na nia ya kushambulia ikulu ya Marekani hapa mjini Washington DC.", "spans": [{"start_byte": 16, "limit_byte": 26, "label": "PER"}, {"start_byte": 63, "limit_byte": 74, "label": "LOC"}, {"start_byte": 76, "limit_byte": 86, "label": "LOC"}, {"start_byte": 121, "limit_byte": 136, "label": "ORG"}, {"start_byte": 246, "limit_byte": 254, "label": "LOC"}, {"start_byte": 266, "limit_byte": 279, "label": "LOC"}], "target": "PER: Mike Pence $$ LOC: Shanksville $$ LOC: Penslvania $$ ORG: United Airlines $$ LOC: Marekani $$ LOC: Washington DC"}
{"example_id": "train-00012971", "language": "swa", "text": "Mwenyekiti wa INEC Mahmood Yakubu amewaambia waandishi wa habari Jumamosi - saa tano kabla ya vituo vya uchaguzi kufunguliwa- kuwa \"uamuzi huu ulikuwa mgumu kuchukuliwa lakini ni muhimu\" kwa ajili ya kuhakikisha uchaguzi unafanyika kwa mafanikio.", "spans": [{"start_byte": 14, "limit_byte": 18, "label": "ORG"}, {"start_byte": 19, "limit_byte": 33, "label": "PER"}, {"start_byte": 65, "limit_byte": 73, "label": "DATE"}], "target": "ORG: INEC $$ PER: Mahmood Yakubu $$ DATE: Jumamosi"}
{"example_id": "train-00012384", "language": "swa", "text": "Waandamanaji walikusanyika wakati wa chakula cha mchana katika kituo cha biashara klichopo katika eneo lenye harakati katikati ya wilaya ya kibiashara.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00013671", "language": "swa", "text": "Chama cha Democratic cha Marekani kinasheherekea ushindi mkubwa Jumatano kufuatia uchaguzi uliofanyika katika majimbo matatu Jumanne ambapo wamechukua tena udhibiti wa mabaraza mawili ya bunge katika jimbo la Virginia.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 33, "label": "ORG"}, {"start_byte": 64, "limit_byte": 72, "label": "DATE"}, {"start_byte": 125, "limit_byte": 132, "label": "DATE"}, {"start_byte": 200, "limit_byte": 217, "label": "LOC"}], "target": "ORG: Chama cha Democratic cha Marekani $$ DATE: Jumatano $$ DATE: Jumanne $$ LOC: jimbo la Virginia"}
{"example_id": "train-00066215", "language": "swa", "text": "Mahamadou Issoufou, Rais wa Niger, Mwenyekiti wa ECOWAS: \"Kwa hivyo tutaanza majadiliano na viongozi wa baraza la kijeshi ili kuwasilisha ujumbe wa jumuiya yetu na kuwafahamisha kwamba muda wa kuchukua madaraka kwa nguvu umekwisha.\"", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 18, "label": "PER"}, {"start_byte": 28, "limit_byte": 33, "label": "LOC"}, {"start_byte": 49, "limit_byte": 55, "label": "ORG"}], "target": "PER: Mahamadou Issoufou $$ LOC: Niger $$ ORG: ECOWAS"}
{"example_id": "train-00065067", "language": "swa", "text": "Katika mazungumzo na vyombo vya habari kwa njia ya mtandao Kiongozi wa Chama cha ACT Wazalendo Zitto Kabwe alimtambulisha mwanasiasa huyo kama mwanachama wao mpya.", "spans": [{"start_byte": 81, "limit_byte": 94, "label": "ORG"}, {"start_byte": 95, "limit_byte": 106, "label": "PER"}], "target": "ORG: ACT Wazalendo $$ PER: Zitto Kabwe"}
{"example_id": "train-00069001", "language": "swa", "text": "Kulingana na viongozi hao wa makanisa, wanasiasa hawafuati kanuni za maafisa wa afya namna ya kuzuia maambukizi ya virusi vya Corona na hivyo kuwepo ongezeko la maambukizi na vifo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00070299", "language": "swa", "text": "Mkutano wa pamoja na waandishi wa habari uliubeza mpango wa amani weye utatanishi wa Rais Donald Trump wa Marekani, ambao unafungua njia kwa Israeli kuvamia eneo inalolikalia kimabavu huko Ukingo wa Magharibi, ikiwa ni pamoja na makazi ya walowezi wa kiyahudi ambayo yanaonekana kuwa si halali kwa mujibu wa sheria ya kimataifa.", "spans": [{"start_byte": 90, "limit_byte": 102, "label": "PER"}, {"start_byte": 106, "limit_byte": 114, "label": "LOC"}, {"start_byte": 141, "limit_byte": 148, "label": "LOC"}], "target": "PER: Donald Trump $$ LOC: Marekani $$ LOC: Israeli"}
{"example_id": "train-00070229", "language": "swa", "text": "Serikali ya Kenya imezindua mpango wa kutoa bima ya afya kwa kila raia wake ili kuwawezesha kupata matibabu kwa bei nafuu.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 17, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Kenya"}
{"example_id": "train-00065845", "language": "swa", "text": "Nimelitumikia shirika hili kwa miaka 9 sasa na nimeshuhudia namna watu wanavyojitolea kuleta mabadiliko ulimwenguni.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00068913", "language": "swa", "text": "Biden pia amechukua mbinu mpya na wapinzani wa Marekani , akimtaja mwenzake wa Russia Vladimir Putin kuwa muuaji na kuweka duru mbili za vikwazo kwa Moscow.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "PER"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 55, "label": "LOC"}, {"start_byte": 79, "limit_byte": 85, "label": "LOC"}, {"start_byte": 86, "limit_byte": 100, "label": "PER"}, {"start_byte": 149, "limit_byte": 155, "label": "LOC"}], "target": "PER: Biden $$ LOC: Marekani $$ LOC: Russia $$ PER: Vladimir Putin $$ LOC: Moscow"}
{"example_id": "train-00013103", "language": "swa", "text": "Gil Daniels anasema : \"Nadhani anafanya kila awezalo kusherekea nchi hii na kuwaunga mkono watu wake, hasa Wamarekani ambao wamesahauliwa.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "PER"}], "target": "PER: Gil Daniels"}
{"example_id": "train-00065040", "language": "swa", "text": "Amesema Lissu.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 13, "label": "PER"}], "target": "PER: Lissu"}
{"example_id": "train-00068552", "language": "swa", "text": "Muungano huo umeeleza wasiwasi kwamba hali ya kisiasa ilivyo sasa nchini Uganda inaweka mazingira magumu ya kufanyika uchaguzi ulio huru na haki.", "spans": [{"start_byte": 73, "limit_byte": 79, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Uganda"}
{"example_id": "train-00012178", "language": "swa", "text": "Zaidi ya darzeni ya majimbo ya Marekani yameshuhudia kuongezeka kwa maambukizi.", "spans": [{"start_byte": 31, "limit_byte": 39, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Marekani"}
{"example_id": "train-00068739", "language": "swa", "text": "Imetayarishwa na Sunday Shomari VOA, Washington DCMhubiri maarufu raia wa Nigeria, Temitope Balo-gun Joshua, maarufu kwa wafuasi wake kama Nabii TB Joshua, amefariki Jumapili, kwa mujibu wa vyombo mbalimbali vya habari.", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 31, "label": "PER"}, {"start_byte": 32, "limit_byte": 35, "label": "ORG"}, {"start_byte": 37, "limit_byte": 47, "label": "LOC"}, {"start_byte": 74, "limit_byte": 81, "label": "LOC"}, {"start_byte": 83, "limit_byte": 107, "label": "PER"}, {"start_byte": 145, "limit_byte": 154, "label": "PER"}, {"start_byte": 166, "limit_byte": 174, "label": "DATE"}], "target": "PER: Sunday Shomari $$ ORG: VOA $$ LOC: Washington $$ LOC: Nigeria $$ PER: Temitope Balo-gun Joshua $$ PER: TB Joshua $$ DATE: Jumapili"}
{"example_id": "train-00066688", "language": "swa", "text": "Marekani pia imeeleza wasi wasi wake kutokana na ghasia hizo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Marekani"}
{"example_id": "train-00069797", "language": "swa", "text": "Seneta wa walio wachache kwenye baraza la Seneta Mitch McConnell anahisi Wademokrat wanawalaumu Waisrael hivi sasa.", "spans": [{"start_byte": 49, "limit_byte": 64, "label": "PER"}], "target": "PER: Mitch McConnell"}
{"example_id": "train-00067016", "language": "swa", "text": "Chama kikuu cha upinzani nchini Tanzania Chadema kimempendekeza Jumatatu mwanasiasa machachari, Tundu Lissu kuwa mgombea wake wa urais katika uchaguzi mkuu wa mwezi Oktoba 2020, akichuana na Rais John Magufuli anayewania muhula wake wa pili.", "spans": [{"start_byte": 32, "limit_byte": 40, "label": "LOC"}, {"start_byte": 41, "limit_byte": 48, "label": "ORG"}, {"start_byte": 64, "limit_byte": 72, "label": "DATE"}, {"start_byte": 96, "limit_byte": 107, "label": "PER"}, {"start_byte": 165, "limit_byte": 176, "label": "DATE"}, {"start_byte": 196, "limit_byte": 209, "label": "PER"}], "target": "LOC: Tanzania $$ ORG: Chadema $$ DATE: Jumatatu $$ PER: Tundu Lissu $$ DATE: Oktoba 2020 $$ PER: John Magufuli"}
{"example_id": "train-00069273", "language": "swa", "text": "Umoja wa Afrika wiki iliyopita uliwataka viongozi wa Somalia kuanza tena mazungumzo ya uchaguzi, wakikataa agizo la kuongezwa muda kwa Farmajo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 15, "label": "ORG"}, {"start_byte": 16, "limit_byte": 30, "label": "DATE"}, {"start_byte": 53, "limit_byte": 60, "label": "LOC"}, {"start_byte": 135, "limit_byte": 142, "label": "PER"}], "target": "ORG: Umoja wa Afrika $$ DATE: wiki iliyopita $$ LOC: Somalia $$ PER: Farmajo"}
{"example_id": "train-00070316", "language": "swa", "text": "Mkazi wa Gaza anasema leo ni siku ya ushindi ni siku ya uhuru.", "spans": [{"start_byte": 9, "limit_byte": 13, "label": "LOC"}, {"start_byte": 22, "limit_byte": 25, "label": "DATE"}, {"start_byte": 48, "limit_byte": 61, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Gaza $$ DATE: leo $$ DATE: siku ya uhuru"}
{"example_id": "train-00064879", "language": "swa", "text": "Nchi kadhaa za dunia pia zilituma msaada nchini India.", "spans": [{"start_byte": 48, "limit_byte": 53, "label": "LOC"}], "target": "LOC: India"}
{"example_id": "train-00065454", "language": "swa", "text": "\\Wakati huo huo vyombo vya habari vinaripoti kwamba wapiganaji wa pande mbili nchini humo wako katika mapigano mapya kati ya miji ya Misrata na Sirte.", "spans": [{"start_byte": 133, "limit_byte": 140, "label": "LOC"}, {"start_byte": 144, "limit_byte": 149, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Misrata $$ LOC: Sirte"}
{"example_id": "train-00067204", "language": "swa", "text": "Taarifa kutoka kwa wakfu wa Nelson Mandela inasema kwamba imefurahishwa sana na kushindwa kwa rais Donald Trump na kwamba wana furaha kuwa hawataendelea kuona taasisi za demokraisia zikikandamizwa kwa miaka mingine minne.", "spans": [{"start_byte": 28, "limit_byte": 42, "label": "PER"}, {"start_byte": 99, "limit_byte": 111, "label": "PER"}], "target": "PER: Nelson Mandela $$ PER: Donald Trump"}
{"example_id": "train-00065909", "language": "swa", "text": "Tunahitaji ushirikiano na polisi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00013101", "language": "swa", "text": "Hata hivyo baadhi ya wakosoaji wake wanahisi kwamba Trump ni rais anayependa mgawanyiko, asiyejua wala kujali tofauti kati ya kilicho kizuri na kibaya.", "spans": [{"start_byte": 52, "limit_byte": 57, "label": "PER"}], "target": "PER: Trump"}
{"example_id": "train-00013141", "language": "swa", "text": "Alikuwa ni mmoja wa watu watano walioteuliwa kwa tiketi ya CCM katika kumpata mgombea wa uchaguzi 2015.", "spans": [{"start_byte": 59, "limit_byte": 62, "label": "ORG"}, {"start_byte": 98, "limit_byte": 102, "label": "DATE"}], "target": "ORG: CCM $$ DATE: 2015"}
{"example_id": "train-00067481", "language": "swa", "text": "Mtayarishaji - Harrison KamauRasimu hiyo inapendekeza kubuniwa nafasi ya rais, makam wa rais, waziri mkuu na manaibu wake wawili watakaoteuliwa na rais, Pamoja na kiongozi wa upinzani.", "spans": [{"start_byte": 15, "limit_byte": 23, "label": "PER"}], "target": "PER: Harrison"}
{"example_id": "train-00013079", "language": "swa", "text": "Taarifa kutoka familia ya Rais wa zamani Mohamed Morsi zinaeleza Abdullah Morsi, 24, alianza kuhisi mshituko wa mishipa mwilini mwake wakati alipokuwa akiendesha gari mjini Cairo, huko Misri, akiwa na rafiki yake na muda mfupi baadae akaaga dunia.", "spans": [{"start_byte": 41, "limit_byte": 54, "label": "PER"}, {"start_byte": 65, "limit_byte": 79, "label": "PER"}, {"start_byte": 173, "limit_byte": 178, "label": "LOC"}, {"start_byte": 185, "limit_byte": 190, "label": "LOC"}], "target": "PER: Mohamed Morsi $$ PER: Abdullah Morsi $$ LOC: Cairo $$ LOC: Misri"}
{"example_id": "train-00012964", "language": "swa", "text": "Johnson amesema “amefurahi kushinda duru ya kwanza ya uchaguzi, lakini ni safari ndefu mbele yetu”.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}], "target": "PER: Johnson"}
{"example_id": "train-00070154", "language": "swa", "text": "Uchaguzi, ambao hapo awali ulipangwa kufanyika mwishoni mwa mwaka jana, bado haujafanyika kwa sababu ya mabishano kati ya viongozi wa kisiasa juu ya nani atadhibiti mchakato wa uchaguzi.", "spans": [{"start_byte": 47, "limit_byte": 70, "label": "DATE"}], "target": "DATE: mwishoni mwa mwaka jana"}
{"example_id": "train-00070581", "language": "swa", "text": "Vilevile Cameroon inatarajia kupata chanjo kutoka COVAX ambao ni mpango wa kusaidia chanjo ya Covid-19 kwa nchi masikini.", "spans": [{"start_byte": 9, "limit_byte": 17, "label": "LOC"}, {"start_byte": 50, "limit_byte": 55, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Cameroon $$ ORG: COVAX"}
{"example_id": "train-00064922", "language": "swa", "text": "Kamanda wa vikosi vya Marekani vya Asia ya kati na America Kusini, Craig Faller, anasema China inaendelea kuwa tishio kubwa katika eneo hilo.", "spans": [{"start_byte": 22, "limit_byte": 30, "label": "LOC"}, {"start_byte": 35, "limit_byte": 39, "label": "LOC"}, {"start_byte": 51, "limit_byte": 65, "label": "LOC"}, {"start_byte": 67, "limit_byte": 79, "label": "PER"}, {"start_byte": 89, "limit_byte": 94, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Marekani $$ LOC: Asia $$ LOC: America Kusini $$ PER: Craig Faller $$ LOC: China"}
{"example_id": "train-00013074", "language": "swa", "text": "Hatua ya Wo kuwakaribisha inafuatia tangazo la China mapema Jumamosi imewanyang’anya vitambulisho vya uandishi waandishi Wernau, Stu Woo na Stephanie Yang waliokuwa wanaandikia Jarida la The Wall Street.", "spans": [{"start_byte": 9, "limit_byte": 11, "label": "PER"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 52, "label": "LOC"}, {"start_byte": 60, "limit_byte": 68, "label": "DATE"}, {"start_byte": 123, "limit_byte": 129, "label": "PER"}, {"start_byte": 131, "limit_byte": 138, "label": "PER"}, {"start_byte": 142, "limit_byte": 156, "label": "PER"}, {"start_byte": 189, "limit_byte": 204, "label": "ORG"}], "target": "PER: Wo $$ LOC: China $$ DATE: Jumamosi $$ PER: Wernau $$ PER: Stu Woo $$ PER: Stephanie Yang $$ ORG: The Wall Street"}
{"example_id": "train-00070663", "language": "swa", "text": "Kampuni hiyo sasa inatafuta idhini ya kutumia chanjo hiyo kwa matumizi ya dharura wakati maambukizi ya janga la corona yanaendelea kote duniani.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00013455", "language": "swa", "text": "Amri ya rais inaeleza kwamba wasafriri kutoka nchi 26 za mkataba wa Schengen wamezuiwa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00065387", "language": "swa", "text": "Kwa mfano katika dhana ya mkakati wa sasa, China haijatajwa hata mara moja.", "spans": [{"start_byte": 43, "limit_byte": 48, "label": "LOC"}], "target": "LOC: China"}
{"example_id": "train-00013265", "language": "swa", "text": "Serikali ya Tanzania imeziamuru kampuni zote zinazochimba madini nchini kufungua vituo vya mauzo ndani ya nchi, vitakavyo simamiwa na serikali, ikiwa ni mkakati wa kukabiliana na biashara haramu ya madini ya thamani ya juu hasa dhahabu, inayozalishwa nchini humo.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 20, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Tanzania"}
{"example_id": "train-00013256", "language": "swa", "text": "Vincent Mashinji, Mbunge wa Bunda, Ester Bulaya, Mbunge wa Kawe, Halima Mdee na Mbunge wa Tarime Vijijini, John Heche.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 16, "label": "PER"}, {"start_byte": 28, "limit_byte": 33, "label": "LOC"}, {"start_byte": 35, "limit_byte": 47, "label": "PER"}, {"start_byte": 59, "limit_byte": 63, "label": "LOC"}, {"start_byte": 65, "limit_byte": 76, "label": "PER"}, {"start_byte": 90, "limit_byte": 105, "label": "LOC"}, {"start_byte": 107, "limit_byte": 117, "label": "PER"}], "target": "PER: Vincent Mashinji $$ LOC: Bunda $$ PER: Ester Bulaya $$ LOC: Kawe $$ PER: Halima Mdee $$ LOC: Tarime Vijijini $$ PER: John Heche"}
{"example_id": "train-00066196", "language": "swa", "text": "Bajeti kuu ya serikali kwa mwaka 2021/22 imetanguliwa uwasilishaji wake na hali ya uchumi wa taifa kwa mwaka unaomalizika na Mpango wa Taifa wa maendeleo wa Mwaka ujao 2021/2022.", "spans": [{"start_byte": 33, "limit_byte": 40, "label": "DATE"}, {"start_byte": 168, "limit_byte": 177, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 2021/22 $$ DATE: 2021/2022"}
{"example_id": "train-00068958", "language": "swa", "text": "Polisi wenye silaha na wanajeshi wameitwa bungeni katika juhudi za kurejesha utulivu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00014107", "language": "swa", "text": "Afisa wa ngazi ya juu wa Pentagon, amesema matamshi ya Trump kuhusu Iran yamechukuliwa kama onyo kwa Tehran, lakini akapendekeza kwamba jeshi la Marekani litaendelea kufanya kazi yake kwa kuzingatia maadili ya kazi na kuchukua hatua za kujilinda.", "spans": [{"start_byte": 25, "limit_byte": 33, "label": "LOC"}, {"start_byte": 55, "limit_byte": 60, "label": "PER"}, {"start_byte": 68, "limit_byte": 72, "label": "LOC"}, {"start_byte": 101, "limit_byte": 107, "label": "LOC"}, {"start_byte": 145, "limit_byte": 153, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Pentagon $$ PER: Trump $$ LOC: Iran $$ LOC: Tehran $$ LOC: Marekani"}
{"example_id": "train-00066376", "language": "swa", "text": "Museveni ambaye ametawala Uganda tangu mwaka 1986 baada ya kuwa kiongozi wa waasi alitangazwa mshindi kwenye zoezi hilo la Januari 14 akiwa na asilimia 59 ya kura zilizopigwa mbele ya Wine aliepata asilimia 35 ya kura.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}, {"start_byte": 26, "limit_byte": 32, "label": "LOC"}, {"start_byte": 45, "limit_byte": 49, "label": "DATE"}, {"start_byte": 123, "limit_byte": 133, "label": "DATE"}, {"start_byte": 184, "limit_byte": 188, "label": "PER"}], "target": "PER: Museveni $$ LOC: Uganda $$ DATE: 1986 $$ DATE: Januari 14 $$ PER: Wine"}
