{"example_id": "train-00073659", "language": "tsn", "text": "Porofense e tshwanetse go aga dilaeborari di le 487 gore baagi botlhe ba kgone go nna le phitlhelelo ya dibuka le tshedimosetso.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00071496", "language": "tsn", "text": "Moletsi wa piano wa mmino wa Jazz mo Aforikaborwa, Moses Taiwa Molelekwa, o ka bo a tshwere dingwaga di le 48 gompieno.", "spans": [{"start_byte": 37, "limit_byte": 49, "label": "LOC"}, {"start_byte": 51, "limit_byte": 72, "label": "PER"}, {"start_byte": 92, "limit_byte": 118, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Aforikaborwa $$ PER: Moses Taiwa Molelekwa $$ DATE: dingwaga di le 48 gompieno"}
{"example_id": "train-00071142", "language": "tsn", "text": "Bafenyi ba tlhophiwa ka tlhopho ya sephiri ke maloko a le 9 000 a Akatemi ya Motion Picture Arts and Sciences.", "spans": [{"start_byte": 66, "limit_byte": 109, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Akatemi ya Motion Picture Arts and Sciences"}
{"example_id": "train-00074077", "language": "tsn", "text": "Re solofetse go bona ditlamorago tsa mofuta o.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00072166", "language": "tsn", "text": "Ramaphosa o ne  fetola dipotso ts gore goreng ANC e ganne kopo ya lekoko la DA ka Mopitlwe ngwaga oo gore Palamente e upolole ka ga ditatofatso tse di tlhagelelang mo dipegelong tsa metswedi ya dikgang mabapi le ba lelapa la gaGupta.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "PER"}, {"start_byte": 46, "limit_byte": 49, "label": "ORG"}, {"start_byte": 76, "limit_byte": 78, "label": "ORG"}, {"start_byte": 82, "limit_byte": 90, "label": "DATE"}, {"start_byte": 225, "limit_byte": 232, "label": "PER"}], "target": "PER: Ramaphosa $$ ORG: ANC $$ ORG: DA $$ DATE: Mopitlwe $$ PER: gaGupta"}
{"example_id": "train-00072043", "language": "tsn", "text": "O ne a na le dingwaga di le 50.", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 30, "label": "DATE"}], "target": "DATE: dingwaga di le 50"}
{"example_id": "train-00071954", "language": "tsn", "text": "Fela mo toropong, o dumela kgotsa o sa dumele, dinotshe di dira sentle ka gonne go na le diboladisenyi di le mmalwa ka kakaretso, go bua molemi wa maloba.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00071611", "language": "tsn", "text": "Tlhaelo e, e kaya gore dinako tsa go emela thuso ya ga ima di oketsegile, tloga ka go leta dikgwedi di le thataro go bokana ka dikgwedi di le 30 mo ngwageng o o fetileng, gongwe go feta, dingaka tse di itseng ka ga morero o di boleletse Reuters.", "spans": [{"start_byte": 145, "limit_byte": 169, "label": "DATE"}, {"start_byte": 237, "limit_byte": 244, "label": "ORG"}], "target": "DATE: mo ngwageng o o fetileng $$ ORG: Reuters"}
{"example_id": "train-00074056", "language": "tsn", "text": "Ga jaanong jaana, dikgetse tsa COVD - 19 mo lefatsheng lotlhe di eme go palo e e fetang dimilione di le 134. 5 108. 3, fa dipalo tsa pholo di feta dimilione di le 108. 3 le dintsho di le dimilione di le 2 915. 013.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00071459", "language": "tsn", "text": "Puisano ka ga go somarela le go itumelela setso sa Seaforika le hisetori.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00073811", "language": "tsn", "text": "Ga re kitla re ikhutsisa NEHAWU go fitlhela re duelwa dikokeletso tsa rona.", "spans": [{"start_byte": 25, "limit_byte": 31, "label": "ORG"}], "target": "ORG: NEHAWU"}
{"example_id": "train-00074073", "language": "tsn", "text": "Re sekaseka dipholo tsa beke nngwe le nngwe, re setse se fetile halofo ya maduo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00073273", "language": "tsn", "text": "Malapa a kwa Fora ne a ijesa monate ja go ja kase mo ngwageng o o fetileng, fa ba ne ba simolola go apaya kwa gae mme ba batla dijo tse ba ka ikgomotsang ka tsona ka nako ya kiletsometsao ka ntlha ya mogare wa corona o o digileng dikgwebo tsa diresetšhuranta", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 17, "label": "LOC"}, {"start_byte": 50, "limit_byte": 74, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Fora $$ DATE: mo ngwageng o o fetileng"}
{"example_id": "train-00071396", "language": "tsn", "text": "Mmueledi Pius Batsile a re ba ne ba se na tshireletso mo lefelong le ka ntlha ya fa ba ne ba ise ba itemogele dikgetse tsa bosenyi.", "spans": [{"start_byte": 9, "limit_byte": 21, "label": "PER"}], "target": "PER: Pius Batsile"}
{"example_id": "train-00073458", "language": "tsn", "text": "Mokgatlho batho wa Borwa Bophirima jwa Aforika o  latlhegetswe ke bokana ka 11 400 jwa barukhutlhi kwa ntweng.", "spans": [{"start_byte": 19, "limit_byte": 46, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Borwa Bophirima jwa Aforika"}
{"example_id": "train-00072768", "language": "tsn", "text": "Polelo ANC ka tuelo ya badiri.", "spans": [{"start_byte": 7, "limit_byte": 10, "label": "ORG"}], "target": "ORG: ANC"}
{"example_id": "train-00071170", "language": "tsn", "text": "Ke ngwaga wa go bona dilo le dintsi lwantlha kwa di Oscars tsa ngwaga o, moletlo wa bo 93 wa dikgele tsa Akatemi wa phitlhelelo e e kwa godimo mo filiming.", "spans": [{"start_byte": 52, "limit_byte": 58, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Oscars"}
{"example_id": "train-00071162", "language": "tsn", "text": "Seno e tla nna karolo ya ya go keteka ngwaga wa bo 45, wa segopotso sa di 16 tsa Seetebosigo.", "spans": [{"start_byte": 74, "limit_byte": 92, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 16 tsa Seetebosigo"}
{"example_id": "train-00071423", "language": "tsn", "text": "Ka dinako tse dingwe, re ga re dumalane. Rona le bana ba rona.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00071935", "language": "tsn", "text": "Kwa bokhutlong jwa tirelo ya phitlho, Phillip o tlaa tsenngwa mo lebokosong la bogosi.", "spans": [{"start_byte": 38, "limit_byte": 45, "label": "PER"}], "target": "PER: Phillip"}
{"example_id": "train-00071992", "language": "tsn", "text": "A tshegofatso ya Modimo e aparele baratiwa ba gagwe.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00073109", "language": "tsn", "text": "Ka dinako tse dingwe, Fa o tshela ka bogole, o utlwa botlhoko fa batho ba sa batle go nna le rona jaaka batho ba ba nang le bogole .", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00073505", "language": "tsn", "text": "Ka jalo, hotele e na le baeng, le fa e se ba ba tlwaelegileng mme e dula e tletse ka dinako tsotlhe, boleletse Reuters kwa hoteleng ya Prague e e mo toropong Hotele mo toropong e e nnang batho ba le 250 go tloga ka kgwedi ya Ngwanatsele.", "spans": [{"start_byte": 111, "limit_byte": 118, "label": "ORG"}, {"start_byte": 135, "limit_byte": 141, "label": "LOC"}, {"start_byte": 225, "limit_byte": 236, "label": "DATE"}], "target": "ORG: Reuters $$ LOC: Prague $$ DATE: Ngwanatsele"}
{"example_id": "train-00071148", "language": "tsn", "text": "Motsweretshi Sandy B, o dirisa mafaratlhatlha go tshwara meletlo ya gagwe ya setshwantshokgopolo, a re se, se mo file tšhono ya go gogela babogedi lefatshe ka bophara.", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 20, "label": "PER"}], "target": "PER: Sandy B"}
{"example_id": "train-00073338", "language": "tsn", "text": "Ka Moranang 2020, puso e abelane ka diphuthelwana tsa dijo go batlhoki ba ba neng ba amilwe thata ke melao ya kiletsometsamao.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 16, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Moranang 2020"}
{"example_id": "train-00071854", "language": "tsn", "text": "Go botlhokwa tota go ba itumelela fa ba sa ntse  ba tshela.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00073972", "language": "tsn", "text": "O ne a bua le mmegadikgang wa SABC, Genevieve Lanka ka matsapa a a tserweng ke naga go fedisa go tshwaetsana ka mogare wa Corona.", "spans": [{"start_byte": 30, "limit_byte": 34, "label": "ORG"}, {"start_byte": 36, "limit_byte": 51, "label": "PER"}], "target": "ORG: SABC $$ PER: Genevieve Lanka"}
{"example_id": "train-00073701", "language": "tsn", "text": "Sebueledi sa porojeke ya ngwaoboswa ya bosetšhaba, Sarah Haines, a re ba solofela gore se, se tlaa naya baagi ba kwa Ireland maikutlo a boagi.", "spans": [{"start_byte": 52, "limit_byte": 64, "label": "PER"}, {"start_byte": 118, "limit_byte": 125, "label": "LOC"}], "target": "PER: Sarah Haines $$ LOC: Ireland"}
{"example_id": "train-00073912", "language": "tsn", "text": "Mongwe wa basadi o tlhokafetse fa yo mongwe a le mo maemong a a masisi kwa bookelong.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00073272", "language": "tsn", "text": "Kgopolo ya gagwe ya \"The Museum of the After,\" ka fa letlhakoreng le lengwe, ke go tlhokomela dikarolo go tswa mo lefatsheng ka bophara, mme gape le go kgona go e dira gape mo mafelong a mangwe, le go bona musiamo wa nnete o kwa go ona go ka tlogelwang tiro e gore e somarelelwe dikokomane tsa isago, a rialo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00072758", "language": "tsn", "text": "O ne a oketsa ka gore: Mo seemong sa ikonomi sa jaanong go ne go se motlhofo go nna le bosupi jwa bontsi jwa dipeeletso tsa rona gape di amegang.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00071942", "language": "tsn", "text": "Cot, yo o simolotseng \"Andrew's Honey,\" o kgweeditse go tswa kwa Georgia a isa dinotshe.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 3, "label": "PER"}, {"start_byte": 23, "limit_byte": 37, "label": "ORG"}, {"start_byte": 65, "limit_byte": 72, "label": "LOC"}], "target": "PER: Cot $$ ORG: Andrew's Honey $$ LOC: Georgia"}
{"example_id": "train-00072879", "language": "tsn", "text": "Ke fitlhetse molaetsa go tswa go Justice Moseneke, a bua gore, re laleditswe semmuso go tlaa go dira jalo.", "spans": [{"start_byte": 33, "limit_byte": 49, "label": "PER"}], "target": "PER: Justice Moseneke"}
{"example_id": "train-00073453", "language": "tsn", "text": "E ne akaretsa setlhopha sa marabele sa ga moswi Jonas Savimbi  UNITA, ba thusiwa ke sesole sa Aforikaborwa kgatlhanong le Sesole sa kwa Angola (FAPLA), se se neng se thusiwa ke Cuba, Soviet Union le go le gonnye, botlhaba jwa Jeremane.", "spans": [{"start_byte": 48, "limit_byte": 61, "label": "PER"}, {"start_byte": 63, "limit_byte": 68, "label": "ORG"}, {"start_byte": 94, "limit_byte": 106, "label": "LOC"}, {"start_byte": 136, "limit_byte": 142, "label": "LOC"}, {"start_byte": 144, "limit_byte": 149, "label": "ORG"}, {"start_byte": 177, "limit_byte": 181, "label": "LOC"}, {"start_byte": 183, "limit_byte": 195, "label": "ORG"}, {"start_byte": 213, "limit_byte": 234, "label": "LOC"}], "target": "PER: Jonas Savimbi $$ ORG: UNITA $$ LOC: Aforikaborwa $$ LOC: Angola $$ ORG: FAPLA $$ LOC: Cuba $$ ORG: Soviet Union $$ LOC: botlhaba jwa Jeremane"}
{"example_id": "train-00072179", "language": "tsn", "text": "Di e-meile tsa ga Gupta di nnile bosupi jo bogolo jo bo tlhokang gore Palamente e simolole go dira tiro ya bona.", "spans": [{"start_byte": 18, "limit_byte": 23, "label": "PER"}], "target": "PER: Gupta"}
{"example_id": "train-00074355", "language": "tsn", "text": "Le fa a se kitla a bitsa motshameko kgatlhanong le Turks jaaka motshameko o o tshwanetsweng ke phenyo, Page o dumela gore dintlha di le tharo di tshwanetse go ba baya kwa pele gore ba kgone go tsenela dikarolo tsa peletsontle.", "spans": [{"start_byte": 103, "limit_byte": 107, "label": "PER"}], "target": "PER: Page"}
{"example_id": "train-00074148", "language": "tsn", "text": "Mbeki o tlhaola athikele ya gagwe kgwebo ya gagwe ya letsatsi le letsatsi mo nageng e e nang le mathata a a bedevilling 'S temokerasi ya pele ga letsatsi la kgololosego maloba ka Labobedi.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "PER"}, {"start_byte": 145, "limit_byte": 187, "label": "DATE"}], "target": "PER: Mbeki $$ DATE: letsatsi la kgololosego maloba ka Labobedi"}
{"example_id": "train-00074340", "language": "tsn", "text": "Ntlha e e amanang le modulasetulo wa mo nakong e e fetileng le modulasetulo, ke sengwe se re ka se kgone go bua ka sona mo nakong eno ka gonne ke kgang ya semolao e tsamaisiwang ke babueledi. Tla re e tlogeleng go fitlhela re newa tetla ke makoko ka bobedi, segolobogolo moemedi wa bona wa semolao.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00071693", "language": "tsn", "text": "Harry, yo e leng wa borataro mo moleng wa go tsaya bogosi, o tla ikgapela kwa thoko go latela dikaelo tsa mogare wa corona gore a kgone go tsenela phitlho kwa ntlong ya segosi kwa Windsor.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "PER"}, {"start_byte": 180, "limit_byte": 187, "label": "LOC"}], "target": "PER: Harry $$ LOC: Windsor"}
{"example_id": "train-00073899", "language": "tsn", "text": "Ditheo tse ka bobedi di a re go botlhokwa gore batlamedi ba tlhokomelo ya boitekanelo ba nne le kitso ka ga kgonego ya ditiragalo tse di sa siamang.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00072771", "language": "tsn", "text": "Maaforikaborwa a rulaganyeditswe go ya kwa ditlhopong tsa pusoselegae ka kgwedi ya Diphalane.", "spans": [{"start_byte": 83, "limit_byte": 92, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Diphalane"}
{"example_id": "train-00072433", "language": "tsn", "text": "Re tlile kwano ka gonne ngwaga o ke wa dingwaga di le lekgolo le masomeamatlhano go tloga ka botsalo jwa ga Mme Charlote Maxeke fela ke dingwaga di le lekgolo le masomeamatlhano go tloga ka botsalo jwa ga Rre John Langalibalele Dube.", "spans": [{"start_byte": 39, "limit_byte": 80, "label": "DATE"}, {"start_byte": 112, "limit_byte": 127, "label": "PER"}, {"start_byte": 136, "limit_byte": 177, "label": "DATE"}, {"start_byte": 209, "limit_byte": 232, "label": "PER"}], "target": "DATE: dingwaga di le lekgolo le masomeamatlhano $$ PER: Charlote Maxeke $$ DATE: dingwaga di le lekgolo le masomeamatlhano $$ PER: John Langalibalele Dube"}
{"example_id": "train-00072178", "language": "tsn", "text": "Ka 2017 ditshupetso tsa bag a Gupta di tlhagisa bosupi jo bogolo jo bo ka re busetsang kwa khonferenseng ya Bosetšhaba ya ANC ya go tlhaola bapalamente ba bolwantsha bosenyi, go ya ka Ramaphosa.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 7, "label": "DATE"}, {"start_byte": 30, "limit_byte": 35, "label": "PER"}, {"start_byte": 123, "limit_byte": 126, "label": "ORG"}, {"start_byte": 185, "limit_byte": 194, "label": "PER"}], "target": "DATE: 2017 $$ PER: Gupta $$ ORG: ANC $$ PER: Ramaphosa"}
{"example_id": "train-00071676", "language": "tsn", "text": "Ka jalo, Global Citizen e ikuela go puso, ditlamo le badiramolemo go thusa ka matlole a a tlaa dirisetswang go bona dibilione di le pedi tsa meento ya COVID-19, gammogo le diteko le kalafi kwa dinageng tsa lotseno le le kwa tlase go sireletsa baagi ba tsona.", "spans": [{"start_byte": 9, "limit_byte": 23, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Global Citizen"}
{"example_id": "train-00071921", "language": "tsn", "text": "Mme batho ba a eta mo Rietvlei, ba bona ditshukudu tsotlhe tse di farologaneng le mefuta e mengwe ya diphologolo tse re nang le tsona fa. Go bua MMC wa tsa tikologo le temothuo, Dana Wanenburg.", "spans": [{"start_byte": 22, "limit_byte": 30, "label": "LOC"}, {"start_byte": 178, "limit_byte": 192, "label": "PER"}], "target": "LOC: Rietvlei $$ PER: Dana Wanenburg"}
{"example_id": "train-00074167", "language": "tsn", "text": "ANCWL e lopa tshegetso ya go fetola tsela ya William Nicol.", "spans": [{"start_byte": 45, "limit_byte": 58, "label": "LOC"}], "target": "LOC: William Nicol"}
{"example_id": "train-00072418", "language": "tsn", "text": "Labobedi ke letshwao la dingwaga di le 27 e sale ditlhopho tsa ntlha tsa temokerasi mo Aforikaborwa ka di 27 Moranang 1994.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "DATE"}, {"start_byte": 24, "limit_byte": 41, "label": "DATE"}, {"start_byte": 87, "limit_byte": 99, "label": "LOC"}, {"start_byte": 106, "limit_byte": 122, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Labobedi $$ DATE: dingwaga di le 27 $$ LOC: Aforikaborwa $$ DATE: 27 Moranang 1994"}
{"example_id": "train-00071458", "language": "tsn", "text": "Mosoma a re, khomišhene e tlaa buisa bosupi jotlhe jwa tiragalo eo mme e dire dikatlenegiso kwa bofelong jwa kgwedi ya Moranang.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}, {"start_byte": 97, "limit_byte": 128, "label": "DATE"}], "target": "PER: Mosoma $$ DATE: bofelong jwa kgwedi ya Moranang"}
{"example_id": "train-00071419", "language": "tsn", "text": "Mpofu a re go mo diatleng tsa setšhaba go tlhopha gore a ba a aga kgotsa ba a senya.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "PER"}], "target": "PER: Mpofu"}
{"example_id": "train-00072596", "language": "tsn", "text": "Ntlha ya gore naga ya rona e mo maemong a latlhegelwa ke go laola naga ka lebelo ke ntlha e e re ka se e ganetseng.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00071436", "language": "tsn", "text": "tlhotlheletsang seo. Le go segiwa ga bojang jo bo rulelang ntlo, go dirwa ke basadi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00072510", "language": "tsn", "text": "Ba lelapa la ga Tshwete ba lebogetse matsapa a ANC.", "spans": [{"start_byte": 16, "limit_byte": 23, "label": "PER"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 50, "label": "ORG"}], "target": "PER: Tshwete $$ ORG: ANC"}
{"example_id": "train-00072448", "language": "tsn", "text": "Ka Mosupologo, Fezile Dabi Morulaganyi wa Kgaolo mo Foreisetata, Reagan Booysens a re kgaolo ga e tle go inyalana le tshwetso ya go sekegwa ga maloko.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 13, "label": "DATE"}, {"start_byte": 15, "limit_byte": 26, "label": "LOC"}, {"start_byte": 52, "limit_byte": 63, "label": "LOC"}, {"start_byte": 65, "limit_byte": 80, "label": "PER"}], "target": "DATE: Mosupologo $$ LOC: Fezile Dabi $$ LOC: Foreisetata $$ PER: Reagan Booysens"}
{"example_id": "train-00073512", "language": "tsn", "text": "Batshweretshi ba ba ikgapetseng dikgele di le dintsi ba setlhopha sa motanso sa Amandla kwa Kapa Bokone, ba boetse mo seraleng lwa ntlha fa go fokodiwa ga melawana ya COVID-19 ka tiragatso ya bona ya mmino Mwana Wa Mvula.", "spans": [{"start_byte": 80, "limit_byte": 87, "label": "ORG"}, {"start_byte": 92, "limit_byte": 103, "label": "LOC"}], "target": "ORG: Amandla $$ LOC: Kapa Bokone"}
{"example_id": "train-00072123", "language": "tsn", "text": "Herman Mashaba a re tsamaiso ya Aforikaborwa e a retelelwa e bile ditirelo tshegetso tsa bagodi  ditshwanetse tsa tlisiwa mo pepeneneng go letla diporofense tse di maleba le ditoropokogolo go dira ditirelo tshegetso mo mafelong a bona go neelana ka ditirelo go baagi ba di ba direlang.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 14, "label": "PER"}, {"start_byte": 32, "limit_byte": 44, "label": "LOC"}], "target": "PER: Herman Mashaba $$ LOC: Aforikaborwa"}
{"example_id": "train-00074345", "language": "tsn", "text": "Belgium, e e iteileng Russia 3-0 ka motshameko wa bona wa pulo, ba ne ba le mo maemong a a kwa godimo pele ga motshameko wa bona kgatlhanong le Denmark ka Labone.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "ORG"}, {"start_byte": 22, "limit_byte": 28, "label": "ORG"}, {"start_byte": 144, "limit_byte": 151, "label": "ORG"}, {"start_byte": 155, "limit_byte": 161, "label": "DATE"}], "target": "ORG: Belgium $$ ORG: Russia $$ ORG: Denmark $$ DATE: Labone"}
{"example_id": "train-00071217", "language": "tsn", "text": "Ka jalo go a itumedisa go nna kwa ntle, go tshameka le go lokologa gape.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00074028", "language": "tsn", "text": "Gompieno jaana, palogotlhe ya dikgetse tsa COVID-19 ke 1 242 556 Palogotlhe ya dintsho ke 53 226 palogotlhe ya pholo ke 1 481 637 mme palogotlhe ya meento e e tsamaisitsweng ke 288 368.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Gompieno"}
{"example_id": "train-00072921", "language": "tsn", "text": "Ga ke iseke ke utlwi sepe se se sa siamang se ke sa kgoneng go se kgotlhelela.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00073236", "language": "tsn", "text": "Maitemogelo a me ke gore, fa e sale coronavirus le COVID-19 di ntse di gola, e nnile gore, jaaka  fa coronavirus e le bolwetse jwa motho yo o rileng, e batla tsibogo e e kopanetsweng, mo o fitlhelang e le gore motho o na le matshwao a a tshwanang le kgatelelo ya tlhaloganyo, letshogo le kgatelelo ya maikutlo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00071551", "language": "tsn", "text": "E e tlhomilweng ka ngwaga wa (2018) e tlhalositswe jaaka setlamo se se tlileng go kgontsha go dira tirelo e e akaretsang kgolo e e tsepameng.", "spans": [{"start_byte": 30, "limit_byte": 34, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 2018"}
{"example_id": "train-00072590", "language": "tsn", "text": "E re ama jalo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00071362", "language": "tsn", "text": "Elizabeth, yo e leng kgosigadi e e busitseng nako e telele lefatshe ka bophara, o tlabo a le kwa ntlong ya gagwe ya segosi ka letsatsi la gagwe la matsalo, le le tlaa fetang fela kwa ntle ga gore go nne le moletlo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "PER"}], "target": "PER: Elizabeth"}
{"example_id": "train-00073301", "language": "tsn", "text": "Morago ga dikgwedi tse somepedi, ke mme yo o motlotlo, yo o godisang ngwana wa mosimane yo o itekanetseng yo o itsegeng jaaka Jojo.", "spans": [{"start_byte": 126, "limit_byte": 130, "label": "PER"}], "target": "PER: Jojo"}
{"example_id": "train-00072240", "language": "tsn", "text": "Madikizela o buile maaka a re o na le dikerii ya B Com.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 10, "label": "PER"}], "target": "PER: Madikizela"}
{"example_id": "train-00074437", "language": "tsn", "text": "Se se tshwana le kokoanyo ya tiro ya ka natla, e seng fela mo pakeng ya makgaolakgang mme mo dingwageng di le 5-6 tse di fetileng", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00073614", "language": "tsn", "text": "Ke dirile le Noxolo dingwaga dingwaga di le 18.", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 19, "label": "PER"}], "target": "PER: Noxolo"}
{"example_id": "train-00073573", "language": "tsn", "text": "O mongwe o ne o tshwaretswe kwa motsweding o o tumileng kwa tikologong ya Montjuic.", "spans": [{"start_byte": 74, "limit_byte": 82, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Montjuic"}
{"example_id": "train-00072521", "language": "tsn", "text": "Mofokeng o tlhokafaletse kwa legaeng la gagwe mo bekeng e e fetileng, letsatsi morago ga morwadie, Thato, a sena go tlhaselwa ke malwetse a a amanang le Covid-19.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}, {"start_byte": 49, "limit_byte": 68, "label": "DATE"}, {"start_byte": 99, "limit_byte": 104, "label": "PER"}], "target": "PER: Mofokeng $$ DATE: bekeng e e fetileng $$ PER: Thato"}
{"example_id": "train-00073404", "language": "tsn", "text": "Monna yo o arabileng nomoro ya mogala e e kwadilweng gore ke ya Beijing Best United Technology Co Ltd, o ba beetse mogala fa fatshe.", "spans": [{"start_byte": 64, "limit_byte": 101, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Beijing Best United Technology Co Ltd"}
{"example_id": "train-00071827", "language": "tsn", "text": "Harry o tlaa boela kwa United States, kwa balekane ba ba dulang gone go tsenela phitlho, fa Meghan, yo a imileng ngwana wa bona wa bobedi a se kitla a ya ka ntlha ya kgakololo ya ngaka ya gagwe.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "PER"}, {"start_byte": 23, "limit_byte": 36, "label": "LOC"}, {"start_byte": 92, "limit_byte": 98, "label": "PER"}], "target": "PER: Harry $$ LOC: United States $$ PER: Meghan"}
{"example_id": "train-00073925", "language": "tsn", "text": "Ba dira mo tshimong ya diheketara tse robedi e e ntshang ditapole kwa motseng wa kwaMbiza kwa ntle ga Ngqeleni.", "spans": [{"start_byte": 81, "limit_byte": 89, "label": "LOC"}, {"start_byte": 102, "limit_byte": 110, "label": "LOC"}], "target": "LOC: kwaMbiza $$ LOC: Ngqeleni"}
{"example_id": "train-00071324", "language": "tsn", "text": "Bara e e bogolo jo bo lekanang le dimetara di le 46 ya mabone a a kganyelang kwa tlase, ga e kgakala le mmmila o o modumo, le modumo o o dirwang ke diterena fa di ema tsi!", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00071227", "language": "tsn", "text": "Mmino, filimi e e tsamaisiwang ke Sia ka ga mosetsana yo monnye yo o nang le bolwetse jwa autism, e fentse di Razzie di le dintsi ka kakaretso, tse tharo di akaretsa ya modiragatsi yo o se nang bokgoni ya ga Kate Hudson.", "spans": [{"start_byte": 34, "limit_byte": 37, "label": "PER"}, {"start_byte": 110, "limit_byte": 116, "label": "ORG"}, {"start_byte": 208, "limit_byte": 219, "label": "PER"}], "target": "PER: Sia $$ ORG: Razzie $$ PER: Kate Hudson"}
{"example_id": "train-00073748", "language": "tsn", "text": "Gape COVAX ga e a neelana ka tetla ya thomelo go dinaga tse di tsayang karolo mo SII go fitlha morago ga gore moento o amogelwe ke WHO fa kgwedi ya Tlhakole e le mo magareng, go buile motswedi o o amegang mo letsholong la COVAX.", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 10, "label": "ORG"}, {"start_byte": 81, "limit_byte": 84, "label": "ORG"}, {"start_byte": 131, "limit_byte": 134, "label": "ORG"}, {"start_byte": 148, "limit_byte": 173, "label": "DATE"}, {"start_byte": 222, "limit_byte": 227, "label": "ORG"}], "target": "ORG: COVAX $$ ORG: SII $$ ORG: WHO $$ DATE: Tlhakole e le mo magareng $$ ORG: COVAX"}
{"example_id": "train-00071973", "language": "tsn", "text": "Re gopola go tlosiwa ga batho ka dikgoka ka fa tlase ga molao wa tlhaolele setlhopha sa mafelo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00074206", "language": "tsn", "text": "Setlhopha sa tiro sa kgaolo sa re se etetse makalana a bakgaratlhi ba sepolotiki mo ANC le bokamoso jwa ga Magashule.", "spans": [{"start_byte": 84, "limit_byte": 87, "label": "ORG"}, {"start_byte": 107, "limit_byte": 116, "label": "PER"}], "target": "ORG: ANC $$ PER: Magashule"}
{"example_id": "train-00072225", "language": "tsn", "text": "Modulasetulo wa maloba wa ANC le Mokwaledi wa nakwana wa porofense wa Mokgatlho wa Basadi, Bitsa Lenkopane, ba sekegilwe dingwaga di le tlhano mo ANC ka Laboraro.", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 29, "label": "ORG"}, {"start_byte": 91, "limit_byte": 106, "label": "PER"}, {"start_byte": 121, "limit_byte": 142, "label": "DATE"}, {"start_byte": 146, "limit_byte": 149, "label": "ORG"}, {"start_byte": 153, "limit_byte": 161, "label": "DATE"}], "target": "ORG: ANC $$ PER: Bitsa Lenkopane $$ DATE: dingwaga di le tlhano $$ ORG: ANC $$ DATE: Laboraro"}
{"example_id": "train-00071366", "language": "tsn", "text": "Gape le tlile ka nako e a neng a mekamekana le bothata jo bogolo jo bo fetang mathata otlhe a a kileng a nna teng kwa lelapeng la bogosi mo dingwagasomeng tse di fetileng, ditatofatso tsa bosemorafe le go itlhokomolosa go tswa go setlogolwana sa gagwe, kgosana Harry le Meghan, mosadi wa gagwe kwa Amerika.", "spans": [{"start_byte": 261, "limit_byte": 266, "label": "PER"}, {"start_byte": 270, "limit_byte": 276, "label": "PER"}, {"start_byte": 298, "limit_byte": 305, "label": "LOC"}], "target": "PER: Harry $$ PER: Meghan $$ LOC: Amerika"}
{"example_id": "train-00071993", "language": "tsn", "text": "A a robale ka kagiso.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00071453", "language": "tsn", "text": "Ka jalo, ke ne ka ya koo mme ka nna le dipuisano tse di siameng le Rre Mahlangu.", "spans": [{"start_byte": 71, "limit_byte": 79, "label": "PER"}], "target": "PER: Mahlangu"}
{"example_id": "train-00074478", "language": "tsn", "text": "Christian Eriksen wa kwa Denmark a re o ikutlwa a siame mo tlase ga maemo a a leng mo go ona mme o bontshitse ditebogo ka melaetsa e a e amogetseng morago ga go itemogela bolwetse jwa pelo ka nako ya motshameko wa bona ya pulo ya Euro 2020 ka Lamatlhatso.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 17, "label": "PER"}, {"start_byte": 25, "limit_byte": 32, "label": "LOC"}, {"start_byte": 230, "limit_byte": 234, "label": "ORG"}, {"start_byte": 235, "limit_byte": 239, "label": "DATE"}, {"start_byte": 243, "limit_byte": 254, "label": "DATE"}], "target": "PER: Christian Eriksen $$ LOC: Denmark $$ ORG: Euro $$ DATE: 2020 $$ DATE: Lamatlhatso"}
{"example_id": "train-00074485", "language": "tsn", "text": "Eriksen o ile a wa pelenyana ga nako ya go ikhutsa ka nako ya motshameko wa bona kgatlhanong le Finland mme o ne a isiwa bookelong morago ga go amogela CPR mo lebaleng.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}, {"start_byte": 96, "limit_byte": 103, "label": "ORG"}], "target": "PER: Eriksen $$ ORG: Finland"}
{"example_id": "train-00072897", "language": "tsn", "text": "E setse e le kgwedi fa e sale go simolotswe ka kgato ya bobedi ya letsholo la go entelwa COVID-19 le simolotswe ka di 17 Motsheganong.", "spans": [{"start_byte": 118, "limit_byte": 133, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 17 Motsheganong"}
{"example_id": "train-00073643", "language": "tsn", "text": "SALB e na le ditumelano le bontsi jwa baphasalatsi go tlhagisa didiriswa ka mafoko a a gatisitsweng le ka dikgatiso tse di nang le modumo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 4, "label": "ORG"}], "target": "ORG: SALB"}
{"example_id": "train-00072534", "language": "tsn", "text": "Fa re lebelela gogoropela ya diporofenseng tsotlhe, di bontshitse koketsego mo dibekeng tse di fetileng.", "spans": [{"start_byte": 76, "limit_byte": 103, "label": "DATE"}], "target": "DATE: mo dibekeng tse di fetileng"}
{"example_id": "train-00071706", "language": "tsn", "text": "Ga go itsiwe gore a Mapalesetina go tswa kwa West Bank ba tlaa kgona go tla kwa Al-Aqsa ka nako ya Ramadan, jaaka mo dingwageng tse di fetileng.", "spans": [{"start_byte": 45, "limit_byte": 54, "label": "LOC"}, {"start_byte": 80, "limit_byte": 87, "label": "LOC"}, {"start_byte": 99, "limit_byte": 106, "label": "DATE"}, {"start_byte": 114, "limit_byte": 143, "label": "DATE"}], "target": "LOC: West Bank $$ LOC: Al-Aqsa $$ DATE: Ramadan $$ DATE: mo dingwageng tse di fetileng"}
{"example_id": "train-00072556", "language": "tsn", "text": "Makoko a mang a sepolotiki a re ga go na sepe se se ka ketekelwang Letsatsi la Bašwa lena, fa go na le diphesente di ka feta 60(%) tsa bašwa ba ba sa direng e bile ba katlilwe mo lehumeng.", "spans": [{"start_byte": 67, "limit_byte": 85, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Letsatsi la Bašwa"}
{"example_id": "train-00072495", "language": "tsn", "text": "Babueledi ba ga Malusi Gibaba ba umakile tshiamelo ya lenyalo jaaka lebaka le le dirang gore tlhaeletsano magareng ga bobedi jo e be e sa tshwanela go gasiwa mo pepeneneng gammogo le mofuta wa tlhalo ya bona e e santseng e tsweletse.", "spans": [{"start_byte": 16, "limit_byte": 29, "label": "PER"}], "target": "PER: Malusi Gibaba"}
{"example_id": "train-00071898", "language": "tsn", "text": "Basekaseki ba rile balatedi ba gagwe ba tlaa itumelela kgatiso e nngwe gape, fa seopedi se bontshitse go ikanyega go rekoto ya pele, morago ga dingwaga di le 13.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00073785", "language": "tsn", "text": "Fa o na le meento e mengwe, go siame, mme fa o sena yona, o ka tlhoka go bua ka gore o a itse, ke kotsi e nnye thata, o buile jalo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00072133", "language": "tsn", "text": "Le fa ke na le maitemogelo, segolobogolo fa re lebelela mafaratlhatlha a rona, gore puso ya ANC e sentse mafaratlhatlha a rona dingwaga di le 27.", "spans": [{"start_byte": 92, "limit_byte": 95, "label": "ORG"}, {"start_byte": 127, "limit_byte": 144, "label": "DATE"}], "target": "ORG: ANC $$ DATE: dingwaga di le 27"}
{"example_id": "train-00073914", "language": "tsn", "text": "Sebueledi sa Lefapha la Bolemirui le Tlhabololo ya Magae le Kabosešwa ya Lefatshe, Reggie Ngcobo, a re di ne tsa romelwa kwa setheong sa patlisiso ya leruo kwa Onderstepoorts mme tsa fitlhelwa di na le mokgotlhwane wa Avian wa H5.", "spans": [{"start_byte": 84, "limit_byte": 97, "label": "PER"}, {"start_byte": 161, "limit_byte": 175, "label": "LOC"}], "target": "PER: Reggie Ngcobo $$ LOC: Onderstepoorts"}
{"example_id": "train-00073839", "language": "tsn", "text": "Ke ithuta Project Management mme e tla nthusa go bona tiro.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00073694", "language": "tsn", "text": "Ngwaga mongwe le mongwe mafelo a a tumileng lefatshe lotlhe a bonesa dipone go keteka Letsatsi la bosetšhaba la Ireland.", "spans": [{"start_byte": 113, "limit_byte": 120, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Ireland"}
{"example_id": "train-00071332", "language": "tsn", "text": "Perie a re, go tuma ga bara e ke kgwetlho e nngwe e ba lebaneng le yona, le gore, go na le batho ba le 2. 000 ba ba santseng ba letile go ya kwa teng.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "PER"}], "target": "PER: Perie"}
{"example_id": "train-00073535", "language": "tsn", "text": "Ke isagwe e e phatsimang, go bua  moithuti, Obi Prince.", "spans": [{"start_byte": 44, "limit_byte": 54, "label": "PER"}], "target": "PER: Obi Prince"}
{"example_id": "train-00073640", "language": "tsn", "text": "Mo go rona, go botlhoko thata gore teatere e tsere tshwetso ya go tswala, mme go a bonala gore bat sere nako ya go akanya ka tshwetso e.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00071740", "language": "tsn", "text": "Fela Kuti o diragaditse mo seraleng le bente ya gagwe, Egypt 80.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "PER"}, {"start_byte": 55, "limit_byte": 63, "label": "ORG"}], "target": "PER: Fela Kuti $$ ORG: Egypt 80"}
{"example_id": "train-00073227", "language": "tsn", "text": "Rotlhe re falotse kwa gae.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00074026", "language": "tsn", "text": "Bidio e e neng e bontshiwa mo mmedieng wa botsalano e bontshitse batho ba tswa ba taboga ka mo gare ga mmolo kwa toropong ya Malang fa go ne go na le thoromo.", "spans": [{"start_byte": 125, "limit_byte": 131, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Malang"}
{"example_id": "train-00072042", "language": "tsn", "text": "DMX o tlhokafetse ka Labotlhano morago ga go tlhaselwa ke bolwetse jwa pelo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 3, "label": "PER"}, {"start_byte": 21, "limit_byte": 31, "label": "DATE"}], "target": "PER: DMX $$ DATE: Labotlhano"}
{"example_id": "train-00071709", "language": "tsn", "text": "Kwa West Bank, baokamedi ba kwa Palesetina ba rile ba tlaa letla mabenkele a mangwe go bula bosigo le gore dithapelo tsa Ramadan di tshwarelwe kwa Mosques, ntle le ka letsatsi la beke le le nang le mekgape e mentsi, Labotlhano, kwa di tlaa diragalelang kwa ntle.", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 13, "label": "LOC"}, {"start_byte": 32, "limit_byte": 42, "label": "LOC"}, {"start_byte": 92, "limit_byte": 98, "label": "DATE"}, {"start_byte": 121, "limit_byte": 128, "label": "DATE"}, {"start_byte": 147, "limit_byte": 154, "label": "LOC"}, {"start_byte": 216, "limit_byte": 226, "label": "DATE"}], "target": "LOC: West Bank $$ LOC: Palesetina $$ DATE: bosigo $$ DATE: Ramadan $$ LOC: Mosques $$ DATE: Labotlhano"}
{"example_id": "train-00072933", "language": "tsn", "text": "Go botlhokwa go lwantsha bolwetse gore re tle re kgone go ka tswela pele ka matshelo a rona gape jaaka re ne re tlwaetse.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00072594", "language": "tsn", "text": "Thata thata ka gonne re itlhobogile maikarabelo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00072145", "language": "tsn", "text": "Moporesidente wa Lekoko la Bosetšhaba (ANC) Cyril Ramaphose o boleletse Komiti ya Dipatlisiso tsa bosenyi gore ga se boammaaruri gore go tlhophiwa ga gagwe mo lekokong ka khonferense ya lekoko ya bolesometlhano le bone ka 2017 ga e a rekiwa.", "spans": [{"start_byte": 40, "limit_byte": 43, "label": "ORG"}, {"start_byte": 45, "limit_byte": 60, "label": "PER"}, {"start_byte": 223, "limit_byte": 227, "label": "DATE"}], "target": "ORG: ANC $$ PER: Cyril Ramaphose $$ DATE: 2017"}
{"example_id": "train-00073661", "language": "tsn", "text": "Seopedi sa Mirror Talk le Forgive Myself se fentse kgaisano magareng ga seopedi sa mmino wa Rap Pa Salieu le Seopedi Rina Sawayama, se mo nakong e e fetileng se fentsweng ke diopedi tse di akaretsang, Adele, Sam Smith, Emeli Sande le Celeste.", "spans": [{"start_byte": 96, "limit_byte": 105, "label": "PER"}, {"start_byte": 117, "limit_byte": 130, "label": "PER"}, {"start_byte": 201, "limit_byte": 206, "label": "PER"}, {"start_byte": 208, "limit_byte": 217, "label": "PER"}, {"start_byte": 219, "limit_byte": 230, "label": "PER"}, {"start_byte": 234, "limit_byte": 241, "label": "PER"}], "target": "PER: Pa Salieu $$ PER: Rina Sawayama $$ PER: Adele $$ PER: Sam Smith $$ PER: Emeli Sande $$ PER: Celeste"}
{"example_id": "train-00073858", "language": "tsn", "text": "Kgatelelo ya maikutlo ke nngwe ya dilo tse di bakang mathata a boitekanelo mo lefatsheng ka bophara, mme kalafi e e leng teng gantsi ga e dire kgotsa e nna le ditlamorago tse di sa siamang tse di dirang gore balwetse e emise go tsaya kalafi eo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00073321", "language": "tsn", "text": "Jaanong ke na le rekoto ya bosenyi ya go tshwarwa ka sekerete se le sengwe, fela ANC yona e kgonne go falola ka dibione di le 500, ka jalo a ANC e ka tshwara ANC?", "spans": [{"start_byte": 81, "limit_byte": 84, "label": "ORG"}, {"start_byte": 141, "limit_byte": 144, "label": "ORG"}, {"start_byte": 158, "limit_byte": 161, "label": "ORG"}], "target": "ORG: ANC $$ ORG: ANC $$ ORG: ANC"}
{"example_id": "train-00071939", "language": "tsn", "text": "E ne e eme gaufi le dikago tsa Dakota kwa Central Park, kwa motlholagadi wa ga John Lennon, Yoko Ono, o ntse a dula teng fa e sale ka ngwaga wa 1973.", "spans": [{"start_byte": 31, "limit_byte": 37, "label": "LOC"}, {"start_byte": 42, "limit_byte": 54, "label": "LOC"}, {"start_byte": 79, "limit_byte": 90, "label": "PER"}, {"start_byte": 92, "limit_byte": 100, "label": "PER"}, {"start_byte": 144, "limit_byte": 148, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Dakota $$ LOC: Central Park $$ PER: John Lennon $$ PER: Yoko Ono $$ DATE: 1973"}
{"example_id": "train-00073844", "language": "tsn", "text": "Mme o buile ka ga go akaretswa ga bana e sale ba ba nnye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00072368", "language": "tsn", "text": "Tokololo ya komiti ya khuduthamaga ya bosetšhaba ya ANC, Nomvula Mokonyane, o tlhalosa ka matsetseleko mo moeteledipeleng wa lekoko le le busang.", "spans": [{"start_byte": 53, "limit_byte": 56, "label": "ORG"}, {"start_byte": 58, "limit_byte": 75, "label": "PER"}], "target": "ORG: ANC $$ PER: Nomvula Mokonyane"}
{"example_id": "train-00074187", "language": "tsn", "text": "Kgaolo e, ya re e tlile go kgoreletsa Komiti Khuduthamaga ya Bosetšhaba (NEC) go emisa tshwetso ya go sekegwa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00074218", "language": "tsn", "text": "Mahumapelo ke tokololo ya Palamente e nil eke mongwe wa ba le batlhanomo Bokonebophirima ba maloko a ANC, go akaretsa Tonakgolo Job Mokgoro, ba ba lebanweng ke ditatofatso tsa bosenyi mo porofenseng.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 10, "label": "PER"}, {"start_byte": 73, "limit_byte": 88, "label": "LOC"}, {"start_byte": 101, "limit_byte": 104, "label": "ORG"}, {"start_byte": 128, "limit_byte": 139, "label": "PER"}], "target": "PER: Mahumapelo $$ LOC: Bokonebophirima $$ ORG: ANC $$ PER: Job Mokgoro"}
{"example_id": "train-00071269", "language": "tsn", "text": "Mongwe wa balwetse, Annelize Richards, a re o tla atlenegisa tirelo e e neelwang.", "spans": [{"start_byte": 20, "limit_byte": 37, "label": "PER"}], "target": "PER: Annelize Richards"}
{"example_id": "train-00071978", "language": "tsn", "text": "Ngaka e e itsegeng le mogasi, Sindi, van Zyl, o tlhokafetse.", "spans": [{"start_byte": 30, "limit_byte": 44, "label": "PER"}], "target": "PER: Sindi, van Zyl"}
{"example_id": "train-00074406", "language": "tsn", "text": "Dennis Praet, motshameki mmogo le ena kwa Belgium le Leicester City o boleletse babegakgang.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 12, "label": "PER"}, {"start_byte": 42, "limit_byte": 49, "label": "ORG"}, {"start_byte": 53, "limit_byte": 67, "label": "ORG"}], "target": "PER: Dennis Praet $$ ORG: Belgium $$ ORG: Leicester City"}
{"example_id": "train-00071171", "language": "tsn", "text": "Se se latelang ke lenaane la ba ba nnileng le phitlhelelo e kgolo mo ngwageng ono.", "spans": [{"start_byte": 66, "limit_byte": 81, "label": "DATE"}], "target": "DATE: mo ngwageng ono"}
{"example_id": "train-00074337", "language": "tsn", "text": "Re na le ketleetso ya setegeniki e e santseng e rerisanelwa, go bua Matsena.", "spans": [{"start_byte": 68, "limit_byte": 75, "label": "PER"}], "target": "PER: Matsena"}
{"example_id": "train-00072332", "language": "tsn", "text": "Moporesidente wa ANC o simolotse go neelana ka bosupi kwa Khomišeneng ya Dipatlisiso tsa bosenyi mo pusong.", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 20, "label": "ORG"}], "target": "ORG: ANC"}
{"example_id": "train-00072683", "language": "tsn", "text": "Mo kgasong ya letsatsi le la bašwa le le kgethegileng, Montshadikuno wa Dikgang tsa SABC, Lebo Tshangela o bua le modira ditshekatsheko wa dipoletiki TK Pooe, Youth Labs Managing Director Pearl Pillay, le moeteledipele wa baithuti wa Fees Must Fall Mcebo Dlamini ka go tlhaka baeteledipele, kgaso ka botlalo kwa tlase:", "spans": [{"start_byte": 14, "limit_byte": 35, "label": "DATE"}, {"start_byte": 85, "limit_byte": 89, "label": "ORG"}, {"start_byte": 91, "limit_byte": 105, "label": "PER"}, {"start_byte": 151, "limit_byte": 158, "label": "PER"}, {"start_byte": 160, "limit_byte": 170, "label": "ORG"}, {"start_byte": 189, "limit_byte": 201, "label": "PER"}, {"start_byte": 250, "limit_byte": 263, "label": "PER"}], "target": "DATE: letsatsi le la bašwa $$ ORG: SABC $$ PER: Lebo Tshangela $$ PER: TK Pooe $$ ORG: Youth Labs $$ PER: Pearl Pillay $$ PER: Mcebo Dlamini"}
{"example_id": "train-00072136", "language": "tsn", "text": "Thabo Thobejane-Mphela ke motlhokatiro e bile kgale a tshela mo lefelong le le sa tlhomamang gaufi seteišene.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 22, "label": "PER"}], "target": "PER: Thabo Thobejane-Mphela"}
{"example_id": "train-00071311", "language": "tsn", "text": ".", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00071904", "language": "tsn", "text": "Bobedi jwa bona bo ne bo filwe moento wa Sinovac o o tsamaisiwang ke bothati jwa boitekanelo jwa Chilean. Kereke e buile jalo, mme moento wa bobedi o tlaa tsamaisiwa ka la 11 Mopitlwe.", "spans": [{"start_byte": 41, "limit_byte": 48, "label": "ORG"}, {"start_byte": 97, "limit_byte": 104, "label": "LOC"}, {"start_byte": 172, "limit_byte": 183, "label": "DATE"}], "target": "ORG: Sinovac $$ LOC: Chilean $$ DATE: 11 Mopitlwe"}
{"example_id": "train-00073363", "language": "tsn", "text": "Ke batla go ba atla mme ke batla go nna le batho.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00073980", "language": "tsn", "text": "Mme jaanong dipegelo tse re di bonang go tswa kwa toropong eo ke gore ke toropo e e tletseng botshelo, batho ba boetse kwa go yona, bajanala ba boile, dikgwebo di butswe.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00072328", "language": "tsn", "text": "ANC e, mo tsamaong ya dingwaga di le mmalwa, e lemogile go nna teng ga bobodu mo pusong, mo maemong a a farologaneng le dikarolo tse dingwe tsa setšhaba.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 3, "label": "ORG"}], "target": "ORG: ANC"}
{"example_id": "train-00071910", "language": "tsn", "text": "Mobišhopo yo o neng a tshwere pela ga Aos, e leng Ricardo Ezzati, o lebagane le ditatofatso di le dintsi tsa go leka thusa bipa thotlako ya bana ya thobalano e e dirilweng ke banna ba kwa Chilean.", "spans": [{"start_byte": 39, "limit_byte": 42, "label": "PER"}, {"start_byte": 51, "limit_byte": 65, "label": "PER"}, {"start_byte": 189, "limit_byte": 196, "label": "LOC"}], "target": "PER: Aos $$ PER: Ricardo Ezzati $$ LOC: Chilean"}
{"example_id": "train-00073724", "language": "tsn", "text": "Morago ga go neela le go rekisa dimilione tsa moento wa Khorona-19, naga ya India e iphitlhela e tlhaela meento fa palo e ntšhwa ya ditshwaetsego e oketsega mo nageng ya bobedi e e nang le baagi ba le bantsi.", "spans": [{"start_byte": 76, "limit_byte": 81, "label": "LOC"}], "target": "LOC: India"}
{"example_id": "train-00073084", "language": "tsn", "text": "Filimi ya Marvel superhero e tlaa tshamekiwa ka nako e le nngwe kwa mafelong a bobogelo le mo Disney Plus ka rente ya madi a a kanang ka $30.", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 16, "label": "ORG"}, {"start_byte": 94, "limit_byte": 100, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Marvel $$ ORG: Disney"}
{"example_id": "train-00072660", "language": "tsn", "text": "Ba tshela fela mo nakong eno.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00073673", "language": "tsn", "text": "Tshekatsheko ya kgotlatshekelo e e neng e tshwanetse e diragale ka Laboraro, ya merero ya ditšhelete tsa naledi ya mmino wa Pop, e ne ya busediwa morago ka kgwedi.", "spans": [{"start_byte": 67, "limit_byte": 75, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Laboraro"}
{"example_id": "train-00072919", "language": "tsn", "text": "Tota ke ne ke sa lemoge gore ke ne ke tlhobaelwa go e fitlhela.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00071625", "language": "tsn", "text": "Fa o na le banna ba le 50 ba ba ikgolaganyang le wena, ke halofo fela ya bone e e ka kgonang go abelana ka peo ya bonna. Go bua Kitlinski.", "spans": [{"start_byte": 128, "limit_byte": 137, "label": "PER"}], "target": "PER: Kitlinski"}
{"example_id": "train-00072124", "language": "tsn", "text": "Mashaba o ne a ile kwa Boemelatereneng jwa Greenview, Botlhaba jwa Mamelodi kwa Pitori ka Labone.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}, {"start_byte": 43, "limit_byte": 52, "label": "LOC"}, {"start_byte": 54, "limit_byte": 75, "label": "LOC"}, {"start_byte": 80, "limit_byte": 86, "label": "LOC"}, {"start_byte": 90, "limit_byte": 96, "label": "DATE"}], "target": "PER: Mashaba $$ LOC: Greenview $$ LOC: Botlhaba jwa Mamelodi $$ LOC: Pitori $$ DATE: Labone"}
{"example_id": "train-00074521", "language": "tsn", "text": "Re tlhoka go thusana, re tshwanetse go netefatsa gore re mmogo, mme re tswale diphatlha fa gare ga mela.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00072050", "language": "tsn", "text": "Ka jalo ga ke tle gore tsamaya sentle tsala.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00074091", "language": "tsn", "text": "Batho ba ka nna 200 go tswa kwa lefelong la baipei kwa Zandspruit ba latofaditswe ka go tlhasela setlhopha sa basimane ba le 9 ba ba neng ba belaelwa ka go kgothosa batho mo lefelong.", "spans": [{"start_byte": 55, "limit_byte": 65, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Zandspruit"}
{"example_id": "train-00073339", "language": "tsn", "text": "Seno se ne sa senngwa ke ditatofatso tsa bobodu fa makhanselara mangwe a ne a latofadiwa ka go fitlha dikorosari gore di dirisiwe ke bona le ba malapa a bona, kgotsa ba di abela maloko a lekoko la bona la sepolotiki.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00073247", "language": "tsn", "text": "Go na le madirelo a le mantsi fa, mme re tlhama jang tshomarelo ya madirelo e e nang le kwelo e e tlase ya gase?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00072116", "language": "tsn", "text": "Pegelo ya Dipatlisisa tsa bosenyi mo pusong: Ramaphosa mo ntlheng ya go diegisiwa ga peeletso mo lelapeng la ga Gupta.", "spans": [{"start_byte": 45, "limit_byte": 54, "label": "PER"}, {"start_byte": 112, "limit_byte": 117, "label": "PER"}], "target": "PER: Ramaphosa $$ PER: Gupta"}
{"example_id": "train-00074099", "language": "tsn", "text": "Go tsere leroborobo gore bontsha gore boitekanelo bo kopanetswe.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00073434", "language": "tsn", "text": "O diragaditse kwa holong ya Carnegie ka 1981 le setlhopha sa gagwe sa mmino wa Jazz, Beverly Hills Unlisted.", "spans": [{"start_byte": 28, "limit_byte": 36, "label": "LOC"}, {"start_byte": 40, "limit_byte": 44, "label": "DATE"}, {"start_byte": 85, "limit_byte": 107, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Carnegie $$ DATE: 1981 $$ ORG: Beverly Hills Unlisted"}
{"example_id": "train-00072794", "language": "tsn", "text": "Gape re akanya gore go tshwanetse ga nna thibelo ya thekiso ya disekerete fela jaaka e ne e le teng mo kgatong ya botlhano.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00073430", "language": "tsn", "text": "Tshwanelo ya go ya kwa mafelong a kobamelo, ke tshwanelo e Maaforikaborwa a le mantsi a neng a ikemiseditse go e ntsha setlhabelo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00072675", "language": "tsn", "text": "Moporesidente Cyril Ramaphosa o neelane ka puokgolo ka tsa mafaratlhatlha kwa moletlong wa Letsatsi la Bašwa kwa Pietermaritzburg, mo kgaolong ya KwaZulu-Natal ka moletlo o, o ne o le ka fa tlase ga melawana e mešwa ya taolelometsamao.", "spans": [{"start_byte": 14, "limit_byte": 29, "label": "PER"}, {"start_byte": 91, "limit_byte": 109, "label": "DATE"}, {"start_byte": 114, "limit_byte": 130, "label": "LOC"}, {"start_byte": 147, "limit_byte": 160, "label": "LOC"}], "target": "PER: Cyril Ramaphosa $$ DATE: Letsatsi la Bašwa $$ LOC: Pietermaritzburg $$ LOC: KwaZulu-Natal"}
{"example_id": "train-00072522", "language": "tsn", "text": "Maloko a Mokgatlho wa Basadi wa ANC ke bangwe ba ba neng ba eteletse pele tirelo ya segopotso kwa lelapeng la gagwe kwa Pitori.", "spans": [{"start_byte": 32, "limit_byte": 35, "label": "ORG"}, {"start_byte": 120, "limit_byte": 126, "label": "LOC"}], "target": "ORG: ANC $$ LOC: Pitori"}
{"example_id": "train-00071938", "language": "tsn", "text": "Dimilione di ka nna 2.4 tsa dinotshe tsa mamepe tsa kwa Italy, di ne di letile mo koloing e tshweu go isiwa kwa magaeng a tsona a mašwa go sale gale ka  Labotlhano.", "spans": [{"start_byte": 56, "limit_byte": 61, "label": "LOC"}, {"start_byte": 154, "limit_byte": 164, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Italy $$ DATE: Labotlhano"}
{"example_id": "train-00071606", "language": "tsn", "text": "Moletlo wa 2020 o itemogetse maleka a di boutu mo sekgeleng sa  modiragatsi wa ngwaga magareng ga Carrie Underwood le Thomas Rhett.", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 15, "label": "DATE"}, {"start_byte": 98, "limit_byte": 114, "label": "PER"}, {"start_byte": 118, "limit_byte": 130, "label": "PER"}], "target": "DATE: 2020 $$ PER: Carrie Underwood $$ PER: Thomas Rhett"}
{"example_id": "train-00073127", "language": "tsn", "text": "Gape e re thusa go tlhaloganya maikutlo a a botlhoko a selegae, a a akaretsang kgatelelo ya bokolone, go tseelwa lefatshe le dipholisi tsa semorafe.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00073061", "language": "tsn", "text": "Ndima a re dikopo di le 315 di a baankanngwa mme dituelo di tlaa dirwa ka mafelo a beke.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "PER"}, {"start_byte": 74, "limit_byte": 87, "label": "DATE"}], "target": "PER: Ndima $$ DATE: mafelo a beke"}
{"example_id": "train-00071412", "language": "tsn", "text": "Re a lemoga gore maemo a, a maswe mo go rona mme ga re kitla re ineela.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00074135", "language": "tsn", "text": "Lelapa la re ga le a tsewa sentle ke go tlhokafala ga ngwana wa gagwe Thato.", "spans": [{"start_byte": 70, "limit_byte": 75, "label": "PER"}], "target": "PER: Thato"}
{"example_id": "train-00071232", "language": "tsn", "text": "Ditiego tse, di ne di bakwa ke dikgotlhang magareng ga batlamedi ba ditirelo ba ba thapilweng.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00071489", "language": "tsn", "text": "Karata e ne e kwadilwe ka letsogo ke Meghan.", "spans": [{"start_byte": 37, "limit_byte": 43, "label": "PER"}], "target": "PER: Meghan"}
{"example_id": "train-00071666", "language": "tsn", "text": "Se ke tšhono ya go kopa baeteledipele ba lefatshe go netefatsa gore di le dimilione di le 27 tsa bagaka  ba e leng badiri ba tlhokomelo ya boitekanelo go ralala lefatshe lotlhe, ba ba iseng ba bone moento, ba tlaa o bona mo dikgweding tse di tlang. Mokhuduthamaga wa Global Citizen Hugh Evans o boleletse Reuters.", "spans": [{"start_byte": 268, "limit_byte": 282, "label": "ORG"}, {"start_byte": 283, "limit_byte": 293, "label": "PER"}, {"start_byte": 306, "limit_byte": 313, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Global Citizen $$ PER: Hugh Evans $$ ORG: Reuters"}
{"example_id": "train-00073610", "language": "tsn", "text": "Ka jalo, e ne e le letshogo go rona gore o tlhokafetse kwa ntle le gore bangwe ba bona ba ye go mo lekola.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00071695", "language": "tsn", "text": "Banyalani bano ba tlogile kwa Britain go ya go aga botshelo jo bošwa kwa United States morago ga kgotlhang ya phatlalatsa e ba nnile le yona le ba lelapa la segosi, le go sa utlwaneng ga bona le bobegakgang.", "spans": [{"start_byte": 30, "limit_byte": 37, "label": "LOC"}, {"start_byte": 74, "limit_byte": 87, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Britain $$ LOC: United States"}
{"example_id": "train-00074284", "language": "tsn", "text": "Ke tsaya maikarabelo ka botlalo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00073827", "language": "tsn", "text": "AstraZeneca e rile e leka go tlhaloganya dikgetse go ya batho ba ba farologaneng le ditsela tse di ka kgonang go tlhalosa ditiragalo tse di sa tlwaelegang tse.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "ORG"}], "target": "ORG: AstraZeneca"}
{"example_id": "train-00072769", "language": "tsn", "text": "Ka 2020 ANC e ne e supa leroborobo la COVID-19 ka monwana ka ntlha ya gore e ne e retelelwa ke go duela badiri dituelo.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 7, "label": "DATE"}, {"start_byte": 8, "limit_byte": 11, "label": "ORG"}], "target": "DATE: 2020 $$ ORG: ANC"}
{"example_id": "train-00073482", "language": "tsn", "text": "Bobedi jo bo kopane mo setlhopheng sa Facebook sa baagi le bakokoanyi ba Lego.", "spans": [{"start_byte": 38, "limit_byte": 46, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Facebook"}
{"example_id": "train-00071300", "language": "tsn", "text": "Dikgaolo di le nne tsa Bophirima le tsona di batla go tsaya dikgato tsa maemo a tshoganyetso, metswedi ya dikgang e begile, e dira gore dikgaolo tse dikgolo tsa naga di dire ka fa tlase ga kgatelelo ya nako.", "spans": [{"start_byte": 23, "limit_byte": 32, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Bophirima"}
{"example_id": "train-00072616", "language": "tsn", "text": "Jaaka thulaganyo ya go dira ditlhopho e Bulelwa mang le mang, baša ba tshwanetse go nna ba e kemiseditse tsamaisa  maemong otlhe, le fa e kaya e re e gwetlha motsofe wa mokgatlho wa sepolotiki se o leng mo go sona.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00072603", "language": "tsn", "text": "ka bo bona.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00073480", "language": "tsn", "text": "Le mororo a kgobokantse ditena tsa Lego tse di fetang dimilione  di le pedi, Hoang o dula ka gale a  tsomana le ditena tse dintšhwa.", "spans": [{"start_byte": 77, "limit_byte": 82, "label": "PER"}], "target": "PER: Hoang"}
{"example_id": "train-00072957", "language": "tsn", "text": "Lekota a re le ena ga ise a amogele kitsiso e fe, le ba ofisi ya Prince Buthelezis ba re ga a ise a amogele meonto.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}, {"start_byte": 72, "limit_byte": 82, "label": "PER"}], "target": "PER: Lekota $$ PER: Buthelezis"}
{"example_id": "train-00073207", "language": "tsn", "text": "Go botlhoko thata gore ke latlhegetswe ke bangwe ba losika fa ke ne ke le kwa ICU.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00072069", "language": "tsn", "text": "Bobedi jo, bo bonwe molato wa maitsholomabe morago ga go tshwara kopano e e tsamaelanang le ya Komiti ya Nakwana ya Porofense kwa Mareetsane...... gaufi le Kwa Mafikeng ka 2020.", "spans": [{"start_byte": 130, "limit_byte": 140, "label": "LOC"}, {"start_byte": 160, "limit_byte": 168, "label": "LOC"}, {"start_byte": 172, "limit_byte": 176, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Mareetsane $$ LOC: Mafikeng $$ DATE: 2020"}
{"example_id": "train-00073306", "language": "tsn", "text": "Fa Chirwa le lefatshe lotlhe ba bua ka botshelo jo bo sa tlwaelegang, mo go lesea, Jordan, jo, ke jona fela botshelo jo a bo itseng.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 9, "label": "PER"}, {"start_byte": 83, "limit_byte": 89, "label": "PER"}], "target": "PER: Chirwa $$ PER: Jordan"}
{"example_id": "train-00073826", "language": "tsn", "text": "Ba le bane mo go ba le 11 ba tlhokafetse, e rile jalo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00073992", "language": "tsn", "text": "Ke ne ke tlhobaela go le gonnye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00071509", "language": "tsn", "text": "Thembelihle Dunjana a re mmino wa ga Molelekwa o tshela mo bathong ba bašwa.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 19, "label": "PER"}, {"start_byte": 37, "limit_byte": 46, "label": "PER"}], "target": "PER: Thembelihle Dunjana $$ PER: Molelekwa"}
{"example_id": "train-00073832", "language": "tsn", "text": "Fa ke gola, ke batla go nna mankge wa IT.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00073239", "language": "tsn", "text": "Go tlhaloganya seabe sa letshogo le le tliswang ke  COVID-19: Toropo ya Johannesburg e rotloeditse baagi go tsaya karolo ka 8h30 le 09h30 mo maitseboeng ano ke go tima dipone mo ureng eo.", "spans": [{"start_byte": 72, "limit_byte": 84, "label": "LOC"}, {"start_byte": 124, "limit_byte": 152, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Johannesburg $$ DATE: 8h30 le 09h30 mo maitseboeng"}
{"example_id": "train-00074115", "language": "tsn", "text": "Ngaka Zweli Mkhize a re meento e le milione ya Johnson & Johnson e tla goroga ka Moranang.", "spans": [{"start_byte": 6, "limit_byte": 18, "label": "PER"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 64, "label": "ORG"}, {"start_byte": 81, "limit_byte": 89, "label": "DATE"}], "target": "PER: Zweli Mkhize $$ ORG: Johnson & Johnson $$ DATE: Moranang"}
{"example_id": "train-00072132", "language": "tsn", "text": "Fa ke ne ke bolelelwa ka ga se, ke rile se ga se kgonege.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00074188", "language": "tsn", "text": "Se se tla jaaka letsatsi la masomeamararo la paka e Magashule a e beetsweng gore a emele fa thoko ka ponyo ya leitlho.", "spans": [{"start_byte": 52, "limit_byte": 61, "label": "PER"}], "target": "PER: Magashule"}
{"example_id": "train-00073665", "language": "tsn", "text": "Moletlo wa dikgele wa BRIT o tlaa tshwarwa ka kgwedi ya Motsheganong.", "spans": [{"start_byte": 22, "limit_byte": 26, "label": "ORG"}, {"start_byte": 56, "limit_byte": 68, "label": "DATE"}], "target": "ORG: BRIT $$ DATE: Motsheganong"}
{"example_id": "train-00074486", "language": "tsn", "text": "Maabane, moemedi wa ga Christian Eriksen o rile motshameki yo o santse a tlhatlhobiwa mo go tseneletseng.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "DATE"}, {"start_byte": 23, "limit_byte": 40, "label": "PER"}], "target": "DATE: Maabane $$ PER: Christian Eriksen"}
{"example_id": "train-00074527", "language": "tsn", "text": "Hungary e ne e itlhomile kwa pele mo setlhopheng pele ga go latlhegelwa ka 4-0 kgatlhanong le Belgium mo karolong ya 16 fa Portugal yona e ikgapetse sekgele.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "ORG"}, {"start_byte": 94, "limit_byte": 101, "label": "ORG"}, {"start_byte": 123, "limit_byte": 131, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Hungary $$ ORG: Belgium $$ ORG: Portugal"}
{"example_id": "train-00072242", "language": "tsn", "text": "O ne a sekegwa dibeke tse pedi jaaka moeteledipele wa lekoko le mokabinete wa porofense.", "spans": [{"start_byte": 15, "limit_byte": 30, "label": "DATE"}], "target": "DATE: dibeke tse pedi"}
{"example_id": "train-00072820", "language": "tsn", "text": "A re puso mo bekeng e tlile go simolola motseletsele wa tlaleletso go tlhola ditšhono tsa bašwa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00071687", "language": "tsn", "text": "Kgosana William, yo o latelang mo maemong a bobedi a go tsaya bogosi, o bakile rremogolo wa gagwe kgosana Phillip, ka tiro ya gagwe e e tswileng diatla pele ga phitlho ya gagwe ka Lamatlhatso.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 15, "label": "PER"}, {"start_byte": 106, "limit_byte": 113, "label": "PER"}, {"start_byte": 180, "limit_byte": 191, "label": "DATE"}], "target": "PER: William $$ PER: Phillip $$ DATE: Lamatlhatso"}
{"example_id": "train-00072898", "language": "tsn", "text": "Maloko a Palamente a dingwaga tsa go feta 60 a mo gare ga setlhopha sa batho ba le dimilione di le tlhano ba ba tshwanetseng go entiwa.", "spans": [{"start_byte": 21, "limit_byte": 44, "label": "DATE"}], "target": "DATE: dingwaga tsa go feta 60"}
{"example_id": "train-00073997", "language": "tsn", "text": "Ga ke a e utlwa go nne e le nnye e bile e le ka bonako.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00073987", "language": "tsn", "text": "Morago ga moo re ne ra tshwanelwa ke go saena foromo ya tumelelo e e go itseseng ka dikotsi le go go bolelela ka moento o o tlileng go o amogela, ka nako eo re ne re amogela moento wa Sinovac, o o tlhamilweng mo China.", "spans": [{"start_byte": 184, "limit_byte": 191, "label": "ORG"}, {"start_byte": 212, "limit_byte": 217, "label": "LOC"}], "target": "ORG: Sinovac $$ LOC: China"}
{"example_id": "train-00072118", "language": "tsn", "text": "Mo go samaganeng le go fedisa bonweenwee le bosenyi mo lekokong, Ramaphosa a re boeteledipele bo na le thato le bokgoni ba go dira jalo.", "spans": [{"start_byte": 65, "limit_byte": 74, "label": "PER"}], "target": "PER: Ramaphosa"}
{"example_id": "train-00073090", "language": "tsn", "text": "Morago ga dibeke di le tlhano kwa mafelong a bobogelo, mofuta wa filimi ya dikhathunu ya The Warner Bros e fitlheletse dimilione di le  $37.", "spans": [{"start_byte": 89, "limit_byte": 104, "label": "ORG"}], "target": "ORG: The Warner Bros"}
{"example_id": "train-00074160", "language": "tsn", "text": "Motlatsa Mokwaledi-Kakaretso wa Lekoko la AND Jessie Duarte ga inyalane le ba DA gore go fetola maina a melelwana ke tshenyo ya madi a baduedi ba lekgetho", "spans": [{"start_byte": 46, "limit_byte": 59, "label": "PER"}, {"start_byte": 78, "limit_byte": 80, "label": "ORG"}], "target": "PER: Jessie Duarte $$ ORG: DA"}
{"example_id": "train-00071771", "language": "tsn", "text": "Le mororo mmino wa ga Fela o rotloeditse mmino wa gompieno wa Afro, e sa ntse e le phokotso ya mmino wa kwa tshimologong.", "spans": [{"start_byte": 22, "limit_byte": 26, "label": "PER"}], "target": "PER: Fela"}
{"example_id": "train-00073119", "language": "tsn", "text": "Nna le badirimmogo ka nna ke ikaelela go batlisisa dingwe tsa dithuto ya boithutamarope tse di fitlhelwang mo karolong ya Cradle of Humankind.", "spans": [{"start_byte": 122, "limit_byte": 141, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Cradle of Humankind"}
{"example_id": "train-00071475", "language": "tsn", "text": "Mme gape se se diragetseng morago ga moo, ke ntlha ya gore diresetšhurente simolotse go nna le ditsha tsa beine, di kopantse dijo le beine mmogo mme seo se dirile gore Stellenbosch e nne khepetlele ya dijo ya Aforikaborwa.", "spans": [{"start_byte": 169, "limit_byte": 181, "label": "LOC"}, {"start_byte": 210, "limit_byte": 222, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Stellenbosch $$ LOC: Aforikaborwa"}
{"example_id": "train-00073601", "language": "tsn", "text": "O tlhokafaletse kwa legaeng la gagwe kwa Honeydew kwa Johannesburg mo bekeng e e fetileng.", "spans": [{"start_byte": 41, "limit_byte": 49, "label": "LOC"}, {"start_byte": 54, "limit_byte": 66, "label": "LOC"}, {"start_byte": 67, "limit_byte": 89, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Honeydew $$ LOC: Johannesburg $$ DATE: mo bekeng e e fetileng"}
{"example_id": "train-00072262", "language": "tsn", "text": "boeteledipele jo bo kwa godimo jwa ANC ka nako eo, go sa kgathalesege gore ke boeteledipele jwa nakwana kgotsa ke boeteledipele jo bo tlhophilweng kwa Khonkereseng.", "spans": [{"start_byte": 35, "limit_byte": 38, "label": "ORG"}], "target": "ORG: ANC"}
{"example_id": "train-00073657", "language": "tsn", "text": "Di a gatakakiwa ka tsela e e rileng ka ntlha ya gore fa ba tsamaya mo mebileng, ba nna mo kotsing ya go tshwarwa poo le go tseelwa dithoto tsa bona.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00074334", "language": "tsn", "text": "Sebueledi sa setlhopha, Rufus Matsena, a re moetleetsi yo mogolo le ena o tlaa rebolwa ka Labone.", "spans": [{"start_byte": 24, "limit_byte": 37, "label": "PER"}, {"start_byte": 90, "limit_byte": 96, "label": "DATE"}], "target": "PER: Rufus Matsena $$ DATE: Labone"}
{"example_id": "train-00073534", "language": "tsn", "text": "Bontsi jwa batho ba ba neng ba le kwa Akatemi ya mmino ya Edge, kwa kgaolong ya Jakande kwa Lagos, kwa baithuti ba tlhamang mmino mo setudiong se se tletseng dimaekerofouno,  dilepothopo le di khiiboto le bona ba ne ba ikutlwa fela jaaka ena.", "spans": [{"start_byte": 80, "limit_byte": 87, "label": "LOC"}, {"start_byte": 92, "limit_byte": 97, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Jakande $$ LOC: Lagos"}
{"example_id": "train-00074503", "language": "tsn", "text": "Lefelo le le ntšhwa le le phatsimang la Puska ke lona fela lebala la metshameko le le kgonang go tsenya batho ba bantsi morago ga gore bothati jwa selegae bo dumele go ananya katogano ya batho ka melao e e gagametseng ya go tsena, e e tlhokang gore balatedi ba fane ka teko ya COVID-19 e e se nang tshwaetsego.", "spans": [{"start_byte": 41, "limit_byte": 46, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Puska"}
{"example_id": "train-00074372", "language": "tsn", "text": "Motshameko o o seng montle, dipholo tse di seng di ntle.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00072571", "language": "tsn", "text": "Malema o a ne a bua kwa sekolong se se golo sa Uitsig kwa Centurion, Pretoria, go gopola dikhuduego tsa baithuti ba 1976 Seetebosigo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 53, "label": "LOC"}, {"start_byte": 58, "limit_byte": 67, "label": "LOC"}, {"start_byte": 69, "limit_byte": 77, "label": "LOC"}, {"start_byte": 116, "limit_byte": 132, "label": "DATE"}], "target": "PER: Malema $$ LOC: Uitsig $$ LOC: Centurion $$ LOC: Pretoria $$ DATE: 1976 Seetebosigo"}
{"example_id": "train-00074163", "language": "tsn", "text": "Khomoreiti Jessie Duarte, o eteletse pele letsholo la baagi mo Gauteng go tshegetsa phetolo ya leina la Tselana ya William Nicole go nna Winnie Madikizela Mandela le go thankgolola phetišine mo inthaneteng go fetola leina.", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 24, "label": "PER"}, {"start_byte": 63, "limit_byte": 70, "label": "LOC"}, {"start_byte": 115, "limit_byte": 129, "label": "LOC"}, {"start_byte": 137, "limit_byte": 162, "label": "LOC"}], "target": "PER: Jessie Duarte $$ LOC: Gauteng $$ LOC: William Nicole $$ LOC: Winnie Madikizela Mandela"}
{"example_id": "train-00071701", "language": "tsn", "text": "Le mororo Jerusalem e sa ntse e sena bajanala ba dinaga di sele, go na le batho ba le bantsi ba ba sasankang mo toropong ya Old City, kwa mabenkele a begileng gona gore kgwebo e a tsamaya.", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 19, "label": "LOC"}, {"start_byte": 124, "limit_byte": 132, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Jerusalem $$ LOC: Old City"}
{"example_id": "train-00073249", "language": "tsn", "text": "O ne a oketsa ka gore lesedi la maitirelo la bosigo ke mokgweetsi go wela kwa tlase ga mmudula.", "spans": [{"start_byte": 45, "limit_byte": 51, "label": "DATE"}], "target": "DATE: bosigo"}
{"example_id": "train-00074229", "language": "tsn", "text": "Baemedi ba semolao ba liki ga jaana ba arabile Royal AM mme ba tlhalosa gore go bonala go na le kganetsano e e mabapi le taelo ya  ga Moatlhodi Nyathi ka Mosupologo.", "spans": [{"start_byte": 47, "limit_byte": 55, "label": "ORG"}, {"start_byte": 144, "limit_byte": 150, "label": "PER"}, {"start_byte": 154, "limit_byte": 164, "label": "DATE"}], "target": "ORG: Royal AM $$ PER: Nyathi $$ DATE: Mosupologo"}
{"example_id": "train-00073212", "language": "tsn", "text": "Loeto le, le tshosa e le tota.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00073493", "language": "tsn", "text": "E rekilwe ka go dirisa cryptocurrency Ether, 1630.5825601 ETH, e boleng jwa yona e neng e le $2,915,835.47 ka nako ya thekiso, Cameron Hejazi, CEO le mothei-mmogo wa Cent o netefaditse.", "spans": [{"start_byte": 127, "limit_byte": 141, "label": "PER"}, {"start_byte": 166, "limit_byte": 170, "label": "ORG"}], "target": "PER: Cameron Hejazi $$ ORG: Cent"}
{"example_id": "train-00072367", "language": "tsn", "text": "Gape o tshwanetse go bolelela Khomišene ka se a se a se itseng ka ga ditatofatso tsa bosenyi mo pusong e e tlhageletseng ka nako ya puso ya ga Zuma.", "spans": [{"start_byte": 144, "limit_byte": 148, "label": "PER"}], "target": "PER: Zuma"}
{"example_id": "train-00073041", "language": "tsn", "text": "DIA e ntse e tshegetsa Mosireletsi wa Setšhaba ka mathata a semolao.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 3, "label": "ORG"}], "target": "ORG: DIA"}
{"example_id": "train-00071119", "language": "tsn", "text": "Mthethwa a re, Dikhansele tsa Khuduthamaga ya Bosetšhaba ya khansele ya Botsweretshi, Rosemary Mangope , le Kgosi wa tsa ditšhelete, Clifton Changfoot, ba sekegilwe mabapi le kgang e.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}, {"start_byte": 87, "limit_byte": 103, "label": "PER"}, {"start_byte": 135, "limit_byte": 152, "label": "PER"}], "target": "PER: Mthethwa $$ PER: Rosemary Mangope $$ PER: Clifton Changfoot"}
{"example_id": "train-00071498", "language": "tsn", "text": "Ka di 13 tsa kgwedi ya Tlhakole 2001, mmele wa ga Molelekwa le wa mosadi wa gagwe Florence Mtoba, e fitlhetswe kwa ofising e ba neng ba e tlhakanetse kwa Johannesburg.", "spans": [{"start_byte": 6, "limit_byte": 36, "label": "DATE"}, {"start_byte": 50, "limit_byte": 59, "label": "PER"}, {"start_byte": 82, "limit_byte": 96, "label": "PER"}, {"start_byte": 154, "limit_byte": 166, "label": "LOC"}], "target": "DATE: 13 tsa kgwedi ya Tlhakole 2001 $$ PER: Molelekwa $$ PER: Florence Mtoba $$ LOC: Johannesburg"}
{"example_id": "train-00072526", "language": "tsn", "text": "Jaanong  dipalo tsa diteko tsa go tshwaetsega ka mogare wa Coravirus  tekatekanyo ya  tsona di fela ka fa tlase ga diphesente di le nne  (4) mme se ke phokotsego ya  diphesente di le 12 fa go bapisiwa le beke e e fetileng.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00072299", "language": "tsn", "text": "Go ponagalo e e tshwanang le ya temokerasi mo lefatsheng mme ke akanya gore fa go ka tlhalosiwa sentle le go lebelela matlhakore a mangwe a a farologaneng, ke thulaganyo e e mosola e e neng lekoko le le busang le e dirisa mo lefatsheng go netefatsa gore tiro e ba e filweng e a dirwa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00072020", "language": "tsn", "text": "Setlamo sa land-owning ne re bonto go lewa rona mo go fitlhela re tlhatlosa madi, mme jaanong re tshwaragane le go dira ka mmedia wa botsalano mme le fa go le jalo re ka yona le go dira sentle.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00071277", "language": "tsn", "text": "Ngaka. van Zyl a re setlhopha sa Facebook sa \"screen-her-save-her\" se teng go ka dirisiwa ke balwetse le ba malapa a bona.", "spans": [{"start_byte": 7, "limit_byte": 14, "label": "PER"}, {"start_byte": 33, "limit_byte": 41, "label": "ORG"}], "target": "PER: van Zyl $$ ORG: Facebook"}
{"example_id": "train-00072026", "language": "tsn", "text": "E roometswe ke dikgang tsa SABC kwa Kapa Bophirima ka Labotlhano , 9 Moranang 2021.", "spans": [{"start_byte": 27, "limit_byte": 31, "label": "ORG"}, {"start_byte": 36, "limit_byte": 50, "label": "LOC"}, {"start_byte": 54, "limit_byte": 64, "label": "DATE"}, {"start_byte": 67, "limit_byte": 82, "label": "DATE"}], "target": "ORG: SABC $$ LOC: Kapa Bophirima $$ DATE: Labotlhano $$ DATE: 9 Moranang 2021"}
{"example_id": "train-00074403", "language": "tsn", "text": "O ile a gobala mo thulanong e e bokete le Daler Kuzyaev mo seripeng sa ntlha sa phenyo ya 3-0 ya setlhopha sa B kwa St Petersburg, mo a gobaditseng sokete ya ka fa tlase ga leitlho go ela kwa mojeng wa leitlho teng.", "spans": [{"start_byte": 42, "limit_byte": 55, "label": "PER"}, {"start_byte": 116, "limit_byte": 129, "label": "LOC"}], "target": "PER: Daler Kuzyaev $$ LOC: St Petersburg"}
{"example_id": "train-00074465", "language": "tsn", "text": "Jaaka bommampodi ba lefatshe Thomas Mueller le Mats Hummels ba boetse mo setlhopheng morago ga dingwaga di le pedi, Germany e  tla tsewa jaaka setlhopha se se nang le maitemogelo fa ba kopana baagisani ba bona ba ba nang le maatla.", "spans": [{"start_byte": 29, "limit_byte": 43, "label": "PER"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 59, "label": "PER"}, {"start_byte": 116, "limit_byte": 123, "label": "ORG"}], "target": "PER: Thomas Mueller $$ PER: Mats Hummels $$ ORG: Germany"}
{"example_id": "train-00071390", "language": "tsn", "text": "Ka jalo, tatlhegelo ya lefelo lengwe le lengwe la ngwaoboswa ke tatlhegelo e kgolo thata go batho ba Aforikaborwa.", "spans": [{"start_byte": 101, "limit_byte": 113, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Aforikaborwa"}
{"example_id": "train-00074037", "language": "tsn", "text": "Mpumalanga ga jaana e rekotile dikgetse tsa COVID-19 tse di fetang 64 000 le dintsho tse di ka fetang 1 300.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 10, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Mpumalanga"}
{"example_id": "train-00073030", "language": "tsn", "text": "Ke ka moo re tsere nako e telele ka dipuisano.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00071323", "language": "tsn", "text": "Kwa morago ga kgoro e e sa sa bonaleng sentle kwa mmileng wa 28 kwa seteišheneng sa terena kwa New York, motho yo o itseng o tlaa fitlhela lefelo la boitapoloso le le bidiwang La Noxe.", "spans": [{"start_byte": 50, "limit_byte": 63, "label": "LOC"}, {"start_byte": 96, "limit_byte": 104, "label": "LOC"}, {"start_byte": 177, "limit_byte": 184, "label": "ORG"}], "target": "LOC: mmileng wa 28 $$ LOC: New York $$ ORG: La Noxe"}
{"example_id": "train-00074155", "language": "tsn", "text": "Dirente tsa gagwe tsa mo malobeng di netefatsa gore ke goreng Komiti ya nakwana ya Porofense ya Bokonebophirima (IPC) e sweditse go mo isa kwa dikgato-kgalemong.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00073221", "language": "tsn", "text": "Ke tshwaeditswe ke COVID-19, mme ke ne ka tshwanelwa ke go itlhaola le go nna malatsi a le lesome kwa gae.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00074176", "language": "tsn", "text": "Mo puong ya gagwe le babegadikgang tebang le matogwana a Makgotlha a ANC kwa Alberton ka Sontaga, Masina o rile Magashiule o tshwanetse go newa tšhono ya go tlhagisa letlhakore la gagwe.", "spans": [{"start_byte": 69, "limit_byte": 72, "label": "ORG"}, {"start_byte": 77, "limit_byte": 85, "label": "LOC"}, {"start_byte": 89, "limit_byte": 96, "label": "DATE"}, {"start_byte": 98, "limit_byte": 104, "label": "PER"}, {"start_byte": 112, "limit_byte": 122, "label": "PER"}], "target": "ORG: ANC $$ LOC: Alberton $$ DATE: Sontaga $$ PER: Masina $$ PER: Magashiule"}
{"example_id": "train-00071555", "language": "tsn", "text": "Banka ya lefatshe ka bophara e nagana gore e tlile go ntsha batho ba ka nna di millione di le masome a mararo mo lehumeng le le tseneletseng.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 28, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Banka ya lefatshe ka bophara"}
{"example_id": "train-00071565", "language": "tsn", "text": "Pele e ka nna mongwe wa maloko a EU ka  botlalo, baemedi ba naga ba ne ba tshwanelwa ke go fitlhelela maemo/melao e e gagaetseng go ya ka puso le maemo a ikonomi magareng ga tse dingwe.", "spans": [{"start_byte": 33, "limit_byte": 35, "label": "ORG"}], "target": "ORG: EU"}
{"example_id": "train-00073742", "language": "tsn", "text": "Mo ntlheng e e rileng, SII e feletswe ke leflo la go boloka meento.", "spans": [{"start_byte": 23, "limit_byte": 26, "label": "ORG"}], "target": "ORG: SII"}
{"example_id": "train-00072986", "language": "tsn", "text": "Re na le matlotlo, ditšhelete le tshedimosetso le maitemogelo a Seaforika harith go tswa mo ntlheng ya kgolokwe ya lefatshe, re na le maitemogelo a a tseneletseng thata mo intaseteri ya ditheo tsa difofane.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00073291", "language": "tsn", "text": "Thibelo e e ka ranolwa ka ditsela tse dintsi mme gape go bonolo go e ikgatolosa, go bua modiramolao wa Free Democratic Party, Jens Brandenburg.", "spans": [{"start_byte": 103, "limit_byte": 124, "label": "ORG"}, {"start_byte": 126, "limit_byte": 142, "label": "PER"}], "target": "ORG: Free Democratic Party $$ PER: Jens Brandenburg"}
{"example_id": "train-00071716", "language": "tsn", "text": "Fa o lebeletse ditshwaelo tse di dirilweng mo YouTube ka ga mmino wa ga Fela Anikulap-Kutis, o tlaa fitlhela ditshwaelo tse di jaaka: Seopedi se se segolo se sa sa itsiweng, se se kileng sa tshela. Go reng mmino wa ga Fela o sa itsege thata?", "spans": [{"start_byte": 46, "limit_byte": 53, "label": "ORG"}, {"start_byte": 72, "limit_byte": 91, "label": "PER"}, {"start_byte": 218, "limit_byte": 222, "label": "PER"}], "target": "ORG: YouTube $$ PER: Fela Anikulap-Kutis $$ PER: Fela"}
{"example_id": "train-00072125", "language": "tsn", "text": "O rulaganya go botsa Tonakgolo ya Dipalangwa Fikile Mbalula go batlisisa gore ke goreng didikadike tsa diranta di le lekgolo le bobedi tsa milione di wela tlase.", "spans": [{"start_byte": 45, "limit_byte": 59, "label": "PER"}], "target": "PER: Fikile Mbalula"}
{"example_id": "train-00073201", "language": "tsn", "text": "Ke nna mo Ventersdorp, mo Tshing, Extension 4.", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 21, "label": "LOC"}, {"start_byte": 26, "limit_byte": 32, "label": "LOC"}, {"start_byte": 34, "limit_byte": 45, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Ventersdorp $$ LOC: Tshing $$ LOC: Extension 4"}
{"example_id": "train-00073524", "language": "tsn", "text": "Tiragatso ya mmino ya Mwana Wa Vula e tla tswelela go fitlha kwa bokhutlong jwa Moranang.", "spans": [{"start_byte": 65, "limit_byte": 88, "label": "DATE"}], "target": "DATE: bokhutlong jwa Moranang"}
{"example_id": "train-00072773", "language": "tsn", "text": "Tshimololo ya ditlhopho tsa mmasepala tsa 2021:", "spans": [{"start_byte": 42, "limit_byte": 46, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 2021"}
{"example_id": "train-00071907", "language": "tsn", "text": "Patlisiso ya bošeng jaana ya Yunibesithi ya Chile ya tshedimosetso ya meento ya Bosetšhaba le kelo ya tshwaetsego, e tshitshintse gore moento wa Sinovac o na diperesente di le 54 tsa bokgoni jwa go thibela tshwaetsego ya mogare wa corona dibeke di le pedi moraga ga go tswewa ga meento e mebedi.", "spans": [{"start_byte": 30, "limit_byte": 50, "label": "LOC"}, {"start_byte": 147, "limit_byte": 154, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Yunibesithi ya Chile $$ ORG: Sinovac"}
{"example_id": "train-00073248", "language": "tsn", "text": "Ngaka Sandy-Lynne Steenhuizen a re, lesedi la maitirelo la bosigo, ke lesedi lengwe le lengwe le le bonagalang mo ntlong, kwa dikgwebo kgotsa kwa toropong, le le ka tswang le ama mmudula, ditshenekegi, le diphologolo tse di tlhaga mo bosigong mo ditshingwaneng le tlhago e e re dikologileng.", "spans": [{"start_byte": 6, "limit_byte": 29, "label": "PER"}, {"start_byte": 59, "limit_byte": 65, "label": "DATE"}, {"start_byte": 234, "limit_byte": 242, "label": "DATE"}], "target": "PER: Sandy-Lynne Steenhuizen $$ DATE: bosigo $$ DATE: bosigong"}
{"example_id": "train-00074133", "language": "tsn", "text": "Lelapa la re Mofokeng o ne a sa gatelelwa.", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 21, "label": "PER"}], "target": "PER: Mofokeng"}
{"example_id": "train-00074029", "language": "tsn", "text": "Motlatsa Tona mo kantorong ya Moporesitente, Thembi Siweya, a re o kgotsofetse ka kitsiso ya lenaneo la go entiwa la COVID-19 kwa Mpumalanga.", "spans": [{"start_byte": 45, "limit_byte": 58, "label": "PER"}, {"start_byte": 130, "limit_byte": 140, "label": "LOC"}], "target": "PER: Thembi Siweya $$ LOC: Mpumalanga"}
{"example_id": "train-00073865", "language": "tsn", "text": "Ke akanya gore e simolola go tlhagisa mabaka a tshotlego, o buile jalo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00071863", "language": "tsn", "text": "Fela jalo?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00073960", "language": "tsn", "text": "Meento ya COVID-19 e feta dimilione di le 50 di ntse di ka COVID-19 e gorogile mo SA.", "spans": [{"start_byte": 82, "limit_byte": 84, "label": "LOC"}], "target": "LOC: SA"}
{"example_id": "train-00072316", "language": "tsn", "text": "O a amogelwa gore lekoko le le sa tsaya botennye thata fa kgetse e ne e le ya ntlha e e tlhagisitsweng ke Tona ya Dipalangwa Fikile Mbalula ka 2011 Komiti ya Khuduthamaga ya Bosetšhaba (NEC).", "spans": [{"start_byte": 125, "limit_byte": 139, "label": "PER"}, {"start_byte": 143, "limit_byte": 147, "label": "DATE"}], "target": "PER: Fikile Mbalula $$ DATE: 2011"}
{"example_id": "train-00072674", "language": "tsn", "text": "Marshall Dlamini o bua le mmegadikgang Natasha Phiri:", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 16, "label": "PER"}, {"start_byte": 39, "limit_byte": 52, "label": "PER"}], "target": "PER: Marshall Dlamini $$ PER: Natasha Phiri"}
{"example_id": "train-00073791", "language": "tsn", "text": "Palo ya pholo e eme go 1 488. 060.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00074501", "language": "tsn", "text": "Mme le fa go le jalo, o batla go tshegetsa tshameki mmogo le ena kgatlhanong le Belgium.", "spans": [{"start_byte": 80, "limit_byte": 87, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Belgium"}
{"example_id": "train-00072569", "language": "tsn", "text": "Puo ya Moporesidente Cyril Ramaphosa ya letsatsi la mo bidio e e fa tlase:", "spans": [{"start_byte": 21, "limit_byte": 36, "label": "PER"}], "target": "PER: Cyril Ramaphosa"}
{"example_id": "train-00072834", "language": "tsn", "text": "Gape re na le diporofense tse dingwe tse di buileng gore di tlile go romela batho go bontsha seoposengwe mo go ene kgotsa pabalesego le gore ba tlaa latelela melawana ya Covid-19 morago.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00073159", "language": "tsn", "text": "Ka dinako tse dingwe, dihisetori tsa molomo di ela tlhoko masika a le mantsi le merafe e e nang le ditlhopha tse di farologaneng di le mmalwa tse di tlhagelelang le go itlhakanya le ba bangwe.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00072889", "language": "tsn", "text": "Maiteko a go bona ditshwaelo go tswa ANC a ne a sa atlega.", "spans": [{"start_byte": 37, "limit_byte": 40, "label": "ORG"}], "target": "ORG: ANC"}
{"example_id": "train-00071535", "language": "tsn", "text": "Ke ne ka tsena mo porojekeng ka maikaelelo a go atolosa dipuisano ka ga botshelo jwa kwa kgolegelong go tswa mo letlhakoreng la me jaaka motho wa mosadi. Bradley o boleletse Reuters mo dipotsolotsong kwa California.", "spans": [{"start_byte": 154, "limit_byte": 161, "label": "PER"}, {"start_byte": 174, "limit_byte": 181, "label": "ORG"}, {"start_byte": 204, "limit_byte": 214, "label": "LOC"}], "target": "PER: Bradley $$ ORG: Reuters $$ LOC: California"}
{"example_id": "train-00072055", "language": "tsn", "text": "Maatla le bosetlhogo jo bo ka se nyalanngweng le sepe!", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00071960", "language": "tsn", "text": "O, ke mokgwa o ka ona baagi ba maloba ba Red Hill, Dido Valley, The Kloof, Glencairn le motse wa Luyolo ba gakologelwang Simons Town.", "spans": [{"start_byte": 41, "limit_byte": 49, "label": "LOC"}, {"start_byte": 51, "limit_byte": 62, "label": "LOC"}, {"start_byte": 64, "limit_byte": 73, "label": "LOC"}, {"start_byte": 75, "limit_byte": 84, "label": "LOC"}, {"start_byte": 97, "limit_byte": 103, "label": "LOC"}, {"start_byte": 121, "limit_byte": 132, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Red Hill $$ LOC: Dido Valley $$ LOC: The Kloof $$ LOC: Glencairn $$ LOC: Luyolo $$ LOC: Simons Town"}
{"example_id": "train-00071302", "language": "tsn", "text": "E solofetswe gape gore e tsenye tirisong melao ya thibelo e e gagametseng go feta e e neng e tsentswe tirisong ka kgwedi ya Ferikgong, e e tshwanang le go tsenya kopo ya gore dikgebopotlana le dikgwebo tse dingwe tse dikgolo di tswalwe.", "spans": [{"start_byte": 124, "limit_byte": 133, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Ferikgong"}
{"example_id": "train-00072424", "language": "tsn", "text": "Fa re fetogela go dira ditshupetso le tirisodikgoka fa re le mo mathateng, go utswa le tshenyo ya dithoto; re busetsa morago se re eletsang go se tokafatsa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00071126", "language": "tsn", "text": "Multiplexes e kgonneng go amogela gape bareki ba yona, e ntse le lekanya palo ya batho go ya ka dikaelo tsa puso.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00073449", "language": "tsn", "text": "Seno ke go ya ka Tona ya Botsweretshi, metshameko le setso, Nathi Mthethwa.", "spans": [{"start_byte": 60, "limit_byte": 74, "label": "PER"}], "target": "PER: Nathi Mthethwa"}
{"example_id": "train-00073308", "language": "tsn", "text": "Ngwaga o le mongwe fa e sale Afrorika e tsena ka fa tlase ga molao wa kiletsometsamao.", "spans": [{"start_byte": 29, "limit_byte": 37, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Afrorika"}
{"example_id": "train-00071982", "language": "tsn", "text": "Loso lwa ga ngaka Sindi lo re tlogela re tsidifetse e bile re utlwile botlhoko rotlhe.", "spans": [{"start_byte": 18, "limit_byte": 23, "label": "PER"}], "target": "PER: Sindi"}
{"example_id": "train-00073450", "language": "tsn", "text": "Mthethwa ne a bua kwa segopotsong sa ntwa kwa Freedom Park kwa Pretoria ka Labobedi.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}, {"start_byte": 46, "limit_byte": 58, "label": "LOC"}, {"start_byte": 63, "limit_byte": 71, "label": "LOC"}, {"start_byte": 75, "limit_byte": 83, "label": "DATE"}], "target": "PER: Mthethwa $$ LOC: Freedom Park $$ LOC: Pretoria $$ DATE: Labobedi"}
{"example_id": "train-00074497", "language": "tsn", "text": "O ne a gapilwe maikutlo thata ke melaetsa e e tswang kwa lefatsheng la Inter Milan; E seng fela go tswa mo batshameki mmogo le ena ba a neng a bua le bona ka melaetsa, mme le balatedi.", "spans": [{"start_byte": 71, "limit_byte": 82, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Inter Milan"}
{"example_id": "train-00071330", "language": "tsn", "text": "Mme ke ne ka simolola go rata lefelo le, le ntlha ya gore le ka fa tlase ga seteišhene sa diterene e ya itumedisa ebile e tlhaolegileng, a rialo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00073939", "language": "tsn", "text": "Ka jalo, ka go dirisa mmu o, o rre a re tlogeletseng ona, ke akanya gore re tlile go tshela mo isagweng, o bua jalo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00073624", "language": "tsn", "text": "Mokhuduthamaga wa Artscape, Marlene le Roux, a re leroborobo le kiletsometsamao di bolaile intaseteri ya botsweretshi.", "spans": [{"start_byte": 18, "limit_byte": 26, "label": "LOC"}, {"start_byte": 28, "limit_byte": 43, "label": "PER"}], "target": "LOC: Artscape $$ PER: Marlene le Roux"}
{"example_id": "train-00071281", "language": "tsn", "text": "Lenaneo la tshedimosetso \"My Octopus Teacher\" le le dirilweng mo Afrorikaborwa, le le ikgapetseng sekgele kwa moletlong wa dikgele wa Akatemi ya wa Britain (BAFTA) jaaka lenaneo la tshedimosetso le le gaisang, le lona le tlhophilwe gore e ikgapele sekgele sa Oscar.", "spans": [{"start_byte": 65, "limit_byte": 78, "label": "LOC"}, {"start_byte": 148, "limit_byte": 155, "label": "LOC"}, {"start_byte": 157, "limit_byte": 162, "label": "ORG"}, {"start_byte": 259, "limit_byte": 264, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Afrorikaborwa $$ LOC: Britain $$ ORG: BAFTA $$ ORG: Oscar"}
{"example_id": "train-00071977", "language": "tsn", "text": "Baagi ba maloba ba rotloediwa go nna le seabe mo webosaeteng go boloka hisetori ya bone.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00071316", "language": "tsn", "text": "Ka mafoko a a bonolo, ke batho ba ba nang le tlhotlheletso e ntle.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00071168", "language": "tsn", "text": "Ka jalo yona e tlile go nna ntshokuno e kgolo, ka tshegetso ya bobegakgang mo go yona.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00072393", "language": "tsn", "text": "Mofokeng o robaditswe kwa mabitleng a Lyttleton cemetery.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}, {"start_byte": 38, "limit_byte": 56, "label": "LOC"}], "target": "PER: Mofokeng $$ LOC: Lyttleton cemetery"}
{"example_id": "train-00074262", "language": "tsn", "text": "Se ke thonamente e e botlhokwa thata.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00073145", "language": "tsn", "text": "Dikarolo tse dikgolo tsa mafelo a mabedi a di na le mafelo a a ka fa gare a a dikagenyeditsweng ke dipota le ditswalo tse di nnye tse di aroganeng.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00072014", "language": "tsn", "text": "Re tota re ratile sengwe le sengwe se o ne a le ka ga sona.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00072180", "language": "tsn", "text": "Ramaphosa a re o maswabi gore ANC e diegisitse dipatlisiso go batlisisa ka ga bosenyi mo pusong mo dikomiting tsa palamente mme o ganela fa se e se ka maikaelelo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "PER"}, {"start_byte": 30, "limit_byte": 33, "label": "ORG"}], "target": "PER: Ramaphosa $$ ORG: ANC"}
{"example_id": "train-00073780", "language": "tsn", "text": "Go rema ga madi go go amanangwang le moento wa J & J, go batla go tshwana le dikgetse tse di bonweng kwa Europe ka moento wa AstraZeneca PLC, mme dinaga tse dingwe kwa Europe di setse di simolotse go ikgatholosa go dirisa meento e ka bobedi.", "spans": [{"start_byte": 47, "limit_byte": 52, "label": "ORG"}, {"start_byte": 105, "limit_byte": 111, "label": "LOC"}, {"start_byte": 125, "limit_byte": 140, "label": "ORG"}, {"start_byte": 168, "limit_byte": 174, "label": "LOC"}], "target": "ORG: J & J $$ LOC: Europe $$ ORG: AstraZeneca PLC $$ LOC: Europe"}
{"example_id": "train-00073028", "language": "tsn", "text": "Ke na le kgatlhego mo go boneng Eskom e nonofa mme e tlhabolola bokgoni jwa yone le go dira sentle.", "spans": [{"start_byte": 32, "limit_byte": 37, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Eskom"}
{"example_id": "train-00071917", "language": "tsn", "text": "Mme o tlaa nna le namane gongwe gangwe mo dingwageng di le tharo mme o tlaa leleka ngwana yo mogolo, mme a nne le lesea le lešwa ka jalo ga di tsale ngwaga le ngwaga.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00074288", "language": "tsn", "text": "Ba ka iponela maemo a a kwa godimo go feta ka go tshameka maleka mo motshamekong wa bona wa bofelo kgatlhanong le Wales ka Sontaga.", "spans": [{"start_byte": 114, "limit_byte": 119, "label": "ORG"}, {"start_byte": 123, "limit_byte": 130, "label": "DATE"}], "target": "ORG: Wales $$ DATE: Sontaga"}
{"example_id": "train-00071581", "language": "tsn", "text": "Bangwe ba balekane ba ba neng ba tumile thata kwa United States mo dingwageng di le nne tse di fetileng e bile ka dinako dingwe ba ne ba itsege mo bobegadikgannyeng ka la J-Rod, Lopez le Rodriguez ba rile, ga ba kitla ka tsosa modumo ka kgaogano ya bona, se, e le go tlotla bana ba bona, ba ba nnileng le bona mo dikgolaganong tsa bona tse di fetileng.", "spans": [{"start_byte": 50, "limit_byte": 63, "label": "LOC"}, {"start_byte": 171, "limit_byte": 176, "label": "PER"}, {"start_byte": 178, "limit_byte": 183, "label": "PER"}, {"start_byte": 187, "limit_byte": 196, "label": "PER"}], "target": "LOC: United States $$ PER: J-Rod $$ PER: Lopez $$ PER: Rodriguez"}
{"example_id": "train-00074002", "language": "tsn", "text": "Bontsi jwa batho koo bo ne bo ituletse fela.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00073378", "language": "tsn", "text": "Bangwe ba batlhophiwa ba le 200 ba tlaa bo ba dira mo tlhagisong e e tlhokang gore ba katoge batho kgotsa ba dule ba itlhaotse mmogo le badira difilimi. Diphasalatso di kaile jalo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00073400", "language": "tsn", "text": "Facebook ya re patlisiso ya yona e fitlhetse gore, ditlamo tse pedi tsa kwa China, Beijing Best United Technology Co Ltd (Best Lh ) le Dalian 9Rush Technology Co Ltd (9rush) di tlhamile sediriswa sa Android se se rometsweng ke setlhopha.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "ORG"}, {"start_byte": 76, "limit_byte": 81, "label": "LOC"}, {"start_byte": 83, "limit_byte": 131, "label": "ORG"}, {"start_byte": 135, "limit_byte": 173, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Facebook $$ LOC: China $$ ORG: Beijing Best United Technology Co Ltd (Best Lh ) $$ ORG: Dalian 9Rush Technology Co Ltd (9rush)"}
{"example_id": "train-00072976", "language": "tsn", "text": "Ka fa letlhakoreng le le nngwe, ba e neela tsona mahala mme re ka botsa potso ya gore go tlaa jang gore consortuim eno e nelwe mpho ya diphesente di le 51 tsa dišere tsa SAA go ise go dirwe kopo ya ditshitshinyo tsa setšhaba.", "spans": [{"start_byte": 171, "limit_byte": 174, "label": "ORG"}], "target": "ORG: SAA"}
{"example_id": "train-00072035", "language": "tsn", "text": "Batho ba bangwe ba beilwe malomo fa thoko ga folaga ya kwa Britain kwa ntlong ya segosi ya kwa Buckingham le kwa dipoteng tsa bogologolo tsa kwa ntlong ya segosi ya Windsor, le fa puso e ne e rotloeditse batho gore ba seke ba tlisa malomo kwa dikagong tsa bogosi.", "spans": [{"start_byte": 59, "limit_byte": 66, "label": "LOC"}, {"start_byte": 95, "limit_byte": 105, "label": "LOC"}, {"start_byte": 165, "limit_byte": 172, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Britain $$ LOC: Buckingham $$ LOC: Windsor"}
{"example_id": "train-00072977", "language": "tsn", "text": "Ba Freedom Front Plus (FF +) ba re ba ntse ba tshegetsa kgang ya gore SAA e diriwe setheo sa poraefete. Tokololo ya Palamente ya FF+, Wouter Wessels, a re e ke  kgato e e siameng le fa e le gore go na le matshwenyego.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 21, "label": "ORG"}, {"start_byte": 23, "limit_byte": 27, "label": "ORG"}, {"start_byte": 70, "limit_byte": 73, "label": "ORG"}, {"start_byte": 129, "limit_byte": 132, "label": "ORG"}, {"start_byte": 134, "limit_byte": 148, "label": "PER"}], "target": "ORG: Freedom Front Plus $$ ORG: FF + $$ ORG: SAA $$ ORG: FF+ $$ PER: Wouter Wessels"}
{"example_id": "train-00072707", "language": "tsn", "text": "Re sa ntse re le foo, moeteledipele wa DA John Steenhuisen o solofetswe go bua le bašwa go tswa kwa Mitchells Plain mo Cape Flats, mo lekoko la gagwe le ketekang Letsatsi la Bašwa la Lekoko ba maloba, go rotloetsa baša ba Maaforikaborwa gore fetole bokamoso ba bone.", "spans": [{"start_byte": 39, "limit_byte": 41, "label": "ORG"}, {"start_byte": 42, "limit_byte": 58, "label": "PER"}, {"start_byte": 101, "limit_byte": 116, "label": "LOC"}, {"start_byte": 120, "limit_byte": 130, "label": "LOC"}, {"start_byte": 163, "limit_byte": 181, "label": "DATE"}], "target": "ORG: DA $$ PER: John Steenhuisen $$ LOC: Mitchells Plain $$ LOC: Cape Flats $$ DATE: Letsatsi la Bašwa"}
{"example_id": "train-00071819", "language": "tsn", "text": "Pampitshana e e neng e kgomareditswe mo kepeseng ya sesole sa kwa Lewatleng, e e neng e leng mo gare ga malomo kwa Windsor, go akgola tirelo ya ga Philips ya sesole sa kwa Lewatleng e ne e buisega jaana: Modimo a go tshegofatse rra, o ne o le sekao mo go rona rotlhe.", "spans": [{"start_byte": 115, "limit_byte": 122, "label": "LOC"}, {"start_byte": 147, "limit_byte": 154, "label": "PER"}], "target": "LOC: Windsor $$ PER: Philips"}
{"example_id": "train-00071426", "language": "tsn", "text": "Re tshwanetse go nna fa fatshe le go tlhaloganyana jaaka batsadi le bana ba gompieno, re direla le ba ba latelang.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00071437", "language": "tsn", "text": "Ka jalo, go fosagetse gore re re basadi ga ba na seabe mo thulaganyong ya bogwera.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00073739", "language": "tsn", "text": "Ntlha e nngwe e e kgoreletsang maikalelo a ditlamelo a SIIS, ke ketsaetsego e India e nnileng le yona mo go tsenyeng dipeeletso tse di tsepameng, go bua metswedi e mebedi.", "spans": [{"start_byte": 55, "limit_byte": 59, "label": "ORG"}, {"start_byte": 78, "limit_byte": 83, "label": "LOC"}], "target": "ORG: SIIS $$ LOC: India"}
{"example_id": "train-00072805", "language": "tsn", "text": "NPA ya re ekemiseditse tsheko ya kgatlhanong le mmeyara wa maloba, wa eThekwini.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 3, "label": "ORG"}, {"start_byte": 70, "limit_byte": 79, "label": "LOC"}], "target": "ORG: NPA $$ LOC: eThekwini"}
{"example_id": "train-00072491", "language": "tsn", "text": "Qofa a re go ya ka mmuelelwa wa gagwe, o dirile phoso mo maikanong a gagwe kwa Khomišeneng.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 4, "label": "PER"}], "target": "PER: Qofa"}
{"example_id": "train-00072774", "language": "tsn", "text": "Tsheko e e eteletswe pele ke Moatlhodi Dikgang Moseneke.", "spans": [{"start_byte": 39, "limit_byte": 55, "label": "PER"}], "target": "PER: Dikgang Moseneke"}
{"example_id": "train-00072723", "language": "tsn", "text": "Badiraditshupetso ba re ga baise ba duelwe tuelo ya bone ya kgwedi ya Motsheganong, e jaanong e leng kwa morago ga malatsi a le 20.", "spans": [{"start_byte": 70, "limit_byte": 82, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Motsheganong"}
{"example_id": "train-00072952", "language": "tsn", "text": "Ke a netefatsa gore ke kwadiseditse go entiwa mo kgweding e e fetileng.", "spans": [{"start_byte": 46, "limit_byte": 70, "label": "DATE"}], "target": "DATE: mo kgweding e e fetileng"}
