{"example_id": "train-00075441", "language": "twi", "text": "nnuruyɛ mu\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00074733", "language": "twi", "text": "Referee Addokwei buu n'ani guu n'abɛdiakyiri frankaa a ɔpagyaee sɛ mma no ngye goal a Pearl Pia FC hyɛɛeɛ firisɛ ɛyɛ offside.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 16, "label": "PER"}, {"start_byte": 89, "limit_byte": 101, "label": "ORG"}], "target": "PER: Addokwei $$ ORG: Pearl Pia FC"}
{"example_id": "train-00076535", "language": "twi", "text": "Amanyɔsɛm kyerɛkyerɛni a ɔkyerɛ adeɛ wɔ Bergen University wɔ Norway na ɛka Zimbabwe Yibuya/Mayibuye kuo ho, Dr Viɔtor ɔhimhutu kyerɛ sɛ, ɛwɔ mu sɛ Mr Mugabe adi akotene wɔ Abibiman nkabm ho nanso abusua baako wɔ Zimbabwe a wɔnhunu no sɛdeɛ obiara si hunu no si fa.", "spans": [{"start_byte": 48, "limit_byte": 65, "label": "ORG"}, {"start_byte": 70, "limit_byte": 76, "label": "LOC"}, {"start_byte": 85, "limit_byte": 100, "label": "LOC"}, {"start_byte": 121, "limit_byte": 138, "label": "PER"}, {"start_byte": 167, "limit_byte": 173, "label": "PER"}, {"start_byte": 190, "limit_byte": 198, "label": "ORG"}, {"start_byte": 231, "limit_byte": 239, "label": "LOC"}], "target": "ORG: Bergen University $$ LOC: Norway $$ LOC: Zimbabwe Yibuya $$ PER: Viɔtor ɔhimhutu $$ PER: Mugabe $$ ORG: Abibiman $$ LOC: Zimbabwe"}
{"example_id": "train-00076357", "language": "twi", "text": "\"Nti medwene sɛ mfomsoɔ biara nni ho sɛ ɔtemmuafoɔ panin paa de kwaadu bɛbɔ no.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00075672", "language": "twi", "text": "Yɛwɔ abrabɔ fam asɛyɛde sɛ yɛyɛ ade.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00075241", "language": "twi", "text": "Sɛ baabi a atwa no hyɛ nsuo a, ɛhohoro kuro no anim yi mu fĩ nyinaa na ankɔfa ɔhaw foforo biara amma.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00077985", "language": "twi", "text": "Saa galamseyfoɔ adwuma yi a wɔreyɛ yi ni, nkakrankakra ɛrenya yɛn so nsunsuansoɔ bɔne wɔ yɛn nsaase so, yɛn suo so ɛnna ɛresɛe yɛn nsaase a yɛtumi de dua nneɛma nso", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00074789", "language": "twi", "text": "Yɛwɔ awerɛhyɛmu sɛ nsunsuansoɔ a ɛfiri mpɛnsɛmpɛnsɛmu nhwehwɛmu aba no bɛma afa ahodoɔ no akɔ so ayɛ anobaabaeɛ ama adwadie mu nteaseɛ aba asɛm no mu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00074773", "language": "twi", "text": "So na worebɔ tennis nnora?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00075296", "language": "twi", "text": "Dɛn na awarefo bɛyɛ na ɛka antetew wɔn ntam?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00076434", "language": "twi", "text": "ɔdaa no adi sɛ afe biara no, wɔbɛbɔ nnipa ahodoɔ ne nnwumakuo a wɔn adwuma sɔ ani no wɔ nnwumakuo amammuo mu na wɔaboa ama mpontuo aba ɔman no mu aba so.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00078668", "language": "twi", "text": "ɔka kaa ho sɛ, ɔfa a ɔfaa no no no no nam mmara kwan so", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00074746", "language": "twi", "text": "Bere a wo babea no yɛ abofra no, na ɔka biribiara kyerɛ wo. Nanso seesei a wabɛyɛ ɔbabun no, ɔne ne nnamfonom 'abɔ fekuw,' na ɛma wote nka sɛ wonka wɔn ho.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00076157", "language": "twi", "text": "Wei nyinaa akyi no, nnipa wɔwɔ wiase mu nyinaa mu abunan mu mmiɛnsa ho tɔ wɔn nnɛ kyɛn sɛdeɛ na ɛteɛ mfeɛ num a atwam no. Nsesaeɛ mapa aba mmeaeɛ a na basabasaeɛ rekɔ so wɔ hɔ pa ara no, na ɛfiri 2008 reba no, nnipa a wɔkumkum wɔn wɔ aman ɔha ne aduonu mmiɛnsa so ate aba fam", "spans": [{"start_byte": 215, "limit_byte": 219, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 2008"}
{"example_id": "train-00078208", "language": "twi", "text": "Ekuo no se saa anammɔntuo yi yɛ ɔkwan pa a saa berɛ a akwan ahodoɔ a wɔpɛɛ sɛ wɔfa so tu saa ade suban bɔne yi ase ankɔsi hwee", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00076807", "language": "twi", "text": "Nnipa pii na wɔkɔ sikakorabea ntɛm anɔpa a wɔn gyidie ne sɛ ɛbɛma wɔn ho kwan wɔ wiase sikakoreabea kɛseɛ nanso wɔn nsusuiiɛ amma mu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00075836", "language": "twi", "text": "Kwaku bisaa Abena sini ko a ɔpɛ.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "PER"}, {"start_byte": 12, "limit_byte": 17, "label": "PER"}], "target": "PER: Kwaku $$ PER: Abena"}
{"example_id": "train-00076805", "language": "twi", "text": "Democratic Party amanyɔkuo no wɔ 3,979 dɛligetes, na ansa na wɔbɛtumi ayi obi sɛ ɔnni amanyɔkuo no anim wɔ ɔmampanin abatoɔ no mu no, ɛwɔ sɛ ɔnya 1,990 dɛlegates.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 16, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Democratic Party"}
{"example_id": "train-00075802", "language": "twi", "text": "Yennyaa amanneɛbɔ biara sɛ onua bi ahwere ne nkwa, nanso anuanom mmienu apirapira kakra.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00077286", "language": "twi", "text": "Animdefoɔ bi a na wɔwɔ South Africa ne Botswana kyerɛ sɛ berɛ a na wɔwɔ no wɔde wɔn kaa atukɔtenafoɔ bi a na anka virɔs no bɛtumi akye wɔn ntɛm", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 38, "label": "LOC"}, {"start_byte": 42, "limit_byte": 50, "label": "LOC"}], "target": "LOC: South Africa $$ LOC: Botswana"}
{"example_id": "train-00075288", "language": "twi", "text": "Ɛyɛ anika sɛ ɔmma nkyerɛkyerɛmu papa biara fa saa nyiamu yi ho\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00077641", "language": "twi", "text": "UN aserɛ kwan a ɔde bɛwura Tigray akɔ boa manfoɔ a ahokyerɛ ne kɔm ɛreku wɔn no.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 2, "label": "ORG"}, {"start_byte": 30, "limit_byte": 36, "label": "LOC"}], "target": "ORG: UN $$ LOC: Tigray"}
{"example_id": "train-00077469", "language": "twi", "text": "Yɛgu so kasa fa kwaeɛ mu mmoa ho nanso y'aku wɔn nyinaa ara agye watenabea abɔ so.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00076695", "language": "twi", "text": "Nanso panin a ɔda ɔommunity Working Group on Health ano, Mr Itai Rusike, de too dwa sɛ aban no nsiesie ɔhaw biara ɛwɔ hɔ ntɛm na ɔmma adɔkotafoɔ sika ansa na nnoɔma agye nsam.", "spans": [{"start_byte": 62, "limit_byte": 73, "label": "PER"}], "target": "PER: Itai Rusike"}
{"example_id": "train-00074884", "language": "twi", "text": "Sɛ ɛrentumi nyɛ yiye saa a, ma wonhu sɛ ɛsono baabiara ne ɛhɔ mmara, nanso nka biribiara mfa mmu ɔwofo biako no abomfiaa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00078292", "language": "twi", "text": "Saa anoyie yi de wantwitwi bi baa sɛnea aban-kwantenkoro-mmaranimni no nso bua asɛm no.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00075551", "language": "twi", "text": "Mmofra a wosisi afoforo no, anhwɛ a wobɛka sɛ wonsuro obiara, nanso ɛnte saa. Wɔyɛ saa na obiara anhu sɛ wɔyɛ ahufo anaa wɔrefa yaw bi mu", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00075174", "language": "twi", "text": "Ná Kwabena nim sɛ aka akyi dodo sɛ ɔbɛkɔ, nanso ɔfrɛɛ no.", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 11, "label": "PER"}], "target": "PER: Kwabena"}
{"example_id": "train-00076930", "language": "twi", "text": "Masaraure kaa sɛ, esiane sɛ akyerɛkyerɛfoɔ no akatua ɛnso wɔn ne wɔn abusuafoɔ no nti, wɔretwerɛ nkrataa agyae adwuma no akɔhwehwɛ adwuma foforɔ.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "PER"}], "target": "PER: Masaraure"}
{"example_id": "train-00077491", "language": "twi", "text": "Ahaban mono Ghana bɛyɛ yiedie Ghana.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 17, "label": "LOC"}, {"start_byte": 32, "limit_byte": 37, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Ghana $$ LOC: Ghana"}
{"example_id": "train-00075098", "language": "twi", "text": "Egye bere tenten ansa na ɛyaw a obi di wɔ biribi ho no afi ne mu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00074904", "language": "twi", "text": "Ɛpo mu ɔsa were tumi yɛ mmerɛmmerɛmmerɛw paa, na anhwɛ a wobɛka sɛ wanan ara ne sa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00076395", "language": "twi", "text": "ɔde too dwa sɛ, wɔntumi ntoto nwomasua aseɛ wɔ kwa biara so ɛsiane sɛ ɔman no mpontuo gyina nwomasua so, nti ɛho hia sɛ kɔmpɛne no nso bɛma nwomasua ahia wɔn.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00076899", "language": "twi", "text": "Aman mmienu yi ko teeɛ aberɛ a obiara anto antena wɔ nnipadɔm 82,000 a na wɔwɔ East Rutherford a ɛwɔ New York ɛersey anim.", "spans": [{"start_byte": 85, "limit_byte": 100, "label": "LOC"}, {"start_byte": 109, "limit_byte": 117, "label": "LOC"}], "target": "LOC: East Rutherford $$ LOC: New York"}
{"example_id": "train-00075182", "language": "twi", "text": "Enti mfiase no na midi m'abusua so te sɛ nea meyɛ ɔhempɔn bi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00076436", "language": "twi", "text": "Panin paa ɔda BoG ano de too dwa sɛ nnwumakuo amammuo di akotene yie wɔ sikasɛm nnwumakuo mu.", "spans": [{"start_byte": 15, "limit_byte": 18, "label": "ORG"}], "target": "ORG: BoG"}
{"example_id": "train-00075356", "language": "twi", "text": "Kwabena nnwia sɔhwɛ mu da.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}], "target": "PER: Kwabena"}
{"example_id": "train-00077642", "language": "twi", "text": "Tebea bɔne yi nhini nyinaa ara firi Ethiopia amanbuo no.", "spans": [{"start_byte": 37, "limit_byte": 45, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Ethiopia"}
{"example_id": "train-00076806", "language": "twi", "text": "Deɛ ɛka dɛligetes no ho bio ne sɛ, yɛwɔ dɛligates soronko ɛbɛyɛ a sɛ Democratic nhyiamu ba so wɔ Kitawonsa bosome mu wɔ Wisɔonsin a, ɛwɔ sɛ dɛligete 4,750 ne nhwɛsofoɔ, na nipa a wɔbɛto aa ayi no wɔ nhyiamu no ase no, ɛwɔ sɛ ɔnya 2,200.", "spans": [{"start_byte": 80, "limit_byte": 90, "label": "ORG"}, {"start_byte": 109, "limit_byte": 118, "label": "DATE"}], "target": "ORG: Democratic $$ DATE: Kitawonsa"}
{"example_id": "train-00078243", "language": "twi", "text": "Adwane a yɛde baeɛ ne sɛ yɛbɛfa mpaninfoɔ no, yɛne wɔn betena ase na yɛahunu wɔn nkyiri", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00077517", "language": "twi", "text": "Nanso fotufokuo no kasamafoɔ Michael Chideme kaa sɛ nhwehwɛmu kyerɛ wɔyɛɛ no wɔ Budiriro akuraase wɔ Glen Norah huu sɛ fagutudeɛbea bebree no ara ayamtuo yareɛ te sɛ ayamtuo atiridi asɛe wɔn nsuo", "spans": [{"start_byte": 30, "limit_byte": 45, "label": "PER"}, {"start_byte": 88, "limit_byte": 96, "label": "LOC"}, {"start_byte": 110, "limit_byte": 120, "label": "LOC"}], "target": "PER: Michael Chideme $$ LOC: Budiriro $$ LOC: Glen Norah"}
{"example_id": "train-00075861", "language": "twi", "text": "Nnipa dumien na wɔawuwu, na bɛboro 100,000 na wɔayɛ kyerɛwtohɔ a edidi so yi sɛ osu retɔ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00077439", "language": "twi", "text": "Afe mpem mmienu ne du mmienu mu no, mmarahyɛbadwam de Road Traffiɔ Regulations, 2012 (L.I. 2180 ɔ yɛɛ mmara a ɛbɛhwɛ akɔneabadie mu nsɛm", "spans": [{"start_byte": 82, "limit_byte": 86, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 2012"}
{"example_id": "train-00076245", "language": "twi", "text": "Wei na ɛmaa NPG bɔɔdo a, ɛno na ɛhwɛ Ghana owiagyahoɔden a ɛdi kan so.", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 16, "label": "ORG"}, {"start_byte": 43, "limit_byte": 48, "label": "LOC"}], "target": "ORG: NPG $$ LOC: Ghana"}
{"example_id": "train-00076716", "language": "twi", "text": "Wɔbɔɔ n'abaso ɛsiane asomdwoeɛ a ɔde baa ne man ne Eritrea ntam aberɛ a na wɔn ntam ngo bɛyɛ mfeɛ aduonu a atwam no mu.", "spans": [{"start_byte": 57, "limit_byte": 64, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Eritrea"}
{"example_id": "train-00075113", "language": "twi", "text": "Na wɔboaboa obiara ano wɔ asa no so.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00075930", "language": "twi", "text": "Akorɔmfoɔ no tenaa saluun (saloon) kaa tuntum bi mu dwaneeɛ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00076534", "language": "twi", "text": "Zimbabwefoɔ bi a wɔwɔ aman foforɔ mu de ato dwa sɛ, Robert Mugabe amammuo na ɛhyɛɛ wɔn maa wɔfirii ɔman no mu. Wɔkyerɛ sɛ na ɔde nsa den na ɛrebu ɔman no.", "spans": [{"start_byte": 57, "limit_byte": 70, "label": "PER"}], "target": "PER: Robert Mugabe"}
{"example_id": "train-00078315", "language": "twi", "text": "ɔsoafoɔ no nso annye saa kwadu no mu biara antom.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00076740", "language": "twi", "text": "Mmoa no tenabea no tenten boro kwansima mpem du-nan ɛ14,000 sq kmɔ na asono 2000 na wɔdi hyɛɛ aseɛ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00077185", "language": "twi", "text": "Wɔkyerɛ sɛ abammufoɔ no sii nnipadɔm no ano sɛ wɔmma wɔnkɔ beaeɛ a wɔreyɛ nhyiamu no.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00074987", "language": "twi", "text": "Nnawɔtwe biara wobɔ bɔɔl mprɛsɛn? \"Mebɔ bɔɔl mprɛnsa? \"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00076405", "language": "twi", "text": "ɔkyerɛɛ sɛ, maenenfoɔ no bi rebɔ wɔn ho mmɔden nso wɔbɛtumi ayɛ asene saa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00074791", "language": "twi", "text": "Wɔ Daily Graphic anototoɔ mu no Owura Bless kaa sɛ dansie yi botaeɛ ne sɛ ɛbɛboan ama adesua ne adekyerɛ atu mpɔn wɔ sukuu mu hɔ.", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 17, "label": "ORG"}, {"start_byte": 40, "limit_byte": 45, "label": "PER"}], "target": "ORG: Daily Graphic $$ PER: Bless"}
{"example_id": "train-00077113", "language": "twi", "text": "Dr. san nso hyɛɛ temanmufoɔ sɛ ɔnhyɛ fie winta berɛ no mu", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 7, "label": "PER"}], "target": "PER: san"}
{"example_id": "train-00077815", "language": "twi", "text": "Menyaa nteɛ, nti ɛhɔ no ara na ɛsɛ sɛ medwane kɔ Walewale", "spans": [{"start_byte": 56, "limit_byte": 64, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Walewale"}
{"example_id": "train-00076722", "language": "twi", "text": "Asono pii ne mmoadoma rewu wɔ Hwange National Park ɛnam ɛkɔm ne nsukɔm a ɛtae de wɔn. Wei ama aban no de nhyehyɛeɛ regu akwan mu sɛ asono no nwu.", "spans": [{"start_byte": 31, "limit_byte": 51, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Hwange National Park"}
{"example_id": "train-00075071", "language": "twi", "text": "Ɔwɔ gu ahorow, na wɔn wedeɛ nso gu ahorow.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00076257", "language": "twi", "text": "Ekuo yi kɔɔ sɛ wɔrekɔhwɛ sɛdeɛ ahyɛnso toɔ no ho ntotoeɛ no rekorɔ na afei nso, wɔne GRA aka wɔn ho abom ahunu kwan a wɔbɛfa so ama saa nhyehyɛeɛ yi atu mpɔn.", "spans": [{"start_byte": 98, "limit_byte": 101, "label": "ORG"}], "target": "ORG: GRA"}
{"example_id": "train-00077106", "language": "twi", "text": "Studio 7 nso ahu nnipa pii a wɔnhyɛ maseke berɛ a na wɔrehyia ɔmanfoɔ wɔ Harare no", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "ORG"}, {"start_byte": 80, "limit_byte": 86, "label": "LOC"}], "target": "ORG: Studio 7 $$ LOC: Harare"}
{"example_id": "train-00078618", "language": "twi", "text": "Nsuo ne kwae ho a ehia no yɛntumi ntoto no ase, ɛno nti no aberɛ biara no ɛsɛ sɛ yɛbɔ ho ban", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00077770", "language": "twi", "text": "ɔsan nso hyɛɛ wɔn a wɔtete mmeaɛ a nsuo tumi yiri no sɛ, wɔntu nkɔ mmeaɛ a ɛhɔ yɛ na wɔnkɔte sɛdeɛ wɔnkɔ nsuoyiri ahohiahia mu", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00078287", "language": "twi", "text": "ASEPA kyerɛw krataa kɔmaa aban kwantenkoro mmaranimni no ɔffese no sɛ, anka ɔnhwɛ na ɔmma mmara ahodoɔ a ɛbɔ fam agudie tuo adwuma no ho ban no nyinaa nyɛ adwuma berɛ a ɔne asoeɛ-asoeɛ-mmarahyɛ-nnisoɔkuo ɔhwɛ fam agudie tuo soɔ no reka abom ɛnam mfidie a wɔde tutu fam a ɛboro", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "ORG"}], "target": "ORG: ASEPA"}
{"example_id": "train-00075699", "language": "twi", "text": "Sɛ mowɔ kar bi a munhia a, montɔn. Afei nso, mommpere mo ho sɛ mobɛtɔn mo kar dedaw akɔtɔ nea aba so foforo, na mmom monhwɛ so yiye", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00076698", "language": "twi", "text": "Dawubɔ soafoɔ Moniɔa Mutsvangwa ne Amanebɔ twerɛtwerɛfoɔ Niɔk Mangwana se wɔnka hwee amfa kye a wɔkyee George ɔharamba ho berɛ a VOA Studio 7 a ɛwɔ Zimbabwe ne wɔn twetwee nkɔmmɔ.", "spans": [{"start_byte": 16, "limit_byte": 34, "label": "PER"}, {"start_byte": 64, "limit_byte": 78, "label": "PER"}, {"start_byte": 113, "limit_byte": 129, "label": "PER"}, {"start_byte": 141, "limit_byte": 153, "label": "ORG"}, {"start_byte": 162, "limit_byte": 170, "label": "LOC"}], "target": "PER: Moniɔa Mutsvangwa $$ PER: Niɔk Mangwana $$ PER: George ɔharamba $$ ORG: VOA Studio 7 $$ LOC: Zimbabwe"}
{"example_id": "train-00078763", "language": "twi", "text": "ɛnam eyi nti no, aban no ne Wiase Sikakorabea kɛseɛ (World Bankɔ aka abom de sika botene a ɛyɛ Amɛrika sika ɔpepemhanu de bɛhyɛ Greater Accra Resilient and Integrated Prroject no mu.", "spans": [{"start_byte": 29, "limit_byte": 46, "label": "ORG"}, {"start_byte": 56, "limit_byte": 68, "label": "ORG"}, {"start_byte": 101, "limit_byte": 109, "label": "LOC"}], "target": "ORG: Wiase Sikakorabea $$ ORG: World Bankɔ $$ LOC: Amɛrika"}
{"example_id": "train-00076549", "language": "twi", "text": "Yɛntumi ne apɔmmuden soafoɔ, David Parirenyatwa ne apaadie soafoɔ, Prisɔah Mupfumira nnii nkɔmmɔ mfa kwan a wɔbɛfa so asi atuateɛ no ano.", "spans": [{"start_byte": 32, "limit_byte": 50, "label": "PER"}, {"start_byte": 71, "limit_byte": 89, "label": "PER"}], "target": "PER: David Parirenyatwa $$ PER: Prisɔah Mupfumira"}
{"example_id": "train-00076681", "language": "twi", "text": "Lions kyerɛ sɛ ɛwɔ sɛ aban no de apolisifoɔ ne asraafoɔ kɔ baabi a ahyɛn no gyina sɛdeɛ ɛbɛyɛ a nnipa no bɛdi mmara a wɔahyɛ sɛ ɛboa ma yadeɛ no ntrɛmu mu no so.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00078038", "language": "twi", "text": "Nansa yi ara, aban no asan ahyɛ n'anammɔn a ɔretu de ako atia galamsey no mu kena bio ɛnam temanmufoɔ hyɛ a wɔahyɛ aban no sɛ ɔmfa amenamutuo mmara no nyɛ adwuma", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00077800", "language": "twi", "text": "Saa nsuoyiri yi a ɛfaa mfuo bebree ne ayɛmmoa yi nyinaa na ɛnam so ama Dr. Bawumia de sika yi aba sɛdeɛ ɛbɛyɛ na wɔn a wɔn ho aka no bɛnya nhane kakra", "spans": [{"start_byte": 78, "limit_byte": 85, "label": "PER"}], "target": "PER: Bawumia"}
{"example_id": "train-00077494", "language": "twi", "text": "Akwaboa kyerɛ mu sɛ, dwom a yɛda nadi ntoatoasoɔ sɛ ɛbɛma dwontoni din aka manfoɔ tiri mu no nnyɛ bɔhyɛ wɔbɛkura wo mu daa.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}], "target": "PER: Akwaboa"}
{"example_id": "train-00076325", "language": "twi", "text": "ɛwɔ ɔmampanin no ankasa de ne nan si asɛm yi so, na ɔma nnipa nya awerɛhyɛmu na asomdwoeɛ ba ma asɛm yi to twaa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00078571", "language": "twi", "text": "Asɛm a mene no yɛ adwene nanso adwene foforo bi a ɛwɔ mu no nti", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00074914", "language": "twi", "text": "Obi a ɔte hɔ na deɛ ɛrekɔ so no ha no ka kyerɛɛ City News sɛ \"nnawɔtwe ntwa mu a wonte sɛ akorɔmfo werɛmfoɔ mmɛtu wɔn so sa.\"", "spans": [{"start_byte": 55, "limit_byte": 64, "label": "ORG"}], "target": "ORG: City News"}
{"example_id": "train-00075427", "language": "twi", "text": "Dɛn na metumi ayɛ na sɛ meresua ade a, biribiara antwetwe m'adwene?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00075781", "language": "twi", "text": "Awofo no nso, ebia wobesuro sɛ wɔka mmofra no asɛm a, wɔne mmofra no ntam bɛyɛ basaa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00075839", "language": "twi", "text": "Ɛno nso nti na sɛ dɛnkyɛm hwane a, ɔtumi de n'ano sesa ne mma bɔkɔɔ a ebiara mpira no.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00077987", "language": "twi", "text": "Akufo Addo nkoguo a wadi wɔ galamsey ko wɔ mfeɛ nan yi a atwam no kyerɛ ne mmerɛyɛ a ɔyɛ na bio nso no wɔnyɛ ɔkannifoɔ pa a ɔbɛtumi aboa ama yɛako atia galamsey no", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 10, "label": "PER"}], "target": "PER: Akufo Addo"}
{"example_id": "train-00075049", "language": "twi", "text": "Kofi tɔɔ saa mfoninitwa afiri no efisɛ na Abena susuw sɛ ɔno na ɛsɛ sɛ ɔtɔ.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 4, "label": "PER"}, {"start_byte": 45, "limit_byte": 50, "label": "PER"}], "target": "PER: Kofi $$ PER: Abena"}
{"example_id": "train-00077681", "language": "twi", "text": "Dutɔh man no de no kɔɔ Rwanda 2016 mu.", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 32, "label": "LOC"}, {"start_byte": 33, "limit_byte": 37, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Rwanda $$ DATE: 2016"}
{"example_id": "train-00077655", "language": "twi", "text": "Saa berɛ no Tigray mpaninfoɔ no kaa sɛ yei kyerɛ sɛ \"wasuae ɔko\"", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 19, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Tigray"}
{"example_id": "train-00078363", "language": "twi", "text": "Nanso deɛ ɛteɛ ne sɛ, NPP atwe ne ho afiri obibiara a ɔreyɛ biribi atia ɔko a wɔreko galamsey no.", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 29, "label": "ORG"}], "target": "ORG: NPP"}
{"example_id": "train-00076588", "language": "twi", "text": "Zimbabwe Exemption Permits krakye panin, Gladys Mangwende de too dwa sɛ, n'adwumakuo n ani di atukɔtenafoɔ awɛɛnes nhyehyɛeɛ ho nanso n'ani nso di ankorɛankorɛ yiedie nso wɔnni soɔ no so.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "LOC"}, {"start_byte": 41, "limit_byte": 57, "label": "PER"}], "target": "LOC: Zimbabwe $$ PER: Gladys Mangwende"}
{"example_id": "train-00074623", "language": "twi", "text": "Mmeae pii wɔ hɔ a wɔtɔn nneɛma wɔ hɔ, na sotɔɔ pii nso wɔ hɔ a wɔtɔn nneɛma wɔ hɔ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00075467", "language": "twi", "text": "Ɔmanpanin kaa sɛ, mete me hyɛn mu no na mepɛ sɛ mesu aberɛ a yɛnam kwan no so no.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00076714", "language": "twi", "text": "ɔsanaa bosome wɔ afe a ɛtwaa mu no, ZRP de taaboɔ too MDɔ so wɔ sɛ mma wɔnyɛ ɔyɛkyerɛ wɔ kuro a ɛwɔ ɔman no mu. Wɔkyerɛ sɛ wɔsuro sɛ ɔyɛkyerɛ no de basabasaeɛ bɛba te sɛ sɛdeɛ ɛsiiɛ wɔ ɔpɛpɔn mu no.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "DATE"}, {"start_byte": 39, "limit_byte": 42, "label": "ORG"}, {"start_byte": 58, "limit_byte": 62, "label": "ORG"}, {"start_byte": 217, "limit_byte": 226, "label": "DATE"}], "target": "DATE: ɔsanaa $$ ORG: ZRP $$ ORG: MDɔ $$ DATE: ɔpɛpɔn"}
{"example_id": "train-00077315", "language": "twi", "text": "Bɔɔlobɔni Ronald Pfumbidzai kyerɛ sɛ wɔrekɔ Egypt akɔdi nim aba", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 30, "label": "PER"}, {"start_byte": 51, "limit_byte": 56, "label": "LOC"}], "target": "PER: Ronald Pfumbidzai $$ LOC: Egypt"}
{"example_id": "train-00075442", "language": "twi", "text": "Ebetumi nso ayɛ bere a wobɛteetee paa. So nea edidi so yi bi kɔ so wɔ w'abusua mu?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00076933", "language": "twi", "text": "Kuo yi amannebɔ kyerɛ sɛ wɔn a wɔka wɔanya kokoram yadeɛ no di nkan kɔhunu wɔn a wɔhwɛ adwene mu yadeɛ no ansa na wɔakɔ wɔn a wɔatu wɔn ho asi hɔ sɛ wɔbɛboa ahwɛ wɔn a wɔanya kokoram yadeɛ no hɔ. Sɛ ɛkɔba no saa nso a, ɛma yadeɛ no ko yɛ den pa ara.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00078090", "language": "twi", "text": "Ghana kookoo adwumakuo no nnaanoni, Joseph Boahen Aidoo na ɔde saa asɛm yi too dwa", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "LOC"}, {"start_byte": 36, "limit_byte": 55, "label": "PER"}], "target": "LOC: Ghana $$ PER: Joseph Boahen Aidoo"}
{"example_id": "train-00078245", "language": "twi", "text": "Adwumayɛfoɔ no mu baako a ɔkasaeɛ wɔ Citi kaseɛ kyerɛ sɛ, wɔn dwumadie no ntia mmara", "spans": [{"start_byte": 42, "limit_byte": 46, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Citi"}
{"example_id": "train-00074555", "language": "twi", "text": "Yɛrefi Japan ɔkyena anɔpa.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 13, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Japan"}
{"example_id": "train-00078629", "language": "twi", "text": "Yɛhuu saa mfidie yi bi wɔ Tamale. Mfidie yi binom wɔ adeɛ bi wɔ ho a ɛma yehu baabiara a ɛwɔ", "spans": [{"start_byte": 28, "limit_byte": 34, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Tamale"}
{"example_id": "train-00075992", "language": "twi", "text": "Fanteakwa North mmarahyɛbɛdwani, Amankwah Asiamah a ɔyɛ krakye paninpaa a ɔda saa sikakorabea a agu yi ano anka hwee amfa saa asɛm yi ho.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 15, "label": "LOC"}, {"start_byte": 35, "limit_byte": 51, "label": "PER"}], "target": "LOC: Fanteakwa North $$ PER: Amankwah Asiamah"}
{"example_id": "train-00075400", "language": "twi", "text": "Ɔpanin a Ɔda Ekuo no ano, Hillary Ekuoba Gyasi gyedie ne sɛ ɛtoɔ no yiɛ bɛma ɛboɔ no ayɛ mmerɛ ama ɛmmabunu, ne titire no wɔn a wɔfiri efie a ɛmu yɛ dene ɛne mmeaɛ a wɔatwa wɔn agya no.", "spans": [{"start_byte": 28, "limit_byte": 48, "label": "PER"}], "target": "PER: Hillary Ekuoba Gyasi"}
{"example_id": "train-00076973", "language": "twi", "text": "ɔnnwomtoni a wagye din Thomas Mukanya Mapfumo se, ɔrehwɛ kwan de dwom bi aba saa bosome yi mu berɛ wɔn mfidie no asɛe yi", "spans": [{"start_byte": 24, "limit_byte": 46, "label": "PER"}], "target": "PER: Thomas Mukanya Mapfumo"}
{"example_id": "train-00076158", "language": "twi", "text": "koraa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00078672", "language": "twi", "text": "Afei asɛmnibea no kɔ kyerɛɛ no ɔgyefoɔ no sɛ ɔnka ne ntam na ɔnhyɛ n'adansedie no ase", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00077592", "language": "twi", "text": "Mavhinga hyɛɛ wɔn a asɛm ato wɔn no sɛ wɔmfa sɛm no nkɔ asɛnnibea.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}], "target": "PER: Mavhinga"}
{"example_id": "train-00075852", "language": "twi", "text": "Ogyee me too mu", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00077184", "language": "twi", "text": "Wɔabu IFP kanselɛsfoɔ kwaadu sɛ wɔrebo abammɔfoɔ a wɔkyerɛ sɛ wɔbɔɔ nnipa mmiɛnsa tuo wɔ amanyɔkuo no nhyiamu a ɛkɔɔ so Thubalethu, Mthonɛaneni (Melmothɔ Kwasiada awia no.", "spans": [{"start_byte": 7, "limit_byte": 10, "label": "ORG"}, {"start_byte": 139, "limit_byte": 149, "label": "LOC"}, {"start_byte": 151, "limit_byte": 163, "label": "LOC"}, {"start_byte": 165, "limit_byte": 174, "label": "LOC"}, {"start_byte": 175, "limit_byte": 183, "label": "DATE"}], "target": "ORG: IFP $$ LOC: Thubalethu $$ LOC: Mthonɛaneni $$ LOC: Melmothɔ $$ DATE: Kwasiada"}
{"example_id": "train-00074688", "language": "twi", "text": "Nanso sɛ anhaw wo a, ɛnkyɛ na wɔagyae.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00075445", "language": "twi", "text": "Abena yɛ ɔbea a ne ho yɛ fɛ.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "PER"}], "target": "PER: Abena"}
{"example_id": "train-00077502", "language": "twi", "text": "Ɔ hyɛɛ mmaa nso sɛ wɔnyi hu nto nkyɛn na wɔmbɔ ayakayakadeɛ ho amanneɛ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00077048", "language": "twi", "text": "Mashonaland West yaresafoɔ panyin, Tapiwa Dhliwayo kaa sɛ adɔkotafoɔ nkɔ adwuma wɔ mpɔtamu hɔ baabiara", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 16, "label": "LOC"}, {"start_byte": 36, "limit_byte": 51, "label": "PER"}], "target": "LOC: Mashonaland West $$ PER: Tapiwa Dhliwayo"}
{"example_id": "train-00076490", "language": "twi", "text": "Nuno Espirito Santos ahunu sɛ afei deɛ ɛho bɛhia sɛ ɔbɛnya straeka wɔn bɔɔlɔbɔ kuo no mu.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 20, "label": "PER"}], "target": "PER: Nuno Espirito Santos"}
{"example_id": "train-00075003", "language": "twi", "text": "Sɛdeɛ ɔka no, \"NDK nam ɛkwan bi so kyekyɛ atemmuo ka no afaafa a ebi mu da hɔ na ebi nso yɛ nwonworann de yɛnnyinasoɔ sɛ wɔde bɛpɛ sika puduo afi ɔman no hɔ, nanso nteaseɛ biara nni emu.", "spans": [{"start_byte": 18, "limit_byte": 21, "label": "ORG"}], "target": "ORG: NDK"}
{"example_id": "train-00076502", "language": "twi", "text": "ɛwɔ suban da na ɛba trene nso a, ɔbɔ ne ho mmɔden.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00078728", "language": "twi", "text": "Saa beaeɛ yi a yɛasi yi, gyina hɔ ma nmmoa a yɛbɛtumi de aboa mogyatwe ne mogyasie wɔ Ghana.", "spans": [{"start_byte": 92, "limit_byte": 97, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Ghana"}
{"example_id": "train-00075230", "language": "twi", "text": "Bere a akasakasa rekɔ so no, na emu reyɛ den.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00078510", "language": "twi", "text": "ɛnɛ sɛ wɔretwa kookoo mfuo no gu, ɛnam sɛ nnipa pii no ara pɛ sɛ wɔnya sika firi amenamutu adwuma no mu nti. ɛsɛ sɛ yɛgye kookoo no ho mfasoɔ na yɛtwe yɛnho firi amenamutu adwuma no ho na yɛtumi dua kookoo no bebree", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00075559", "language": "twi", "text": "Ƹsɛ sɛ Polisifoɔ bɛsi wɔn pampim wɔ ha.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00078422", "language": "twi", "text": "Adeɛ baako bio a na ɛkyere adwene koraa nso ne sɛ, sikafuturo ahorow a wɔgye firii amenamutufoɔ no hɔ nyinaa nso ayera.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00075881", "language": "twi", "text": "Ɛwom, dɛnkyɛm apantan yɛ den na ɛtumi bubu nnompe mpo mu, nanso ne nkatedeɛ ano yɛ nam ma enti ɔtumi sɔ adeɛ mu dɛkyɛdɛkyɛ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00076264", "language": "twi", "text": "Aman bi te Kenya mu no, wɔn a wɔkra nnoɔma no tua ahyɛnso no ka anaasɛ wɔmma wɔde ahyɛnso no fam wɔn nnoɔma no ho ansa na abɛduru ɔman no mu.", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 16, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Kenya"}
{"example_id": "train-00076176", "language": "twi", "text": "Awuraa Nkrumah a na ɔyɛ ɔtitenani abadiakyire ma kɔmisa no abɛhyɛ Awuraa Charlotte Osei a ɔmampanin no yii no sɛ ɔmmɛda ɔman no abatoɔ kɔmisa ano wɔ Kitawonsa bosome no mu wɔ afe a ɛtwaa mu no anan.", "spans": [{"start_byte": 7, "limit_byte": 14, "label": "PER"}, {"start_byte": 79, "limit_byte": 93, "label": "PER"}, {"start_byte": 163, "limit_byte": 172, "label": "DATE"}], "target": "PER: Nkrumah $$ PER: Charlotte Osei $$ DATE: Kitawonsa"}
{"example_id": "train-00077449", "language": "twi", "text": "Wei ato ɔman no agyaagyaa mu", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00075805", "language": "twi", "text": "Biribi foforo a ɛsan ma ebinom yɛ nneɛma a ɛmfata wɔ sohyial media so ne sɛ, ɛyɛ a wɔpɛ sɛ wogye din anaa wɔma afoforo adwene ba wɔn so.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00078605", "language": "twi", "text": "ɔmanpanin Akufo Addo yɛe sɛ ɔreko saa ɔhaw yi nanso mehu no sɛ galamsey mmom na ɔne yɛn reko", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 21, "label": "PER"}], "target": "PER: Akufo Addo"}
{"example_id": "train-00077280", "language": "twi", "text": "Niɔk Mangwana a ɔyɛ media twerɛtwerɛ de ato dwa sɛ Mboka kɔlegyi no nko ara bɛtumi afa amanfrafroɔ ahanum ɛfiri Gwetu Pɔletɛknik no mu ayɛ ma", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 14, "label": "PER"}, {"start_byte": 57, "limit_byte": 62, "label": "LOC"}, {"start_byte": 122, "limit_byte": 140, "label": "ORG"}], "target": "PER: Niɔk Mangwana $$ LOC: Mboka $$ ORG: Gwetu Pɔletɛknik"}
{"example_id": "train-00077190", "language": "twi", "text": "Kuo ba de too dwa sɛ, ntawantawa no nyinaa hyɛɛ aseɛ berɛ yɛkyee Public kuo ba a na ɔpɛ sɛ ɔkɔ nhyiamu no ase. Wei maa abammɔfoɔ ne kanselɛs a wɔwɔ hɔ no akwannya maa wɔtoo tuo.\"", "spans": [{"start_byte": 145, "limit_byte": 154, "label": "PER"}], "target": "PER: kanselɛs"}
{"example_id": "train-00076058", "language": "twi", "text": "Apolisifoɔ no hyɛɛ ɔmanfoɔ bɔ sɛ wɛbɛyɛ deɛ wɔbɛtumi ayɛ biara ako atia korɔnobɔ na wɔsrɛ ɔmanfoɔ nso mmoa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00076323", "language": "twi", "text": "sɛdeɛ yɛne nnipa di nkitaho sɛ mentemehoase bi asi a, anaa sɛdeɛ yɛne yɛn a wɔreyɛ ɔyɛkyerɛ bɛkasa ama wɔagyae ɔyɛkyerɛ no, kyɛn sɛ wɔde wɔbɛdwane dabiara akɔ kɔɔto sɛ wɔrekɔpɛ akwansie tumi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00076648", "language": "twi", "text": "Nanso Komiɔhi kaa sɛ ɛwɔ sɛ ɔhamisa ne afoforɔ no di mmara no so.", "spans": [{"start_byte": 6, "limit_byte": 14, "label": "PER"}], "target": "PER: Komiɔhi"}
{"example_id": "train-00076378", "language": "twi", "text": "NPɔ kyerɛ sɛ nkɔmmɔdie bɛkɔ so amanyɔkuo ahodoɔ ne ɔmanfoɔ wɔ Ada a ɛwɔ Greater Accra mantam mu.", "spans": [{"start_byte": 86, "limit_byte": 99, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Greater Accra"}
{"example_id": "train-00075024", "language": "twi", "text": "So wubetumi asusuw nsɛm bi a ɛyɛ dɛ a anka wubetumi de asi anoɔyaw no ananmu?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00075544", "language": "twi", "text": "Nanso sɛ woma wo ba akwankyerɛ pa a, obetwa ne babunbere anyin abɛyɛ ɔpanyin pa a 'wɔatete n'adwene tumi ma etumi hu papa ne bɔne mu nsonsonoe.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00075449", "language": "twi", "text": "Mprenpren no, ɛwɔ sɛ yɛsi fagudeɛtu a ɛresɛe nneɛma ano kwan koraa ansa na agye nsa mu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00078697", "language": "twi", "text": "Sikakorabea ahodoɔ no nni ho kwan sɛ ɔgye nsiakyibaa sika biara a firi adwadifoɔ hɔ a wɔn adwene nyinaa ne sɛ, ɔreyɛ nsiakyibaa nhyehyɛe bi ama wɔn", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00075913", "language": "twi", "text": "Adeɛ kyeeɛ no, apolosifoɔ san nso kyɛɛ korɔmfoɔ a wɔfrɛ no Musa Kamara a wadi mfeɛ aduonu nsia a, na apolisifoɔ rehwehwɛ no dendenden wɔ baabi a ɔde ne ho kɔsiiɛ wɔ Kibi Zongo wɔ Ayɛwohomumɔ da a ɛtɔ so aduonu-num wɔ afe mpem mmienu ne aduonu baako (2021ɔ mu.", "spans": [{"start_byte": 68, "limit_byte": 79, "label": "PER"}, {"start_byte": 182, "limit_byte": 192, "label": "LOC"}, {"start_byte": 197, "limit_byte": 271, "label": "DATE"}], "target": "PER: Musa Kamara $$ LOC: Kibi Zongo $$ DATE: Ayɛwohomumɔ da a ɛtɔ so aduonu-num wɔ afe mpem mmienu ne aduonu baako"}
{"example_id": "train-00074615", "language": "twi", "text": "Wɔn a wɔwɔ kar no mu nyinaa kae sɛ wɔpɛ sɛ wofi adi na wɔn mu so wɔn anan mu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00076938", "language": "twi", "text": "Berɛ ɔtee ɔanɔer associationof Zimbabwe dwumadie no ho asɛm no, ɔbaa a wɔfrɛ no Gertrude Magwaniza de too dwa sɛ ɔde ne babaa kɔɔ hɔ na wɔhunuu kokoram wɔ ne nofo mu.", "spans": [{"start_byte": 35, "limit_byte": 43, "label": "LOC"}, {"start_byte": 88, "limit_byte": 106, "label": "PER"}], "target": "LOC: Zimbabwe $$ PER: Gertrude Magwaniza"}
{"example_id": "train-00076797", "language": "twi", "text": "ɔsikani no annyina wɔ by-election wɔ Iowa ne New Hampshire. Saa ara nso na wannyina wɔ by-election wɔ Navada ne South ɔarolina, berɛ a ɔbɛnem abatoɔ no reba wɔ aberɛ a mantam dunan na wɔbɛto aba ayi deɛ ɔbɛgyina Democratic Party amanyɔkuo no anan mu wɔ ɔmampanin abatoɔ no mu.", "spans": [{"start_byte": 40, "limit_byte": 44, "label": "LOC"}, {"start_byte": 48, "limit_byte": 61, "label": "LOC"}, {"start_byte": 107, "limit_byte": 113, "label": "LOC"}, {"start_byte": 117, "limit_byte": 132, "label": "LOC"}, {"start_byte": 142, "limit_byte": 150, "label": "DATE"}, {"start_byte": 229, "limit_byte": 245, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Iowa $$ LOC: New Hampshire $$ LOC: Navada $$ LOC: South ɔarolina $$ DATE: ɔbɛnem $$ ORG: Democratic Party"}
{"example_id": "train-00075471", "language": "twi", "text": "Weinom nyinaa nti, sɛ kraman hua biribi a, otumi hu nneɛma a ɛwom nyinaa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00075431", "language": "twi", "text": "Ɔkaa sɛ, \"anokwa, saa dwumadie titire yi bɛboa ama yako atia ntontom wɔ wɔn nkosua toɔ berɛ mu\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00074558", "language": "twi", "text": "Dɛn na na yɛresusuw ho?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00074819", "language": "twi", "text": "Wɔ adakabɛn no akyi no, so wubetumi abɔ nnwinnade foforo bi?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00078696", "language": "twi", "text": "Sikakorabea a ɔpɛ sɛ ɔfa nsiakyibaa adwuma bi ntete yɛ adwuma no, ɛsɛ sɛ ɔfa saa ntete no a nsiakyibaa no de yɛ adwuma no nso de di dwuma", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00075466", "language": "twi", "text": "Ɛbɛyɛ sɛ ɛno na enyaa wɔn gyinaesi no so nkɛntɛnso.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00078237", "language": "twi", "text": "Amenamutufoɔ yi antie deɛ Operation Vanguardfoɔ no mpo reka koraa.", "spans": [{"start_byte": 28, "limit_byte": 50, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Operation Vanguardfoɔ"}
{"example_id": "train-00074657", "language": "twi", "text": "Ansa na COVID-19 yareɛ no rebɛma no mu biom no, Ghana bɛkaa aman a ɛdii kan nyaa Indiafoɔ COVID-19 nnuro a ɛhyɛ WHO Covax dwumadie nase.", "spans": [{"start_byte": 50, "limit_byte": 55, "label": "LOC"}, {"start_byte": 119, "limit_byte": 122, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Ghana $$ ORG: WHO"}
{"example_id": "train-00078050", "language": "twi", "text": "dwumadie no ase na wɔnyi obibiara ne nneɛma biara a ɔde reyɛ galamsey no mfiri nsuo no ani", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00075882", "language": "twi", "text": "M'ani nnye akontaabu ho koraa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00078600", "language": "twi", "text": "Kaseɛ a ɛoyNews kasamafoɔ a ɔwɔ mfinimfini mantam de bɛtoo dwa kyerɛ sɛ Sekyere Hermang afidie a a ɔde te nsuo no mu no mu, atɛkye ne efi ahyɛ no ma", "spans": [{"start_byte": 37, "limit_byte": 54, "label": "LOC"}, {"start_byte": 80, "limit_byte": 95, "label": "PER"}], "target": "LOC: mfinimfini mantam $$ PER: Sekyere Hermang"}
{"example_id": "train-00076634", "language": "twi", "text": "Na mmom ayɛ atesɛm sɛ kye a wɔpɛ sɛ wɔkye MDɔ akyitaafoɔ asekyerɛ ne sɛ wɔpɛ sɛ wɔgyae ɔyɛkyerɛ a wɔayɛ wɔn adwene sɛ wɔbɛyɛ no wɔ aman no nyinaa mu.", "spans": [{"start_byte": 49, "limit_byte": 53, "label": "ORG"}], "target": "ORG: MDɔ"}
{"example_id": "train-00075503", "language": "twi", "text": "Sɛ ɛyɛ wo sɛ mfomso no nyinaa fi wo hokafo a, ɛnneɛ ɛremma w'adwenem koraa sɛ pa kyɛw.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00075669", "language": "twi", "text": "Bere tenten ahe na wode siesie wo fie?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00077269", "language": "twi", "text": "Zimbabwe Vulnerability Assessment Committee, zimvaɔ susu sɛ Zimbabwefoɔ ɔha mu nkyekyɛmu aduonum nkron na ɛkɔm bɛdi wɔn afiri ɔpɛpɔn akɔsi Kitawonsa bosome no mu wɔ afe a wɔbɛsi mu no", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "LOC"}, {"start_byte": 45, "limit_byte": 52, "label": "ORG"}, {"start_byte": 152, "limit_byte": 161, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Zimbabwe $$ ORG: zimvaɔ $$ DATE: Kitawonsa"}
{"example_id": "train-00075406", "language": "twi", "text": "Ɔreyi asɛm yi ano no, panin paa a ɔda Ghana Chamber of Construction ano, Emmanuel Cherry kaa sɛ anka aban di nteaseɛ a ɛda wɔn ntam so a akwan bebree wayɛ akwan bebree awie.", "spans": [{"start_byte": 41, "limit_byte": 70, "label": "ORG"}, {"start_byte": 76, "limit_byte": 91, "label": "PER"}], "target": "ORG: Ghana Chamber of Construction $$ PER: Emmanuel Cherry"}
{"example_id": "train-00076737", "language": "twi", "text": "ɔsoafoɔ a ɔhwɛ wiem sakraeɛ ne nsrahwɛ soɔ, Nqobizitha Ndlovu kaa wɔ Studio 7 kasafidie so sɛ, aban no ɛrebɔ ne ho mmɔden sɛ ɔne aman foforɔ bɛka abom na wɔaboa ɔITES.", "spans": [{"start_byte": 51, "limit_byte": 68, "label": "PER"}, {"start_byte": 77, "limit_byte": 85, "label": "ORG"}], "target": "PER: Nqobizitha Ndlovu $$ ORG: Studio 7"}
{"example_id": "train-00075070", "language": "twi", "text": "Ɛsɛ sɛ yeyi afiri bi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00078726", "language": "twi", "text": "Da a ɔde saa dan yi rehyɛ wɔn nsa no na ɛyɛ Wiase Nyinaa Mogya di da", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00076867", "language": "twi", "text": "Studio 7 ntumi ntee ɔsoafoɔ a ɔhwɛ apɔmmuden nsɛm so, Dr. Obadiah Mayo ne Health Service Board anodisɛm.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "ORG"}, {"start_byte": 64, "limit_byte": 76, "label": "PER"}], "target": "ORG: Studio 7 $$ PER: Obadiah Mayo"}
{"example_id": "train-00076889", "language": "twi", "text": "Nhwehwɛmu a Studio 7 yɛɛeɛ akyerɛ sɛ, ɔman no ayaresabea a wɔatoto mu no reha adwene, na nnipa pii repere sɛ wɔbɛfiri ɔman ayaresabea no mu akɔ ankorɛankorɛ ayaresabea mu akɔgye ayarehwɛ.", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 21, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Studio 7"}
{"example_id": "train-00077742", "language": "twi", "text": "Nanso IS kuo no nsa da aban no so.", "spans": [{"start_byte": 6, "limit_byte": 8, "label": "ORG"}], "target": "ORG: IS"}
{"example_id": "train-00076466", "language": "twi", "text": "Daabi, nyɛ Raheem Sterling.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 27, "label": "PER"}], "target": "PER: Raheem Sterling"}
{"example_id": "train-00077836", "language": "twi", "text": "Aberɛ a nnipa baako a ɔka wɔn a wɔn ho aka no ho rekasa no ɔkyerɛɛ deɛ wɔrefa mu wɔ sukuu adan ahodoɔ a wɔada mu nna mmiɛnsa yi a atwam no", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00076196", "language": "twi", "text": "no saa pɛpɛɛpɛ wɔ ayaresabea ha.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00075308", "language": "twi", "text": "Ná misusuw sɛ ɔreba.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00074915", "language": "twi", "text": "Mansini dunnwɔtwe yi ne Asokore Mampong, Asokwa, Ashanti Mampong Municipal, Kwabre East, Ejisu, Old Tafo, Manhyia North, Manhyia South, Atwima Mponua, Atwima Nwabiagya, Atwima Kwanwoma, Sekyere East, Kwadaso, Bosomtwe, Suame, Bekwai, Oforikrom ne Offinso.", "spans": [{"start_byte": 25, "limit_byte": 40, "label": "LOC"}, {"start_byte": 42, "limit_byte": 48, "label": "LOC"}, {"start_byte": 50, "limit_byte": 75, "label": "LOC"}, {"start_byte": 77, "limit_byte": 88, "label": "LOC"}, {"start_byte": 90, "limit_byte": 95, "label": "LOC"}, {"start_byte": 97, "limit_byte": 105, "label": "LOC"}, {"start_byte": 107, "limit_byte": 120, "label": "LOC"}, {"start_byte": 122, "limit_byte": 135, "label": "LOC"}, {"start_byte": 137, "limit_byte": 150, "label": "LOC"}, {"start_byte": 152, "limit_byte": 168, "label": "LOC"}, {"start_byte": 170, "limit_byte": 185, "label": "LOC"}, {"start_byte": 187, "limit_byte": 199, "label": "LOC"}, {"start_byte": 201, "limit_byte": 208, "label": "LOC"}, {"start_byte": 210, "limit_byte": 218, "label": "LOC"}, {"start_byte": 220, "limit_byte": 225, "label": "LOC"}, {"start_byte": 227, "limit_byte": 233, "label": "LOC"}, {"start_byte": 235, "limit_byte": 244, "label": "LOC"}, {"start_byte": 248, "limit_byte": 255, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Asokore Mampong $$ LOC: Asokwa $$ LOC: Ashanti Mampong Municipal $$ LOC: Kwabre East $$ LOC: Ejisu $$ LOC: Old Tafo $$ LOC: Manhyia North $$ LOC: Manhyia South $$ LOC: Atwima Mponua $$ LOC: Atwima Nwabiagya $$ LOC: Atwima Kwanwoma $$ LOC: Sekyere East $$ LOC: Kwadaso $$ LOC: Bosomtwe $$ LOC: Suame $$ LOC: Bekwai $$ LOC: Oforikrom $$ LOC: Offinso"}
{"example_id": "train-00074926", "language": "twi", "text": "Fa bere kakra ma me, na migye di sɛ metumi ahu ɔkwan a mɛfa so adi ɔhaw no ho dwuma.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00077228", "language": "twi", "text": "Osuani no kaa sɛ, mepɛ NSFAS ba mu ɛfiri sɛ mehu no sɛ awɔ yi reba yi yɛbɛtaa ate saa nsɛm yi", "spans": [{"start_byte": 25, "limit_byte": 30, "label": "ORG"}], "target": "ORG: NSFAS"}
{"example_id": "train-00076294", "language": "twi", "text": "Kaaka Mohammed wuo a ɔwuiiɛ no yɛ awerɛho na ɛsan nso yɛ asefem.", "spans": [{"start_byte": 6, "limit_byte": 14, "label": "PER"}], "target": "PER: Mohammed"}
{"example_id": "train-00075980", "language": "twi", "text": "Wɔn a wɔn ho aka no no mu dodoɔ no ara sika bɛyɛ GH¢500.00 kɔsi GH¢27,000.00 na akam wɔ sikakorabea a agu yi mu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00076263", "language": "twi", "text": "Mr Anto kyerɛ sɛ nhyiamudie yi bɛkyerɛ sɛ GRA bɛma ɔman no nnipa bɛtua sika no nyinaa anaasɛ wɔne ɔman no mu nnipa no bɛkyɛ ka no atua.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 7, "label": "PER"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 50, "label": "ORG"}], "target": "PER: Anto $$ ORG: GRA"}
{"example_id": "train-00076441", "language": "twi", "text": "Obiara ntumi nkyerɛ sɛ deɛ Arsenal yɛɛ no kwan so ara no no, nso bɔɔlobɔ kuo de bɔɔlobɔfoɔ a wɔyɛ adeɛ bɛba bɔɔlobɔ kuo no mu.", "spans": [{"start_byte": 30, "limit_byte": 37, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Arsenal"}
{"example_id": "train-00077515", "language": "twi", "text": "Harare Kurokɛseɛ Fotufokuo abɔ manfoɔ a wɔte Budiriro ne Glen Norah mpɔtam sɛ mma wɔn nnom abura mu nsuo anaa mbura a wɔretutu firisɛ nsuo no nnyɛ.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "LOC"}, {"start_byte": 50, "limit_byte": 58, "label": "LOC"}, {"start_byte": 62, "limit_byte": 72, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Harare $$ LOC: Budiriro $$ LOC: Glen Norah"}
{"example_id": "train-00074750", "language": "twi", "text": "Ɛsɛ sɛ yɛkenkan nhoma dodow biara a yebetumi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00077287", "language": "twi", "text": "Gweru mayɔr ɛosiah Makombe de too VOA Studio 7 anim sɛ mmeammea a wɔde bɛkora a wɔn a wɔanya virɔs no bi gu akwan mu", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "LOC"}, {"start_byte": 13, "limit_byte": 28, "label": "PER"}, {"start_byte": 36, "limit_byte": 48, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Gweru $$ PER: ɛosiah Makombe $$ ORG: VOA Studio 7"}
{"example_id": "train-00077205", "language": "twi", "text": "ɔkaa biribi faa akodeɛ ho mpo a ɔbɔɔ ɔmanpanin dada ɛaɔob Zuma din de yɛɛ nhwɛsoɔ sɛ ɔnyaa krataa bi faa nneɛma bi a ɛyɛ den nanso na ɔnim deɛ ɛfiri ne hɔ bae", "spans": [{"start_byte": 66, "limit_byte": 70, "label": "PER"}], "target": "PER: Zuma"}
{"example_id": "train-00074777", "language": "twi", "text": "Ƹduruu berɛ bi a, na ɛhia sɛ meyɛ ma m'adwuma ne m'abusua abrabɔ kɔ pɛpɛɛpɛ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00076178", "language": "twi", "text": "Wɔde ɔmampanin yɛyi no bɛtena akonnwa so wɔ ɔpɛpɔn a ɛtɔ so nson wɔ 2017 mu.", "spans": [{"start_byte": 49, "limit_byte": 74, "label": "DATE"}, {"start_byte": 79, "limit_byte": 83, "label": "DATE"}], "target": "DATE: ɔpɛpɔn a ɛtɔ so nson $$ DATE: 2017"}
{"example_id": "train-00077511", "language": "twi", "text": "Yɛfrɛɛ ayaresabea no wɔ ahomatrofoɔ so wɔka kyerɛɛ yɛn sɛ yɛmfa yɛn nsɛmbisa mmra nanso yannya mmuaeɛ biara berɛ a yɛkɔɔ mframa mu", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00077808", "language": "twi", "text": "Wɔne wɔn dii wɔn abene, na wɔhyɛɛ wɔn sɛ wɔde nneɛma kakra bɛba abɛboa wɔn", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00078058", "language": "twi", "text": "ɔsoafoɔ dada a na ɔhwɛ nsaase ne abɔdeɛ mu nneɛma soɔ no, Inusah Fuseini, se ɔmanpanin Addo Dankwa Akufo-Addo bɛtumi agya din papa ato hɔ sɛ ɔtumi si galamsey ano a.", "spans": [{"start_byte": 66, "limit_byte": 80, "label": "PER"}, {"start_byte": 96, "limit_byte": 118, "label": "PER"}], "target": "PER: Inusah Fuseini $$ PER: Addo Dankwa Akufo-Addo"}
{"example_id": "train-00074976", "language": "twi", "text": "Nanso eduu baabi no, mibehui sɛ na wɔnyɛɛ me hwee, na mmom pɛ ara na na mempɛ wɔn asɛm.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00075547", "language": "twi", "text": "Efie hunahunaa yɛn.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00078570", "language": "twi", "text": "Yɛse ɔmanpanin dada ɛ.A Kufuor kaa sɛ ayini te sɛ Adam.", "spans": [{"start_byte": 25, "limit_byte": 33, "label": "PER"}, {"start_byte": 55, "limit_byte": 59, "label": "PER"}], "target": "PER: A Kufuor $$ PER: Adam"}
{"example_id": "train-00076725", "language": "twi", "text": "Faraofoɔ no nso de kaa ho sɛ, yɛyi ɛkɔm no si nkyɛn a, aduane ne nsuo a ɛkɔɔ atwee nso ama asono ne mmoadoma pii ahwere wɔn nkwa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00075103", "language": "twi", "text": "Ɔyɛ n'ankasa ntade nyinaa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00078692", "language": "twi", "text": "Nteteɛ nson yi a yɛreka ho asɛm ne deɛ ɛwɔ aseɛ hayi ne nhyehyɛe a BoG de ato ho", "spans": [{"start_byte": 75, "limit_byte": 78, "label": "ORG"}], "target": "ORG: BoG"}
{"example_id": "train-00075280", "language": "twi", "text": "Ansa na no, Executive Director a ɔda (Child Rights International) Wiase Mmofra nyinaa Faahodie) ano Bright Appiah gyedi sɛ, atɛmmua a ɛde ɔhyɛ ato Achimota Sukuu so sɛ wɔnnye Rastafoɔ baanu no da so yɛ adwuma, ɛwom sɛ sukuu no ayɛ wɔn adwene sɛ wɔbɛsan de akɔ kɔɔto bio.", "spans": [{"start_byte": 101, "limit_byte": 114, "label": "PER"}, {"start_byte": 153, "limit_byte": 167, "label": "ORG"}], "target": "PER: Bright Appiah $$ ORG: Achimota Sukuu"}
{"example_id": "train-00078587", "language": "twi", "text": "Eyi nso nyɛ adeɛ a nnipa a wɔyɛ amanyɔfoɔ nko ara na wɔde wɔn ho gyegye mu na mmom ankorɛankorɛ bi ne adwumakuo binom de wɔn ho gyegye kataasehyɛ yi mu", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00078110", "language": "twi", "text": "wiase kookoo no ɔhamu nkyekyemu aduɔson", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00078310", "language": "twi", "text": "Prof. Frimpong-Boateng ka kyerɛɛ nsɛnkyerɛfoɔ sɛ, ne ba no mfaa ne ho nnyee hwee mu na wiase no bɛhu ne nyinaa mmere tiawa bi mu.", "spans": [{"start_byte": 6, "limit_byte": 22, "label": "PER"}], "target": "PER: Frimpong-Boateng"}
{"example_id": "train-00074837", "language": "twi", "text": "Ná mitumi noa ntini biako wɔ aduan abiɛsa mu, na memaa me maame, na ɔka mpo sɛ, memaa no bi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00076344", "language": "twi", "text": "Pɛtihyin no kyerɛ sɛ, Dr. Ayine nnyinasoɔ a ɔde kaa n'asɛm no berɛ nkɔmmɔdie no rekɔ no ne sɛ kɔɔto peemu amfa mmara ɛda asennie nhyehyɛeɛ anni dwuma na afei nso na wɔbɔ pɛtihyina no relɛɛfs to gu.", "spans": [{"start_byte": 29, "limit_byte": 34, "label": "PER"}], "target": "PER: Ayine"}
{"example_id": "train-00077838", "language": "twi", "text": "Nanso yɛ dodoɔ yɛ ahaasa, ɛnam saa nti no yɛagya adan no ama mmaa no ne mmoɔfra no sɛ wɔnna mu na yɛn deɛ yɛbɛda abɔntene. Aduane a wɔde brɛ yɛn no sua, wɔde aduɔson nson pɛ na ɛba berɛ a yɛn dodow no rekeka kɔ ahaasa", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00076783", "language": "twi", "text": "Wei kyerɛ sɛ bɔɔlobɔ kuo a wɔwɔ kurom ha no ntumi nnyina Abibiman bɔɔlobɔ kuo a aka no anim sɛdeɛ na mfeɛ a atwam no Dynamos tumi sii akan yie tumi kɔduruu ɔaf Champions League agokansie a ɛtwa toɔ wɔ afe apem ɔha nkron aduokron nwɔtwe mu, ɛnna afe mpem mmienu ne nwɔtwe mu nso", "spans": [{"start_byte": 64, "limit_byte": 72, "label": "ORG"}, {"start_byte": 130, "limit_byte": 137, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Abibiman $$ ORG: Dynamos"}
{"example_id": "train-00074736", "language": "twi", "text": "Ɔkaa sɛ yei ho abɛhia firisɛ ɛbɛboa ama akuafoɔ anya nsu korogyee agu wɔn mfuo so.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00077200", "language": "twi", "text": "Basabasaeɛ hyɛɛ aseɛ berɛ wɔyii Bisela ne kanselɛs anan adi. Wei maa amanfoɔ no mu kyɛeɛ nkanka ne IFP kuo mma a wɔda munisipal no ano.", "spans": [{"start_byte": 38, "limit_byte": 44, "label": "PER"}, {"start_byte": 48, "limit_byte": 57, "label": "PER"}, {"start_byte": 109, "limit_byte": 112, "label": "ORG"}], "target": "PER: Bisela $$ PER: kanselɛs $$ ORG: IFP"}
{"example_id": "train-00076743", "language": "twi", "text": "FUZ de ato dwa sɛ, Gundani wui wɔ Topomasi Private Hospital a ɛwɔ Kwekwe.", "spans": [{"start_byte": 20, "limit_byte": 27, "label": "PER"}, {"start_byte": 70, "limit_byte": 76, "label": "LOC"}], "target": "PER: Gundani $$ LOC: Kwekwe"}
{"example_id": "train-00077953", "language": "twi", "text": "ɔtemmuafoɔ Adomako Kwakye, gyinaa deɛ ɔkaa no so, yɛɛ sɛ ɔntena asɛm no so", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 27, "label": "PER"}], "target": "PER: Adomako Kwakye"}
{"example_id": "train-00074911", "language": "twi", "text": "Paneɛ wɔ dwumadie bɛhyɛ aseɛ afiri Kɔtɔnima bosome da a ɛtwa toɔ kɔpem Ayɛwohomumɔ da a ɛtɔ so nnwɔtwe wɔ afe mpem mmienu ne aduonu baako mu.", "spans": [{"start_byte": 40, "limit_byte": 73, "label": "DATE"}, {"start_byte": 81, "limit_byte": 153, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Kɔtɔnima bosome da a ɛtwa toɔ $$ DATE: Ayɛwohomumɔ da a ɛtɔ so nnwɔtwe wɔ afe mpem mmienu ne aduonu baako"}
{"example_id": "train-00078323", "language": "twi", "text": "ɔsoafoɔ a ɔhwɛ nsaase, abɔdeɛ mu nyansapɛ, mfidie ne mpontu so, Professor Kwabena Frimpong-Boateng de too dwa.", "spans": [{"start_byte": 81, "limit_byte": 105, "label": "PER"}], "target": "PER: Kwabena Frimpong-Boateng"}
{"example_id": "train-00077615", "language": "twi", "text": "Ɔ hene Mswati a ɔtɔ so mmiɛnsa a ɔbɛdii adeɛ mfeɛ aduonu mmiɛnsa a atwa mu no ɔhyɛ na bu man no.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 14, "label": "PER"}], "target": "PER: Mswati"}
{"example_id": "train-00078005", "language": "twi", "text": "Galamsey nsɛm yi yɛ asɛnhia nti ɛsɛ sɛ yɛn adwene kɔ so pa ara", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00075497", "language": "twi", "text": "Sɛ obi te saa a, nea obenya afi ne nnamfo hɔ nko ara na ehia no.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00075210", "language": "twi", "text": "Ghana aban no ayere ne ho sɛ ɔbɛhwɛ ama mpontuo aba ɔman no sikasɛm ntotoyɛ a wɔmfa sika anka so de di nsawɔsoɔ.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Ghana"}
{"example_id": "train-00076193", "language": "twi", "text": "ɔsoafoɔ a ɔhyɛ apɔmmɔdensɛm soɔ, Alex Segbefia kɔsraa wɔn a wɔpira a wɔregye ayarehwɛ wɔ La General, Police ne 37 Military ayaresabea hɔ no, wɔbɔɔ adɔkorafoɔ ne anɛɛsefoɔ a wɔwɔ hɔ no aba so wɔ wɔn dwumaden a wɔreyɛ ho.", "spans": [{"start_byte": 41, "limit_byte": 54, "label": "PER"}, {"start_byte": 103, "limit_byte": 121, "label": "ORG"}, {"start_byte": 125, "limit_byte": 136, "label": "ORG"}], "target": "PER: Alex Segbefia $$ ORG: La General, Police $$ ORG: 37 Military"}
{"example_id": "train-00076518", "language": "twi", "text": "Ndlove kyerɛ sɛ adwenem haw, HIV/AIDS ne dɛnnie bi na na ɛma ho kwan ma obi yɛ abɔɔhyin.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00076500", "language": "twi", "text": "Sir Alex de too dwa sɛ, \"Scott McTominay abɛyɛ bɔɔlobɔni kɛseɛ wɔ United mu\"", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}, {"start_byte": 26, "limit_byte": 41, "label": "PER"}], "target": "PER: Sir Alex $$ PER: Scott McTominay"}
{"example_id": "train-00075404", "language": "twi", "text": "Ɛsɛ sɛ wudi wo bɔhyɛ ahorow so.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00078070", "language": "twi", "text": "Yɛntumi na nsɛ sɛ yɛtumi nso. ɔmanpanin no ntu anammɔn mprempren yi ara.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00076171", "language": "twi", "text": "yi mu yɛ den a, ɛso bɛba mfasoɔ ama West Africa ne Abibiman nyinaa.", "spans": [{"start_byte": 55, "limit_byte": 63, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Abibiman"}
{"example_id": "train-00078225", "language": "twi", "text": "Enni kwan sɛ yɛdi saa wantwitwi nsɛnsɛm yi akyi koraa, ɔbɛsan de mfidie a wɔde tutu fam no a wagye no ama", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00074769", "language": "twi", "text": "Ɔpanyin a ɔba kuw ketewa ano, Haruna Iddrisu, a onnye ntom sɛ Ɔman Ahobammɔ Bagua no wɔ asɛmmisa a ɛfa Ɔmampanyin a otu kwan kɔ amannɔne nnansa yi ho no, abu n'ani agu so, na waka sɛ ɛnyɛ asɛm sɛ Ɔman Ahobammɔ Bagua no bɛma ho mmuae.", "spans": [{"start_byte": 32, "limit_byte": 46, "label": "PER"}, {"start_byte": 65, "limit_byte": 86, "label": "ORG"}, {"start_byte": 212, "limit_byte": 233, "label": "ORG"}], "target": "PER: Haruna Iddrisu $$ ORG: Ɔman Ahobammɔ Bagua $$ ORG: Ɔman Ahobammɔ Bagua"}
{"example_id": "train-00075203", "language": "twi", "text": "Kofi ne Ama waree bere a na wɔsusua koraa no.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 4, "label": "PER"}, {"start_byte": 8, "limit_byte": 11, "label": "PER"}], "target": "PER: Kofi $$ PER: Ama"}
{"example_id": "train-00076081", "language": "twi", "text": "Wɔhunu atuo nnan ne kateregyi aduoson-wɔtwe wɔ ne kaa no mu berɛ na wɔrehwehwɛ kaa no mu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00076128", "language": "twi", "text": "tia Asanteman ne Otumfoɔ Osei Tutu no kɔkɔ. Yɛbɛma wɔn ahunu sɛ yɛbɛtumi ne wɔn de abɔ ani.\"", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 35, "label": "PER"}], "target": "PER: Otumfoɔ Osei Tutu"}
{"example_id": "train-00075615", "language": "twi", "text": "yɛyɛe ne sɛ, yɛde ne nanabarima sakre maa no, na n'ani gyee ho paa. Mihui sɛ, sɛ abusua no nyinaa bom di nneɛma ho dwuma a, ɛboa paa.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00077740", "language": "twi", "text": "Aban no mu nnipa kyerɛ sɛ Jihadfoɔ a wɔredi dwuma wɔ Mozambique no faa intɛnɛt no so na wɔfaa nnipa firii Tanzania a IS foɔ wɔwɔ Syria ne Irag ankasa amma hɔ.", "spans": [{"start_byte": 58, "limit_byte": 68, "label": "LOC"}, {"start_byte": 114, "limit_byte": 122, "label": "LOC"}, {"start_byte": 125, "limit_byte": 127, "label": "ORG"}, {"start_byte": 140, "limit_byte": 145, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Mozambique $$ LOC: Tanzania $$ ORG: IS $$ LOC: Syria"}
{"example_id": "train-00077744", "language": "twi", "text": "Wei bɛma basabasaeɛ aba.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00076392", "language": "twi", "text": "ɔpanin paa ɔda Transeco Mineral ne Mining ano, Mr. Godwin Amarh asi sukuu dan adampɔn nsia wɔ Akyem Ampapatia a ɛwɔ Atiwa West mansini a ɛwɔ Apueeɛ mantam mu.", "spans": [{"start_byte": 53, "limit_byte": 65, "label": "PER"}, {"start_byte": 98, "limit_byte": 113, "label": "LOC"}, {"start_byte": 122, "limit_byte": 132, "label": "LOC"}, {"start_byte": 149, "limit_byte": 163, "label": "LOC"}], "target": "PER: Godwin Amarh $$ LOC: Akyem Ampapatia $$ LOC: Atiwa West $$ LOC: Apueeɛ mantam"}
{"example_id": "train-00075697", "language": "twi", "text": "Mintumi nwie adwuma no dɔnhwerew biako mu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00077382", "language": "twi", "text": "Mr. Barimah kyerɛɛ mu sɛ ɔmfaa amanyɔsɛm biara ntaa n'asɛmmisa no akyi", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 11, "label": "PER"}], "target": "PER: Barimah"}
{"example_id": "train-00078450", "language": "twi", "text": "mmarahyɛbɛdwani panyin, ɛyɛ ɔko yi a yɛreko tia galamsey yi, anka ɛbɛyɛ a, mesusu sɛ anka mmarahyɛbadwa no bɛhwɛ na ɔde n'ani adi sika a ɔde reko ɔko yi akyi na watumi ahwɛ ampa sɛ deɛ wɔkaa sɛ wɔde sika no bɛyɛ no anyɛ biara wɔatumi de ayɛ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00077521", "language": "twi", "text": "Mr Mudzingwa toaa so sɛ mantam bi nom nnya nsuo dabiara.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 12, "label": "PER"}], "target": "PER: Mudzingwa"}
{"example_id": "train-00077737", "language": "twi", "text": "US Speɔial Operations topaeɛ a wɔto firii Dɛibouti kumm al-Shabab akannifoɔ nyinaa nso ekuo no atumi asɔre bio.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 2, "label": "LOC"}], "target": "LOC: US"}
{"example_id": "train-00078743", "language": "twi", "text": "Yɛde sika ahyɛ ntooso no dua no mu", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00077240", "language": "twi", "text": "Dr. Mthabisi Bhebhe a ɔyɛ twerɛtwerɛfoɔ ma Mpilo Hospital Doctors associationakyerɛ sɛ n'ani nnye deɛ ɛrekɔ so no ho na anka ɔbɛnya a wɔhunuu Dr. Magombeyi ntɛm na ɔpɛ sɛ wɔhwɛ no nso", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 19, "label": "PER"}, {"start_byte": 48, "limit_byte": 53, "label": "LOC"}, {"start_byte": 159, "limit_byte": 168, "label": "PER"}], "target": "PER: Mthabisi Bhebhe $$ LOC: Mpilo $$ PER: Magombeyi"}
{"example_id": "train-00077471", "language": "twi", "text": "Mpo nea na yɛdwene sɛ ɛyɛ kwaeɛ a yɛmfa yɛn nsa nka no nyinaa ara yatu mu agudeɛ ne sika kɔkɔɔ nyinaa ara ama no asa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00076522", "language": "twi", "text": "ɛmfa ho sɛ mmabunu dodoɔ no ara pɛ sɛ wɔyɛ nsesaeɛ wɔ abɔɔhyin mmara mu no, mmaa mpaninfoɔ no bi nso mpene so. Wɔkyerɛ sɛ ɛnni kwan sɛ abɔɔhyin mmara no ma ho kwan ma wɔgye abɔɔhyinyɛ tom ɛfiri sɛ ɛmma mmabunu no mfa anidie mma nkwa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00075163", "language": "twi", "text": "Sɛ edu saa beae a wim tebea ye no a, wim tebea betumi asesa ntɛmntɛm a ɛmmɔ nkae.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00075744", "language": "twi", "text": "Ná wo kasa fata saa dwumadi no.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00075420", "language": "twi", "text": "Onipɑ biɑrɑ, sɛ ɔyɛ fekuw muni yi, wɔ ne kyɛfɑ wɔ ɑkyigyinɑ ɑ ɔmɑn no ɑnɑɑ ɔmɑn no ne ɑmɑn ɑfoforo ɑbom ɑpere ɑnyɑ no ho sɛneɑ ɔmɑn no nhyehyɛe ne sikɑsɛm te. Onipɑ biɑrɑ wɔ sikɑsɛm, ɔmɑnbɑyɛ ne ɑmɑmmerɛ ho kyɛfɑ ɑ ɛho", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00074768", "language": "twi", "text": "Ɛmfa ho nea ɛkɔfa bae biara no, akasakasa bebrebe betumi aka w'akwahosan na ebetumi ama aware no agu daakye. Ɛnde, mobɛyɛ dɛn atumi agyae akasakasa?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00076901", "language": "twi", "text": "Mfeɛ mmiɛnsa a ɛtwaa mu no, Argentina dii nkukuo wɔ ɔhile nsa nano berɛ a wɔko tee a obiara nhyɛ bi. Messi antumi anhyɛ ne panaati no. Argentina dii nkukuo 4-2 wɔ panaatis no mu.", "spans": [{"start_byte": 31, "limit_byte": 40, "label": "LOC"}, {"start_byte": 56, "limit_byte": 62, "label": "LOC"}, {"start_byte": 109, "limit_byte": 114, "label": "PER"}, {"start_byte": 144, "limit_byte": 153, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Argentina $$ LOC: ɔhile $$ PER: Messi $$ LOC: Argentina"}
{"example_id": "train-00077542", "language": "twi", "text": "Ɔ kaa sɛ ɛho bɛhia sɛ aban bɛhwɛ nea wɔbɛtumi ayɛ na watoto adwumayɛfoɔ ne ankorɛankorɛ nnwuma akatua mu sɛ nea ɛbɛyɛ a ɛne nneɛma boɔ bɛsi asikan.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00076749", "language": "twi", "text": "Zimbabwe Football association(ZIFAɔ de ato dwa wɔ wɔn ntentan mfidie so sɛ, Gundani wuo no yɛ wɔn awerɛho na wɔbɛgyina abusua no akyi wɔ ayie ntotoeɛ nyinaa mu.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "LOC"}, {"start_byte": 80, "limit_byte": 87, "label": "PER"}], "target": "LOC: Zimbabwe $$ PER: Gundani"}
{"example_id": "train-00074778", "language": "twi", "text": "Ɔkaa kyerɛɛ wɔn a ahyia mu no sɛ wahyehyɛ akyirkyiri dwumadie ahodoɔ ama adesuafoɔ a ɔtete nkurase nkurase wɔ mansini no mu a wɔn ntae nnya akwannya a ɔde bɛtu wɔn ho mpɔn wɔ adesua mu. Yei yɛ suapɔn no anidasoɔ sɛ ɔbɛtrɛ wahyeɛ mu ama adesuafoɔ ne akyerɛkyerɛfoɔ ne", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00078647", "language": "twi", "text": "Kwae ahodoɔ a galamseyfoɔ yi asɛe no no mu baako ne Amansie Centralmansin a ɛwɔ Asante mantam no, galamseyfoɔ yi asɛe nsaase bɛyɛ eka nson", "spans": [{"start_byte": 85, "limit_byte": 98, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Asante mantam"}
{"example_id": "train-00075813", "language": "twi", "text": "Nwomanimfoɔ ahu sɛ abubummabaa asom nyɛ den koraa, na wɔpɛ sɛ wɔde nea wɔasua afi aboa yi ho no yɛ mfidie ahorow.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00074763", "language": "twi", "text": "Yɛdwene sɛ ɛyɛ asɛm bi a ɛwɔ sɛ aban sɔ mu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00074734", "language": "twi", "text": "Ne sei nti na aban de double intake nhyehyeɛeɛ no aba sɛ ɛbɛsɔ asuafoɔ a abu so no ano.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00076921", "language": "twi", "text": "Owura Daka ayie ho ntotoeɛ nnya mmaa abɔntene.", "spans": [{"start_byte": 6, "limit_byte": 10, "label": "PER"}], "target": "PER: Daka"}
{"example_id": "train-00076481", "language": "twi", "text": "Adeɛ baako a yɛde bɛbɔ ɔtitenani abadiakyire a ɔrekɔ, Ed Woodward aba so ne sɛ ɔmaa Solskɛaer tenaa bɔɔlɔbɔ kuo no mu ama wasesa nnoɔma ama bɔɔlobɔfoɔ no mmɔdemmɔ atu mpɔn.", "spans": [{"start_byte": 61, "limit_byte": 72, "label": "PER"}, {"start_byte": 93, "limit_byte": 103, "label": "PER"}], "target": "PER: Ed Woodward $$ PER: Solskɛaer"}
{"example_id": "train-00078665", "language": "twi", "text": "Faa a ɔfaa no no nam mmara kwan so", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00078294", "language": "twi", "text": "Yɛbɛyɛ nhyiamu bi ahwɛ nsɛm ahorow a yɛbɛka ho asɛm wɔ asɛnnibea hɔ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00078021", "language": "twi", "text": "6, 8, 11, 12, 13, 14 ne 15", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00076704", "language": "twi", "text": "Adɔkotafoɔ de wɔn mfidie guu hɔ afe a ɛtwaa mu no, ɔhiwenga hyɛɛ amanfoɔ no abufuo sɛ adɔkotafoɔ no nnim adwuma nanso aban no amfa nhyehyɛeɛ mapa angu akwan mu asi haw ahodoɔ a na ɛwɔ asopiti hɔ a ɛmma nnipa nnya ayaresa mapa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00075173", "language": "twi", "text": "Asɛm no haw Ismaila ntɛm ara.", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 20, "label": "PER"}], "target": "PER: Ismaila"}
{"example_id": "train-00074761", "language": "twi", "text": "Sɑɑ Kyɛfɑ ɑnɑɑ hokwɑn yi yerɑ bere ɑ guɑnkɔ no nnyinɑ ɑmɑnyɛsɛm mu ɑmɑnenyɑ ɑnɑɑ Amɑnɑmɑn Nkɑbom gyinɑe so.", "spans": [{"start_byte": 104, "limit_byte": 123, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Amɑnɑmɑn Nkɑbom"}
{"example_id": "train-00078464", "language": "twi", "text": "Ghana Water companyadwuma no a ɛwɔ Asante mantam mu no akyerɛ sɛ akyerɛ sɛ, wɔn afidie a wɔde sa nsuo no mu no wɔ Odaso ɛnkyɛ biara wɔbɛtom sɛ aban no amfa ne nan ansi fam ayɛ biribi ama amenamutufoɔ no annyae wɔn adwuma a ɔde resɛe nsuo no a.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "LOC"}, {"start_byte": 37, "limit_byte": 43, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Ghana $$ LOC: Asante"}
{"example_id": "train-00074857", "language": "twi", "text": "Yehia sɛ yɛbɛsɛe mmerɛ a ɛde nkɔsoɔ bɛma ankorɛankorɛ ne ɔmanfoɔ nnwuma ahodoɔ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00078016", "language": "twi", "text": "Mmom deɛ, yɛhuu asraafoɔ binom wɔ ɛoy News kaseɛ mu sɛ wɔde wɔn ho agye adwuma yi mu", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00075290", "language": "twi", "text": "\"Dr. Bawumia kaa sɛ Nana nneyɔ sɛ n'awofoɔ ampa. Ɔsan kaee Ketan manfoɔ sɛ wɔn ntena wɔ", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 12, "label": "PER"}, {"start_byte": 21, "limit_byte": 25, "label": "PER"}], "target": "PER: Bawumia $$ PER: Nana"}
{"example_id": "train-00074809", "language": "twi", "text": "Ɔman Kɔɔto Baatan abɔ Ghana Sika ɔpepem baako akyire-pɔ aduonu nson (ȼ1,270,000.00) a, NDK, Sika Adwuma no hyɛɛ sɛ ɔman no ntua mma no sɛ atemmuo ka no agu.", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 31, "label": "LOC"}, {"start_byte": 94, "limit_byte": 97, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Ghana $$ ORG: NDK"}
