{"example_id": "train-00082136", "language": "wol", "text": "Daanu googu yépp mu tukke ci daanug ñaar-fukk ak juróom-ñaar kos juróom-ñaar ci téeméer boo jël ci xaalis bu ñuy yónnee Niseriyaa, nga xam ne moom kese, tollu na ci ñeent-fukk ci téeméer boo jël ci xaalis bi ñuy yónnee ci dénd bi.", "spans": [{"start_byte": 131, "limit_byte": 140, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Niseriyaa"}
{"example_id": "train-00015159", "language": "wol", "text": "Waaye, nag, xeexu ku am jom, ànd ak xel mu ñaw ak i pexe yu wóor te jàppandi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00014451", "language": "wol", "text": "Wànte Maki Sàll, sunu njiitu réew mi fi ne, moo ci raw.", "spans": [{"start_byte": 7, "limit_byte": 17, "label": "PER"}], "target": "PER: Maki Sàll"}
{"example_id": "train-00082972", "language": "wol", "text": "Benn saa-senegaal doomu Bàmbaali, Nit ku ÑUUL KU JUG TAXAW! Di sagoo saa-afrig ! Doyadig nit ñii.", "spans": [{"start_byte": 24, "limit_byte": 33, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Bàmbaali"}
{"example_id": "train-00079151", "language": "wol", "text": "Tàkk-der bi da ne màkkanu sàppóor yi sori na fi laata muy woo oto biy sëf ñi gaañu ca Àllub Ñokolokobaa ngir mu gaaw yóbbu ñaar ñi rëcc ci laksidaŋ bi ca lopitaalu Tàmbaa. Jëwriñu biir réew mi ànd na ak Guwernëer dem fa seeti leen.", "spans": [{"start_byte": 93, "limit_byte": 112, "label": "LOC"}, {"start_byte": 168, "limit_byte": 185, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Àllub Ñokolokobaa $$ ORG: lopitaalu Tàmbaa"}
{"example_id": "train-00078904", "language": "wol", "text": "Ci noonu bu fekkee ci wàll góogu, du Mbay Njaay lañu war a taqal, doxalin yooyu kàddu tàggatkat bi la ngir soppi ko.", "spans": [{"start_byte": 39, "limit_byte": 49, "label": "PER"}], "target": "PER: Mbay Njaay"}
{"example_id": "train-00016075", "language": "wol", "text": "Saa su nekk nuy xaar ay doxandéem yiy jóge fu kenn xamul, ñëw di nu wax lan lanu war a def, fan lanu war a jaar !", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00015390", "language": "wol", "text": "Su dee loolu lépp dara amu ci, fu nuy jaare yeneen réew yi ba romb leen, waxatumaag di leen jiitu ?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00082931", "language": "wol", "text": "Ci dëmifinaalu FA këb, bi weeru awiril xaajee, Celsi dóor na Mansesteer Siti (benn-tus).", "spans": [{"start_byte": 28, "limit_byte": 40, "label": "DATE"}, {"start_byte": 49, "limit_byte": 54, "label": "ORG"}, {"start_byte": 64, "limit_byte": 79, "label": "ORG"}], "target": "DATE: weeru awiril $$ ORG: Celsi $$ ORG: Mansesteer Siti"}
{"example_id": "train-00015086", "language": "wol", "text": "Senegaal gii rekk, limees na fi 2000i way-aajowoo ceet ak lu teg !", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Senegaal"}
{"example_id": "train-00082441", "language": "wol", "text": "Ñu ngi ko jële ci bataaxal bu rafet bu ñu jaglel The Players tribune.", "spans": [{"start_byte": 52, "limit_byte": 71, "label": "ORG"}], "target": "ORG: The Players tribune"}
{"example_id": "train-00082965", "language": "wol", "text": "réew mi wu gën a yémbu, doxalin wu gën a baax ci jaww ji ak taxawalug mbébeti Senegaal ci wàllu kéew, doxalin wi gën a leeral ak yokkute man-manu diisoo yi ca bitim réew ; tëral ag gafakag réew mi bu ñu jagleel kéew geek yoonu yokkute wuy dajale ay koppar (kopparu nguur gi, yi jóge ci daani jalgati yi", "spans": [{"start_byte": 83, "limit_byte": 91, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Senegaal"}
{"example_id": "train-00081365", "language": "wol", "text": "Su Nguur gi bëggee dooleel pólótig bu jëm ci wàllu xamtu, dafa war a ànd ak jumtukaay ya ca war yépp.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00014959", "language": "wol", "text": "Xanaa rekk des di ko ñaanal Yàlla miy Boroom-Yërmaande jéggal ko te xaare ko àjjanay firdawsi ci barke turandoom Sëriñ Fàllu Mbàkke.", "spans": [{"start_byte": 118, "limit_byte": 140, "label": "PER"}], "target": "PER: Sëriñ Fàllu Mbàkke"}
{"example_id": "train-00081735", "language": "wol", "text": "Farandoo Seŋoor ya naroon nañoo déjjati jëwriñ ji yor wàllu njënd ak njaay ak ndefar mi Abdulaay Fofana, noonu Ja bu mag bi.", "spans": [{"start_byte": 9, "limit_byte": 16, "label": "PER"}, {"start_byte": 95, "limit_byte": 110, "label": "PER"}, {"start_byte": 118, "limit_byte": 120, "label": "PER"}], "target": "PER: Seŋoor $$ PER: Abdulaay Fofana $$ PER: Ja"}
{"example_id": "train-00080354", "language": "wol", "text": "Ca ndaje ma ñu doon xaatime ñaari déggoo yi jëm ci xëyu ndaw ñi ak mbënn mi la xamle ne bu lépp amee ni ñu ko séentoo, njaayum gaas bi Senegaal ak Móritani di séddoo nar nañu koo tàmbali ci juróom-benni weer yi mujj ci 2023.", "spans": [{"start_byte": 145, "limit_byte": 153, "label": "LOC"}, {"start_byte": 157, "limit_byte": 166, "label": "LOC"}, {"start_byte": 204, "limit_byte": 238, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Senegaal $$ LOC: Móritani $$ DATE: juróom-benni weer yi mujj ci 2023"}
{"example_id": "train-00014507", "language": "wol", "text": "Ci ndaje mu jawriñu wér-gi-yaram ji doon amal ak taskati xibaar yi la Porfesoor Séydi indee leeral yile.", "spans": [{"start_byte": 82, "limit_byte": 88, "label": "PER"}], "target": "PER: Séydi"}
{"example_id": "train-00014491", "language": "wol", "text": "Maanaam, sunuy rongooñ ak dereti maam lañ siime seen cere.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00015014", "language": "wol", "text": "Ba tax kenn yóbbuwuleen ci weneen yoon wu doonul seen yoonu bopp.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00016038", "language": "wol", "text": "Su ma nee daayira, nag, seetuma ci tarixaa bi mba beneen, daayira yépp laa yemale.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00081037", "language": "wol", "text": "Li ko jar mooy, ni surnaal bi nettali mbir yi waxee, duy seeni poos ay milyoŋ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00081829", "language": "wol", "text": "-fukk ak juróom ci seefaa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00014464", "language": "wol", "text": "Kolobaan gii, boo fa doxantoo, dinga fa fekk ay jali jali fëgg-jaay, maanaam ay yëre yuñ sol Ërob ba sànni leen ci mbalit mi.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "LOC"}, {"start_byte": 96, "limit_byte": 101, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Kolobaan $$ LOC: Ërob"}
{"example_id": "train-00081495", "language": "wol", "text": "Tewofiil Jaata, gëstukat ak kilifa ci JPS Binjoona.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 14, "label": "PER"}, {"start_byte": 39, "limit_byte": 42, "label": "ORG"}, {"start_byte": 43, "limit_byte": 51, "label": "LOC"}], "target": "PER: Tewofiil Jaata $$ ORG: JPS $$ LOC: Binjoona"}
{"example_id": "train-00015875", "language": "wol", "text": "Waaye, réewum Móritani dafa jàpp 19 ci ñoom, téye leen fa.", "spans": [{"start_byte": 15, "limit_byte": 24, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Móritani"}
{"example_id": "train-00082763", "language": "wol", "text": "Ab jullit warul a dëkk ci def luy naqaral moroomu jullitam", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00082221", "language": "wol", "text": "Saajo Maane ak ay naataangoom dinañu taseek kiy daan diggante Madagaskaar ak Tinisi.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "PER"}, {"start_byte": 63, "limit_byte": 74, "label": "LOC"}, {"start_byte": 78, "limit_byte": 84, "label": "LOC"}], "target": "PER: Saajo Maane $$ LOC: Madagaskaar $$ LOC: Tinisi"}
{"example_id": "train-00082643", "language": "wol", "text": "Gis nga nag, coppiteg sunu campeef yi bu amul àpp te Senegaal di ko dun jamono yii, moo joge lu ci bare ci jàppale nit ndax lekk, muy doxee ci laltaayug  séddaleb parparloo te lu ci ëpp jaarul yoon teg ci téye am réew mu fàƞƞaral ci xalaat yu ñaaw ak ci def lu la neex guy jebbi.", "spans": [{"start_byte": 54, "limit_byte": 62, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Senegaal"}
{"example_id": "train-00081362", "language": "wol", "text": "Koronaa bi moo taxoon ñu jëkkoon leen a dàq diirub at.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00080334", "language": "wol", "text": "Coppiteg nguur gi amoon ca atum 2000 doonoon na liggéeyub rajoo boobu, ak njàmbaarteg askan wi nga xam ne ñaari rajo yooyu nguur gi moomul moo leen doon yee ca jamono jooja (Walf fm ak Sud fm).", "spans": [{"start_byte": 27, "limit_byte": 36, "label": "DATE"}, {"start_byte": 177, "limit_byte": 184, "label": "ORG"}, {"start_byte": 188, "limit_byte": 194, "label": "ORG"}], "target": "DATE: atum 2000 $$ ORG: Walf fm $$ ORG: Sud fm"}
{"example_id": "train-00080577", "language": "wol", "text": "Doktoor Yoro Silla, te xam-xamam màcc ci pajum màggat ñi, di liggéeye ca kër giy saytu àllatereete yi ca Kawlax xamle na ne ndaw ñi (fukki at ak juróom jàpp fan-weer ak juróom àñeent) ñoo ëpp ci ñi ñu saytu.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 18, "label": "PER"}, {"start_byte": 111, "limit_byte": 117, "label": "LOC"}], "target": "PER: Yoro Silla $$ LOC: Kawlax"}
{"example_id": "train-00081725", "language": "wol", "text": "Ay sos ci tolluwaayu mbayum gerte mi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00079176", "language": "wol", "text": "Roy ci definu boroom xam-xam yii di Dijje Rawul Walantin Agon ngir mucc ci jàngoro ji : seet ak paj.", "spans": [{"start_byte": 36, "limit_byte": 61, "label": "PER"}], "target": "PER: Dijje Rawul Walantin Agon"}
{"example_id": "train-00014300", "language": "wol", "text": "Làmbu démb ak ju tey jeeka wuute !", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00083114", "language": "wol", "text": "Danoo dellu gannaaw, bu baax sax.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00015554", "language": "wol", "text": "Waaye du ko teree bàyyi lépp song géej gi ndax rekk ni yaakaar ame doole.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00082617", "language": "wol", "text": "Gannaaw ñetti joƞante yu temboo ci kippango gi ak Gana (ñaar-ñaar), Ginne-Bisoo (tus-tus) ak Kamërun (tus-tus), ya leen dimbali ñu dem ba ca pàccu juróom-ñetteelu xaaju joŋante bi, joƞantekati Misel Disiyeer, mi fi nekoon góolu Kann, bégle nañu ak ni mu génne Marog ci joŋante bi (benn-benn, ñeent-benn ci teg", "spans": [{"start_byte": 52, "limit_byte": 56, "label": "LOC"}, {"start_byte": 72, "limit_byte": 83, "label": "LOC"}, {"start_byte": 97, "limit_byte": 105, "label": "LOC"}, {"start_byte": 204, "limit_byte": 218, "label": "PER"}, {"start_byte": 240, "limit_byte": 244, "label": "ORG"}, {"start_byte": 275, "limit_byte": 280, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Gana $$ LOC: Ginne-Bisoo $$ LOC: Kamërun $$ PER: Misel Disiyeer $$ ORG: Kann $$ LOC: Marog"}
{"example_id": "train-00080360", "language": "wol", "text": "waaye tamit ñiy sàmmu askan wi (wallukat yu jëkk yi, añs.)", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00079685", "language": "wol", "text": "Jërëjëf ci cër bi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00079174", "language": "wol", "text": "Dogal fan-weer ak juróom-benn bu Kurél giy saytu koom-koom mi ak koppar yi ci réewi Afrig sowu jànt wax na ne réew mu mu neex, nga  génn ci seen mbootaay gi.", "spans": [{"start_byte": 34, "limit_byte": 103, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Kurél giy saytu koom-koom mi ak koppar yi ci réewi Afrig sowu jànt"}
{"example_id": "train-00015520", "language": "wol", "text": "Soo jëlee réew mu mel ne réewum Senegaal, li nit ñiy coow a ëpp li ñuy liggéey.", "spans": [{"start_byte": 35, "limit_byte": 43, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Senegaal"}
{"example_id": "train-00016010", "language": "wol", "text": "Te, booba, OM toogoon na lu tollu ci 17i at yoo xam ne, jëlul raw-gàddug Farãs.", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 13, "label": "ORG"}, {"start_byte": 75, "limit_byte": 81, "label": "LOC"}], "target": "ORG: OM $$ LOC: Farãs"}
{"example_id": "train-00083152", "language": "wol", "text": "Kenuy mbatitu askanu Senegaal yépp dañu nërmeelu ci lu gaaw a gaaw.", "spans": [{"start_byte": 21, "limit_byte": 29, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Senegaal"}
{"example_id": "train-00079655", "language": "wol", "text": "Gisoon nanu bal biy ñëw waaye nattuñu woon tollowaayu musiba yi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00015084", "language": "wol", "text": "Ndegam kañ koronaawiris bi du ñëw génne yeneeni feem, jaxase mbir yi, dëggal yéeney ñenn ñi doon xaar Afrig nërméelu ba tàq ripp ci mbas mi !", "spans": [{"start_byte": 110, "limit_byte": 115, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Afrig"}
{"example_id": "train-00015006", "language": "wol", "text": "Booba ba tey, boo jëlee réew mu mel ni Senegaal, lépp lu fi baax sunu njiit yi jox ko waa Farãs toog.", "spans": [{"start_byte": 41, "limit_byte": 49, "label": "LOC"}, {"start_byte": 93, "limit_byte": 99, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Senegaal $$ LOC: Farãs"}
{"example_id": "train-00080010", "language": "wol", "text": "Ak atakãa bu Gaboŋ bi, mi duggal ñetti bal ak waayam ji nekk Farãas, Arsenaal duma na Valence 4-2 ci ñaareelu xaaj bi yu dellusi yi ci Ligg Ëropaa. Dem na finaal ci C3 ginnaaw fukki at ak juróom-ñeent, fésal na cëru Àngalteer ci futbalu Ërob at mile.", "spans": [{"start_byte": 14, "limit_byte": 20, "label": "LOC"}, {"start_byte": 64, "limit_byte": 71, "label": "LOC"}, {"start_byte": 73, "limit_byte": 81, "label": "ORG"}, {"start_byte": 90, "limit_byte": 97, "label": "ORG"}, {"start_byte": 226, "limit_byte": 236, "label": "LOC"}, {"start_byte": 248, "limit_byte": 253, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Gaboŋ $$ LOC: Farãas $$ ORG: Arsenaal $$ ORG: Valence $$ LOC: Àngalteer $$ LOC: Ërob"}
{"example_id": "train-00015039", "language": "wol", "text": "Am na ñu amoon ay dig-daje ci loppitaani Ndakaaru yi, rawatina ñi ame kañseer te mënuñoo fajusi.", "spans": [{"start_byte": 42, "limit_byte": 50, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Ndakaaru"}
{"example_id": "train-00079838", "language": "wol", "text": "Ngir mu leer, doy na nga jël këyit gi xaaj ko ñeent, def ci li ñu jot a amal ñoom ñeenti njiitu réew yi, dinga xam ne du benn diggante Makeek ñeneen ñi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00079715", "language": "wol", "text": "Wànte, ci sa xibaari Observateur bu ñaar - fukki fan ak ñeent ci weeru mee 2014, yaa ngi doon dëggal ne bor bi ndono la te tolluwul woon nu dul ci 120. 809. 722 f CFA. Téeméeri milyoŋ ak ñaar - fukk ak juróom - ñetti téeméeri junne ak juróom - ñeent ak téeméer ñeent - fukk ak ñeenti dërëm ak ñaari fiftin ci seefaa", "spans": [{"start_byte": 22, "limit_byte": 33, "label": "ORG"}, {"start_byte": 37, "limit_byte": 82, "label": "DATE"}], "target": "ORG: Observateur $$ DATE: ñaar - fukki fan ak ñeent ci weeru mee 2014"}
{"example_id": "train-00081843", "language": "wol", "text": "Ginnaaw bi ñu jengoo ci kanamu OL ak OM, Dijon jël na ndam li.", "spans": [{"start_byte": 32, "limit_byte": 34, "label": "ORG"}, {"start_byte": 38, "limit_byte": 40, "label": "ORG"}, {"start_byte": 42, "limit_byte": 47, "label": "ORG"}], "target": "ORG: OL $$ ORG: OM $$ ORG: Dijon"}
{"example_id": "train-00079064", "language": "wol", "text": "WAVE jàpp na ne mbir mi teguwul ci yoon ndax am na dogal bu ko may mu jaay kérédi ni ko buumu xaralay jokkoo yiy yónnee xaalis ci enternet di defe.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 4, "label": "ORG"}], "target": "ORG: WAVE"}
{"example_id": "train-00014602", "language": "wol", "text": "Ba mu ajee Màkka la taseek Muhamadu Xaali nekk taalibeem ay weeri weer.", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 17, "label": "LOC"}, {"start_byte": 28, "limit_byte": 42, "label": "PER"}], "target": "LOC: Màkka $$ PER: Muhamadu Xaali"}
{"example_id": "train-00082875", "language": "wol", "text": "Ci ab jotaayu eestagaraam ak way-yuutub bi Mohamet Eni ci biir tëju gu jëkk ga, la Kariim Bensemaa dal ci kaw Oliwiyee Siru, mi mu jàpp ne du sax moroomam ci futbalukaay yi.", "spans": [{"start_byte": 43, "limit_byte": 54, "label": "PER"}, {"start_byte": 85, "limit_byte": 100, "label": "PER"}, {"start_byte": 112, "limit_byte": 125, "label": "PER"}], "target": "PER: Mohamet Eni $$ PER: Kariim Bensemaa $$ PER: Oliwiyee Siru"}
{"example_id": "train-00080661", "language": "wol", "text": "sàndarma waa kujje gi, ay yeneeni deppaas.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00081290", "language": "wol", "text": "Ndeysaan góor-góorlu Senegaal bi, ak li yor ak as néew, ngir mën a waxtaan, dafay jënd séddoo ak yakkalma, nuyoo ba pare di xaar ñu tontu ko.", "spans": [{"start_byte": 23, "limit_byte": 31, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Senegaal"}
{"example_id": "train-00015269", "language": "wol", "text": "5.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00079998", "language": "wol", "text": "Juve gi àndul ak Ronaldo téngoo naak Lecce : benn-benn.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 4, "label": "ORG"}, {"start_byte": 18, "limit_byte": 25, "label": "PER"}, {"start_byte": 39, "limit_byte": 44, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Juve $$ PER: Ronaldo $$ ORG: Lecce"}
{"example_id": "train-00014892", "language": "wol", "text": "amoon itam xol bu rafet lool… Futbalu Farãs ñàkk", "spans": [{"start_byte": 40, "limit_byte": 46, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Farãs"}
{"example_id": "train-00081420", "language": "wol", "text": "Bàyyil ñeneen ñi ñuy tëkku saa-senegaal yi teg ci gàcce, bëgg la koo jiiñ yow.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00079299", "language": "wol", "text": "Ay jotaayi waxtaan yu am solo lañu fay amal.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00082047", "language": "wol", "text": "Suñu noppee ci loolu, Bugaa mi bañ a tekki ndombo tànkam du ko mës a def di làqatu ci li ko ngomblaan gi di aar ak li mu jege pale bi.", "spans": [{"start_byte": 23, "limit_byte": 28, "label": "PER"}], "target": "PER: Bugaa"}
{"example_id": "train-00081964", "language": "wol", "text": "Waaw, ba fii, gannaaw waa Zimbabwé bile di Bruce Grobbelaar ak Reds yi, benn góol ci ñiy jëkk a dugg ci finaal jëlul Liggu sàmpiyoŋ yi.", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 35, "label": "LOC"}, {"start_byte": 44, "limit_byte": 60, "label": "PER"}], "target": "LOC: Zimbabwé $$ PER: Bruce Grobbelaar"}
{"example_id": "train-00079860", "language": "wol", "text": "Kurél gi juddu na ci teewaayu poñ ya ca Puut, Tëngéej, Ndakaaru, wooteb Cees bee ca topp ñu jagleel leen àllaterete yeek jigéen ñi ñàkk seen borom kër ci Ipres bu Senegaal.", "spans": [{"start_byte": 42, "limit_byte": 46, "label": "LOC"}, {"start_byte": 48, "limit_byte": 57, "label": "LOC"}, {"start_byte": 59, "limit_byte": 67, "label": "LOC"}, {"start_byte": 76, "limit_byte": 80, "label": "LOC"}, {"start_byte": 165, "limit_byte": 170, "label": "ORG"}, {"start_byte": 174, "limit_byte": 182, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Puut $$ LOC: Tëngéej $$ LOC: Ndakaaru $$ LOC: Cees $$ ORG: Ipres $$ LOC: Senegaal"}
{"example_id": "train-00081627", "language": "wol", "text": "Lii benn la ci junj yi ak seet ci wonekat yi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00015822", "language": "wol", "text": "Rax-ci-dolli, xaalis bi askan wi dajale ngir xeex mbas mi, nga séddale ko say goro ak i farandoo, jox koy nit ñu ko yeyoowul.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00082669", "language": "wol", "text": "Te sax, lépp nekkul ag déeg bu dal ci waa Mansësteer Siti", "spans": [{"start_byte": 44, "limit_byte": 60, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Mansësteer Siti"}
{"example_id": "train-00014816", "language": "wol", "text": "Ñu jàppenu ay dof walla ay mala yu amul démb, amuñ mboor.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00014622", "language": "wol", "text": "Xam ngeen ni lii bu dul yabaate yit, ag xeebeel bu amul àpp la.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00082315", "language": "wol", "text": "Sunu bërëbu liggéeykaay yi dañu jaxasoo!", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00016113", "language": "wol", "text": "Askani Afrig, ëllëg, ëllëgu booloo la, ëllëgu moom-sa-bopp la !", "spans": [{"start_byte": 7, "limit_byte": 12, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Afrig"}
{"example_id": "train-00083230", "language": "wol", "text": "Jënd ropplaan ci jamono joo xam ni Senegaal a ngi dund lu metti ndax koronaa, wax dëgg jaaduwul.", "spans": [{"start_byte": 36, "limit_byte": 44, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Senegaal"}
{"example_id": "train-00079268", "language": "wol", "text": "Yoonu Senegaal amalul àpp tiyéb négandiku ci mbir yu doy waar yi su fekkente ne bii sax àppu tooñ boobu juróom-benni weer la.", "spans": [{"start_byte": 6, "limit_byte": 14, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Senegaal"}
{"example_id": "train-00014900", "language": "wol", "text": "Ndaxte, koronaawiris bi da leen a futti ba ñu set wecc !", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00015074", "language": "wol", "text": "Ci gàttal daal, CFA bi day yokk say bor, xoj say liggéeykat, tere laa am i isin, tere laa jaay bitim-réew… As tuut li nu am ciy njuréef ak alal, tubaab yaa koy fob yóbbu seen dëkk ndax li ñu dippe zone franc” moo leen ko may.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00080011", "language": "wol", "text": "Xoolal naka la Maki Sàll, niki Timis, naxekatu këru petorol gu mag gi, boole nañu bukki bu Fieldstone ci gétt gu Senelec bi jëm ci jàmbural gi ñuy nëbb.", "spans": [{"start_byte": 15, "limit_byte": 25, "label": "PER"}, {"start_byte": 32, "limit_byte": 37, "label": "PER"}, {"start_byte": 94, "limit_byte": 104, "label": "ORG"}, {"start_byte": 117, "limit_byte": 124, "label": "ORG"}], "target": "PER: Maki Sàll $$ PER: Timis $$ ORG: Fieldstone $$ ORG: Senelec"}
{"example_id": "train-00079175", "language": "wol", "text": "Dañoo lëlu ngir wàññi lawug jàngoro ji ak ndimbali doktoor yi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00080612", "language": "wol", "text": "Waaye ginnaaw ay ati coono, bunti ndam ubbeeku na.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00082105", "language": "wol", "text": "Wax ci kanamu ñépp ne su jotee kilifa yu mag yu ngomblaan gi, dinañu ci wax su ko jaree.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00079886", "language": "wol", "text": "Li am mooy Fieldstone bokk na ci mbooloo miy liggéey ak Kurélu Afrig gu koom gi, aw wàll la ci Kurélu koom geek askan (ECOSOC), wenn ci juróom-benni wàll yi ŋànk ONU ci wetu Ndaje mu mag mi (AG) ak Kurélu kaaraange gi.", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 21, "label": "ORG"}, {"start_byte": 57, "limit_byte": 81, "label": "ORG"}, {"start_byte": 98, "limit_byte": 121, "label": "ORG"}, {"start_byte": 123, "limit_byte": 129, "label": "ORG"}, {"start_byte": 170, "limit_byte": 173, "label": "ORG"}, {"start_byte": 206, "limit_byte": 226, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Fieldstone $$ ORG: Kurélu Afrig gu koom gi $$ ORG: Kurélu koom geek askan $$ ORG: ECOSOC $$ ORG: ONU $$ ORG: Kurélu kaaraange gi"}
{"example_id": "train-00015579", "language": "wol", "text": "Ndax gis nga ne, demokaraasi bi ñuy soow, sunu maam yu jàmbaare woon yooyu ñoo ko njëkk a saxal, suuxat ko ?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00079930", "language": "wol", "text": "Li ñu war jàpp ci naalu yoonu xaalis bu 2020 bi.", "spans": [{"start_byte": 42, "limit_byte": 46, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 2020"}
{"example_id": "train-00079808", "language": "wol", "text": "Ba mu demee ci gàmmu ga ca Tiwaawon, Abdu Li, njiital Artp ŋàññ na bu baax borom këri telefon yi", "spans": [{"start_byte": 28, "limit_byte": 36, "label": "LOC"}, {"start_byte": 38, "limit_byte": 45, "label": "PER"}, {"start_byte": 55, "limit_byte": 59, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Tiwaawon $$ PER: Abdu Li $$ ORG: Artp"}
{"example_id": "train-00015963", "language": "wol", "text": "Bu kenn ñakkatul doomam, ndax kon dinañu mën a jële feebar yu bari yi ci sunu réew mi, ak sax ci Afrig gépp ?", "spans": [{"start_byte": 102, "limit_byte": 107, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Afrig"}
{"example_id": "train-00082388", "language": "wol", "text": "Ci li mu wax, amul ci benn anam jaaykay yu mag yi mënuñu, ci kow ne dañu gis yokkug njëg gi, boole ci jëndkat yi te kuréel bu farmasi ak garab biy joxe njëg yi waxu leen ko.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00079085", "language": "wol", "text": "Kujje gi dafa war a boole dooleem ngir déjjati nguurug càcc gi fi nekk.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00082647", "language": "wol", "text": "Saa yu ne benn feeñuwaay bi, beneen feeñuwaay la ca Bàrsalon ak ca Minig.", "spans": [{"start_byte": 54, "limit_byte": 63, "label": "LOC"}, {"start_byte": 70, "limit_byte": 75, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Bàrsalon $$ LOC: Minig"}
{"example_id": "train-00082497", "language": "wol", "text": "Yéenékaayu xibaar bu baaxul rekk lañuy def.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00082206", "language": "wol", "text": "Nguuru peresidaŋ Seŋoor ba tey, yenn jikko yi rekk ñoo am ci way-politig yi ëpp ci njiit yi.", "spans": [{"start_byte": 18, "limit_byte": 25, "label": "PER"}], "target": "PER: Seŋoor"}
{"example_id": "train-00014831", "language": "wol", "text": "Loo xalaat ci mbir mi ?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00081888", "language": "wol", "text": "Makpaayis yi bétt nañu Sitisën yi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00082099", "language": "wol", "text": "Kopparfoor yu nguur gi wax nañu ko, ni ci LFR1 2019 ci jumtukaay ak tégoo téeméer ak fanweer milyaar ak juróom kos juróom-ñeent-fukk ak juróom ci seefaa.", "spans": [{"start_byte": 48, "limit_byte": 52, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 2019"}
{"example_id": "train-00015648", "language": "wol", "text": "Boobaak léegi, coow laa ngi ne kurr ca Etaasini.", "spans": [{"start_byte": 40, "limit_byte": 48, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Etaasini"}
{"example_id": "train-00081273", "language": "wol", "text": "Anamu simi bi dafa gudd te jafe waaye ay kàngam ci fofal-naaw bi, loolu liggéey bu yomb ci ñoom la.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00082871", "language": "wol", "text": "Saajo Maane ku taxaw la te xarañte gi mu wane ci jàmmaarloo baak Celsi firnde na ne wax na dëgg.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "PER"}, {"start_byte": 67, "limit_byte": 72, "label": "ORG"}], "target": "PER: Saajo Maane $$ ORG: Celsi"}
{"example_id": "train-00078903", "language": "wol", "text": "Ki ko wuutu ci barabu liggéeyam mooy ab espekteer bu ñeenteelu maas te mu nekkoon njiitu Wàllug liggéeykat yi, Umar Jóob.", "spans": [{"start_byte": 115, "limit_byte": 125, "label": "PER"}], "target": "PER: Umar Jóob"}
{"example_id": "train-00015585", "language": "wol", "text": "Kenn ci ñoom fonkul liggéey biñ ko sant te mu am seeni junniy-junni moroom yu bëggoon a toog fiñ toog.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00080684", "language": "wol", "text": "Kon, xeex bi ngir moom sa bopp ci koom-koom bi ci réew mi lay tàmbalee.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00080006", "language": "wol", "text": "Ab tànnkat bu amul moroom la woon te jàpp na bu baax ci wasaare PDS bi.", "spans": [{"start_byte": 66, "limit_byte": 69, "label": "ORG"}], "target": "ORG: PDS"}
{"example_id": "train-00079109", "language": "wol", "text": "Suñu farandoo yi ñu àndoloon bu yàgg ba tay ñoo des ak ñun bu dee ni sax ñàkkul ñu leen bëgg a wàññi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00082140", "language": "wol", "text": "ADD : ci samay dugg-duggi pàrti laa xamanteek ay njiitu Pastef.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 3, "label": "PER"}, {"start_byte": 57, "limit_byte": 63, "label": "ORG"}], "target": "PER: ADD $$ ORG: Pastef"}
{"example_id": "train-00082535", "language": "wol", "text": "Ci moom, Le Témoin layaam-laayamiwul : njiitu réew mi nar naa duggu ci tuuxiduuna.", "spans": [{"start_byte": 9, "limit_byte": 19, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Le Témoin"}
{"example_id": "train-00081460", "language": "wol", "text": "Ah fàtte woon naa, ki jëkk ki way-bokk bu mag la ci APR, ndëgërlaayu Maki Sàll ci Luga, ñaareel bi, du way-pólótig.", "spans": [{"start_byte": 54, "limit_byte": 57, "label": "ORG"}, {"start_byte": 73, "limit_byte": 83, "label": "PER"}, {"start_byte": 87, "limit_byte": 91, "label": "LOC"}], "target": "ORG: APR $$ PER: Maki Sàll $$ LOC: Luga"}
{"example_id": "train-00016046", "language": "wol", "text": "Ndege, ag làngu politig warta joxe xaalis.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00082506", "language": "wol", "text": "Fetalu iñoo sowiyétig gi làrme bu xonq bu Estalin doon jëfandikoo bu jëkk ci geer furuwàdd, moo nekk fetal gi gën a neex fippkat yi ak bàndi yu mag yi ndax li njëgam tuuti, ni mu rëyee, ni ñu ko wóoloo, a ni mu neex a defar tax ñépp xam ko.", "spans": [{"start_byte": 45, "limit_byte": 52, "label": "PER"}], "target": "PER: Estalin"}
{"example_id": "train-00079554", "language": "wol", "text": "ba bés bii, ndonoy Njaga Ndóoy ak ca toftal ñoom kepp ñoo moom tiitar foosiyee ba (xoolal ci toftal bi : ki moom dëgg)", "spans": [{"start_byte": 20, "limit_byte": 32, "label": "PER"}], "target": "PER: Njaga Ndóoy"}
{"example_id": "train-00083192", "language": "wol", "text": "Dama yaakaaroon ne Sónko xam-xamam dafa màcc ci wàllu koppar wala lu ni mel.", "spans": [{"start_byte": 19, "limit_byte": 25, "label": "PER"}], "target": "PER: Sónko"}
{"example_id": "train-00014705", "language": "wol", "text": "Ci lañu leen tege loxo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00014509", "language": "wol", "text": "Ñaar yooyoo bokk àtte léegi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00079482", "language": "wol", "text": "Nañu càmbar ci, leerange googu, njureefu wotey njiitum réew mii mujj ci sunu réew.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00079091", "language": "wol", "text": "Juróom-benneelu raaya bu doomi Senegaal am ci Afrig, ñett yi dañoo toftalante.", "spans": [{"start_byte": 32, "limit_byte": 40, "label": "LOC"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 52, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Senegaal $$ LOC: Afrig"}
{"example_id": "train-00014789", "language": "wol", "text": "Jàngalekat bi mooy aji-xam-xam bi, di ubbi xeli ndongo yi, ñuy topp ci waawam, lu mu leen tere ñu ba ko.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00015975", "language": "wol", "text": "Ci loolu sax la waa Bennoo Bokk Yaakaar di sukkandiku naan Senegaal tegu na, ni oto rawante yu gaaw yooyu, ci yoonu yokkute, yànj ba dee, di def fiiw !", "spans": [{"start_byte": 20, "limit_byte": 39, "label": "ORG"}, {"start_byte": 59, "limit_byte": 67, "label": "LOC"}], "target": "ORG: Bennoo Bokk Yaakaar $$ LOC: Senegaal"}
{"example_id": "train-00081544", "language": "wol", "text": "Ci mbir moomu, Usmaan Sónko moo dem gisi waa kër Njaga Ndóoy.", "spans": [{"start_byte": 15, "limit_byte": 28, "label": "PER"}, {"start_byte": 51, "limit_byte": 63, "label": "PER"}], "target": "PER: Usmaan Sónko $$ PER: Njaga Ndóoy"}
{"example_id": "train-00082779", "language": "wol", "text": "Duma bett benn yoon jaarug Peb Guwarjolaa ca Mansesteer Siti jeex.", "spans": [{"start_byte": 27, "limit_byte": 41, "label": "PER"}, {"start_byte": 45, "limit_byte": 60, "label": "ORG"}], "target": "PER: Peb Guwarjolaa $$ ORG: Mansesteer Siti"}
{"example_id": "train-00079475", "language": "wol", "text": "Mooy misaalu waa Siin yi dékku nàttu koronaa cig jëfandikoo gu ñu jëfandikoo seen yëfi bopp.", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 21, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Siin"}
{"example_id": "train-00015988", "language": "wol", "text": "Bu loolu féetee boor nag , ma waxtaan ak waa réew mépp : fajkat yi ak waa-kër doktoor, liggéeykat yi, sàndikaa yi, kilifa diine yi, kilifa aada yi, way-moomeel yi, ndaw ñi, jigéen ñi, añs.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00082267", "language": "wol", "text": "Ëmmë Seen moom nangu na ñaareelu jàmmaarloom ak Bombarje mi mu daanoon ca 2018.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "PER"}, {"start_byte": 52, "limit_byte": 60, "label": "PER"}, {"start_byte": 78, "limit_byte": 82, "label": "DATE"}], "target": "PER: Ëmmë Seen $$ PER: Bombarje $$ DATE: 2018"}
{"example_id": "train-00080987", "language": "wol", "text": "Ca féewiriyee 2019 saa-Senegaal yu bari mënuñu woon a wote ndax rekk dañu amul woon kàrta wote.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 19, "label": "DATE"}], "target": "DATE: féewiriyee 2019"}
{"example_id": "train-00080139", "language": "wol", "text": "Njiital réew mi Maki Sàll war naa yërëm askan wi, tëj béréb yi ngir jëfandikoo xaalis bi te gën a ñoŋal nekkug askan wi.", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 27, "label": "PER"}], "target": "PER: Maki Sàll"}
{"example_id": "train-00082164", "language": "wol", "text": "Ñi bañ Mendi dem leen wax.", "spans": [{"start_byte": 9, "limit_byte": 14, "label": "PER"}], "target": "PER: Mendi"}
{"example_id": "train-00080656", "language": "wol", "text": "mag bi ca ñeenti fan ci weeru mee atum 2018 ngir ñu lëñbët jëf ji mën a doon tuumay këppoo alalu askan wi.", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 44, "label": "DATE"}], "target": "DATE: ñeenti fan ci weeru mee atum 2018"}
{"example_id": "train-00015417", "language": "wol", "text": "Rax-ci-dolli, ay kàngam yu mag a mag àddu nañ ci mbir mi, yokk ci seen xorom.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00079067", "language": "wol", "text": "Loolu moo tax njiitu réew Maki Sàll dalal ñiy amal ndaje mi àjjuma ñaar-fukki fan ak juróom ñett ci weeri mee.", "spans": [{"start_byte": 27, "limit_byte": 37, "label": "PER"}, {"start_byte": 63, "limit_byte": 116, "label": "DATE"}], "target": "PER: Maki Sàll $$ DATE: àjjuma ñaar-fukki fan ak juróom ñett ci weeri mee"}
{"example_id": "train-00083354", "language": "wol", "text": "Këlëb bi jot na bokk si juróom-benni joŋante ci biir réew mi ak ca bitim réew.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00078918", "language": "wol", "text": "Dafa guddu lool, jaraaf bu Géejawaay yokk na ci ne : Xalifa Sàll moo ko gunge ci kuréel gi ëmb jaraaf yi ci àdduna bi.", "spans": [{"start_byte": 27, "limit_byte": 37, "label": "LOC"}, {"start_byte": 54, "limit_byte": 66, "label": "PER"}], "target": "LOC: Géejawaay $$ PER: Xalifa Sàll"}
{"example_id": "train-00083000", "language": "wol", "text": "Ca bërëbu liggéeyukaayu jëwriñ ja, xamale nañ ne bëkk-néeg ba woon kenn dàqu ko waaye dañu koo jox beneen palaas bu am solo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00081496", "language": "wol", "text": "At mii weesu, nekkoon na fi te dige woon na fi.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 12, "label": "DATE"}], "target": "DATE: At mii weesu"}
{"example_id": "train-00081313", "language": "wol", "text": "2015 ba léegi, fondation sonatel dugal na ci xaalis lu ëpp benn milyaar ak téemeeri milyoŋi seefaa ngi andi ndimbalam ci suqalikug dëkki kow yu bare ci ay naal yu mu jëmale ci dëkk yi.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 14, "label": "DATE"}, {"start_byte": 16, "limit_byte": 33, "label": "ORG"}], "target": "DATE: 2015 ba léegi $$ ORG: fondation sonatel"}
{"example_id": "train-00079050", "language": "wol", "text": "Ni ñaari doom yu bokkul jikko, ñiy gundaandaat ci pólótig bi ñoo ngi bàyyikoo ci askan wiy dund ci aw nàqar, te it askan wee tax ñuy xaatim ay déggoo, di wote ay dogal, di àtte ak di daganal jaay doole gi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00083017", "language": "wol", "text": "Waa nguur gi dañoo xaar ba taskati xibaar yi génne xibaar bi ñuy soog a def ab yégle bu amul benn njariñ te waxuñu sax njëg yi di taafantaloo sekereb Nguur.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00081686", "language": "wol", "text": "1000 farãa, loolu la njiitu birigaat bi yor wàllu cet ak sellal gi ci réew mi, bu diwaanu Kees.", "spans": [{"start_byte": 93, "limit_byte": 97, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Kees"}
{"example_id": "train-00080407", "language": "wol", "text": "Ba mu demee di saytu defaraatug talib Kawlax ba, njiitu réew mi wax na lii : maa waxoon daaw ne dinaa jox làrmeb Senegaal aydapooru Kawlax ndax mu mën faa amal ay liggéeyam, ngir mu mën a lawal ay jëfam ci réew yi dend ak Senegaal.", "spans": [{"start_byte": 38, "limit_byte": 44, "label": "LOC"}, {"start_byte": 115, "limit_byte": 123, "label": "LOC"}, {"start_byte": 134, "limit_byte": 140, "label": "LOC"}, {"start_byte": 229, "limit_byte": 237, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Kawlax $$ LOC: Senegaal $$ LOC: Kawlax $$ LOC: Senegaal"}
{"example_id": "train-00081678", "language": "wol", "text": "Sëñ bi dafa mel ni, payoori pénc mi, payooru weer wu dee, ndàmpaay ak xeeti neexal yépp ci xaalis wala ci leneen, yi ëpp solo, dañuy rëcc ci téqum lempo mi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00080169", "language": "wol", "text": "Michael Reschke, njiital xarañteef la woon bu Bayern Munich ci waa Pari : Bayern amoon na, ci ñaari joŋante yi, ñaari ndam, waaye Peb moom dafa fëse ci doxalinu po mi ci [Mayence].", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 15, "label": "PER"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 60, "label": "ORG"}, {"start_byte": 68, "limit_byte": 72, "label": "ORG"}, {"start_byte": 75, "limit_byte": 81, "label": "ORG"}, {"start_byte": 134, "limit_byte": 137, "label": "PER"}, {"start_byte": 176, "limit_byte": 183, "label": "ORG"}], "target": "PER: Michael Reschke $$ ORG: Bayern Munich $$ ORG: Pari $$ ORG: Bayern $$ PER: Peb $$ ORG: Mayence"}
{"example_id": "train-00079863", "language": "wol", "text": "Xaalis boobu dafay séddaliku ci gafaka gu mag geek gafaka yu benne yu  Xaalisu réew mi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00015380", "language": "wol", "text": "Bu ko defee ma ni waaw, Tubaab yeey wax lii…Waaye, bu dee fii ci Afrig, walla Senegaal, saa boo waxee ci musibay CFA bi, dañu la naan :  Waaw…dëgg la, CFA bi am na ay jafe-jafe waaye am na ay ngëneel itam…” Nga gis ne, Tubaab yi sax, nangu nañ ne CFA bi musiba la ci nun.", "spans": [{"start_byte": 67, "limit_byte": 72, "label": "LOC"}, {"start_byte": 80, "limit_byte": 88, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Afrig $$ LOC: Senegaal"}
{"example_id": "train-00081072", "language": "wol", "text": "Ëpp na ko sax, lim yooyu dafay xamle lu mu tuut tuut ñaari mbir ci xalaat bi Farãas am ci digganteem ak Senegaal.", "spans": [{"start_byte": 79, "limit_byte": 86, "label": "LOC"}, {"start_byte": 107, "limit_byte": 115, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Farãas $$ LOC: Senegaal"}
{"example_id": "train-00080940", "language": "wol", "text": "Ki topp ci kapiteen bu PSG dañu ko nax ci fi mu mbëkk waa ji, andi fa penaatii ci ñeent-fukkeel ak juróomi simili ba Faamara Jéeju dugal ko.", "spans": [{"start_byte": 23, "limit_byte": 26, "label": "ORG"}, {"start_byte": 121, "limit_byte": 135, "label": "PER"}], "target": "ORG: PSG $$ PER: Faamara Jéeju"}
{"example_id": "train-00014991", "language": "wol", "text": "Àddina sépp xam na ni Farãs a sooke jéyya ji xew ca bëj-gànnaaru Mali, di fa reylu ay ndawi réew mi.", "spans": [{"start_byte": 24, "limit_byte": 30, "label": "LOC"}, {"start_byte": 71, "limit_byte": 75, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Farãs $$ LOC: Mali"}
{"example_id": "train-00083089", "language": "wol", "text": "Dafay màndargaal itam yenn ci tolof-tolofu ataagu Gayndey Teraanga yi ci CAN bii.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00014632", "language": "wol", "text": "Nun waa Senegaal nag, li nuy seetaan muy raam, ci ñag bi la jëm.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 16, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Senegaal"}
{"example_id": "train-00015145", "language": "wol", "text": "Bu waxoon loolu, dina sàmmonte ak li CEDEAO lal, ak sàrt yi mu sàrtal ECO bi, rawati-na li aju ci dayob yemoo bi nga xam ne, ci wàllu CEDEAO, dañu wax ne dañu koy woyofal.", "spans": [{"start_byte": 38, "limit_byte": 44, "label": "ORG"}, {"start_byte": 138, "limit_byte": 144, "label": "ORG"}], "target": "ORG: CEDEAO $$ ORG: CEDEAO"}
{"example_id": "train-00015499", "language": "wol", "text": "Ndaxte, boo seetee, réew yi Frãs nootoon yépp, am ci ñu dul jëfandikoo CFA bi, moom seen bopp ba mu mat sëkk, te tey ñu ngi ci yoonu yokkute.", "spans": [{"start_byte": 29, "limit_byte": 34, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Frãs"}
{"example_id": "train-00082038", "language": "wol", "text": "Juróom-benn lañu woon bi ñuy jël kubu PFA bu futbalkat bi gën a xarañ : Agero Wan Dijk, Asaar, Maane, Bernardoo Silwaa, Esterliŋ.", "spans": [{"start_byte": 78, "limit_byte": 92, "label": "PER"}, {"start_byte": 94, "limit_byte": 99, "label": "PER"}, {"start_byte": 101, "limit_byte": 106, "label": "PER"}, {"start_byte": 108, "limit_byte": 124, "label": "PER"}, {"start_byte": 126, "limit_byte": 135, "label": "PER"}], "target": "PER: Agero Wan Dijk $$ PER: Asaar $$ PER: Maane $$ PER: Bernardoo Silwaa $$ PER: Esterliŋ"}
{"example_id": "train-00015557", "language": "wol", "text": "Taxu koo naagu ndax bi mu génnee ENAM, tàmbalee liggéey Impòts et Domaines bu Pikin, la ne fàww mu yokk xam-xamam, di wéy di jàng UCAD ba ni mu ame ci atum 2003 DEA ci finances publiques et fiscalité", "spans": [{"start_byte": 34, "limit_byte": 38, "label": "ORG"}, {"start_byte": 59, "limit_byte": 78, "label": "ORG"}, {"start_byte": 82, "limit_byte": 87, "label": "LOC"}, {"start_byte": 137, "limit_byte": 141, "label": "ORG"}, {"start_byte": 158, "limit_byte": 167, "label": "DATE"}], "target": "ORG: ENAM $$ ORG: Impòts et Domaines $$ LOC: Pikin $$ ORG: UCAD $$ DATE: atum 2003"}
{"example_id": "train-00082472", "language": "wol", "text": "Waaye ñun dañoo jàppe sunu bopp ñu ñu nekkul.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00080356", "language": "wol", "text": "Amoon nañu jafe-jafe ngir joxe kuraŋ ca Tiwaawon.", "spans": [{"start_byte": 42, "limit_byte": 50, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Tiwaawon"}
{"example_id": "train-00081783", "language": "wol", "text": "Ci gàttal, futbalkat yi nanguwul a wuyu taskatu xibaar yi, mën nañu leen ci alamaan.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00014767", "language": "wol", "text": "Waaye yàggul dara mu tàmbalee indiy tànki bukki, daldi ne, aa, man kat sama yéene rekk laa waxoon, waaye këru-àttekaay gi gën a kowe ci Senegaal nee na du ci dal, fàww ma matal juróom-ñaari at yi, ñu door a seet naka lañuy def.", "spans": [{"start_byte": 143, "limit_byte": 151, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Senegaal"}
{"example_id": "train-00080050", "language": "wol", "text": "Laaj bi jëm ci leeral ci doxalinu koomu gàñcax geek yu bérébu liggéeyukaay yi leen di génne, jafe-jafe bu mag la.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00080024", "language": "wol", "text": "Ndax wotekat yi dinañu nangul bu yàgg PASTEF.", "spans": [{"start_byte": 40, "limit_byte": 46, "label": "ORG"}], "target": "ORG: PASTEF"}
{"example_id": "train-00081779", "language": "wol", "text": "Yenn ci digaale yi dox ci diggante réewi àdduna yi, yu deme ni mën a dem ak dikk ci biir déndu Afrig bi te kenn du la sonal ci lenn, dañuy gën a fésal soxla bi dénd bi am te jëm ci amal ay jumtukaayi xarala ngir yombal jëflanteb nit ñi ko dëkke, ngir tamit amal, fii ci Afrig, ag yokkuteg koom.", "spans": [{"start_byte": 99, "limit_byte": 104, "label": "LOC"}, {"start_byte": 282, "limit_byte": 287, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Afrig $$ LOC: Afrig"}
{"example_id": "train-00080732", "language": "wol", "text": "Mu bokk ci ñiy xeexal askan wi, Aliw Tin joxe na xalaatam, àllarba jii, ci tiwitëer.", "spans": [{"start_byte": 33, "limit_byte": 41, "label": "PER"}, {"start_byte": 60, "limit_byte": 72, "label": "DATE"}], "target": "PER: Aliw Tin $$ DATE: àllarba jii"}
{"example_id": "train-00081232", "language": "wol", "text": "Ñépp ba mu des yaw ndax yaa xàjjale réew mi ba indi fi xareb ñoñ ci biir askan wi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00078957", "language": "wol", "text": "Lu tolluu ci ñaari at ak genn wàll, Tomaas Tuxël ak Peeb Guwaarjolaa dajewuñu", "spans": [{"start_byte": 38, "limit_byte": 51, "label": "PER"}, {"start_byte": 55, "limit_byte": 71, "label": "PER"}], "target": "PER: Tomaas Tuxël $$ PER: Peeb Guwaarjolaa"}
{"example_id": "train-00081430", "language": "wol", "text": "Blaugrana yi dañu leen dóoroon nawet bee weesu ca ñeente doytal ba.", "spans": [{"start_byte": 33, "limit_byte": 48, "label": "DATE"}], "target": "DATE: nawet bee weesu"}
{"example_id": "train-00014341", "language": "wol", "text": "Li kob takk-der bu weex faat ci anam yu ñaaw a ñaaw, nag, moo waral coow li jib boobaak léegi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00082470", "language": "wol", "text": "Déet, ci njuuj-njaaju dorog la, xaalis bu baaxul, nger, nappaate ak petoo weccoo yu teguwul ci yoon, ak ay neexalaate yu dëgguwul ak bërëbu liggéeyukaay yu mag yu bitim réew te nekkul ay këri liggéeyukaay yu réew mi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00082802", "language": "wol", "text": "Su ñu waxee ne am nañu am mbooloo mu tudd Ascosen muy war a layal njariñu jëndkat yi ! Ci lu jëm ci wàllu kàddu, fayug waa Orãas yi dafa jub teg si janoo.", "spans": [{"start_byte": 44, "limit_byte": 51, "label": "ORG"}, {"start_byte": 130, "limit_byte": 136, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Ascosen $$ ORG: Orãas"}
{"example_id": "train-00015185", "language": "wol", "text": "Wànte, ndax su feebar bi gënee law dina ko mënati ?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00082482", "language": "wol", "text": "Senegaal gépp, ku ci nekk ak foo mënti nekk, di nuyu Afrig gépp ak àddina sépp.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "LOC"}, {"start_byte": 55, "limit_byte": 60, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Senegaal $$ LOC: Afrig"}
{"example_id": "train-00081296", "language": "wol", "text": "Sama diggante ci barab bi ñuy téeyendi nit ñi war na def fan-weeri fan ak juróom-benn.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00083049", "language": "wol", "text": "Ba tax na, ndeem xëtu tegtal bu pólótig bi nekkatul ba woon, PASTEF ci bërëbu _nun ndawi Senegaal, léegi ci ay tëralin yu yees lanuy wax, ay mbébet ak fonk sa réew lañu gànnaayoo te jëfandikoo ci ay doxalin yu nu yeesal.", "spans": [{"start_byte": 64, "limit_byte": 70, "label": "ORG"}, {"start_byte": 94, "limit_byte": 102, "label": "LOC"}], "target": "ORG: PASTEF $$ LOC: Senegaal"}
{"example_id": "train-00079083", "language": "wol", "text": "Boks bi dellusiwaat na.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00082148", "language": "wol", "text": "Lu tax nga xaar jamono jooju yëpp laataa way-pólótig yi ak mbooleem-nawley Afrig yi di wax?", "spans": [{"start_byte": 78, "limit_byte": 83, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Afrig"}
{"example_id": "train-00079684", "language": "wol", "text": "Wuute na, Pastef dafay dooleel bépp aji-loru ngir mu kalaame nit ñooñu, te dina ànd ak yoon su fekkee ne ci ñun lañu bokk, ngir xàmmee leen.", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 16, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Pastef"}
{"example_id": "train-00015160", "language": "wol", "text": "Bala loolu, warees na defaraat jikko yi, ànd booloo ngir sunuy noon am luñ nu ragale.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00079302", "language": "wol", "text": "suuf ak kër gu ñu tabax, dogal boobu mooy xayma it njëgu luyaasu dëkkuwaay yi ak ndàmpaayu suuf yu nguur jël ngir yittey askan wi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00080459", "language": "wol", "text": "Mamadu Abu Si, tollu ci ñaar fukki at, taskatu xibaar bu bëggoon liggéeyam.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 13, "label": "PER"}], "target": "PER: Mamadu Abu Si"}
{"example_id": "train-00015542", "language": "wol", "text": "Njabooti Móodu-Móodu yi ak Faatu-Faatu yi kalaameji nañ nguur gi ci Maslaakat bu mag bi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00080614", "language": "wol", "text": "Guwarjolaa taamu na génne Aguerro et Jesus dugal Sterling mi dugalul benn bit ci Ligg Sàmpiyoŋ bi.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 10, "label": "PER"}, {"start_byte": 27, "limit_byte": 34, "label": "PER"}, {"start_byte": 38, "limit_byte": 43, "label": "PER"}, {"start_byte": 50, "limit_byte": 58, "label": "PER"}], "target": "PER: Guwarjolaa $$ PER: Aguerro $$ PER: Jesus $$ PER: Sterling"}
{"example_id": "train-00014273", "language": "wol", "text": "Nekkul woon rekk njiitul diine ak tariixa, wànte boroom xam-xam bu gëmoon der bu ñuul la, te fonk dénduw Afrig gépp.", "spans": [{"start_byte": 109, "limit_byte": 114, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Afrig"}
{"example_id": "train-00082813", "language": "wol", "text": "Bu ñu seetee ci yoon wu lompoñ wu ñu ràññe ci kow, nañu wax nag ci nekk ci yoonug ñi ñu teewal ci waxtaanu réew mi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00082793", "language": "wol", "text": "Naka la muuraay di tanqalaate ba tere ko doon lu mënut a ñàkk ba siy dànkaafu jàmmi pénc mi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00079055", "language": "wol", "text": "Su doon man it, dina metti lool ma dellusiwaat nii.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00080998", "language": "wol", "text": "Dañuy dékku bu yàgg ba tey jeexitali SOCOCIM ci li ñu wër ak isinu këriñ bu Barñi, ñaari ndefar yiy xëcc di sëxëñal jaww ji, ñi dëkk ci ñaari gox yi ñu ngi waajal jeexital yi ci wàllu dundin ak koom ci li ñuy waaj a taxawal poor bu Barñi.", "spans": [{"start_byte": 40, "limit_byte": 47, "label": "ORG"}, {"start_byte": 83, "limit_byte": 89, "label": "LOC"}, {"start_byte": 251, "limit_byte": 257, "label": "LOC"}], "target": "ORG: SOCOCIM $$ LOC: Barñi $$ LOC: Barñi"}
{"example_id": "train-00083139", "language": "wol", "text": "Danoo bëgg wax yu ñaaw ju jóge ci as ndawal Podoor teg ci topp ci meeru dëkk ba, du bàyyeekoo ci ay naxtaanu nit ku am xel ki yaakaar ni dofu dëkk bi da leen di bunduxatal.", "spans": [{"start_byte": 47, "limit_byte": 53, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Podoor"}
{"example_id": "train-00015710", "language": "wol", "text": "Bu dee li la say mbokki Mali yi dénk dafa diis ci yow, delloo leen seen moomeel !", "spans": [{"start_byte": 24, "limit_byte": 28, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Mali"}
{"example_id": "train-00081056", "language": "wol", "text": "Ci xabaar yi ñu jot, komàndaŋu kippaangu gi amal na ab wër ànd ci ak komàndaŋ bi sàndarma yiy dem ak a dikk ak ay ndawi kuréelu gox bu Tambaakundaa, bu ESI, ak birigaatu ceet bi.", "spans": [{"start_byte": 144, "limit_byte": 156, "label": "LOC"}, {"start_byte": 161, "limit_byte": 164, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Tambaakundaa $$ ORG: ESI"}
{"example_id": "train-00015118", "language": "wol", "text": "Ba mu jógee ci tolof-tolof yooyu la Idi féete ci kujje gi, taxawal pàrti bi mu duppe  Rewmi  (ñu waroon ko binde : Réew mi ) ngir jàmmaarlook nguuru Ablaay Wàdd.", "spans": [{"start_byte": 37, "limit_byte": 40, "label": "PER"}, {"start_byte": 89, "limit_byte": 94, "label": "ORG"}, {"start_byte": 119, "limit_byte": 127, "label": "ORG"}, {"start_byte": 155, "limit_byte": 167, "label": "PER"}], "target": "PER: Idi $$ ORG: Rewmi $$ ORG: Réew mi $$ PER: Ablaay Wàdd"}
{"example_id": "train-00082020", "language": "wol", "text": "Ci ni ñu gisee yenn mbir yi ci Soleil, njort nañu ne njiitu réew mi dafa yéex a wuutal ropplaan bi jot a am ay jafe-jafe ci at yu mujj yii, ni ko surnaal bi fésalee.", "spans": [{"start_byte": 32, "limit_byte": 38, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Soleil"}
{"example_id": "train-00079342", "language": "wol", "text": "Dañoo war a tàggat nàppkat yu ndaw yi ci xam-xamu yarum jën.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00082132", "language": "wol", "text": "Jigéen ju ñu ràññee ci yëngoom, yaatu te am ngor.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00083176", "language": "wol", "text": "Dëggal na itam ne pay gi fay nañu ko ci ñetti pàcci te bu mujj bi tollu na ci ñeenti milyaar kos ñeent ci sunu koppar dinañu ko fay, indi ko, fukki fan ak juróom-benn ci weeru sulet.", "spans": [{"start_byte": 149, "limit_byte": 189, "label": "DATE"}], "target": "DATE: fukki fan ak juróom-benn ci weeru sulet"}
{"example_id": "train-00081886", "language": "wol", "text": "Amul lu ci rëy, lu ci am xaarandiku wala lu ci yéeme.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00015876", "language": "wol", "text": "Mu mel ni ñu ngi ci gutë.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00083212", "language": "wol", "text": "Fileek ñoo ngi sonn di fay boor, duñu mën a am paj mbaa njàng mu baax.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00079961", "language": "wol", "text": "Tàggat xale bu mel nii, leneen la.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00083144", "language": "wol", "text": "Jumtukaay bu jëkk biy màndargaal booloo bu takku juge ci way-dëkk yi dafa mel ni daf leen a neex.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00015570", "language": "wol", "text": "Laata pómpiyee yiy jot àmbilãs bi, def nañ 5i simili ci yoon wi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00081316", "language": "wol", "text": "Te Yàlla xam na ne duggewuñu ko ngistal, jaay sunu pàrti taxuñoo jóg ; moo tax séentuwunu ci kenn ku nu defal dara mbaa mu nuy sànnil kàrta ëllëg.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00081242", "language": "wol", "text": "Loolu moo waral génnam ca PDS ak ñàkkum màndaab depite atum 2019.", "spans": [{"start_byte": 27, "limit_byte": 30, "label": "ORG"}, {"start_byte": 59, "limit_byte": 68, "label": "DATE"}], "target": "ORG: PDS $$ DATE: atum 2019"}
{"example_id": "train-00014251", "language": "wol", "text": "SÉEX TIIJAAN JÉEY (Xeltukat/Enda-Cacid)", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 19, "label": "PER"}, {"start_byte": 30, "limit_byte": 34, "label": "ORG"}, {"start_byte": 35, "limit_byte": 40, "label": "ORG"}], "target": "PER: SÉEX TIIJAAN JÉEY $$ ORG: Enda $$ ORG: Cacid"}
{"example_id": "train-00081804", "language": "wol", "text": "Bu ñu ko tëkkaleek filmu tele yi xew léegi, wóor na ni ñàkk xarañteg Musaa Seen Absa doon leeral bi muy wax ci film yi xew Senegaal, ak wuute gi am ci filmu sinemaa ak bu tele.", "spans": [{"start_byte": 76, "limit_byte": 91, "label": "PER"}, {"start_byte": 130, "limit_byte": 138, "label": "LOC"}], "target": "PER: Musaa Seen Absa $$ LOC: Senegaal"}
{"example_id": "train-00079553", "language": "wol", "text": "doxal ay xarnu ci ginnaaw.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00080900", "language": "wol", "text": "Nañu wax rekk menn mbir mu defar suñu dundinu naataango yi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00014406", "language": "wol", "text": "Doktoor Séydu Jàllo ab farmasiyeŋ la, dib biyólósis.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 21, "label": "PER"}], "target": "PER: Séydu Jàllo"}
{"example_id": "train-00015163", "language": "wol", "text": "Wànte, sikk amul ci ne, ñoom ñooñee, ay tubaab yu ñuul kukk lañ, diy jaam yu bir, ay workat, diy dunguru nootkat bi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00079871", "language": "wol", "text": "Desul lu dul nangug jëwriñ ji yor petorol beek yi ci aju, Muhammadu Mahtaar, ndax ca weeru féewiriyee ba léegi Nguuru Senegaal, jaare na ci Senelec gàddul kër gi bi fan-weer ak ñeent ci téeméer bu nekk.", "spans": [{"start_byte": 60, "limit_byte": 77, "label": "PER"}, {"start_byte": 84, "limit_byte": 114, "label": "DATE"}, {"start_byte": 122, "limit_byte": 130, "label": "LOC"}, {"start_byte": 144, "limit_byte": 151, "label": "ORG"}], "target": "PER: Muhammadu Mahtaar $$ DATE: ca weeru féewiriyee ba léegi $$ LOC: Senegaal $$ ORG: Senelec"}
{"example_id": "train-00079417", "language": "wol", "text": "Ca ndaje mu mujj ma, daanaka futbalkat yépp laa bokkal ropplaan ba yegsi Ndakaaru.", "spans": [{"start_byte": 74, "limit_byte": 82, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Ndakaaru"}
{"example_id": "train-00078859", "language": "wol", "text": "Pexe sukkandiku bu bees bii sóoraale na jumtukaay yii li ñu wax ci matukaay yii di soppeeku - xët juróom-ñaar-téeméer ak fukk ak juróom-ñett", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00014721", "language": "wol", "text": "Sémb yi fi jot a jaar yépp ngir ñoŋal sunuy làmmiñ, moo xam nguur gee leen yabal, walla ONG” yi, añs, seen liggéey dafa des.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00078871", "language": "wol", "text": "Lan moo ci nekk jafe-jafe joxe koppar gi ci pàrti pólótig yi te nga xam li koy lijjanti ak pexe yi waay xarañ yi digle baax na ?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00081545", "language": "wol", "text": "Xaalisu Afrig sowu-jant bu bees bi am na tur ba noppi : eko.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 23, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Afrig sowu-jant"}
{"example_id": "train-00083301", "language": "wol", "text": "May laaj rekk : démb Aamadu la APR tey Aliw Sàll APR xanaa waa PS.", "spans": [{"start_byte": 22, "limit_byte": 28, "label": "PER"}, {"start_byte": 32, "limit_byte": 35, "label": "ORG"}, {"start_byte": 40, "limit_byte": 50, "label": "PER"}, {"start_byte": 51, "limit_byte": 54, "label": "ORG"}, {"start_byte": 65, "limit_byte": 67, "label": "ORG"}], "target": "PER: Aamadu $$ ORG: APR $$ PER: Aliw Sàll $$ ORG: APR $$ ORG: PS"}
{"example_id": "train-00014948", "language": "wol", "text": "Rax-ci-dolli, li ëpp ci li nuy dunde, bitim-réew lan koy jéggaani te askan wi, ñi ci ëpp, ay góogóorlu lañ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00082893", "language": "wol", "text": "Ci tëralin wi, yu ñépp di xaar, niki Marog - Kódiwaar wala sax Senegaal - Alseri, waaye itam gurub Ë bu boole ñeenti réew yu wane xarañte ci joŋantey jàll yi (Tinisi, Mali, Móritani, Àngolaa).", "spans": [{"start_byte": 40, "limit_byte": 45, "label": "LOC"}, {"start_byte": 48, "limit_byte": 57, "label": "LOC"}, {"start_byte": 67, "limit_byte": 75, "label": "LOC"}, {"start_byte": 78, "limit_byte": 84, "label": "LOC"}, {"start_byte": 169, "limit_byte": 175, "label": "LOC"}, {"start_byte": 177, "limit_byte": 181, "label": "LOC"}, {"start_byte": 183, "limit_byte": 192, "label": "LOC"}, {"start_byte": 194, "limit_byte": 202, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Marog $$ LOC: Kódiwaar $$ LOC: Senegaal $$ LOC: Alseri $$ LOC: Tinisi $$ LOC: Mali $$ LOC: Móritani $$ LOC: Àngolaa"}
{"example_id": "train-00080879", "language": "wol", "text": "Ñu xool teewaayu njiit yi ñu gis démb, démb ci barabu ndaje mi, ndaje sàmp kuréel gi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00014813", "language": "wol", "text": "Waaye, nooteel bi dafa laal xol yeek xel yi, futti sunuy aada, suufeel ak soofal sunu cosaan, fënëxal sunuy ndëgërlaay.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00083128", "language": "wol", "text": "Ñi ci àndul woon sax dañu leen a tere ñu amal kàmpaañ ; ñu nekkoon ñi ëpp ci waa kuréli askan yi ak waa kujje gi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00081261", "language": "wol", "text": "Ci peggu ponk yi ñu teg war koo jëf, am na yeneen ponk ci wàllu liggéey yoo xam ne dayo bi (diggante benn ak juróom), ca nañ koy woowe ak dayub bor bi moo ngi aju, ci lu leer, ci déndu mën-mëni jëwriñ ji yor wàll woowu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00015277", "language": "wol", "text": "Bi PS daanoo ci atum 2000, Góor-gi” woolu Maki, teg ko ci wetam.", "spans": [{"start_byte": 3, "limit_byte": 5, "label": "ORG"}, {"start_byte": 16, "limit_byte": 25, "label": "DATE"}, {"start_byte": 45, "limit_byte": 49, "label": "PER"}], "target": "ORG: PS $$ DATE: atum 2000 $$ PER: Maki"}
{"example_id": "train-00015298", "language": "wol", "text": "Ndax ñi ñu séqal mbir mi, maanaam yeneen réew yi dinañ nu seetaan nu leen di dab ba di leen raw ?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00082302", "language": "wol", "text": "Bi mu demee ba ñu jëlaat suñu jikkoy waa Almaañ gu yàgg ga, kuréelu xolam gi Bàrsa jël na juróom-ñetti bit ci benn joŋante.", "spans": [{"start_byte": 44, "limit_byte": 51, "label": "LOC"}, {"start_byte": 83, "limit_byte": 89, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Almaañ $$ ORG: Bàrsa"}
{"example_id": "train-00080791", "language": "wol", "text": "Dafa gën a soxor fuuf doomu aadama bi yorul ndombol tànk, ndaxte sunu lempó lañu fayee lu tolluu ci juróon-ñetti at bi boppu doxalin bi ci péncum ndawi réew mi, ba pare lu tolluu ci juróom ñaari at nekk depite ca péncum ndawi réew ma.", "spans": [{"start_byte": 145, "limit_byte": 167, "label": "ORG"}, {"start_byte": 223, "limit_byte": 245, "label": "ORG"}], "target": "ORG: péncum ndawi réew mi $$ ORG: péncum ndawi réew ma"}
{"example_id": "train-00081401", "language": "wol", "text": "Aliwun xamul lu bari ci laaj boobu teg ci gëmuma ne mën na saafara jéyya yooyu, xanaan mu doon mbetteel.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}], "target": "PER: Aliwun"}
{"example_id": "train-00015599", "language": "wol", "text": "Li nguur gi tere ñu delloosi néewi Móodu-Móodu ak Faatu-Faatu yi gaañoo bitim-réew ci sababu mbas mi metti woon na lool seen i mbokk.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00079069", "language": "wol", "text": "Ndaje miy yoonal koppar yi nguur giy jëfandikoo ci at mi, bu njëkk bi (dogal la buy leeral fi nguur gi di jële xaalis bi ak fi mu koy dugal), biy jubbanti (mooy soppi dogal bu jëkk bi) wala biy defar (dogal biy seetlu ni ñuy jëfandikoo xaalis bi), mooy tax ba ndawi réew mi ak askan wi yépp mën a am ay xibaar ci gis-gisu", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00081220", "language": "wol", "text": "Lima gën a yiteel mooy li mu jël ligéeyu keneen ku ko yelloo woon.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00081867", "language": "wol", "text": "Mi ngi junj lu bari ci bëgg-bëgg njiitu réew mi ci dajale lépp luy doole ci ay yoxoom.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00080364", "language": "wol", "text": "Daan nañu ko juróomi ati kaso ba ñu ko àttee demb ca ëttu àttekaay bu Ndakaaru ngir ray gune.", "spans": [{"start_byte": 76, "limit_byte": 84, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Ndakaaru"}
{"example_id": "train-00015982", "language": "wol", "text": "Nun doomi Senegaal yi, dinanuy ànd dem ci daayira, dem julli jàkka waaye li nuy dimbalante ci sunu biir bariwul te bokk na ci li nu tax a des ginnaaw.", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 18, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Senegaal"}
{"example_id": "train-00081315", "language": "wol", "text": "Ba ci ab njiitu réew buy fonkadi xaatim yi muy def amatul yoon jiite.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00083085", "language": "wol", "text": "Teer bu ñu daloo te mu nekk ci gaaraas bi ba tay.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00082877", "language": "wol", "text": "Ni ko xel di nangoo, soo mayee nit ki lépp kay, lu mu def warul a  bett, lu mel ne Maki Sàll di laaj ñetteelu ay wala mu tabb meeru Dakaar.", "spans": [{"start_byte": 84, "limit_byte": 94, "label": "PER"}, {"start_byte": 135, "limit_byte": 141, "label": "LOC"}], "target": "PER: Maki Sàll $$ LOC: Dakaar"}
{"example_id": "train-00082549", "language": "wol", "text": "Gannaaw bi ki mu bëggoon a jiital di Aamadu Gon Kulibali faatoo ci lu bette ci juróom-ñetti fan ci weeru sulet wi mujj, ADO dafa war a tànn bu baax : nangu li mu dige woon muy jox nguur gi xale yi te seet njiit ci RHDP, kuréel peresidaŋ bi, wala wax-waxet te bokkaat ci joŋante Njiitu Réew mi mi donte du doon lu yoon war", "spans": [{"start_byte": 38, "limit_byte": 57, "label": "PER"}, {"start_byte": 80, "limit_byte": 121, "label": "DATE"}, {"start_byte": 123, "limit_byte": 126, "label": "PER"}, {"start_byte": 218, "limit_byte": 222, "label": "ORG"}], "target": "PER: Aamadu Gon Kulibali $$ DATE: juróom-ñetti fan ci weeru sulet wi mujj $$ PER: ADO $$ ORG: RHDP"}
{"example_id": "train-00015894", "language": "wol", "text": "Wànte, fàww ku nekk gëm sa bopp ba noppi, liggéey liggéey bu lay amal njariñ, amal njariñ ñeneen ñi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00082738", "language": "wol", "text": "Waññikug Watara Konde, ci dindi njiital jëwriñ yi, ay mbir la yu bare yuy sabab njaaxle la yuy wane wëlbatikug Maki ci ñetteelu ay gi.", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 23, "label": "PER"}, {"start_byte": 116, "limit_byte": 120, "label": "PER"}], "target": "PER: Watara Konde $$ PER: Maki"}
{"example_id": "train-00079451", "language": "wol", "text": "Ngunge mi ci njàng mi dafa war a tegu ci am njàngale mu jox gëdd xelum gune gi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00080166", "language": "wol", "text": "Ci diggante caxat-caxatee sàrtu réew mi, ab larme bu boole ñi bawoo ciy pàrti yu wuute di mbubboo seen pàrti pólótig ak këru yoon gu ame cëslaayam cig kurél gu beru, ñiy gis ñépp yëngu nañu ngir mu des ci kaw.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00082400", "language": "wol", "text": "Gannaaw bi Kardona tonto Buuna Saar, Randonik wone na kuréel gu yàgg gi ci kanamu nataal bi.", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 18, "label": "PER"}, {"start_byte": 25, "limit_byte": 35, "label": "PER"}, {"start_byte": 37, "limit_byte": 45, "label": "PER"}], "target": "PER: Kardona $$ PER: Buuna Saar $$ PER: Randonik"}
{"example_id": "train-00083334", "language": "wol", "text": "Lórãa Wel, jàngalekatu koom-koom ak koppar, Iniwersite bu Staraasbur Ëllëgu moomeelu mbindum Senegaal ci. . .Mobile Money ci Senegaal : digante kujj gu amul benn yërmaande. . . Terees Samdapawinde Kagone : Ndaw si daa war a . . .,", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "PER"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 71, "label": "ORG"}, {"start_byte": 98, "limit_byte": 106, "label": "LOC"}, {"start_byte": 130, "limit_byte": 138, "label": "LOC"}, {"start_byte": 183, "limit_byte": 209, "label": "PER"}], "target": "PER: Lórãa Wel $$ ORG: Iniwersite bu Staraasbur $$ LOC: Senegaal $$ LOC: Senegaal $$ PER: Terees Samdapawinde Kagone"}
{"example_id": "train-00079957", "language": "wol", "text": "Bu jëkk Mourinho jàll na waaye naroon naa sànku.", "spans": [{"start_byte": 9, "limit_byte": 17, "label": "PER"}], "target": "PER: Mourinho"}
{"example_id": "train-00080486", "language": "wol", "text": "Man maay njiitu kurél giy lëkkale kilifay làngug ñi bëgg seen réew te nekk ci réew mi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00081137", "language": "wol", "text": "Su ñu wootee lootaabe, ñaxtu ngir laaj dara, ñi bokk ci PASTEF danu wara booloo ci lu takku nekk ca kanamu mbooloo mi.", "spans": [{"start_byte": 59, "limit_byte": 65, "label": "ORG"}], "target": "ORG: PASTEF"}
{"example_id": "train-00080596", "language": "wol", "text": "BÀLLA DOO DÓOR KENN.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}], "target": "PER: BÀLLA"}
{"example_id": "train-00015238", "language": "wol", "text": "Waaye maasi gone yu mujj yi, li leen sonal mooy ñàkk a mën a muñ.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00078928", "language": "wol", "text": "bi nga xam ne dafay tàkk rekk te loolu dafay suuxal koom bi, loolu la leeral.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00016087", "language": "wol", "text": "Kon boog ba beneen jotaay.”", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00014771", "language": "wol", "text": "Gaa, def sa kemtalaayu-kàttanam ngir ñu sànnil lay kàrt, dara aayu ci waaye laaj bi am solo dëgg mooy : ndax askan wi doyal na ci nguuru Makeem déet ?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00079667", "language": "wol", "text": "Lu romb ñàkk kaaraange gi, àggug bor yi ñu war a fay, moo gën a doyadi te ñàkk solo ci kanamu yi mënul xaar ak tolluwaayu jamono ji.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00014419", "language": "wol", "text": "Dawalkatu roppëlaan, kàngamu xamtéef, njiitu daara-ju-kawe… Ñett a ngoog ci fukki mbir yees war a xam ci Isaa Sàll.", "spans": [{"start_byte": 111, "limit_byte": 121, "label": "PER"}], "target": "PER: Isaa Sàll"}
{"example_id": "train-00081717", "language": "wol", "text": "Kàddu guy tax ñu xam li pólótig yi di jural nit ñiy tukki.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00081435", "language": "wol", "text": "Ay jàngalekati daara yu kowe yuy yàq njànginu baat yi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00081718", "language": "wol", "text": "Su nu taxawaloon benn xaalis, CEDEAO dina doon fukk ak juróom-ñetteelu réew mi jiitu ci wàllu koom-koom ci àdduna bi.", "spans": [{"start_byte": 30, "limit_byte": 36, "label": "ORG"}], "target": "ORG: CEDEAO"}
{"example_id": "train-00016051", "language": "wol", "text": "Loolu moo fi war a dakk .", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00014305", "language": "wol", "text": "Dige géej, téere kilib bii Séex Aliyu Ndaw di door a génne, OSAD mi Soxna Aram Faal jiite moo ko móol ci atum 2019.", "spans": [{"start_byte": 29, "limit_byte": 45, "label": "PER"}, {"start_byte": 64, "limit_byte": 68, "label": "ORG"}, {"start_byte": 72, "limit_byte": 87, "label": "PER"}, {"start_byte": 110, "limit_byte": 119, "label": "DATE"}], "target": "PER: Séex Aliyu Ndaw $$ ORG: OSAD $$ PER: Soxna Aram Faal $$ DATE: atum 2019"}
{"example_id": "train-00014828", "language": "wol", "text": "Moom Omar Bolondeŋ Jóob, dafa mujjee ñàkk bakkanam ca kaso bu Gore ba ñu ko dencoon.", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 25, "label": "PER"}, {"start_byte": 66, "limit_byte": 70, "label": "LOC"}], "target": "PER: Omar Bolondeŋ Jóob $$ LOC: Gore"}
{"example_id": "train-00082696", "language": "wol", "text": "Dindi lémpo bu néew wala ñàkk ko def sax ci li depite di am Bi ba gisee sama këyitug payooru depite ca 2017, dama sax waxee saalit : ci pàcc ba ñu jagleel lempo yi li mu ñuy dikkee amul dara lu fa ne.", "spans": [{"start_byte": 108, "limit_byte": 112, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 2017"}
{"example_id": "train-00082067", "language": "wol", "text": "Liggéeykat yi dañu war a jiital dalal xélu askan wiy fey ay faktiir.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00014729", "language": "wol", "text": "Ci sunu jamono tey jii, ku-yeboo ne coppite yu mag am nañ ci mbir yi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00014799", "language": "wol", "text": "Jigéen ñaa ngiy ténj, jirim yeek baayo yi di gën a bare, yaakaari way-jur yi di tas.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00079604", "language": "wol", "text": "Siñaal bu bon! bu loolu weesoo, njuréef li nii la tëdde: Maki Sàll juróomi téeméer aj juróom - fukk ak juróomi junne ak ñeenti téeméer ak ñeent - fukk ak ñaar (555. 442) lañu ko falee ci sóobu bu mu jëkk bi.", "spans": [{"start_byte": 60, "limit_byte": 70, "label": "PER"}], "target": "PER: Maki Sàll"}
{"example_id": "train-00014827", "language": "wol", "text": "Mu doon xeex doxalinu Seŋoor wi aju woon ci li neex tubaab yi ba noppi worook bëgg-bëggu askanu Senegaal.", "spans": [{"start_byte": 22, "limit_byte": 29, "label": "PER"}, {"start_byte": 99, "limit_byte": 107, "label": "LOC"}], "target": "PER: Seŋoor $$ LOC: Senegaal"}
{"example_id": "train-00081109", "language": "wol", "text": "Léegi dugu ci lu yoon nekkul mooy am ci jëmuy pólótig gi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00078847", "language": "wol", "text": "Sa biir bi rekk ak li ci sa suufu biir bi moo la amal solo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00079179", "language": "wol", "text": "Saytukatu xaalisu lopitalu Sigicoor nàngu na tuuma yi ñu gàll ci ndoddam.", "spans": [{"start_byte": 27, "limit_byte": 35, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Sigicoor"}
{"example_id": "train-00082378", "language": "wol", "text": "Waa Belgique yi gannaaw seen jàll ci ñeenteelu pàcc bu mujj ci joŋante bu Monjaal 2018.", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 12, "label": "LOC"}, {"start_byte": 86, "limit_byte": 90, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Belgique $$ DATE: 2018"}
{"example_id": "train-00080874", "language": "wol", "text": "Woo na itam  nguuru Senegaal ngir mu seetaat doxalinam ci li mu sumb, ak dimbali askan wi rawatina, te boole ci ñépp ak yemale, te du ràññee foo faree ci pólótig rawatina jamonoy jafe-jafey wér-gu-yaram bi ak koom-koom gi.", "spans": [{"start_byte": 20, "limit_byte": 28, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Senegaal"}
{"example_id": "train-00016002", "language": "wol", "text": "Amaana tamit Sonko dig ko ne bés bu toogee ci jal bi, Karim Wàdd ak Xalifa Sàll lay njëkk a génne kaso.", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 18, "label": "PER"}, {"start_byte": 55, "limit_byte": 66, "label": "PER"}, {"start_byte": 70, "limit_byte": 82, "label": "PER"}], "target": "PER: Sonko $$ PER: Karim Wàdd $$ PER: Xalifa Sàll"}
{"example_id": "train-00083132", "language": "wol", "text": "Àndleen ak dal ngir mën a def sax waññi bu jaar yoon.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00015330", "language": "wol", "text": "Yow yaa ñàkk gis-gis !", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00082823", "language": "wol", "text": "Orãas, mi nit ñi ëpp lu ñuy jëfandikoo, nu ngi xaar ci ñoom ñu góor-góorlu bu baax, loolu la njiitu Sos way-jëfandiku doon ñaxtu.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "ORG"}, {"start_byte": 109, "limit_byte": 112, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Orãas $$ ORG: Sos"}
{"example_id": "train-00081575", "language": "wol", "text": "doxalinu téere II bi ëmb sàrti juuti yi : péncum ndawi réew mi joxe na te méngale na ci ndajeem mi amoon ci alxames fukki fan ak juróom-ñett ci weeru mee atum 1994 , njiitu réew mi biral sàrt yi nga xam ne li ko lal mooy : menn xët - dëggal nañu ko, dogali ndigalu jukki 94-24 bu fan-weeri fan ak benn ci weeru sãawiyee atum 1994", "spans": [{"start_byte": 45, "limit_byte": 67, "label": "ORG"}, {"start_byte": 114, "limit_byte": 171, "label": "DATE"}, {"start_byte": 293, "limit_byte": 343, "label": "DATE"}], "target": "ORG: péncum ndawi réew mi $$ DATE: alxames fukki fan ak juróom-ñett ci weeru mee atum 1994 $$ DATE: fan-weeri fan ak benn ci weeru sãawiyee atum 1994"}
{"example_id": "train-00081618", "language": "wol", "text": "Képp ku am jollasu (telefon) rekk, ak réso boo mën a yore, mën ngaa am jëfekaay bi ci sa jollasu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00080770", "language": "wol", "text": "Ñaari mbootayu ñiy xeexal askan wi, kurél guy sàkku yoon, mbootaay guy taxawu ak a boolewaat ñi ñu tëjoon kaso, mbir mi da leen a yéemoon.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00078888", "language": "wol", "text": "Ah waaw, laata ngay bokk ci benn xeexu xasante, xaaral ba xam ne am nga ci lu la leer.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00080772", "language": "wol", "text": "Atum 2012 bi ñu saytoo pexe yi doomu Senegaal amoOn, dañoo tànnoon ci diggante pest ak koleraa.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "DATE"}, {"start_byte": 38, "limit_byte": 46, "label": "LOC"}], "target": "DATE: Atum 2012 $$ LOC: Senegaal"}
{"example_id": "train-00080232", "language": "wol", "text": "Su ma la laajee fan la iraañum bi ak peterolu Niseer bi jaar, ñu néew ci nit ñee may tontu.", "spans": [{"start_byte": 47, "limit_byte": 53, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Niseer"}
{"example_id": "train-00015806", "language": "wol", "text": "Bàyyi ci xel.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00015019", "language": "wol", "text": "Omar a ngi gaañu ginnaaw bi ñu ko metitalee ca kasob Gore ba, te ñu mën a njort ne lépp ci ndigalu Jean Collin la ame.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 4, "label": "PER"}, {"start_byte": 55, "limit_byte": 59, "label": "LOC"}, {"start_byte": 104, "limit_byte": 115, "label": "PER"}], "target": "PER: Omar $$ LOC: Gore $$ PER: Jean Collin"}
{"example_id": "train-00015041", "language": "wol", "text": "Petorool beek gaas bi feeñ Senegaal bu yàggul it, lu ko amal solo la.", "spans": [{"start_byte": 28, "limit_byte": 36, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Senegaal"}
{"example_id": "train-00082296", "language": "wol", "text": "Ngir matal liñ ñu laaj, neexal yi ñu dajale dinañu leen dugal xaalis ci alal joo xam ne liggéeyu asirãas moo leen tànn ci yenn jafe-jafe yu ci mel ne dànkaloo ak fàŋŋaaral.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00080429", "language": "wol", "text": "Njiitu Kurél giy saytu koom-koom, dundin ak aalam ba woon demoon na démb Tuubaa.", "spans": [{"start_byte": 7, "limit_byte": 50, "label": "ORG"}, {"start_byte": 75, "limit_byte": 81, "label": "LOC"}], "target": "ORG: Kurél giy saytu koom-koom, dundin ak aalam $$ LOC: Tuubaa"}
{"example_id": "train-00079800", "language": "wol", "text": "Usmaan Sónko putuxlu na ci sant képp ku jël suuf joxe ko ngir taxawal tërëlin wi.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 13, "label": "PER"}], "target": "PER: Usmaan Sónko"}
{"example_id": "train-00080367", "language": "wol", "text": "Njiitu way-jëfandikookati li ñuy dunde ñaawlu yokkug garabi kër doktoor yi nga xam ne teguwul ci yoon.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00080265", "language": "wol", "text": "Dangeen na war a xam ne yenn ci seen jëwriñ yi ak njiiti këru liggéeyukaay, am na ci ñu bari ñu tële, ñàkk mën-mën, ñàkk taarix ci liggéey bi wala doyadi ngir doxal seen gis-gisu yokkuteg Senegaal.", "spans": [{"start_byte": 202, "limit_byte": 210, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Senegaal"}
{"example_id": "train-00080723", "language": "wol", "text": "Loolu laal na bu baax jigéen ñi (ñaar-fukk ak juróom-benn kos ñett ci téeméer boo jël) ni ki góor ñi (juróom-ñeent kos ñett ci téeméer boo jël).", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00082870", "language": "wol", "text": "Kenn du fàtteeti ne këru depite yi génnuñ ci lewalug koppari askanu Senegaal gi mënoona saafara jafe-jafe yu bari yu réew mi di jànkoonteel.", "spans": [{"start_byte": 72, "limit_byte": 80, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Senegaal"}
{"example_id": "train-00014690", "language": "wol", "text": "Ndax du ko jekkali faf ?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00082414", "language": "wol", "text": "Ndax li ñu tënk mënuñu ko dagg, Farãas dina wëyal di nekk kiy gaaraanti xaalisu réewi déndu UEMOA.", "spans": [{"start_byte": 36, "limit_byte": 43, "label": "LOC"}, {"start_byte": 100, "limit_byte": 105, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Farãas $$ ORG: UEMOA"}
{"example_id": "train-00082251", "language": "wol", "text": "Taxawu suñuy njàqare ci leeral.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00082191", "language": "wol", "text": "Limu aksidaŋ yi ci tali bi jóge na ci kenn ku faatu démb ci aljuma ba ci ñeent gaawu bii ci suba bësu gàmmu.", "spans": [{"start_byte": 63, "limit_byte": 113, "label": "DATE"}], "target": "DATE: aljuma ba ci ñeent gaawu bii ci suba bësu gàmmu"}
{"example_id": "train-00015053", "language": "wol", "text": "Tuuti rekk la toog, ay jiixi-jaaxa tàmbali ci digganteem ak Ablaay Wàdd mi mu jàppe woon ni baayam.", "spans": [{"start_byte": 61, "limit_byte": 73, "label": "PER"}], "target": "PER: Ablaay Wàdd"}
{"example_id": "train-00014743", "language": "wol", "text": "Fànn yépp la laal : politig bi, aada yi ba ci sax koom-koom bi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00080196", "language": "wol", "text": "Xaalisu bokkoo baa ngi bawoo ci li Bànk bu kurélu àdduna bi (IDA) teg, Bànku àdduna bi ngir defaraat ak yokkute (BIRD), ak bérébu liggéeyukaay biy jàppalee ciy koppar ci àdduna bi (IFC).", "spans": [{"start_byte": 35, "limit_byte": 62, "label": "ORG"}, {"start_byte": 64, "limit_byte": 67, "label": "ORG"}, {"start_byte": 74, "limit_byte": 116, "label": "ORG"}, {"start_byte": 118, "limit_byte": 122, "label": "ORG"}, {"start_byte": 128, "limit_byte": 189, "label": "ORG"}, {"start_byte": 191, "limit_byte": 194, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Bànk bu kurélu àdduna bi $$ ORG: IDA $$ ORG: Bànku àdduna bi ngir defaraat ak yokkute $$ ORG: BIRD $$ ORG: bérébu liggéeyukaay biy jàppalee ciy koppar ci àdduna bi $$ ORG: IFC"}
{"example_id": "train-00082863", "language": "wol", "text": "Ci noonu, war nanoo jël ay jàngalekat yu bari te am xam-xam ngir mën a doxal ni mu ware njàngum jiite meek mu jëfe mi, ñuy jàppal ñi ñu fa jël ci seen liggéey bi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00079677", "language": "wol", "text": "Ab xale bu jigéen bu am juróomi at, lañ siif, ray ko démb àllarba ca Rooso-Senegaal.", "spans": [{"start_byte": 56, "limit_byte": 70, "label": "DATE"}, {"start_byte": 74, "limit_byte": 88, "label": "LOC"}], "target": "DATE: démb àllarba $$ LOC: Rooso-Senegaal"}
{"example_id": "train-00015142", "language": "wol", "text": "Ngir Yàlla, teggil sa óom ci sama baat bi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00078934", "language": "wol", "text": "Seen béréb soxla na ay liggéey yu jamp ndax dafa soppeeku lool ay at a ngii.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00015816", "language": "wol", "text": "Nu ni déet-a-waay, nga jàpplu Abdu Kariim Géy, wooluy Ilimaan, xéy ubbi bérébi jaamu Yà lla yi.", "spans": [{"start_byte": 32, "limit_byte": 48, "label": "PER"}], "target": "PER: Abdu Kariim Géy"}
{"example_id": "train-00015805", "language": "wol", "text": "Dëgg neexul.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00081291", "language": "wol", "text": "Amul benn xalaatu pólótig bu mën a fëkk sunuy gët ca Pastef.", "spans": [{"start_byte": 58, "limit_byte": 64, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Pastef"}
{"example_id": "train-00080573", "language": "wol", "text": "Def ay tabax ngir cetug elew yi ak jànglekat yi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00015395", "language": "wol", "text": "Xam-xam, nag, mënta jariñ boroom walla aw askan feek ŋëbu ko ciy loxoom, péeg ko ci boppam, ay noppam di ko dégg, xolam di ko yëg.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00083346", "language": "wol", "text": "Ba noppi mën nga nekk tàggatkatu L2 nekk fa ay at ngir dëgaral sa xam-xam bi ngay jëfe, balaa ngay tàggat ay ekibi L1.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00015750", "language": "wol", "text": "Axã kay !", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00083095", "language": "wol", "text": "Lamin Gasama ak Saaliw Siis ñi ñëwaat ci ekibu réew mi bokk nañu ci ñiy tàmbali joŋante bi.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 12, "label": "PER"}, {"start_byte": 16, "limit_byte": 27, "label": "PER"}], "target": "PER: Lamin Gasama $$ PER: Saaliw Siis"}
{"example_id": "train-00080687", "language": "wol", "text": "Am xel nangu woon na mu góor-góorlu ci jàmm jooju ngir amal liggéeyi cetal yi war.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00078944", "language": "wol", "text": "Ak lu ko mën a waral, loraange la ci suñum réew bu fekkee ne ndaw ñi ne réew mee leen soxal wutiwuñu xam-xam ni ko Seex Anta Jóob doon waxe. Dañu war di sukkandiku tamit ci jikkoy maam yi di njub, ngor, jom ak kersa lu ko moy, ñu salfaañe li gën a baax ci réew mi.", "spans": [{"start_byte": 121, "limit_byte": 136, "label": "PER"}], "target": "PER: Seex Anta Jóob"}
{"example_id": "train-00014864", "language": "wol", "text": "Am na ñuy wax ne nguur gi dafa war a sàrtal gaw gi, ku nekk dëju sa kër.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00080528", "language": "wol", "text": "Ci noonu, ndax day yoonal ne doomu Senegaal, muy njiitu làngug pólótig sax, mën nañu ko tere mu joxe xalaatam ci kayit gu ñu dugal ci lënd gi te doomu Senegaal bu nekk ci réew mi wala bitim réew mën koo xool.", "spans": [{"start_byte": 35, "limit_byte": 43, "label": "LOC"}, {"start_byte": 158, "limit_byte": 166, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Senegaal $$ LOC: Senegaal"}
{"example_id": "train-00081406", "language": "wol", "text": "Gayndey teraanga yi waneeti nañu ay lajj ci seen jëfin, lépp dañu gàll laafu ndeyjoor bu Liwëpuul bi ngir mu mën a de flu baax.", "spans": [{"start_byte": 94, "limit_byte": 103, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Liwëpuul"}
{"example_id": "train-00015049", "language": "wol", "text": "Daayira ji, nag, ci tarixa tiijaan la féete, te ay taalibeem ci seen yar ak teggin lañu bëgg ñu ràññee leen.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00014661", "language": "wol", "text": "Li koy gën a firndeel mooy li ñu ko boole ci benn téere bees jagleel mala yi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00082240", "language": "wol", "text": "At yu jëkk yu xale bi mën nañoo am jeexital ci nekkinam ak ni mu nar a dundee.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00081326", "language": "wol", "text": "Na ñu jàpp ne ki jiite barabu raglu ba ca diwaanu Sikicoor Martinaal Kóli Bob toxal nañu ko ca ndajem njëwriñ ya amoon àllarba ñaar-fukki fan ak juróom-benn ca weeru mai 2021 ca jamono ja nga xam ne laaj leeral ba takk-deri komisariyaa bu mag ba ca gox ba doon amal moo ngi daw ba léegi.", "spans": [{"start_byte": 52, "limit_byte": 60, "label": "LOC"}, {"start_byte": 61, "limit_byte": 80, "label": "PER"}, {"start_byte": 125, "limit_byte": 183, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Sikicoor $$ PER: Martinaal Kóli Bob $$ DATE: àllarba ñaar-fukki fan ak juróom-benn ca weeru mai 2021"}
{"example_id": "train-00014367", "language": "wol", "text": "Ndaxte, Seŋoor nguurug Farãs la fi toogaloon te, ci wàllu xalaat ak politig, yoonu kapitaalist yi la Farãs ak ñi far ak moom toppoon.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 15, "label": "PER"}, {"start_byte": 24, "limit_byte": 30, "label": "LOC"}, {"start_byte": 104, "limit_byte": 110, "label": "LOC"}], "target": "PER: Seŋoor $$ LOC: Farãs $$ LOC: Farãs"}
{"example_id": "train-00015011", "language": "wol", "text": "Jànguñu tubaab waaye mokkal nañu yeneeni làkk ba mën a xàll yoon wu leen di aar, di leen tee réer.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00015609", "language": "wol", "text": "Loolu dina tax képp ku ci bëgg a bokk, ak foo mënti dëkk, mu yomb la.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00080227", "language": "wol", "text": "Ci beneen joŋante bi, Benfikaa xaw naa bett Layibsig ci simili yi ñu yokk ci joŋante bi (juróom6ñeenti simili), Forsberg moo fa jaar.", "spans": [{"start_byte": 23, "limit_byte": 31, "label": "ORG"}, {"start_byte": 45, "limit_byte": 53, "label": "ORG"}, {"start_byte": 117, "limit_byte": 125, "label": "PER"}], "target": "ORG: Benfikaa $$ ORG: Layibsig $$ PER: Forsberg"}
{"example_id": "train-00080876", "language": "wol", "text": "Liwëpuul gi ñu jiitu lu yàgg, mujj na dabe ci ndimbalu seen lateraal bi di Robertson ci benn tegal mu dugg bu Saajo Maane.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "ORG"}, {"start_byte": 78, "limit_byte": 87, "label": "PER"}, {"start_byte": 113, "limit_byte": 124, "label": "PER"}], "target": "ORG: Liwëpuul $$ PER: Robertson $$ PER: Saajo Maane"}
{"example_id": "train-00080841", "language": "wol", "text": "Ki ci topp, bu fekkee moom, du wax mukk lu neexul njiit li.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00015998", "language": "wol", "text": "Bi Góor-gi jógee bitim-réew, Sonko daa dakkal lépp li mu doon def, dem seeti ko.", "spans": [{"start_byte": 32, "limit_byte": 37, "label": "PER"}], "target": "PER: Sonko"}
{"example_id": "train-00080183", "language": "wol", "text": "Usmaan Sónko ci RFM la dégge ag dàqam.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 13, "label": "PER"}, {"start_byte": 17, "limit_byte": 20, "label": "ORG"}], "target": "PER: Usmaan Sónko $$ ORG: RFM"}
{"example_id": "train-00014727", "language": "wol", "text": "Ñi leen di liggéeyloo yit, kenn du ñoom, moo xam njaatigi operaatëer lañu walla banqaasi nguur gi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00015595", "language": "wol", "text": "Ci kow loolu, ma waxtaan ak sama waa làng, ne leen nan toog seetaan, xool nu mbir miy doxe.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00080002", "language": "wol", "text": "Ibraahima Faal lanu tabb teewalkatu UA bu mag.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 14, "label": "PER"}, {"start_byte": 36, "limit_byte": 38, "label": "ORG"}], "target": "PER: Ibraahima Faal $$ ORG: UA"}
{"example_id": "train-00014264", "language": "wol", "text": "Mu ngi faatu ci 11eelu fan ci weeru Mee 1973 ca kaso ba woon ca dunub Gore.", "spans": [{"start_byte": 16, "limit_byte": 26, "label": "DATE"}, {"start_byte": 30, "limit_byte": 44, "label": "DATE"}, {"start_byte": 70, "limit_byte": 74, "label": "LOC"}], "target": "DATE: 11eelu fan $$ DATE: weeru Mee 1973 $$ LOC: Gore"}
