{"example_id": "train-00088600", "language": "xho", "text": "kwingxelo ekutshwe liqela lakhe ngale njikalanga.", "spans": [{"start_byte": 32, "limit_byte": 48, "label": "DATE"}], "target": "DATE: ngale njikalanga"}
{"example_id": "train-00084274", "language": "xho", "text": "UNtombikayise Tyhalisi ekunye namawele akhe uMinentle noSukoluhle kwakunye nabanye abantwana bakhe ababini UMFANEKISO: BHEKI RADEBE", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 22, "label": "PER"}, {"start_byte": 44, "limit_byte": 65, "label": "PER"}, {"start_byte": 119, "limit_byte": 131, "label": "PER"}], "target": "PER: UNtombikayise Tyhalisi $$ PER: uMinentle noSukoluhle $$ PER: BHEKI RADEBE"}
{"example_id": "train-00083566", "language": "xho", "text": "Kuthe kwakungena ulutsha ke ePalamente yaninzi ingxolo, kwaphela ukulala kubantu abadala.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00085615", "language": "xho", "text": "Iqala apho imfazwe nodushe.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00085368", "language": "xho", "text": "Umphandi usebenzise yanye jwi incwadi ebhalwe libhinqa, oku akwenzekanga ngampazamo, kwenziwe ukubonisa ukunqongaphala kweencwadi zedrama ezibhalwa ngmabhinqa, abe ezama ukunyusa isidima samabhinqa, esiwiswe ngezi ncwadi zininzi zibhalwa ngababhali besini sobuduna.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00084505", "language": "xho", "text": "uthi iinjongo zale Nkqubo yoPhuhliso lweZiseko kwiMfundo yooNomngqushwana kukwenza amaziko alungele ukufunda futhi axhase uphuhliso lwabantwana abancinane kuluntu lwaseSomerset East, Cookhouse, Bedford naseAdelaide.", "spans": [{"start_byte": 163, "limit_byte": 181, "label": "LOC"}, {"start_byte": 183, "limit_byte": 192, "label": "LOC"}, {"start_byte": 194, "limit_byte": 214, "label": "LOC"}], "target": "LOC: lwaseSomerset East $$ LOC: Cookhouse $$ LOC: Bedford naseAdelaide"}
{"example_id": "train-00084201", "language": "xho", "text": "KUBHUBHE abantu abangamakhulu amabini anamashumi amane anesibhozo (248) ngeentsuku ezilishumi elinanye kwimpalalogazi eqhutywa lilizwe lakwaSirayeli kumaPalestina.", "spans": [{"start_byte": 135, "limit_byte": 162, "label": "LOC"}], "target": "LOC: lakwaSirayeli kumaPalestina"}
{"example_id": "train-00088905", "language": "xho", "text": "\"Ndimbukele uLucus Fernandez yaye ndizibonile iimpazamo zakhe.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 28, "label": "PER"}], "target": "PER: uLucus Fernandez"}
{"example_id": "train-00087829", "language": "xho", "text": "Le yenye yezinto ezinokuphucula intembeko yoko ukubhalileyo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00084074", "language": "xho", "text": "Abahlali bathi izehlo zokugetyengwa kweli hlathi zixhaphakile kwaye kubenza bahambe umgama omde okuyokukhwela isikhephe :", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00088199", "language": "xho", "text": "Amaxabiso yiR30 kuphela ukungena emnyango.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00086818", "language": "xho", "text": "UPitso Mosimane noThulani Thuswa bebhiyozela impumelelo yeMamelodi Sundowns eminyakeni eyadlulayo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 32, "label": "PER"}, {"start_byte": 56, "limit_byte": 75, "label": "ORG"}], "target": "PER: UPitso Mosimane noThulani Thuswa $$ ORG: yeMamelodi Sundowns"}
{"example_id": "train-00083622", "language": "xho", "text": "Ukuqhuba kakuhle kweFrance emdlalweni namhlanje zindaba ezimnandi kubalandeli bayo nakwiqela ngokubanzi - ingakumbi kuDeschamps onethemba lokugoduka etyathe indebe okwesibini emva kokukhokela iFrance eyagqugqisa kwindebe yehlabathi ngo-1998.", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 26, "label": "ORG"}, {"start_byte": 38, "limit_byte": 47, "label": "DATE"}, {"start_byte": 116, "limit_byte": 127, "label": "PER"}, {"start_byte": 192, "limit_byte": 199, "label": "ORG"}, {"start_byte": 236, "limit_byte": 240, "label": "DATE"}], "target": "ORG: kweFrance $$ DATE: namhlanje $$ PER: kuDeschamps $$ ORG: iFrance $$ DATE: 1998"}
{"example_id": "train-00083606", "language": "xho", "text": "Ngoba sube bonganyelwe luchulumanco lokuthenjiswa ngomsebenzi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00084129", "language": "xho", "text": "\"Ngethuba letyala lethu lokuba mawuchithwe uMasipala waseMakana, yayiyiNkulubaphathiswa eyayikhusela uMasipala.", "spans": [{"start_byte": 53, "limit_byte": 63, "label": "LOC"}], "target": "LOC: waseMakana"}
{"example_id": "train-00087501", "language": "xho", "text": "Irubrikhi sisixhobo esibalulekileyo xa uhlalutya umsebenzi nanjengoko ikunika umfanekiso obanzi woko kulindelekileyo kuwe kwaye ibonisa ukuba aza kunikwa njani amanqaku.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00088293", "language": "xho", "text": "Leyo yinto endisoloko ndizama ukuyiphucula emdlalweni wam.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00083579", "language": "xho", "text": "Bathi bakutsho ke aba bantwana xa beqhankqalaza kuphele ukuba ngumfundi kugqame ubundlavini.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00087959", "language": "xho", "text": "Nanjengoko uHealy engomnye wemithombo yolwazi esetyenziswe ngumfundi, zonke iinkcukacha zalo mthombo wolwazi kufuneka zifakwe kuluhlu lwezalathiso zemithombo.", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 17, "label": "PER"}], "target": "PER: uHealy"}
{"example_id": "train-00084990", "language": "xho", "text": "Awukho wedwa!", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00088685", "language": "xho", "text": "Noxa izinto zingayihambeli kakuhle iDowns kwiChampions League kulo nyaka - kodwa kulindeleke ukuba umqeqeshi wayo, uPitso Mosimane, asebenzise abadlali bakhe abafikayo abafana no-Andile Jali nabanye ukuze lithi libuyela kwiChampions League iqela lakhe, libe livavanyiwe yiChiefs.", "spans": [{"start_byte": 35, "limit_byte": 61, "label": "ORG"}, {"start_byte": 62, "limit_byte": 72, "label": "DATE"}, {"start_byte": 115, "limit_byte": 130, "label": "PER"}, {"start_byte": 179, "limit_byte": 190, "label": "PER"}, {"start_byte": 220, "limit_byte": 239, "label": "ORG"}, {"start_byte": 270, "limit_byte": 278, "label": "ORG"}], "target": "ORG: iDowns kwiChampions League $$ DATE: kulo nyaka $$ PER: uPitso Mosimane $$ PER: Andile Jali $$ ORG: kwiChampions League $$ ORG: yiChiefs"}
{"example_id": "train-00087826", "language": "xho", "text": "Khumbula nje ukuba akwanelanga ukuba uchaze nje kwakhona ulwazi ngawakho amazwi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00086798", "language": "xho", "text": "Oku kukhohlakala sikubona pha kulaa Drama kaMbovane (1995) ethi Ndixoleleni, xa ezoba umlinganiswa uNojenti, umphandi engangenanga lukhulu ebalini, lo mlinganiswa uthe wenza izinto ezibuhlungu kwaye ezimdaka kunyana omnyeni wakhe ngenxa yomona.", "spans": [{"start_byte": 42, "limit_byte": 51, "label": "PER"}, {"start_byte": 53, "limit_byte": 57, "label": "DATE"}, {"start_byte": 99, "limit_byte": 107, "label": "PER"}], "target": "PER: kaMbovane $$ DATE: 1995 $$ PER: uNojenti"}
{"example_id": "train-00087041", "language": "xho", "text": "Raja Casablanca: Zniti, Madkou, Jbira, Haddad, Hadhoudi, Arjoune, El Wari, Ngoma, Benhalib, Rahimi, Rahimi, Malango.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 15, "label": "ORG"}, {"start_byte": 17, "limit_byte": 22, "label": "PER"}, {"start_byte": 24, "limit_byte": 30, "label": "PER"}, {"start_byte": 32, "limit_byte": 37, "label": "PER"}, {"start_byte": 39, "limit_byte": 45, "label": "PER"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 55, "label": "PER"}, {"start_byte": 57, "limit_byte": 64, "label": "PER"}, {"start_byte": 66, "limit_byte": 73, "label": "PER"}, {"start_byte": 75, "limit_byte": 80, "label": "PER"}, {"start_byte": 82, "limit_byte": 90, "label": "PER"}, {"start_byte": 92, "limit_byte": 98, "label": "PER"}, {"start_byte": 100, "limit_byte": 106, "label": "PER"}, {"start_byte": 108, "limit_byte": 115, "label": "PER"}], "target": "ORG: Raja Casablanca $$ PER: Zniti $$ PER: Madkou $$ PER: Jbira $$ PER: Haddad $$ PER: Hadhoudi $$ PER: Arjoune $$ PER: El Wari $$ PER: Ngoma $$ PER: Benhalib $$ PER: Rahimi $$ PER: Rahimi $$ PER: Malango"}
{"example_id": "train-00088189", "language": "xho", "text": "Ungabatyelela abakwaDKMS xa ufuna ukunceda kumnatha wonxibelelwano.", "spans": [{"start_byte": 14, "limit_byte": 24, "label": "ORG"}], "target": "ORG: abakwaDKMS"}
{"example_id": "train-00085640", "language": "xho", "text": "Loo nto ndiyayithetha andiyinkuntuzi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00084669", "language": "xho", "text": "Yabhena iSekhukhune.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 19, "label": "ORG"}], "target": "ORG: iSekhukhune"}
{"example_id": "train-00086824", "language": "xho", "text": "yesixhenxe ekuseni.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 18, "label": "DATE"}], "target": "DATE: yesixhenxe ekuseni"}
{"example_id": "train-00086149", "language": "xho", "text": "Emgcwabeni kumzi wasemaZangweni kuphakama umhlobo omkhulu walowo ungcwatywayo, uSabelo Ntungo, uphakamela ukuxelela abantu ukuba le nto amadoda ebhubha kangaka nje kungenxa yabafazi babo.", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 31, "label": "PER"}, {"start_byte": 79, "limit_byte": 93, "label": "PER"}], "target": "PER: wasemaZangweni $$ PER: uSabelo Ntungo"}
{"example_id": "train-00085638", "language": "xho", "text": "Ndijonge ukuba sibhenele kuzo xa kucaca ukuba umcimbi uyenyuka malunga nelobola.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00084635", "language": "xho", "text": "Sekulithuba elide iChiefs izingela umntu onokuphatha inkqubo yophuhliso equka amaqela wayo wabadlali abasakhulayo nelidlala kwiMultiChoice Diski Challenge.", "spans": [{"start_byte": 18, "limit_byte": 25, "label": "ORG"}, {"start_byte": 124, "limit_byte": 154, "label": "ORG"}], "target": "ORG: iChiefs $$ ORG: kwiMultiChoice Diski Challenge"}
{"example_id": "train-00086119", "language": "xho", "text": "Loo nto ke ngoku iye izale ixhala kulo wenza olu phando, ngoba ukuba wonke umbhali wesini sobuduna ukholise ukuwazoba olu hlobo amabhinqa", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00084199", "language": "xho", "text": "Gebe, ukuba ndibeyinxalenye nale nto yokuhlaziywa kombutho wesizwe.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 4, "label": "PER"}], "target": "PER: Gebe"}
{"example_id": "train-00084121", "language": "xho", "text": "Inkokheli yabahlali uAyanda Kota, weUnemployed People's Movement, uxelele I'solezwe lesiXhosa ukuba abahlali bathi bafuna iNkulubaphathiswa.", "spans": [{"start_byte": 20, "limit_byte": 32, "label": "PER"}, {"start_byte": 34, "limit_byte": 64, "label": "ORG"}, {"start_byte": 74, "limit_byte": 93, "label": "ORG"}], "target": "PER: uAyanda Kota $$ ORG: weUnemployed People's Movement $$ ORG: I'solezwe lesiXhosa"}
{"example_id": "train-00086474", "language": "xho", "text": "Nako ke oko bekuthethwa ngentla, nanko uNdila ethethathethana noFuneka ukuba enze isenzo sokuxhithwa uLoni.", "spans": [{"start_byte": 39, "limit_byte": 45, "label": "PER"}, {"start_byte": 62, "limit_byte": 70, "label": "PER"}, {"start_byte": 101, "limit_byte": 106, "label": "PER"}], "target": "PER: uNdila $$ PER: noFuneka $$ PER: uLoni"}
{"example_id": "train-00084154", "language": "xho", "text": "Kulo nginginya yabantu bekukho uJasmine noKershia, abangamantombazanana akwiminyaka emithathu.", "spans": [{"start_byte": 31, "limit_byte": 49, "label": "PER"}], "target": "PER: uJasmine noKershia"}
{"example_id": "train-00086302", "language": "xho", "text": "Kukho abantu abangenalwazi lokuba kwa into yokubamba okanye ukucofa kuphantsi kokuhlukunyezwa ngokwesondo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00086179", "language": "xho", "text": "Obubudlobongela akunyanzelisi ukuba ibekukumbetha, oku kwenzeka nangamazwi athi awaphose komnye umntu, ngonjongo yokuhlisa isidima sakhe, indlela azibona nendlela aziphatha ngayo phakathi kwabantu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00088307", "language": "xho", "text": "yinkundla yengingqi yamatyala eTsomo ngoLwesine.", "spans": [{"start_byte": 30, "limit_byte": 36, "label": "LOC"}, {"start_byte": 37, "limit_byte": 47, "label": "DATE"}], "target": "LOC: eTsomo $$ DATE: ngoLwesine"}
{"example_id": "train-00085528", "language": "xho", "text": "Andithi ndithetha inyani xa ndi. . .", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00083717", "language": "xho", "text": "PB: Kubantwana abafuna ukuba ngoonobuhle, ungabacebisa uthini?", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 2, "label": "PER"}], "target": "PER: PB"}
{"example_id": "train-00087125", "language": "xho", "text": "kuqhekezwa ivenkile ethile edolophini eDutywa.", "spans": [{"start_byte": 38, "limit_byte": 45, "label": "LOC"}], "target": "LOC: eDutywa"}
{"example_id": "train-00087754", "language": "xho", "text": "Ngakunye okufakiweyo kulandela ipateni ethile kwaye kuza kukuxelela banzi malunga nokuba NGUBANI umbhali, wawupapashwe NINI umthombo wolwazi, isihloko somthombo wolwazi kunye neenkcukacha malunga nokuba wapapashwa PHI.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00084384", "language": "xho", "text": "UNonhlanhla Mtshali, ongumongikazi waseRhawutini, ngomnye wabo bathe bafakelwa umongo, nto leyo eyamsindisayo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 19, "label": "PER"}, {"start_byte": 35, "limit_byte": 48, "label": "LOC"}], "target": "PER: UNonhlanhla Mtshali $$ LOC: waseRhawutini"}
{"example_id": "train-00086462", "language": "xho", "text": "Yiyo loo nto elicandelo liza kujonga nzulu kwindlela apho amabhinqa azotywa ngayo ngabaxhaphazi nabaxhatshazwa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00084007", "language": "xho", "text": "Kusuku lwakhe lokuqala (30 kuCanzibe) uye walala egaraji.", "spans": [{"start_byte": 24, "limit_byte": 36, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 30 kuCanzibe"}
{"example_id": "train-00087884", "language": "xho", "text": "Emva koko, unokusebenzisa imibuzo kananjalo ukubandakanya lowo ufunda umbhalo wakho.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00085763", "language": "xho", "text": "Ubhuti uMdendo wabulaliswa ndim kuba indoda yam yayinqanda mna emva kokuba ndimthukile.", "spans": [{"start_byte": 7, "limit_byte": 14, "label": "PER"}], "target": "PER: uMdendo"}
{"example_id": "train-00088511", "language": "xho", "text": "Ubukhosi nobunkokheli wazalwa ubufumbethe,", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00088428", "language": "xho", "text": "Kuloo midlalo, wachongwa njengomdlali obalaseleyo kwemithathu wafaka namagowuli amabini.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00086324", "language": "xho", "text": "Kuyafumaniseka ukuba, nokuba bakho abafazi abaphangelayo, babeke ukutya etafileni, bangenise imali endlini rhoqo ngenyanga, loo nto ayithethi ukuba imisebenzi yabo yendlu iza kubhekiselwa endodeni, nokuba yona ihlala endlwini ayiphangeli.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00088091", "language": "xho", "text": "Sele kuyiminyaka engamashumi amabini uMkhwanazi ephila ngokutya kwamaRasta, iintsangu nezinye iimveliso ezihambelana nentsangu.", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 36, "label": "DATE"}, {"start_byte": 37, "limit_byte": 47, "label": "PER"}], "target": "DATE: kuyiminyaka engamashumi amabini $$ PER: uMkhwanazi"}
{"example_id": "train-00084937", "language": "xho", "text": "Iibhulorho ezinkulu eziza kwakhiwa zimbini, kuphinde kubekho nezisixhenxe ezincinci.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00083931", "language": "xho", "text": "Igqiza leANC ebe liqhuba lo msebenzi belikhokelwe nguSodolophu woMasipala wesithili saseOR Tambo,  uNomakhosazana Meth namanye amagosa aphezulu kwiANC ephondweni.", "spans": [{"start_byte": 7, "limit_byte": 12, "label": "ORG"}, {"start_byte": 84, "limit_byte": 96, "label": "LOC"}, {"start_byte": 99, "limit_byte": 118, "label": "PER"}, {"start_byte": 144, "limit_byte": 150, "label": "ORG"}], "target": "ORG: leANC $$ LOC: saseOR Tambo $$ PER: uNomakhosazana Meth $$ ORG: kwiANC"}
{"example_id": "train-00083737", "language": "xho", "text": "Ugqirha wengqondo uza kuhlola isimo sabo,\" utshilo uJesada.", "spans": [{"start_byte": 51, "limit_byte": 58, "label": "PER"}], "target": "PER: uJesada"}
{"example_id": "train-00088779", "language": "xho", "text": "Ndiyacinga ukuba la genge ayihlasela kweza zikroxo zaseLokishini iya kuphuma yonke - kanti kwelinye icala, naba wabashiya belila bakuxhelelwa exhukwana.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00085732", "language": "xho", "text": "Ndodle, ndondle inkedama kanti ndizilolela izembe.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00084015", "language": "xho", "text": "Amagqwetha: UMasualle akanakuyalelwa yiPEC.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 21, "label": "PER"}, {"start_byte": 37, "limit_byte": 42, "label": "ORG"}], "target": "PER: UMasualle $$ ORG: yiPEC"}
{"example_id": "train-00084189", "language": "xho", "text": "Andizange ndizibone ndizulazula ndixelela abantu bakuthi ukuba 'Sinebali elimnandi lokubalisa' kuba sasingenalo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00086475", "language": "xho", "text": "Kodwa umbhali xa ebazoba aba balinganiswa babhinqileyo, ubazoba njengabantu abangalunganga, abe engayikhankanyi indaba yokuba baqhutywa", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00085639", "language": "xho", "text": "Zamile: Sukufane ucinge ngezi nkomo, Thembile.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}, {"start_byte": 37, "limit_byte": 45, "label": "PER"}], "target": "PER: Zamile $$ PER: Thembile"}
{"example_id": "train-00087076", "language": "xho", "text": "Le ngcingane imemelela ukuba makubekho inguqu egqibeleleyo ekulungisweni kwentlalo apho ulawulo lwamadoda kwinto yonke kufuneka lushenxisiwe.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00088569", "language": "xho", "text": "Umntu uthi wakuvula isikroxo elokishini okanye elalini, ubone nabanye besenza njalo endaweni yokucinga ngamanye amashishini.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00086350", "language": "xho", "text": "Umntu obhinqileyo ebengenayo imvume yokuba aphendule okanye aphikise izigqibo ezithathwe ngumntu oyindoda.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00084694", "language": "xho", "text": "Kudala sazilungiselela kwaye ndisatsho, umlo siwulungele.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00086394", "language": "xho", "text": "Amasiko nezithethe nje zizodwa bezinemithetho emininzi ethi icinezele abantu ababhinqileyo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00086272", "language": "xho", "text": "Kodwa ke sele ibonakala kwezi ntsuku into yokubona umntu obhinqileyo ezizamela isonka sakhe, ephila ubomi ngale ndlela ayifunayo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00088852", "language": "xho", "text": "INKOKHELI yeEFF uJulius Malema ukhwele ezehlela kobesakuba nguMongameli weli uJacob Zuma esithi lo mbutho uza kwenza konke okusemandleni ukuqinisekisa ukuba uZuma uyazibhatalela kumatyala obuqhophololo atyatyekwa wona.", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 15, "label": "ORG"}, {"start_byte": 16, "limit_byte": 30, "label": "PER"}, {"start_byte": 77, "limit_byte": 88, "label": "PER"}, {"start_byte": 157, "limit_byte": 162, "label": "PER"}], "target": "ORG: yeEFF $$ PER: uJulius Malema $$ PER: uJacob Zuma $$ PER: uZuma"}
{"example_id": "train-00085549", "language": "xho", "text": "Akayithandi indaba yokuba uNolasti engaaxhomekekanga kuye, kanti iguqukile, nguSibonda oxhomekeke kuNolasti.", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 34, "label": "PER"}, {"start_byte": 76, "limit_byte": 86, "label": "PER"}, {"start_byte": 98, "limit_byte": 107, "label": "PER"}], "target": "PER: uNolasti $$ PER: nguSibonda $$ PER: kuNolasti"}
{"example_id": "train-00088961", "language": "xho", "text": "Phantsi kweEFF, abantu abarhola indodla baza kufumana umbane namanzi asimahla,\" kuthembisa uMalema.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 14, "label": "ORG"}, {"start_byte": 91, "limit_byte": 98, "label": "PER"}], "target": "ORG: kweEFF $$ PER: uMalema"}
{"example_id": "train-00088670", "language": "xho", "text": "Igama elithi Ntabayethemba lisuka kwintaba ezinze kanye kwinqina layo lelali.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00083946", "language": "xho", "text": "Kuyiwe kwixesha lokuphumla iBelgium ihamba phambili.", "spans": [{"start_byte": 27, "limit_byte": 35, "label": "ORG"}], "target": "ORG: iBelgium"}
{"example_id": "train-00088352", "language": "xho", "text": "UBrilliant Khuzwayo angadlala okokuqala njengomdlali we-Orlando Pirates emdlalweni weTelkom Knockout namhlanje.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 19, "label": "PER"}, {"start_byte": 56, "limit_byte": 71, "label": "ORG"}, {"start_byte": 83, "limit_byte": 100, "label": "ORG"}, {"start_byte": 101, "limit_byte": 110, "label": "DATE"}], "target": "PER: UBrilliant Khuzwayo $$ ORG: Orlando Pirates $$ ORG: weTelkom Knockout $$ DATE: namhlanje"}
{"example_id": "train-00088563", "language": "xho", "text": "Umama kaRegina, uGrace Gontsi, uthe uyavuya xa uVokozela egwetywe ubomi ejele nanjengoko wabulala umntwana wakhe wokugqibela obephila.", "spans": [{"start_byte": 6, "limit_byte": 14, "label": "PER"}, {"start_byte": 16, "limit_byte": 29, "label": "PER"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 56, "label": "PER"}], "target": "PER: kaRegina $$ PER: uGrace Gontsi $$ PER: uVokozela"}
{"example_id": "train-00084763", "language": "xho", "text": "Akukho nto endingayibalula eyingozi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00087737", "language": "xho", "text": "Ngokusebenzisa ngoko ke, uLindi usixelela ukuba ngoku uza kushwankathela isiphetho sakhe, ngokusekelwe kubungqina kunye nengxoxo ayenze kwizivakalisi ezixhasayo  zomhlathi wakhe.", "spans": [{"start_byte": 25, "limit_byte": 31, "label": "PER"}], "target": "PER: uLindi"}
{"example_id": "train-00085367", "language": "xho", "text": "Sithe sisakhuza oko kubunjwa kuMasukude, saze sadibana nomlinganiswa uNojenti, phaya ku - 'Ndixoleleni,' ekhohlakele yena kuqala efana nje noMasukude, naye engumbulali othakathayo.", "spans": [{"start_byte": 29, "limit_byte": 39, "label": "PER"}, {"start_byte": 69, "limit_byte": 77, "label": "PER"}, {"start_byte": 139, "limit_byte": 149, "label": "PER"}], "target": "PER: kuMasukude $$ PER: uNojenti $$ PER: noMasukude"}
{"example_id": "train-00084700", "language": "xho", "text": "Ubuyele kwiCape Town City kwakhona uEric Tinkler njengomqeqeshi wayo omtsha.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 25, "label": "ORG"}, {"start_byte": 35, "limit_byte": 48, "label": "PER"}], "target": "ORG: kwiCape Town City $$ PER: uEric Tinkler"}
{"example_id": "train-00087148", "language": "xho", "text": "Urhulumente waseMpuma Koloni ngoLwesibini ubhengeze ukuba lonyukile inani labantu abosuleleka yiCovid-19 ukusuka kuma821 ngomhla wama29 kuCanzibe ukuya kwi-1 310 ngomhla wesihlanu kule nyanga.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 28, "label": "LOC"}, {"start_byte": 29, "limit_byte": 41, "label": "DATE"}, {"start_byte": 121, "limit_byte": 191, "label": "DATE"}], "target": "LOC: waseMpuma Koloni $$ DATE: ngoLwesibini $$ DATE: ngomhla wama29 kuCanzibe ukuya kwi-1 310 ngomhla wesihlanu kule nyanga"}
{"example_id": "train-00086470", "language": "xho", "text": "Ndila: Yixhwithe iintsiba, kuba buyaphela ubuntaka bayo zakuvuthuluka iintsiba.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "PER"}], "target": "PER: Ndila"}
{"example_id": "train-00085573", "language": "xho", "text": "Nto ebonisa ukuba eli bhinqa alizange lizibone lilikhulu libaluleke ngaphezulu komyeni walo ngenxa yena ephangela, umyeni wakhe engaphangeli.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00088604", "language": "xho", "text": "United ibiyinxalenye yeMaize Cup ebidlalelwa kwiphondo laseMntla Ntshona - apho ibethwe khona yiFree State Stars ngamapenela.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "ORG"}, {"start_byte": 21, "limit_byte": 32, "label": "ORG"}, {"start_byte": 55, "limit_byte": 72, "label": "LOC"}, {"start_byte": 94, "limit_byte": 112, "label": "ORG"}], "target": "ORG: United $$ ORG: yeMaize Cup $$ LOC: laseMntla Ntshona $$ ORG: yiFree State Stars"}
{"example_id": "train-00087924", "language": "xho", "text": "Ngokubhala ulwimi ngendlela eyiyo ngokweelwimi uya kwazi ukuqhelana nemithetho kunye nemimiselo yolwimi obhala ngalo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00088970", "language": "xho", "text": "Wabapha iR20 umntana ngamnye, wabayalela ukuba baye esikolweni.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00086018", "language": "xho", "text": "Nomava: Nkqo-nkqo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}], "target": "PER: Nomava"}
{"example_id": "train-00083820", "language": "xho", "text": "Uthe umyeni wakhe wayemshiye esitya isidlo sakusasa kwigumbi lokulala, kwathi eselapho ekhitshini esenza isikhaftina, weva into engathi sisitya seglasi esiwayo salandelwa zizithonga engathi zezompu, waze wazimela ecaleni kwesitovu ekhitshini.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00083624", "language": "xho", "text": "UHugo Lloris weFrance uye wanyanzeleka anqande amanzi engena endlini ngathuba lithile - kodwa kuthe ngokuhamba kwexesha, iFrance iye yasibamba isingqi sayo ilawulwa nguPaul Pogba esiswini.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 12, "label": "PER"}, {"start_byte": 13, "limit_byte": 21, "label": "ORG"}, {"start_byte": 121, "limit_byte": 128, "label": "ORG"}, {"start_byte": 165, "limit_byte": 178, "label": "PER"}], "target": "PER: UHugo Lloris $$ ORG: weFrance $$ ORG: iFrance $$ PER: nguPaul Pogba"}
{"example_id": "train-00085946", "language": "xho", "text": "Tyhini!", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00086648", "language": "xho", "text": "Phambi kokuba umphandi aqhubekeke nolu phando, umfundi makaqale aqonde ukuba yintoni idrama,udidi olu luzakube luphononongwa apha kolu phando.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00085555", "language": "xho", "text": "Ingxaki ke iqale apho, ngoba ngoku lo myeni akasenalo ilungelo lokungxola ngokuba yintloko yekhaya, ngoba konke okulindeleke ukuba ekwenzile", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00083904", "language": "xho", "text": "UDan \"Dance\" Malesela, obuyele kwiChippa United njengomqeqeshi ekupheleni kwesizini egqithileyo, kulindeleke avavanye abadlali bakhe abatsha xa iqela lakhe lidibana neFree State Stars kumdlalo wesibini weMaizer Cup ngentsimbi yeshumi elinambini emini ngomso eJames Motlatsei Stadium.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 21, "label": "PER"}, {"start_byte": 31, "limit_byte": 47, "label": "ORG"}, {"start_byte": 165, "limit_byte": 183, "label": "ORG"}, {"start_byte": 202, "limit_byte": 214, "label": "ORG"}, {"start_byte": 215, "limit_byte": 257, "label": "DATE"}, {"start_byte": 258, "limit_byte": 282, "label": "LOC"}], "target": "PER: UDan \"Dance\" Malesela $$ ORG: kwiChippa United $$ ORG: neFree State Stars $$ ORG: weMaizer Cup $$ DATE: ngentsimbi yeshumi elinambini emini ngomso $$ LOC: eJames Motlatsei Stadium"}
{"example_id": "train-00088008", "language": "xho", "text": "Ukufumana imithombo yolwazi efanelekileyo yinkqubo ethatha ixesha elide, qiniseka ukuba uzakhela ixesha elaneleyo lokwenza oku.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00085939", "language": "xho", "text": "UMasukude: Ukub 'uThemba ufun'ukuzeka?", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "PER"}, {"start_byte": 17, "limit_byte": 24, "label": "PER"}], "target": "PER: UMasukude $$ PER: uThemba"}
{"example_id": "train-00088731", "language": "xho", "text": "NguKhonco kodwa oyiphange ngamanqindi amahle indodana yelizwe lasePhillipines.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "PER"}, {"start_byte": 62, "limit_byte": 77, "label": "LOC"}], "target": "PER: NguKhonco $$ LOC: lasePhillipines"}
{"example_id": "train-00087451", "language": "xho", "text": "Inqanaba lasekuqaleni losuleleko kwaye neempawu azikaveli", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00086603", "language": "xho", "text": "(Thatha uthamo) Kuyadlalwa qha ke.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00088628", "language": "xho", "text": "Eli bhinqa lithe alikafumani nentuthuzelo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00087120", "language": "xho", "text": "Ipolisa laseChafutweni kuGatyana elidutyulwe labhubha ngoonqevu, eDutywa kuMvulo weveki ephelileyo, lishiya abazali balo nabantwana balo ababini.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 32, "label": "LOC"}, {"start_byte": 65, "limit_byte": 72, "label": "LOC"}, {"start_byte": 73, "limit_byte": 98, "label": "DATE"}], "target": "LOC: laseChafutweni kuGatyana $$ LOC: eDutywa $$ DATE: kuMvulo weveki ephelileyo"}
{"example_id": "train-00084532", "language": "xho", "text": "Impumelelo yakhe iqhwatyelwe izandla nguMphathiswa uFezeka Nkomonye neNkulumbuso uLubabalo Mabuyane.", "spans": [{"start_byte": 51, "limit_byte": 67, "label": "PER"}, {"start_byte": 81, "limit_byte": 99, "label": "PER"}], "target": "PER: uFezeka Nkomonye $$ PER: uLubabalo Mabuyane"}
{"example_id": "train-00085531", "language": "xho", "text": "Aye endlwini alala kuyo uNolasti, ajikeleze phandle uSibonda ehlola izinto-yinto, emana ukuzithethela.", "spans": [{"start_byte": 24, "limit_byte": 32, "label": "PER"}, {"start_byte": 52, "limit_byte": 60, "label": "PER"}], "target": "PER: uNolasti $$ PER: uSibonda"}
{"example_id": "train-00089073", "language": "xho", "text": "Uthi mawongezwe amagosa ukuba kunyanzelekile.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00085382", "language": "xho", "text": "Ingcebiso yomphandi yokugqibela yeyokuba ababhali besini sobuduna bakhe babhale iidrama ezinyusa isikhundla samabhinqa, ngoba kuninzi okwenziwa ngamabhinqa, kodwa okungabhalwayo ezincwadini.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00087960", "language": "xho", "text": "Uhlobo ngalunye lokuchaza izalathiso zemithombo linezazo izikhokelo ngokubhekiselele kwizalathiso zombhalo kunye nezingeniso kuluhlu lwezalathiso zemithombo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00087777", "language": "xho", "text": "Kuyafana ke oku nasekuhlanganisweni kwemithombo yolwazi kumsebenzi wakho obhaliweyo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00085514", "language": "xho", "text": "sixakeke sinje kweli khaya.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00088150", "language": "xho", "text": "Amasiko esiNtu akazozenzo/ misitho elabalabayo, koko yindlela yokuphimisela inkolo yesiNtu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00086871", "language": "xho", "text": "\"Sicinga ukuba sisahamba kakuhle neenguqu esizenzayo kwicala labaqeqeshi emva kwesizini esingaqhubanga kakuhle kuyo,\" utshilo uMnu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00088142", "language": "xho", "text": "Amalalela: Mothwa, Gumede, Mabiliso, Xoki, Khumalo, Sithebe, Magubane, Mahlambi, Mthembu.", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 17, "label": "PER"}, {"start_byte": 19, "limit_byte": 25, "label": "PER"}, {"start_byte": 27, "limit_byte": 35, "label": "PER"}, {"start_byte": 37, "limit_byte": 41, "label": "PER"}, {"start_byte": 43, "limit_byte": 50, "label": "PER"}, {"start_byte": 52, "limit_byte": 59, "label": "PER"}, {"start_byte": 61, "limit_byte": 69, "label": "PER"}, {"start_byte": 71, "limit_byte": 79, "label": "PER"}, {"start_byte": 81, "limit_byte": 88, "label": "PER"}], "target": "PER: Mothwa $$ PER: Gumede $$ PER: Mabiliso $$ PER: Xoki $$ PER: Khumalo $$ PER: Sithebe $$ PER: Magubane $$ PER: Mahlambi $$ PER: Mthembu"}
{"example_id": "train-00086633", "language": "xho", "text": "Isidima esinikwa isini sobudoda esiphakamileyo nesinamagunya.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00086327", "language": "xho", "text": "Abantu abaninzi kwindawo ezahlukeneyo ehlabathini bathe bawaqonda ngendlela eyahlukileyo lamazwi, baphinda bawaxhaphaza kuba lonto ithe yadala ukungalingani phakathi kwamadoda nabafazi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00084495", "language": "xho", "text": "IPhakamisani Educare Centre yaseAdelaide iphuculwe futhi yaxandiswa.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 27, "label": "ORG"}, {"start_byte": 28, "limit_byte": 40, "label": "LOC"}], "target": "ORG: IPhakamisani Educare Centre $$ LOC: yaseAdelaide"}
{"example_id": "train-00087536", "language": "xho", "text": "Kananjalo esi sikhokelo sikunceda ekubeni ukwazi ukucinga ngonxulumano phakathi kwamacandelo kunye nendlela yolandelelwano ofuna ukuwadwelisa ngayo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00087404", "language": "xho", "text": "Ndiyazama kodwa kunzima kuba inani lazo liphezulu, kungoko sicela inkxaso kurhulumente nakwiinkampani zabucala,\" utsho uMboniswa.", "spans": [{"start_byte": 119, "limit_byte": 128, "label": "PER"}], "target": "PER: uMboniswa"}
{"example_id": "train-00084106", "language": "xho", "text": "Oqhuba iiveni kule lali uThusile Nomtati uthi bazinikela ekubeni nanini ebusuku xa bevuswa baphakame base abantu eMadwaleni.", "spans": [{"start_byte": 24, "limit_byte": 40, "label": "PER"}, {"start_byte": 113, "limit_byte": 123, "label": "LOC"}], "target": "PER: uThusile Nomtati $$ LOC: eMadwaleni"}
{"example_id": "train-00083747", "language": "xho", "text": "AmaNgesi abhakuzelise umnatha kumzuzu wesihlanu emva kwebhola ekhatywe kakuhle kakhulu nguKieran Trippier oshiye uDanjel Subasic engazi nokuba makathini.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "ORG"}, {"start_byte": 87, "limit_byte": 105, "label": "PER"}, {"start_byte": 113, "limit_byte": 128, "label": "PER"}], "target": "ORG: AmaNgesi $$ PER: nguKieran Trippier $$ PER: uDanjel Subasic"}
{"example_id": "train-00084260", "language": "xho", "text": "Ndandicinga ukuba ndikhulelwe umntwana omnye mna.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00084614", "language": "xho", "text": "Kodwa eyona nto ibaluleke kakhulu kum ngumdlali esiza naye kwiChiefs.", "spans": [{"start_byte": 59, "limit_byte": 68, "label": "ORG"}], "target": "ORG: kwiChiefs"}
{"example_id": "train-00088502", "language": "xho", "text": "Mesuli weenyembezi nentongo noluchwe;", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00084672", "language": "xho", "text": "ngxubakaxaka ekulindeleke ukuba isonjululwe yinkundla emva kokuba iPSL ingazithobelanga iziphumo zenkqubo yesibheno.", "spans": [{"start_byte": 66, "limit_byte": 70, "label": "ORG"}], "target": "ORG: iPSL"}
{"example_id": "train-00088936", "language": "xho", "text": "UJohnson Mlambo uchithe iveki yonke kwikhaya lakwaSobukhwe.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 15, "label": "PER"}, {"start_byte": 45, "limit_byte": 58, "label": "PER"}], "target": "PER: UJohnson Mlambo $$ PER: lakwaSobukhwe"}
{"example_id": "train-00086820", "language": "xho", "text": "uThulani Thuswa - obekade esisithethi seMamelodi Sundowns kwiminyaka egqithileyo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 15, "label": "PER"}, {"start_byte": 38, "limit_byte": 57, "label": "ORG"}], "target": "PER: uThulani Thuswa $$ ORG: seMamelodi Sundowns"}
{"example_id": "train-00088247", "language": "xho", "text": "Kwixeshana nje emva kokonyulwa njengoMphathiswa wezeZimali, uPhuhliso loQoqosho, ezoKhenketho kwaneMicimbi yezeNdalo, uMabuyane watyelela aba mama eyokuhlola iimeko abasebenzela phantsi kwazo.", "spans": [{"start_byte": 118, "limit_byte": 127, "label": "PER"}], "target": "PER: uMabuyane"}
{"example_id": "train-00083882", "language": "xho", "text": "Le ndedeba yenye yamadoda ekuthenjelwe ngawo ngumqeqeshi nekulindeleke ukuba yenze ezibukwayo kumdlalo wokugqibela xa iCroatia izakube izama", "spans": [{"start_byte": 118, "limit_byte": 126, "label": "ORG"}], "target": "ORG: iCroatia"}
{"example_id": "train-00086514", "language": "xho", "text": "Oko kukhathala kukaLolo kumenze uMasukude akabi nagunya lokuziphatha ngokuthe poqo emzini wakhe.", "spans": [{"start_byte": 15, "limit_byte": 23, "label": "PER"}, {"start_byte": 32, "limit_byte": 41, "label": "PER"}], "target": "PER: kukaLolo $$ PER: uMasukude"}
{"example_id": "train-00086488", "language": "xho", "text": "Ude asebenzise igama elithi, \"Commanded\" into esibonisa ukuba bona baphila ubomi ababuzotyelweyo, ngoba kaloku xa kukho imiyalelo yendlela yokuphila nokwenza izinto, yinto apha ethetha ukuba awukwazi ukwenza nantoni na ofuna ukuyenza, ubomi bakho bucwangcisiwe phambi kwakho, okufuneka ukwenzile kukuyolela imiyalelo leyo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00088243", "language": "xho", "text": "Ebethetha kwiNdlu yoWiso-Mthetho eBhisho ngoLwesine, kwintetho yakhe yokuqala ngqa yohlahlo lwabiwomali lwaphakathi enyakeni ephondweni.", "spans": [{"start_byte": 33, "limit_byte": 40, "label": "LOC"}, {"start_byte": 41, "limit_byte": 51, "label": "DATE"}], "target": "LOC: eBhisho $$ DATE: ngoLwesine"}
{"example_id": "train-00087196", "language": "xho", "text": "Utywala basemlungwini bungumgqakhwe kumasiko esiNtu!", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00087696", "language": "xho", "text": "Kufuneka izivakalisi, imihlathi kananjalo namacandelo emibhalo emide uyidibanise ngokucacileyo ukwenza ukuba ukuqhubela phambili kucace.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00085421", "language": "xho", "text": "Sibonda:Uthi mna mandenze ikofu?", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}], "target": "PER: Sibonda"}
{"example_id": "train-00087894", "language": "xho", "text": "Qwalasela ezi zivakalisi zilandelayo:", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00088934", "language": "xho", "text": "Esona sipho simvuyise kakhulu umama uSobukhwe kukuhanjelwa ngamagqala kaPoqo elandelelana kwikhaya lakhe eRhafu.", "spans": [{"start_byte": 36, "limit_byte": 45, "label": "PER"}, {"start_byte": 70, "limit_byte": 76, "label": "ORG"}, {"start_byte": 105, "limit_byte": 111, "label": "LOC"}], "target": "PER: uSobukhwe $$ ORG: kaPoqo $$ LOC: eRhafu"}
{"example_id": "train-00084300", "language": "xho", "text": "Into esiyifunayo kukukhokelwa, asifuni kungabinayo inkosi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00087760", "language": "xho", "text": "Makhe silungise oku kufakiweyo ngokwezikhokelo zohlobo lwe-APA uhlelo lwesi-6:", "spans": [{"start_byte": 55, "limit_byte": 62, "label": "ORG"}], "target": "ORG: lwe-APA"}
{"example_id": "train-00085547", "language": "xho", "text": "USibonda uthi xa sele esukile kuNolasti, avume ukuba lo mfazi unyanisile ukuba le mali iza kunceda apha phakathi kwekhaya, kodwa into enzima kukukuvuma oku apha emfazini wakhe.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}, {"start_byte": 30, "limit_byte": 39, "label": "PER"}], "target": "PER: USibonda $$ PER: kuNolasti"}
{"example_id": "train-00088612", "language": "xho", "text": "EKAPA: \"SIZA kuthabatha amanyathelo aqatha kumapolisa enza izinto ezingalunganga.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "LOC"}], "target": "LOC: EKAPA"}
{"example_id": "train-00086148", "language": "xho", "text": "Eli bali lingoSibonda uSigqibo Mnangwe onabafazi abathathu, uNokhaya, uNofinishi kwakunye noNolasti, lo mfazi wokugqibela uNolasti waba kanti ufundile, efundile nje uyaphangela emakhitshini, kusapho lwabelungu.", "spans": [{"start_byte": 22, "limit_byte": 38, "label": "PER"}, {"start_byte": 60, "limit_byte": 68, "label": "PER"}, {"start_byte": 70, "limit_byte": 80, "label": "PER"}, {"start_byte": 90, "limit_byte": 99, "label": "PER"}, {"start_byte": 122, "limit_byte": 130, "label": "PER"}], "target": "PER: uSigqibo Mnangwe $$ PER: uNokhaya $$ PER: uNofinishi $$ PER: noNolasti $$ PER: uNolasti"}
{"example_id": "train-00084275", "language": "xho", "text": "UTyhalisi uthi intlungu yakhe yokusokola ithityazwe ngoomongikazi noonontlalontle baseFrere naseRed Cross.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "PER"}, {"start_byte": 82, "limit_byte": 105, "label": "LOC"}], "target": "PER: UTyhalisi $$ LOC: baseFrere naseRed Cross"}
{"example_id": "train-00085766", "language": "xho", "text": "Namhlanje andikwazi kuhamba ndilusana.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Namhlanje"}
{"example_id": "train-00086923", "language": "xho", "text": "athathe ibhola yomnyazi ayibeke kwelinye inqanaba,\" utshilo uNksz.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00084657", "language": "xho", "text": "UHunt waqeshwa yiChiefs ekuqaleni kwesini emva kokugxotha uErnst Middendorp - kodwa zange ikwazi ukuthenga abadlali ngenxa yesigwebo seFifa.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "PER"}, {"start_byte": 15, "limit_byte": 23, "label": "ORG"}, {"start_byte": 58, "limit_byte": 75, "label": "PER"}, {"start_byte": 133, "limit_byte": 139, "label": "ORG"}], "target": "PER: UHunt $$ ORG: yiChiefs $$ PER: uErnst Middendorp $$ ORG: seFifa"}
{"example_id": "train-00085519", "language": "xho", "text": "He wethu Sigqibo!", "spans": [{"start_byte": 9, "limit_byte": 16, "label": "PER"}], "target": "PER: Sigqibo"}
{"example_id": "train-00087462", "language": "xho", "text": "Ukuphepha ukuhlangana nabanye abantu emva kokuba kungenzeka ukuba mhlawumbi ubukhe wadibana nomntu owosulelekileyo, kodwa ube ungaguli, azithethi into efanayo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00084825", "language": "xho", "text": "Uthi waqala ngamawele emva kokokusokola.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00087520", "language": "xho", "text": "Yintoni iipateni zokulala?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00084233", "language": "xho", "text": "Emva kwako konke oku, uSimphiwe ubuye wazokufaka ividiyo kuFacebook wakhe esithi: \"Bhota Mzantsi Afrika, andizukubamde.", "spans": [{"start_byte": 22, "limit_byte": 31, "label": "PER"}, {"start_byte": 57, "limit_byte": 67, "label": "ORG"}, {"start_byte": 89, "limit_byte": 103, "label": "LOC"}], "target": "PER: uSimphiwe $$ ORG: kuFacebook $$ LOC: Mzantsi Afrika"}
{"example_id": "train-00088484", "language": "xho", "text": "Mabavele abazobi basizobel 'umfanekiso ngqondweni,", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00085806", "language": "xho", "text": "Oku sikubona kwiintshukumo zomlinganiswa obhinqileyo uNonjenti.", "spans": [{"start_byte": 53, "limit_byte": 62, "label": "PER"}], "target": "PER: uNonjenti"}
{"example_id": "train-00088596", "language": "xho", "text": "Abo badlali nguBernard Morrison, uThamsanqa Sangweni noThabo Matlaba.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 31, "label": "PER"}, {"start_byte": 33, "limit_byte": 68, "label": "PER"}], "target": "PER: nguBernard Morrison $$ PER: uThamsanqa Sangweni noThabo Matlaba"}
{"example_id": "train-00088919", "language": "xho", "text": "Eminye imilo yentshinga zehlabathi iquka oka Ntlantla Ngamntwini uqubisana no-Ulises Lara waseMexico kwiWBA international enganamntu; u-Uyanda Nongogo ungquzulana no-Aziz Uliza kumlo we-IBF Youth.", "spans": [{"start_byte": 45, "limit_byte": 64, "label": "PER"}, {"start_byte": 78, "limit_byte": 89, "label": "PER"}, {"start_byte": 90, "limit_byte": 100, "label": "LOC"}, {"start_byte": 101, "limit_byte": 121, "label": "ORG"}, {"start_byte": 136, "limit_byte": 150, "label": "PER"}, {"start_byte": 166, "limit_byte": 176, "label": "PER"}, {"start_byte": 186, "limit_byte": 195, "label": "ORG"}], "target": "PER: Ntlantla Ngamntwini $$ PER: Ulises Lara $$ LOC: waseMexico $$ ORG: kwiWBA international $$ PER: Uyanda Nongogo $$ PER: Aziz Uliza $$ ORG: IBF Youth"}
{"example_id": "train-00088350", "language": "xho", "text": "\"Kunyanzelekile sizijule xa sidlala neBaroka.", "spans": [{"start_byte": 36, "limit_byte": 44, "label": "ORG"}], "target": "ORG: neBaroka"}
{"example_id": "train-00084991", "language": "xho", "text": "Ngaphazu kwezigidi ezingama-466 zabantu jikelele ezweni banengxaki yongeva kwaye ngumntu omnye kubantu abathathu, abakwiminyaka engaphezu ku65.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00088949", "language": "xho", "text": "XA ubani esebenzisa isiyobisi iWhoonga, lo nto ithetha ukuba uyawoyika amanzi - akahlambi - into engafunwayo yiEFF.", "spans": [{"start_byte": 109, "limit_byte": 114, "label": "ORG"}], "target": "ORG: yiEFF"}
{"example_id": "train-00086425", "language": "xho", "text": "Umzekelo kwi- nkolo yobuBahai (The Bahai Faith) ingungumthetho into yokuba amadoda kunye nabafazi kuyanyanzeleka ukuba mabalingane, kukho incwadi enamazwi amandi", "spans": [{"start_byte": 31, "limit_byte": 46, "label": "ORG"}], "target": "ORG: The Bahai Faith"}
{"example_id": "train-00084685", "language": "xho", "text": "Oscar Lubabalo Mabuyane, emnqwenelele okuhle kodwa eluhambeni lwakhe.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 23, "label": "PER"}], "target": "PER: Oscar Lubabalo Mabuyane"}
{"example_id": "train-00087780", "language": "xho", "text": "Zikhumbuze ngenkqubo yencoko oyibhexeshayo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00087706", "language": "xho", "text": "Izifanokuthi, izichasi kunye nokuphindwa kwamagama, umzekelo, zinokusetyenziswa njengendlela yokuphinda okutshiwoyo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00088268", "language": "xho", "text": "Njengokuba iqela likaStuart Baxter belidlale umdlalo ophucukile xeshikwenye liqubisene neNigeria - kodwa lisinde ngolambisa kwiParaguay ngenxa yomdlalo walo obungadibenanga ncam.", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 34, "label": "PER"}, {"start_byte": 87, "limit_byte": 96, "label": "ORG"}, {"start_byte": 124, "limit_byte": 135, "label": "ORG"}], "target": "PER: likaStuart Baxter $$ ORG: neNigeria $$ ORG: kwiParaguay"}
{"example_id": "train-00086017", "language": "xho", "text": "Mve xa ethetha gabalala kumntwana wabantu, ongenasono:", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00087364", "language": "xho", "text": "Bathi nangona izihlelele endle le tolofiya, zikho iingxaki abathi badibane nazo xa bezingela imithi yayo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00083521", "language": "xho", "text": "Abadlali bayo bakwazile ukuyiqhekeza iSwitzerland ebithe finini emva.", "spans": [{"start_byte": 37, "limit_byte": 49, "label": "ORG"}], "target": "ORG: iSwitzerland"}
{"example_id": "train-00084278", "language": "xho", "text": "Ebalisa ngomhla wokohlukaniswa kweentloko zabantwana bakhe, uTyhalisi uthe:", "spans": [{"start_byte": 60, "limit_byte": 69, "label": "PER"}], "target": "PER: uTyhalisi"}
{"example_id": "train-00086335", "language": "xho", "text": "Yiyo le nto amadoda ezibona ebalulekile nje kunamabhinqa, ngokuba wona azibona enomsebenzi obaluleke ukogqitha lowo womfazi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00085881", "language": "xho", "text": "Madlamini: (Efutheka) Uphambene!", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "PER"}], "target": "PER: Madlamini"}
{"example_id": "train-00085323", "language": "xho", "text": "Le ndaba yakho yokundilandela, undilandela kuFacebook, kuTwitter naku - Instagram, ubusy uyareact (a), iyophelel 'eMatrasini.", "spans": [{"start_byte": 43, "limit_byte": 53, "label": "ORG"}, {"start_byte": 55, "limit_byte": 64, "label": "ORG"}, {"start_byte": 72, "limit_byte": 81, "label": "ORG"}], "target": "ORG: kuFacebook $$ ORG: kuTwitter $$ ORG: Instagram"}
{"example_id": "train-00083836", "language": "xho", "text": "ZINGAPHEZU kwekhulu namashumi amane anesine iziganeko zoqhankqalazo eziqhutywe ngabahlali kweli, ngokophando olwenziwe yinkampani ezimeleyo iMunicipal IQ.", "spans": [{"start_byte": 140, "limit_byte": 153, "label": "ORG"}], "target": "ORG: iMunicipal IQ"}
{"example_id": "train-00085335", "language": "xho", "text": "Ukanti enye ingoma adume ngayo ithi 'Ndibambe' nayenze noDJ Soso.", "spans": [{"start_byte": 55, "limit_byte": 64, "label": "PER"}], "target": "PER: noDJ Soso"}
{"example_id": "train-00088009", "language": "xho", "text": "Abafundi banobunzima bokufunda nzulu ngendlela ehlaba amadlala.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00089028", "language": "xho", "text": "Ngethuba la manina ebambe umngcelele, akhankanye amagama amanina nathi abulawa kabuhlungu aquka uAviwe Jamjam, uKarabo Mokoena kwanamanye amaxhoba abulawa kabuhlungu.", "spans": [{"start_byte": 96, "limit_byte": 109, "label": "PER"}, {"start_byte": 111, "limit_byte": 126, "label": "PER"}], "target": "PER: uAviwe Jamjam $$ PER: uKarabo Mokoena"}
{"example_id": "train-00084063", "language": "xho", "text": "Kutshiswe iibhasi ezisibhozo eGqeberha ngobusuku bangoLwesithathu.", "spans": [{"start_byte": 29, "limit_byte": 38, "label": "LOC"}, {"start_byte": 39, "limit_byte": 65, "label": "DATE"}], "target": "LOC: eGqeberha $$ DATE: ngobusuku bangoLwesithathu"}
{"example_id": "train-00087343", "language": "xho", "text": "\"Ngapha koko ndizizinyanya zam, nezinyanya zam zindim!", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00083928", "language": "xho", "text": "Kwincoko yakhe neli phephandaba,  uSodolophu uNyukwana wasixelela ukuba akasazi esona sizathu sokuba abahlali banyanzelise ukugxothwa kwakhe.", "spans": [{"start_byte": 45, "limit_byte": 54, "label": "PER"}], "target": "PER: uNyukwana"}
{"example_id": "train-00087725", "language": "xho", "text": "ULindi uthe ngqo kakhulu kukubhala kwakhe.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}], "target": "PER: ULindi"}
{"example_id": "train-00084392", "language": "xho", "text": "Sithokozile Mbele", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 17, "label": "PER"}], "target": "PER: Sithokozile Mbele"}
{"example_id": "train-00084413", "language": "xho", "text": "Amagumbi ekliniki mathathu ngaphakathi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00088766", "language": "xho", "text": "Wathi ke akujonga indlela athelekiswa ngayo amaqela kwiNedbank - uLunga Adams wabona ngokufanayo nabanye abantu wade wenza isithembiso esikhulu kakhulu.", "spans": [{"start_byte": 52, "limit_byte": 62, "label": "ORG"}, {"start_byte": 65, "limit_byte": 77, "label": "PER"}], "target": "ORG: kwiNedbank $$ PER: uLunga Adams"}
{"example_id": "train-00087255", "language": "xho", "text": "\"Ukubhubha kukaWara ziindaba ezibuhlungu ezisishiye sinxunguphele kakhulu.", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 19, "label": "PER"}], "target": "PER: kukaWara"}
{"example_id": "train-00087865", "language": "xho", "text": "Umbhalo wakho uwonke kufuneka ubonise indawo ome kuyo wena, ungakhange ude usebenzise izimelabizo zobuqu ezifana nokuthi mna okanye thina.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00084714", "language": "xho", "text": "Kufuneka baqonde ukuba iCape Town City ayoleli yokuya kumaqela abhetele ngoba liqela elifuna ukuphumelela iindebe.", "spans": [{"start_byte": 23, "limit_byte": 38, "label": "ORG"}], "target": "ORG: iCape Town City"}
{"example_id": "train-00085533", "language": "xho", "text": "Kodwa ke loo nyaniso ithi makandiphathe emzini wam, le mali yakhe imnika igunya lokwenza unothanda?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00087684", "language": "xho", "text": "Ngoko ke, abafundi kufuneka balale ukuze bakwazi ukusebenza.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00088331", "language": "xho", "text": "Sithi ke ngoku, ngokokubona eRichards Bay, umgodi nezokhenketho uyakwazi ukuqhuba ngaxeshanye.", "spans": [{"start_byte": 28, "limit_byte": 41, "label": "LOC"}], "target": "LOC: eRichards Bay"}
{"example_id": "train-00086828", "language": "xho", "text": "Kuthiwa wehlelwe yingozi esuka kuvuyisana neMamelodi Sundowns ephumelele indebe yeDStv Premiership izolo.", "spans": [{"start_byte": 42, "limit_byte": 61, "label": "ORG"}, {"start_byte": 80, "limit_byte": 98, "label": "ORG"}, {"start_byte": 99, "limit_byte": 104, "label": "DATE"}], "target": "ORG: neMamelodi Sundowns $$ ORG: yeDStv Premiership $$ DATE: izolo"}
{"example_id": "train-00087779", "language": "xho", "text": "yohluka phi omnye komnye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00085009", "language": "xho", "text": "Xa ufumana isixhobo sokuva, kuza kuvakala ngokwa hlukileyo xa uqala.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00085915", "language": "xho", "text": "UMasukude ufuna ukuba unyana wakhe uVuma azeke kuqala kunoThemba, umkhuluwa wakhe.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "PER"}, {"start_byte": 35, "limit_byte": 40, "label": "PER"}, {"start_byte": 54, "limit_byte": 64, "label": "PER"}], "target": "PER: UMasukude $$ PER: uVuma $$ PER: kunoThemba"}
{"example_id": "train-00088864", "language": "xho", "text": "\"UZuma sele enepomakazi eNkandla, kodwa usafuna okuninzi kuthi.", "spans": [{"start_byte": 1, "limit_byte": 6, "label": "PER"}, {"start_byte": 24, "limit_byte": 32, "label": "LOC"}], "target": "PER: UZuma $$ LOC: eNkandla"}
{"example_id": "train-00089056", "language": "xho", "text": "Lo mqeqeshi uthi abadlali bakhe bazimisele ngokuthe chatha kunelixa langaphambili.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00086421", "language": "xho", "text": "isidima sabantu ababhinqileyo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00086950", "language": "xho", "text": "UPitso noTau bathiwe jize ngamawonga yiPSL.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 12, "label": "PER"}, {"start_byte": 37, "limit_byte": 42, "label": "ORG"}], "target": "PER: UPitso noTau $$ ORG: yiPSL"}
{"example_id": "train-00087601", "language": "xho", "text": "Oku kwahlulwa kufuneka kube nentsingiselo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00087060", "language": "xho", "text": "Ukufumana kwayo igowuli iCasablanca emdlalweni oseMzantsi Afrika kuyinike amandla ngoba uxinizelelo lakuba kwiPirates xa kusiyiwa emdlalweni olandelayo eMorocco kwiveki ezayo.", "spans": [{"start_byte": 24, "limit_byte": 35, "label": "ORG"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 64, "label": "LOC"}, {"start_byte": 107, "limit_byte": 117, "label": "ORG"}, {"start_byte": 152, "limit_byte": 160, "label": "LOC"}, {"start_byte": 161, "limit_byte": 174, "label": "DATE"}], "target": "ORG: iCasablanca $$ LOC: oseMzantsi Afrika $$ ORG: kwiPirates $$ LOC: eMorocco $$ DATE: kwiveki ezayo"}
{"example_id": "train-00084353", "language": "xho", "text": "Abantu abakholelwa, bebesele bencamile bengenathemba ukuba ubomi babo bungatshintsha.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00085392", "language": "xho", "text": "Izinto zekhaya ezifana nokucoca, ukupheka okanye ukwenza iti, uNolasti uziyekela kubo, ngelithi yena uyaphangela, kwaye uyabondla ngemali ayibhatalwayo ekhitshini, ngoko ke bona mabenze imisebenzi yaphakathi kwekhaya.", "spans": [{"start_byte": 62, "limit_byte": 70, "label": "PER"}], "target": "PER: uNolasti"}
{"example_id": "train-00083886", "language": "xho", "text": "Kwimidlalo esayidlala neDenmark neRussia sasiphantsi koxinizelelo - kodwa nizibonele into eyenzekileyo namhlanje.", "spans": [{"start_byte": 22, "limit_byte": 40, "label": "ORG"}, {"start_byte": 103, "limit_byte": 112, "label": "DATE"}], "target": "ORG: neDenmark neRussia $$ DATE: namhlanje"}
{"example_id": "train-00086131", "language": "xho", "text": "Sibona indlela umlinganiswa olibhinqa uNojenti azotywe ngayo wafana nkcakasa noMasukude, njengoku besekukhankanyiwe ngentla.", "spans": [{"start_byte": 38, "limit_byte": 46, "label": "PER"}, {"start_byte": 77, "limit_byte": 87, "label": "PER"}], "target": "PER: uNojenti $$ PER: noMasukude"}
{"example_id": "train-00083534", "language": "xho", "text": "SWITZERLAND: Yann Sommer, Stephan Lichtsteiner, Manuel Akanji, Haris Seferovic, Granit Xhaka, Valon Behrami, Ricardo Rodriguez, Steven Zuber,  Blerim Dzemaili, Fabian Schaer, Xherdan Shaqiri.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "ORG"}, {"start_byte": 13, "limit_byte": 24, "label": "PER"}, {"start_byte": 26, "limit_byte": 46, "label": "PER"}, {"start_byte": 48, "limit_byte": 61, "label": "PER"}, {"start_byte": 63, "limit_byte": 78, "label": "PER"}, {"start_byte": 80, "limit_byte": 92, "label": "PER"}, {"start_byte": 94, "limit_byte": 107, "label": "PER"}, {"start_byte": 109, "limit_byte": 126, "label": "PER"}, {"start_byte": 128, "limit_byte": 140, "label": "PER"}, {"start_byte": 143, "limit_byte": 158, "label": "PER"}, {"start_byte": 160, "limit_byte": 173, "label": "PER"}, {"start_byte": 175, "limit_byte": 190, "label": "PER"}], "target": "ORG: SWITZERLAND $$ PER: Yann Sommer $$ PER: Stephan Lichtsteiner $$ PER: Manuel Akanji $$ PER: Haris Seferovic $$ PER: Granit Xhaka $$ PER: Valon Behrami $$ PER: Ricardo Rodriguez $$ PER: Steven Zuber $$ PER: Blerim Dzemaili $$ PER: Fabian Schaer $$ PER: Xherdan Shaqiri"}
{"example_id": "train-00088181", "language": "xho", "text": "Ingxaki kuAxola, iqale ngokumane ephuma igazi ezimpumlweni, ulusu lwajika, kwamane kuqaqamba iindlebe kwaye kumane ukuphuma igazi kwiintsini.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 15, "label": "PER"}], "target": "PER: kuAxola"}
{"example_id": "train-00087899", "language": "xho", "text": "Kuyamangalisa ukuba indlela amiswe ngayo amagama inokuyitshintsha intsingiselo yesivakalisi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00088182", "language": "xho", "text": "Iindaba zokuba uAxolea uhlaselwa sisigulo esibeka ubomi bakhe emngciphekweni, khange zimphathe kakuhle umakhulu wakhe kwakunye nomakazi wakhe nabamkhulisayo emva kokubhubha kukamama kaAxola eseneminyaka emibini kuphela.", "spans": [{"start_byte": 15, "limit_byte": 22, "label": "PER"}, {"start_byte": 182, "limit_byte": 189, "label": "PER"}], "target": "PER: uAxolea $$ PER: kaAxola"}
{"example_id": "train-00083943", "language": "xho", "text": "Uvale ibhola enzima kwimizuzu yokuqala emdlalweni umtshutshisi omkhulu, u-Eden Hazard, efun'intwibilapha.", "spans": [{"start_byte": 74, "limit_byte": 85, "label": "PER"}], "target": "PER: Eden Hazard"}
{"example_id": "train-00088531", "language": "xho", "text": "Namhla sithetha ngazw'inye sithi \"Amandlaa ngawethu\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00083844", "language": "xho", "text": "UMphengululi ziNcwadi-Jikelele uKimi Makwethu kwinyanga ephelileyo, udize ukuba ngoomasipala abakumakhulu amabini namashumi amahlanu anesixhenxe abangakwazi kusebenzisa imali karhulumente ngendlela eyiyo.", "spans": [{"start_byte": 31, "limit_byte": 45, "label": "PER"}, {"start_byte": 46, "limit_byte": 66, "label": "DATE"}], "target": "PER: uKimi Makwethu $$ DATE: kwinyanga ephelileyo"}
{"example_id": "train-00083914", "language": "xho", "text": "\"Sonelisekile ngumgangatho wabadlali esibafumeneyo phambi kwesizini entsha.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00083619", "language": "xho", "text": "Uvale ngalo mazwi uBaxter.", "spans": [{"start_byte": 18, "limit_byte": 25, "label": "PER"}], "target": "PER: uBaxter"}
{"example_id": "train-00086068", "language": "xho", "text": "Akungendincedi ngedipozithi nje qha kuphela?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00083942", "language": "xho", "text": "Unozinti weNgilane ubonise ukukhalipha okukhulu kwindebe yehlabathi, nakumdlalo wanamhlanje ebekwelinye izinga.", "spans": [{"start_byte": 9, "limit_byte": 18, "label": "ORG"}, {"start_byte": 80, "limit_byte": 91, "label": "DATE"}], "target": "ORG: weNgilane $$ DATE: wanamhlanje"}
{"example_id": "train-00087573", "language": "xho", "text": "Umzekelo: xa into ivakala, kungcono ukubhala ukuba yamkelekile,", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00085311", "language": "xho", "text": "\"Ndiziva ndixhalabile, ndinemincili kwaye ndiziva ndikhululekile.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00085643", "language": "xho", "text": "Zamile: Ewe ndim mfo wam, Uyihlo esaphila ndamncedisa ngamathokazi amabini ekuzekeni kwakhe ngenjongo yokuba naye uya kwenjenjalo ekuzekeni kwam.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}], "target": "PER: Zamile"}
{"example_id": "train-00088842", "language": "xho", "text": "Ibhola ekhatywayo yeyona nto eyayisilibalisa ekwenzekayo ebomini bethu,\" utshilo umqeqeshi weNK Zadar, uTomislav Basic, owayengumqeqeshi", "spans": [{"start_byte": 91, "limit_byte": 101, "label": "ORG"}, {"start_byte": 103, "limit_byte": 118, "label": "PER"}], "target": "ORG: weNK Zadar $$ PER: uTomislav Basic"}
{"example_id": "train-00087338", "language": "xho", "text": "EMVA kokuzimanya ngeqhina lomtshato kunyaka ophelileyo nentombi yaseThekwini, umsasazi kamabonakude, uLuyanda Potwana, uthabatha elinye ibakala ebomini bakhe.", "spans": [{"start_byte": 36, "limit_byte": 54, "label": "DATE"}, {"start_byte": 64, "limit_byte": 76, "label": "LOC"}, {"start_byte": 101, "limit_byte": 117, "label": "PER"}], "target": "DATE: kunyaka ophelileyo $$ LOC: yaseThekwini $$ PER: uLuyanda Potwana"}
{"example_id": "train-00088878", "language": "xho", "text": "\"Xa usithi uyayihlutha into emntwini uthetha ukuba, uyavuma ukuba ibiyeyakhe, wena uyayithatha ngoku, awuzange ube ngowabelungu umhlaba waseAzania, ngumhlaba wethu lo mawuze kuthi,\" utshilo.", "spans": [{"start_byte": 136, "limit_byte": 146, "label": "LOC"}], "target": "LOC: waseAzania"}
{"example_id": "train-00084445", "language": "xho", "text": "Ngomhla wesine nowesihlanu kwinyanga ezayo yeSilimela, iziko elijongene nokuphuhlisa italente yokucula, ukubonga, ukucondoba kwanokudanisa elibizwa ngokuba yiMandela Creative Arts Academy eMthatha, liza kube lisungulwa ngokusesikweni kule dolophu.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 53, "label": "DATE"}, {"start_byte": 156, "limit_byte": 187, "label": "ORG"}, {"start_byte": 188, "limit_byte": 196, "label": "LOC"}], "target": "DATE: Ngomhla wesine nowesihlanu kwinyanga ezayo yeSilimela $$ ORG: yiMandela Creative Arts Academy $$ LOC: eMthatha"}
{"example_id": "train-00088039", "language": "xho", "text": "Ngenxa yoku ela lizwe livelisa, likwathengisa irhalinati iinyanga ezilishumi elinesibini zonyaka.", "spans": [{"start_byte": 57, "limit_byte": 96, "label": "DATE"}], "target": "DATE: iinyanga ezilishumi elinesibini zonyaka"}
{"example_id": "train-00088082", "language": "xho", "text": "Ungumnikazi, ekwa ngumsunguli wenkampani EyeZulu High Kitchen, evelisa iindidi zemveliso zentsangu.", "spans": [{"start_byte": 41, "limit_byte": 61, "label": "ORG"}], "target": "ORG: EyeZulu High Kitchen"}
{"example_id": "train-00087234", "language": "xho", "text": "\"[Iikota ezintathu kwezo zine] 75% yohambo ndilugqibile.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00085352", "language": "xho", "text": "Kolu phando bekujongwane nendlela apho ababhali abasini sobuduna kwakunye nabo babhinqileyo abathi babazobe ngayo abalinganiswa abayintloko, abangamabhiqa kwiincwadi zabo zedrama zolwimi lwesiXhosa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00087236", "language": "xho", "text": "UManganya, wakuGamgam eDutywa, ukuhambo lweentsuku ezingamashumi amabini kwiikhilomitha ezingamakhulu asibhozo (800km) ukusuka eRhawutini ukuya eDutywa ngeenjongo zokonyusa ingxowamali yokunceda izikolo kwakunye nezemidlalo kwiilali zaseMpuma Koloni.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "PER"}, {"start_byte": 11, "limit_byte": 29, "label": "LOC"}, {"start_byte": 127, "limit_byte": 137, "label": "LOC"}, {"start_byte": 144, "limit_byte": 151, "label": "LOC"}, {"start_byte": 233, "limit_byte": 249, "label": "LOC"}], "target": "PER: UManganya $$ LOC: wakuGamgam eDutywa $$ LOC: eRhawutini $$ LOC: eDutywa $$ LOC: zaseMpuma Koloni"}
{"example_id": "train-00086696", "language": "xho", "text": "Sibonda: . . .Akundivanga ukuba ndithe iza nekofu.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}], "target": "PER: Sibonda"}
{"example_id": "train-00084921", "language": "xho", "text": "Seso sizathu esibangele singakwazi ukuyiyeka le ndlela njengokuba bekukho iingxaki ebesijongene nazo eziqingqithe iminyaka emininzi.", "spans": [{"start_byte": 114, "limit_byte": 131, "label": "DATE"}], "target": "DATE: iminyaka emininzi"}
{"example_id": "train-00084134", "language": "xho", "text": "UKota uthi eMakhanda bayazihlala iiveki ezintathu okanye \"inyanga yonke\" bengenawo amanzi.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "PER"}, {"start_byte": 11, "limit_byte": 20, "label": "LOC"}], "target": "PER: UKota $$ LOC: eMakhanda"}
{"example_id": "train-00084156", "language": "xho", "text": "Imagine you killed me [Ndineminyaka emithathu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00088760", "language": "xho", "text": "Isibhengezo esenziwa yiPSL saqhwatyelwa izandla nguMzantsi Afrika wonke ngoba isixeko saseKapa besingalifumani icham lokusingatha imidlalo ngokufanayo neThekwini, iPolokwane neBhayi ezixhamle amatyeli aliqela.", "spans": [{"start_byte": 21, "limit_byte": 26, "label": "ORG"}, {"start_byte": 48, "limit_byte": 65, "label": "LOC"}, {"start_byte": 86, "limit_byte": 94, "label": "LOC"}, {"start_byte": 151, "limit_byte": 161, "label": "LOC"}, {"start_byte": 163, "limit_byte": 181, "label": "LOC"}], "target": "ORG: yiPSL $$ LOC: nguMzantsi Afrika $$ LOC: saseKapa $$ LOC: neThekwini $$ LOC: iPolokwane neBhayi"}
{"example_id": "train-00086893", "language": "xho", "text": "\"Yitumente yokuqala le ndiyakuyo eququzelelwe ngamadoda angoosozoso.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00086264", "language": "xho", "text": "Le ke ingcingane ibeka ityala kurhulumente, ukuba abaqukwa bona kwimicimbhi yelizwe, umbhali uHearn (1992: 85) ubhala enjenje:", "spans": [{"start_byte": 93, "limit_byte": 99, "label": "PER"}, {"start_byte": 101, "limit_byte": 105, "label": "DATE"}], "target": "PER: uHearn $$ DATE: 1992"}
{"example_id": "train-00086831", "language": "xho", "text": "Ebesisibane sehlabathi futhi ebengumntu obelungile\" Itshilo ingxelo ekhutshwe lusapho kusasa namhlanje.", "spans": [{"start_byte": 86, "limit_byte": 102, "label": "DATE"}], "target": "DATE: kusasa namhlanje"}
{"example_id": "train-00086729", "language": "xho", "text": "Nini aba baziphathisa kakubi ngoku kumoyika kangaka.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00087187", "language": "xho", "text": "Eli phulo alizukunceda ukuvuselela inkcubeko, okulilifa, amasiko nezithethe zamaAfrika nanjengoko bebanga njalo!", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00083805", "language": "xho", "text": "UMtsila ugxile kubungqina obunikezwe ngamangqina ombuso kweli tyala, nawayetyhola lo nkosikazi njengomntu owayebonakalisa ukungakhathali ngethuba kusenziwa iinzame zokubalekisa umyeni wakhe esibhedlele.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}], "target": "PER: UMtsila"}
{"example_id": "train-00088715", "language": "xho", "text": "badlali abathe benza umahluko emdlalweni.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00088655", "language": "xho", "text": "UBilliat uza kufumana ithuba lokuqhogana noLeonardo Castro owayegil'imikhuba naye emidlalweni ngethuba besadlalela iSundowns bobabini.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}, {"start_byte": 41, "limit_byte": 58, "label": "PER"}, {"start_byte": 115, "limit_byte": 124, "label": "ORG"}], "target": "PER: UBilliat $$ PER: noLeonardo Castro $$ ORG: iSundowns"}
{"example_id": "train-00084168", "language": "xho", "text": "Njengabantu beli phondo, siyazinikela ngelithi asoze sime esiphakathini sixakwe kukukhetha icala xa oomama nabantwana basePalestina bebulawa futhi begxothwa kumakhaya abazalelwe kuwo.", "spans": [{"start_byte": 118, "limit_byte": 131, "label": "LOC"}], "target": "LOC: basePalestina"}
{"example_id": "train-00083858", "language": "xho", "text": "Ethetha ngezingxaki uMakwethu wathi oku kubangela umsindo kubahlali baze babhenele kuqhankqalazo.", "spans": [{"start_byte": 20, "limit_byte": 29, "label": "PER"}], "target": "PER: uMakwethu"}
{"example_id": "train-00086660", "language": "xho", "text": "Le yimfundiso ayifundiswa ngumama wakhe(okanye naliphi na ibhinqa elimkhulisileyo),mama lowo wakhe awathi wayincanca kowakhe umama le mfundiso.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00086141", "language": "xho", "text": "Unobangela woku, kukuthelekisa ukuba kukho umehluko kusini na phakathi kwendlela ababhali abasini sohlukileyo ababazoba ngayo abalinganiswa babo ababhinqileyo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00084257", "language": "xho", "text": "Ekuqaleni ngethuba ebelekelwa eGcuwa la mawele, unina wawathiya amagama elithi Siphosethu nelithi Amahle.", "spans": [{"start_byte": 30, "limit_byte": 36, "label": "LOC"}, {"start_byte": 79, "limit_byte": 89, "label": "PER"}, {"start_byte": 98, "limit_byte": 104, "label": "PER"}], "target": "LOC: eGcuwa $$ PER: Siphosethu $$ PER: Amahle"}
{"example_id": "train-00085398", "language": "xho", "text": "Ibe ke iculo alihlabelayo livunywa yiyo yonke le lali, akakhathaliseki nokuba uyiloza kangakanani na.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00084931", "language": "xho", "text": "UMphathi kaSANRAL wesithili, uMnu.", "spans": [{"start_byte": 9, "limit_byte": 17, "label": "ORG"}], "target": "ORG: kaSANRAL"}
{"example_id": "train-00084920", "language": "xho", "text": "Amashishini asakhulayo aza kuxhamla aqeshe nabantu - kodwa akuphelelanga apho, zininzi iimveliso zeenkampani ezizimeleyo eziza kuhanjiswa kuyo zisuka kwezinye iindawo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00087755", "language": "xho", "text": "Oku kuyanceda ngokubhekiselele kukuqinisekiswa komgangatho kunye nentembakalo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00087037", "language": "xho", "text": "ukukhabela ezipalini - ngelishwa lakhe, uZniti ebethe qwa.", "spans": [{"start_byte": 40, "limit_byte": 46, "label": "PER"}], "target": "PER: uZniti"}
{"example_id": "train-00084510", "language": "xho", "text": "kwegumbi lokufundela elitsha, phakathi kweminye imisebenzi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00089067", "language": "xho", "text": "Emva kweziganeko eziliqela zokuphangwa kwamaziko empilo kwingingqi iArea East, ilungu lekomiti kasodolophu elinoxanduva lokuhambisa iinkonzo kula ngingqi uAnda Ntsodo, utyelele elinye lala maziko eKhayelitsha.", "spans": [{"start_byte": 67, "limit_byte": 77, "label": "LOC"}, {"start_byte": 154, "limit_byte": 166, "label": "PER"}, {"start_byte": 196, "limit_byte": 208, "label": "LOC"}], "target": "LOC: iArea East $$ PER: uAnda Ntsodo $$ LOC: eKhayelitsha"}
{"example_id": "train-00084865", "language": "xho", "text": ".", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00088846", "language": "xho", "text": "Kutshanje iCroatia ibethe iNgilane ngo '2 - 1 neRussia ngokulandeleana.", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 18, "label": "ORG"}, {"start_byte": 26, "limit_byte": 34, "label": "ORG"}, {"start_byte": 46, "limit_byte": 54, "label": "ORG"}], "target": "ORG: iCroatia $$ ORG: iNgilane $$ ORG: neRussia"}
{"example_id": "train-00087151", "language": "xho", "text": "\"Sicela abantu bakuthi kwiphondo lonke bancendisane nathi banxibe izifonyo, baqelelane, bakhe behle nasekuzimaseni iziyunguma kuba ukufa kufikile.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00085408", "language": "xho", "text": "Le ntetho iphakathi kukaNolasti kunye noNolimithi, uNolimithi ekhalaza ngempatho mbi abayifumana ebayenini babo, beziva behleli phantsi kwengcinezelo emizini yabo.", "spans": [{"start_byte": 20, "limit_byte": 31, "label": "PER"}, {"start_byte": 38, "limit_byte": 49, "label": "PER"}, {"start_byte": 51, "limit_byte": 61, "label": "PER"}], "target": "PER: kukaNolasti $$ PER: noNolimithi $$ PER: uNolimithi"}
{"example_id": "train-00083979", "language": "xho", "text": "Asizimiselanga ukwenza impazamo esayenza kwiminyaka emibini edlulileyo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00086992", "language": "xho", "text": "Lona iqela elibambe indawo yesibini liza kufumana isigidi serandi (R1-million).", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00087870", "language": "xho", "text": "Khangela kumanqaku ezemfundo kwicandelo lakho lokufunda; kuluncedo ukubona kwanokwazi ukuba iingcali kwicandelo lakho lokufunda ziqubisana njani nalo mba.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00084164", "language": "xho", "text": "IMpuma Koloni ithi ayinakusonga zandla, nokuba uSirayeli sele ebhengeze ukuba uza kubeka phantsi iintolo zomlilo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 13, "label": "LOC"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 56, "label": "LOC"}], "target": "LOC: IMpuma Koloni $$ LOC: uSirayeli"}
{"example_id": "train-00083776", "language": "xho", "text": "Ingxelo ephuma kothethela iSebe lezoThutho kwakunye noKhuseleko ephondweni u-Unathi Binqose, ithi ipolisa libanjwe ngamagosa ezendlela emva kokuqaphela ukuba imoto ayizinzanga apha endleleni.", "spans": [{"start_byte": 77, "limit_byte": 91, "label": "PER"}], "target": "PER: Unathi Binqose"}
{"example_id": "train-00088704", "language": "xho", "text": "UThemba Zwane, ongene kwisigaba sesibini somdlalo, ufake ibhola entle ngomzuzu wamashumi alithoba emva kokunikelwa ibhola entle nguGeorge Lebese.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 13, "label": "PER"}, {"start_byte": 22, "limit_byte": 49, "label": "DATE"}, {"start_byte": 70, "limit_byte": 97, "label": "DATE"}, {"start_byte": 128, "limit_byte": 144, "label": "PER"}], "target": "PER: UThemba Zwane $$ DATE: kwisigaba sesibini somdlalo $$ DATE: ngomzuzu wamashumi alithoba $$ PER: nguGeorge Lebese"}
{"example_id": "train-00087790", "language": "xho", "text": "Chonga izinto ezifanayo kunye nezahlukileyo phakathi kwemithombo yakho yolwazi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00083482", "language": "xho", "text": "Yiyo lo nto kukho ukuvuseleleka kwethemba lokufunquka kwebhola yaseNgilane phantsi kukaGareth Southgate - oye eRussia nabadlali abasebatsha.", "spans": [{"start_byte": 63, "limit_byte": 74, "label": "LOC"}, {"start_byte": 83, "limit_byte": 103, "label": "PER"}, {"start_byte": 110, "limit_byte": 117, "label": "LOC"}], "target": "LOC: yaseNgilane $$ PER: kukaGareth Southgate $$ LOC: eRussia"}
{"example_id": "train-00084126", "language": "xho", "text": "Abahlali baseMakhanda bebambe uqhankqalazo lokukhalela iinkonzo.", "spans": [{"start_byte": 9, "limit_byte": 21, "label": "LOC"}], "target": "LOC: baseMakhanda"}
{"example_id": "train-00085298", "language": "xho", "text": "Abo banomdla wokuzimasa olu cweyo kufanele baze bephethe incwadi yokubhala ulwazi abalufumanayo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00084724", "language": "xho", "text": "Abadlali boMzantsi Afrika baza kufumana uvavanyo lokwenyani njengokuba beza kudibana neBrazil, iKorea ne-Argentina ngoba loo mazwe anabadlali abasemgangathweni ophezulu.", "spans": [{"start_byte": 9, "limit_byte": 25, "label": "ORG"}, {"start_byte": 85, "limit_byte": 93, "label": "ORG"}, {"start_byte": 95, "limit_byte": 101, "label": "ORG"}, {"start_byte": 105, "limit_byte": 114, "label": "ORG"}], "target": "ORG: boMzantsi Afrika $$ ORG: neBrazil $$ ORG: iKorea $$ ORG: Argentina"}
{"example_id": "train-00086691", "language": "xho", "text": "Nolasti: Ndidiniwe oku kwam ubonanje.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}], "target": "PER: Nolasti"}
{"example_id": "train-00087340", "language": "xho", "text": "Lo msasazi weNyan 'Nyan' edlala veki naveki kwiSABC1, ubhengeze oku kwikhasi lakhe likaFacebook kule veki, watsho ebonisa umfanekiso wakhe enxibe njengegqirha elisengumkhwetha, esithi ubonisa elinye icala lakhe elingaziwayo luluntu.", "spans": [{"start_byte": 32, "limit_byte": 43, "label": "DATE"}, {"start_byte": 44, "limit_byte": 52, "label": "ORG"}, {"start_byte": 83, "limit_byte": 95, "label": "ORG"}, {"start_byte": 96, "limit_byte": 105, "label": "DATE"}], "target": "DATE: veki naveki $$ ORG: kwiSABC1 $$ ORG: likaFacebook $$ DATE: kule veki"}
{"example_id": "train-00087305", "language": "xho", "text": "Eli tyendyana laseLinge kuKomani, nebelidlala indawo kaZuko kweli bali lemihla ngemihla elithi", "spans": [{"start_byte": 14, "limit_byte": 32, "label": "LOC"}, {"start_byte": 53, "limit_byte": 59, "label": "PER"}], "target": "LOC: laseLinge kuKomani $$ PER: kaZuko"}
{"example_id": "train-00086647", "language": "xho", "text": "Olu phando luza kube lujongene nendlela apho ababhali abasini sobuduna kwakunye nabo babhinqileyo abathi babazobe ngayo abalinganiswa abayintloko abangamabhinqa kwiincwadi zabo zedrama zolwimi lwesiXhosa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00083842", "language": "xho", "text": "Kutshanje abahlali kuMasipala waseMalahleni baqhube uqhankqalazo kwidolophu ezimbini zalo masipala eziquka iCacadu neDordrecht - bekhalazela iinkonzo ezingafikiyo kubo.", "spans": [{"start_byte": 30, "limit_byte": 43, "label": "LOC"}, {"start_byte": 107, "limit_byte": 126, "label": "LOC"}], "target": "LOC: waseMalahleni $$ LOC: iCacadu neDordrecht"}
{"example_id": "train-00084710", "language": "xho", "text": "Inawo amandla okuyenza lo nto iCape Town City,\" utshilo uTinkler.", "spans": [{"start_byte": 30, "limit_byte": 45, "label": "ORG"}, {"start_byte": 56, "limit_byte": 64, "label": "PER"}], "target": "ORG: iCape Town City $$ PER: uTinkler"}
{"example_id": "train-00086466", "language": "xho", "text": "Umzekelo ophilayo woku siwbona pha kule ncwadi kaJongilanga, xa uNdila esubatha uFuneka ukuba azame indlela yokuxhwitha uLoni ngako konke anako, kuba nje efuna ukumfundisa isifundo.", "spans": [{"start_byte": 47, "limit_byte": 59, "label": "PER"}, {"start_byte": 64, "limit_byte": 70, "label": "PER"}, {"start_byte": 80, "limit_byte": 87, "label": "PER"}, {"start_byte": 120, "limit_byte": 125, "label": "PER"}], "target": "PER: kaJongilanga $$ PER: uNdila $$ PER: uFuneka $$ PER: uLoni"}
{"example_id": "train-00086560", "language": "xho", "text": "UJongilanga lo ungumbali wale drama usizoba qaqambileyo isiwo somntu okholwa butywala nangabasetyhini.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "PER"}], "target": "PER: UJongilanga"}
{"example_id": "train-00085534", "language": "xho", "text": "Angaske ayeke noko kuphangela kuba andizange ndaxhomekeka mfazini kakade.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00087089", "language": "xho", "text": "Amakhosikazi nabantwana, ngabona bantu bangamaxhoba odushe olujoliswe kwisini noxhatshazo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00085698", "language": "xho", "text": "Nontsipho: Yhe Teteleza!", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "PER"}, {"start_byte": 15, "limit_byte": 23, "label": "PER"}], "target": "PER: Nontsipho $$ PER: Teteleza"}
{"example_id": "train-00086827", "language": "xho", "text": "uThuswa obehlonitshiwa kakhulu ngabalandeli beSundowns nabaninzi kumajelo eendaba.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}, {"start_byte": 44, "limit_byte": 54, "label": "ORG"}], "target": "PER: uThuswa $$ ORG: beSundowns"}
{"example_id": "train-00087914", "language": "xho", "text": "Okwesithathu, kufuneka usebenzise isigama kunye neenkcazelo ezibhekisa ngqo kumxholo xa ukwazi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00087348", "language": "xho", "text": "Chosi Camagu! \"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00084630", "language": "xho", "text": "ngegowuli.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00084917", "language": "xho", "text": "Indlela iza kudibanisa amaphondo amane aquka iMpuma Koloni, iKwaZulu-Natal, iNtshona Koloni neMpumalanga.", "spans": [{"start_byte": 45, "limit_byte": 58, "label": "LOC"}, {"start_byte": 60, "limit_byte": 74, "label": "LOC"}, {"start_byte": 76, "limit_byte": 104, "label": "LOC"}], "target": "LOC: iMpuma Koloni $$ LOC: iKwaZulu-Natal $$ LOC: iNtshona Koloni neMpumalanga"}
{"example_id": "train-00085792", "language": "xho", "text": "Ngabazali bakho aba kuba bakondlile bakukhulisa wada waba yile ndoda uyiyo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00085145", "language": "xho", "text": "\"Ndisebenze nemvumi egama linguChandu.", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 37, "label": "PER"}], "target": "PER: linguChandu"}
{"example_id": "train-00083841", "language": "xho", "text": "\"Kunyaka ophelileyo sibe neziganeko ezilikhulu namashumi asixhenxe anesine kuphela unyaka wonke, zingahle zigqithise nangaphezulu kulo unyaka,\"uthethe watsho uHeese.", "spans": [{"start_byte": 1, "limit_byte": 19, "label": "DATE"}, {"start_byte": 158, "limit_byte": 164, "label": "PER"}], "target": "DATE: Kunyaka ophelileyo $$ PER: uHeese"}
{"example_id": "train-00088106", "language": "xho", "text": "Uthi konke oku kuqale ngokuba athande ukutya, ekwathanda ukusebenza kwigumbi lokupheka ekhayeni lakhe.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00087803", "language": "xho", "text": "Nazi ezinye izikhokelo ezisebenzisekayo zokuchaza into ngamanye amazwi:", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00083861", "language": "xho", "text": "Ecacisa ngendima yesebe lakhe kwinyanga ephelileyo umphathiswa wesebe lentsebenziswano kurhulumento nemicimbi yemveli uFikile Xasa wathi okwabo kukungenelela bencedisa ukuze kufunyanwe isisombululo.", "spans": [{"start_byte": 30, "limit_byte": 50, "label": "DATE"}, {"start_byte": 118, "limit_byte": 130, "label": "PER"}], "target": "DATE: kwinyanga ephelileyo $$ PER: uFikile Xasa"}
{"example_id": "train-00085931", "language": "xho", "text": "ULolo: Mh, hayi ndiyakuva.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "PER"}], "target": "PER: ULolo"}
{"example_id": "train-00083830", "language": "xho", "text": "Kule miyalezo eyayikuWhatsApp uBulelwa wayesithi unikezele kulo mtshato.", "spans": [{"start_byte": 14, "limit_byte": 29, "label": "ORG"}, {"start_byte": 30, "limit_byte": 38, "label": "PER"}], "target": "ORG: eyayikuWhatsApp $$ PER: uBulelwa"}
{"example_id": "train-00083772", "language": "xho", "text": "Umlawuli obambeleyo kwaSASSA uAbraham Mahlangu, uthi abantu abanengxaki yamakhadi mabadibane neeofisi zabo kumaphondo.", "spans": [{"start_byte": 20, "limit_byte": 28, "label": "ORG"}, {"start_byte": 29, "limit_byte": 46, "label": "PER"}], "target": "ORG: kwaSASSA $$ PER: uAbraham Mahlangu"}
{"example_id": "train-00088147", "language": "xho", "text": "Okona kudanisayo kukuba abantu abafanele ukuba ngabalondolozi bamasiko nezithethe (iinkokheli zemveli) zizibandakanye nephulo lokunyusa iintengiso zikadlomdlayo egameni lenkolo yesiNtu nebezifanele ukuba ngamatshantliziyo atshotsha phambili ekuyikhuseleni koozongul'ichele abayisengela phantsi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00087267", "language": "xho", "text": "Iingcombolo zomngcwabo bezingekapapashwa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00087481", "language": "xho", "text": "Nanku umzekelo: Xoxa uze uthelekise amagama athi unxibelelwano phakathi komntu nomnye (interpersonal) kunye nonxibelelwano lomntu naye yena siqu (intrapersonal).", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00087712", "language": "xho", "text": "Ukuba ngaba, umzekelo, ufuna ukubonisa ukulandelelana kwezehlo, uya kusebenzisa amagama adibanisayo afana nokuthi okokuqala, okwesibini, kunye okwesithathu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00084651", "language": "xho", "text": "Izizathu zokuchithwa kwakhe azikaziwa - kodwa Amakhosi athe akubuya enze ingxelo egcweleyo ngelinye ixesha.", "spans": [{"start_byte": 46, "limit_byte": 54, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Amakhosi"}
{"example_id": "train-00083827", "language": "xho", "text": "UBulelwa ukwathe umtshato wakhe noSakhekile wawungena zingxaki ziqatseleyo ufana nje neminye.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}, {"start_byte": 32, "limit_byte": 43, "label": "PER"}], "target": "PER: UBulelwa $$ PER: noSakhekile"}
{"example_id": "train-00087522", "language": "xho", "text": "Zihlanganiswa njani ngokwamaqela okanye zahlulwa njani iipateni zokulala?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00084018", "language": "xho", "text": "I'solezwe lesiXhosa lixelelwe ngusihlalo waseMpuma Koloni kwiSouth African Zionist Churches,", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 19, "label": "ORG"}, {"start_byte": 41, "limit_byte": 57, "label": "LOC"}, {"start_byte": 58, "limit_byte": 91, "label": "ORG"}], "target": "ORG: I'solezwe lesiXhosa $$ LOC: waseMpuma Koloni $$ ORG: kwiSouth African Zionist Churches"}
{"example_id": "train-00084884", "language": "xho", "text": "Ukubulawa kukaNgwadla kwashiya uluntu lungawuvali umlomo ngenxa yombono owawumbi kwaye umasikizi uzula kumakhasi onxibelelwano.", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 21, "label": "PER"}], "target": "PER: kukaNgwadla"}
{"example_id": "train-00083923", "language": "xho", "text": "\"Kwintlanganiso ebi quka igqiza elisuka ephondweni, uSodolophu unqunyanyiswe isithuba seenyanga ezintathu logama kuqhutywa uphando, ezinye ke iinkcukacha uyakuzifumana kumbutho olawulayo,\" uthethe watsho uNqumkana.", "spans": [{"start_byte": 86, "limit_byte": 105, "label": "DATE"}, {"start_byte": 204, "limit_byte": 213, "label": "PER"}], "target": "DATE: seenyanga ezintathu $$ PER: uNqumkana"}
{"example_id": "train-00088236", "language": "xho", "text": "Umqeqeshi uthi nangona iqela lakhe libethiwe kwindebe yehlabathi - kodwa libuyela ekhaya kukho into eliyifundileyo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00083918", "language": "xho", "text": "Asinokuwenza sodwa loo msebenzi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00085288", "language": "xho", "text": "ABO baseMpuma Koloni nabanentshisakalo yokuzibona beseqongeni lemidlalo kamabonakude ngeliny 'ilanga, kodwa babe bengenazo iimpiko zokufikelela ekufezekiseni amaphupha abo, banikwa ithuba.", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 20, "label": "LOC"}], "target": "LOC: baseMpuma Koloni"}
{"example_id": "train-00086669", "language": "xho", "text": "Kwaye ezi zinto bazenza, ngendlela engasoze iphikiswe nangoobani na ngoba yindlela abayaziyo kwaye abayiqhelileyo yokuphila.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00084344", "language": "xho", "text": "UNokwayiyo Deyizana (95), ophakathi, ekunye nabantwana bakhe eshiya indlu yodaka esiya kwayakhelwe ngurhulumente UMFANEKISO: SITHANDIWE VELAPHI", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 19, "label": "PER"}, {"start_byte": 125, "limit_byte": 143, "label": "PER"}], "target": "PER: UNokwayiyo Deyizana $$ PER: SITHANDIWE VELAPHI"}
{"example_id": "train-00088028", "language": "xho", "text": "Azikhuli ngokwaneleyo iziqhamo zethu,\" kutsho uFani.", "spans": [{"start_byte": 46, "limit_byte": 51, "label": "PER"}], "target": "PER: uFani"}
{"example_id": "train-00085378", "language": "xho", "text": "Umphandi uphinde acebise ababhali abasafundayo ukuba basuke baphele kumba wokuzoba amabhinqa njengabantu ababuthathaka abaxhomekeke kuphela kumadoda, ngoba amaxesha atshintshile ngoku, azisekho njalo izinto.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00088104", "language": "xho", "text": "USibongile Mkhwanazi ulisabele ikhwelo lokuba intsangu isetyenziswe nje ngechiza lokunyanga ngokusemthethweni eMzantsi Afrika.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 20, "label": "PER"}, {"start_byte": 110, "limit_byte": 125, "label": "LOC"}], "target": "PER: USibongile Mkhwanazi $$ LOC: eMzantsi Afrika"}
{"example_id": "train-00088232", "language": "xho", "text": "ABantwana bachiphize iinyembezi emva kokuvuthululwa yiBrazil ngamagowuli amane kwelinye (4-1) kumdlalo weFifa Under-17 Women's World Cup ebanjelwe e-Uruguay.", "spans": [{"start_byte": 52, "limit_byte": 60, "label": "ORG"}, {"start_byte": 103, "limit_byte": 136, "label": "ORG"}, {"start_byte": 149, "limit_byte": 156, "label": "LOC"}], "target": "ORG: yiBrazil $$ ORG: weFifa Under-17 Women's World Cup $$ LOC: Uruguay"}
{"example_id": "train-00083687", "language": "xho", "text": "YNJ: Kumele ube ngumfazi otshatileyo ngokusemthethweni, ube ngumntu okhathalayo, ukhuthaleleyo umsebenzi wokunceda abantu abangathathintweni, ukwazi ukuthetha phambi kwabantu abaninzi nokucondoba.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 3, "label": "PER"}], "target": "PER: YNJ"}
{"example_id": "train-00088435", "language": "xho", "text": "Abafake amagowuli kwindebe yehlabathi:", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00084033", "language": "xho", "text": "Lo mbutho ubungenayo iakhawunti yebhanki, ngoko ke ndabonisa ngelithi kungasetyenziswa eyam iakhawunti njengonondyebo.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00086796", "language": "xho", "text": "ephangelela uSibonda nabafazi bakhe ababini kunye nanbantwana babo phezu koko.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 20, "label": "PER"}], "target": "PER: uSibonda"}
{"example_id": "train-00088143", "language": "xho", "text": "Ndihlutshwa liphulo nentengiso yomzi odidiyela nothengisa utywala iCastle Milk Stout, ngokusengela phantsi inkolo yesiNtu noxa amathunga", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00087992", "language": "xho", "text": "Sonke sakhe sahlangana namagama athi 'ukubiwa kwentetho ebhalwe ngomnye umntu (plagiarism)' kunye nokukopa. '", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00087644", "language": "xho", "text": "Kuba ngumbono omhle amaxesha amaninzi ukubuyela kwingxelo yakho yengxaki, uze ubonise ngokucacileyo ukuba ingaba ithisisi yakho ibichanekile, okanye ungathanda ukuyilungisa njani na ukuze ufumane impendulo yengxaki.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00085953", "language": "xho", "text": "Ndikunqanda la maqhinga angakanana nje!", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00085498", "language": "xho", "text": "Nolasti: Hayi kube kuhle kakhulu nakum.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}], "target": "PER: Nolasti"}
{"example_id": "train-00085035", "language": "xho", "text": "Isixhobo esi sisebenza ngokutsala ingxolo iyenze ivakale ikhwaze.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00085935", "language": "xho", "text": "UMasukude: Sikhangel'iinjango kanjani na?", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "PER"}], "target": "PER: UMasukude"}
{"example_id": "train-00085317", "language": "xho", "text": "Esi sifundiswa esaphumelela iBA Degree kwisiNgesi neNzululwazi kwezoLuntu (English and Social Sciences), lizichaza njengegqiyazana eliqolileyo, eli phuma kwidolophana encinane nelinamaphupha amakhulu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00085537", "language": "xho", "text": "Yena ke ade asukele phezulu njekungokuba loo Mlungu wakhe yena akayazi into yokuba kufuneka acele emzini wakhe?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00086604", "language": "xho", "text": "Mawonga: Ndiyakuxelela ukuba andithathi.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}], "target": "PER: Mawonga"}
{"example_id": "train-00084434", "language": "xho", "text": "Ngeli xesha bekusenzeka oku amaxhoba ebeselula ngokweminyaka.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00088649", "language": "xho", "text": "Umdlalo uzakuba nzima - kodwa siwulindile.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00085819", "language": "xho", "text": "Nisakuba nilanyulwe, usuka uye kubaqhiwulela ethafeni.", "spans": [], "target": ""}
