{"example_id": "train-00017942", "language": "yor", "text": "Ọ̀pọ̀ ilé-ìròyìn ni ó ṣe àtúnwí ọ̀rọ̀ Zitto Kabwe, olórí ẹgbẹ́ òṣèlú alátakò ACT-Wazalendo, ẹni tí ó jẹ́ wípé nínú oṣù Ògún ọdún-un 2017 bu ẹnu àtẹ́ lu ìdámọ̀ràn àtúnṣe òfin náà, wípé ó ṣe é ṣe kí ó rọ́ ẹ̀tọ́ òṣèlú sẹ́yìn.", "spans": [{"start_byte": 60, "limit_byte": 71, "label": "PER"}, {"start_byte": 113, "limit_byte": 126, "label": "ORG"}, {"start_byte": 162, "limit_byte": 191, "label": "DATE"}], "target": "PER: Zitto Kabwe $$ ORG: ACT-Wazalendo $$ DATE: oṣù Ògún ọdún-un 2017"}
{"example_id": "train-00016527", "language": "yor", "text": "Bí ìpàwọ̀dà bá tẹ̀síwájú, àwọn ènìyàn kò ní rí òkúta iyùn, owó dollar ìrìnàjò afẹ́ yóò fìdí jálẹ̀, tí yóò sì kó bá àwọn iléeṣẹ́ agbàlejò bíi: ilé ìtura, ilé ìjẹun, iṣẹ́ ìgbòkègbodò ọkọ̀ àti ilé iṣẹ́ aṣàkóso ìrìnàjò.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00091462", "language": "yor", "text": "Bó jẹ́ móluẹ̀ ni ńkọ́?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00090968", "language": "yor", "text": "Kí á wo ti ìpínlẹ̀ Ọ̀yọ́, a ó rí i pé gbogbo ilé ìwé tí ó jẹ́ tìjọba àti aládáni ni ó ní àkókò tí wọ́n ní láti fi kó akẹ́kọ̀ọ́ ní ilé ìwé lẹ́yìn àrùn láabi yìí látàrí pé wọ́n pín àwọn akẹ́kọ̀ọ́ yìí sí ìpele méjì.", "spans": [{"start_byte": 30, "limit_byte": 41, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Ọ̀yọ́"}
{"example_id": "train-00090613", "language": "yor", "text": "tíye wọ́n tó ẹgbẹ̀rún lọ́nà mọ́kànlélógún-ó-lé-lẹ́gbẹ̀ta (21600) la ti forúkọ wọn sílẹ̀ báyìí, torí a gbọ́dọ̀ mọ ibi tí wọ́n ń gbé láti mọ ibi tí a máa wá wọn sí, bẹ́ẹ̀ la sì ti ń fún wọn lówó báyìí.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00089242", "language": "yor", "text": "Example tí Màláíkà táa tà láìpẹ́ yìí ló yá jù.", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 28, "label": "PER"}], "target": "PER: Màláíkà"}
{"example_id": "train-00095891", "language": "yor", "text": "Ìpínlẹ̀ náà tún gba àmì-ẹ̀yẹ Diamond fún ìpínlẹ̀ tó ń ṣagbátẹrù ètò lọ́lọ́kan-ò-jọ̀kan fún ìdàgbàsókè eré-ìdárayá jùlọ, bẹ́ẹ̀ sì ni wọ́n tún gba àmì-ẹ̀yẹ akínkanjú, òǹfara jìn olólùfẹ́ eré-ìdárayá lórílẹ̀-èdè yìí.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00093868", "language": "yor", "text": "Ibi tí ó dára láti dá okoòwò sílẹ̀, Ambode fi kún ọ̀rọ̀ rẹ̀ pé, ìlú Èkó fi ààyè gba àwọn oníṣòwò láti dá ilé-iṣẹ́ wọn sílẹ̀, pàápàá jùlọ ,wọ́n ní ètò  ìṣèjoba tí ó fẹsẹ̀ múlẹ̀, bí ètò ọrọ̀-ajé ìlú Èkó ṣe tóbi", "spans": [{"start_byte": 55, "limit_byte": 61, "label": "PER"}, {"start_byte": 104, "limit_byte": 111, "label": "LOC"}, {"start_byte": 331, "limit_byte": 338, "label": "LOC"}], "target": "PER: Ambode $$ LOC: Èkó $$ LOC: Èkó"}
{"example_id": "train-00016638", "language": "yor", "text": "Ó fẹ́ jọ àtúnwáyé ìṣẹ̀lẹ̀ 2015 ṣùgbọ́n pẹ̀lú atakànàngbọ̀n mìíràn.", "spans": [{"start_byte": 45, "limit_byte": 49, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 2015"}
{"example_id": "train-00016606", "language": "yor", "text": "Onírúurú ìròyìn ni ó ti rò ó wípé Ilẹ̀-adúláwọ̀ ni àárín-ín gbùngùn òtòṣì àti ogun, síbẹ̀síbẹ̀, Marie-Laurence Flahaux àti Hein De Haas, àwọn onímọ̀ láti Ifásitì ti Oxford àti Ifásitì ti Amsterdam, ní ṣísẹ̀ntèlé, kò gbà pé bẹ́ẹ̀ ní ó rí.", "spans": [{"start_byte": 45, "limit_byte": 66, "label": "LOC"}, {"start_byte": 135, "limit_byte": 157, "label": "PER"}, {"start_byte": 163, "limit_byte": 175, "label": "PER"}, {"start_byte": 202, "limit_byte": 221, "label": "ORG"}, {"start_byte": 227, "limit_byte": 249, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Ilẹ̀-adúláwọ̀ $$ PER: Marie-Laurence Flahaux $$ PER: Hein De Haas $$ ORG: Ifásitì ti Oxford $$ ORG: Ifásitì ti Amsterdam"}
{"example_id": "train-00017653", "language": "yor", "text": "Sizaltina Cutaia, tí í ṣe ajìjàǹgbara àti ajàfẹ́tọ̀ọ́ obìnrin ní Angola; tí ó jẹ́ ìlúmọ̀ọ́ká fún iṣẹ́ẹ rẹ̀ lórí ẹ̀tọ́ obìnrin béèrè fún ìṣàmúlò òfin náà lórí àwọn gbàgede ìtàkùrọ̀sọ lórí ẹ̀rọ-alátagbà:", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 16, "label": "PER"}, {"start_byte": 85, "limit_byte": 91, "label": "LOC"}], "target": "PER: Sizaltina Cutaia $$ LOC: Angola"}
{"example_id": "train-00090538", "language": "yor", "text": "Díẹ̀ lára ohun tó bá olóòtú-àgbà ìwé ìròyìn ọ̀hún, TAOFIK AFOLÁBÍ, sọ la mú wá fún yín yìí.", "spans": [{"start_byte": 87, "limit_byte": 105, "label": "PER"}], "target": "PER: TAOFIK AFOLÁBÍ"}
{"example_id": "train-00090767", "language": "yor", "text": "Àwọn tó ṣe é lánàá dà, a ò ní dárúkọ wọn, aṣọ wọn ò kádìí dọ̀la, orúkọ wọn ò gbèrú.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00095235", "language": "yor", "text": "Ó wá rọ, àpapọ̀ ikọ̀ ọ̀hún àti àwọn tọ́rọ̀ kàn nínú ikọ̀ náà pé, kí wọ́n ríi dájú láti kópa dáradára nínú ọ̀kan-ò-jọkan ìfẹsẹ̀wọnsẹ̀ ọlọ́rẹ̀ẹ́jọ̀rẹ́ wọn tí wọn yóò gbá fún ìgbáradì ní kíkún ṣaájú ìdíje ńlá náà.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00016552", "language": "yor", "text": "Ilé-iṣẹ́ UK Nílé pe àìfúni ní ìwé ìrìnnà náà padà.", "spans": [{"start_byte": 15, "limit_byte": 17, "label": "LOC"}], "target": "LOC: UK"}
{"example_id": "train-00090213", "language": "yor", "text": "Mile 12 nìkan kọ́ louńjẹ wà, wò ó ouńjẹ nì yìí fáwọn aládùúgbò mi, gbogbo àsìkò ìsémọ́lé Ìjọba bí ọ̀sẹ̀ kẹrin báyìí ni mo ti ń ṣe é lá ì gba nǹkankan lọ́wọ́ ìjọba, mi ò lówó ṣùgbọ́n mo dúpẹ́ fún èyí tí Ọlọ́run Ọba ṣe fún", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Mile 12"}
{"example_id": "train-00095884", "language": "yor", "text": "Pápá ìṣeré Akwa-Ibom gba àmì-ẹ̀yẹ pápá tí ó dára júlọ.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 30, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Pápá ìṣeré Akwa-Ibom"}
{"example_id": "train-00093829", "language": "yor", "text": "Pẹ̀lú ìrànwọ́ orílẹ̀-èdè China àwọn ibi ìgbáfẹ́ yóò tún ní ìdàgbàsókè sí i, ní èyí tí yóò ṣe máa pèsè iṣẹ́ lọ́pọ̀ janturu àti  èyí tí yóò tún jẹ́ ki òṣì di ohun àfìsẹ́yìn tí eégún ń fi aṣọ.", "spans": [{"start_byte": 46, "limit_byte": 51, "label": "LOC"}], "target": "LOC: China"}
{"example_id": "train-00090567", "language": "yor", "text": "wà, ọ̀rọ wọn wọ̀ mí lára púpọ̀.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00094315", "language": "yor", "text": "bákan náà Odion Ighalo akọni ọjọ́ náà tó rí àwọn he lẹ́ẹ̀mẹta.", "spans": [{"start_byte": 16, "limit_byte": 28, "label": "PER"}], "target": "PER: Odion Ighalo"}
{"example_id": "train-00091513", "language": "yor", "text": "Báwo ni wọ́n ṣe fẹ́ kẹ́ni tí kò níṣẹ́ sanwó - Pasito Solomon", "spans": [{"start_byte": 79, "limit_byte": 86, "label": "PER"}], "target": "PER: Solomon"}
{"example_id": "train-00016224", "language": "yor", "text": "Mbuya sọ wípé ìyàtọ̀ ìwà ẹ̀dá fi ọmọdékùnrin àti ọmọdébìnrin sí “ìsọ̀rí ọ̀tọ̀ọ̀tọ̀\" àti pé, òfin fi ojú ọ̀tọ̀ọ̀tọ̀ wò wọ́n.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00089571", "language": "yor", "text": "Láìpẹ́ yìí ni ìjọba Ààrẹ Muhammadu Buhari láwọn ṣetán àti ṣètò owó fáwọn olókoòwò, láti mú kí ọrọ̀ ajé wọn túbọ̀ gbé fúkẹ́ sókè, pàápàá àwọn tí àrùn Kòrónà, ìyẹn #COVID 19 ti ṣàkóbá fún.", "spans": [{"start_byte": 46, "limit_byte": 62, "label": "PER"}], "target": "PER: Muhammadu Buhari"}
{"example_id": "train-00093880", "language": "yor", "text": "Ó sọ pé 'a ti sọ̀rọ̀ nípa ìmọ̀ ẹ̀rọ, ohun amáyédẹrùn àti ìdásílẹ̀ ilé - iṣẹ́.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00092530", "language": "yor", "text": "Lágbègbè yín ní ọjà Mile 12 wà, ǹjẹ́ o ní ètò tí ẹ ní lọ́kàn tí ẹ fẹ́ẹ́ ṣe tẹ́ẹ bá délé aṣòfin?", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 41, "label": "LOC"}], "target": "LOC: ọjà Mile 12"}
{"example_id": "train-00091508", "language": "yor", "text": "Tóbi Adéyemo lọ sígbooro láti bèèrè ohun táwọn aráàlú ń rí sí ọ̀rọ̀ owó iná tíjọba àpapọ̀ fẹ́ẹ́ fi kún, Ohun tó bá bọ̀ rèé.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 16, "label": "PER"}], "target": "PER: Tóbi Adéyemo"}
{"example_id": "train-00089503", "language": "yor", "text": "Gómìnà Gbóyèga Oyètọ̣́lá ti ìpínlẹ̀ Ọ̣̀ṣ̣un ló sọ̣̀rọ̣̀ yíí di mímọ̣̀ lásìkò tó ń ṣíde ètò ìpàgọ.́ àwọn obìnrin tí wọn jẹ̣́ aya òṣìṣẹ́ ìjọba èyí tí wọ̣́n ń pè ní COWLSO, tó wáyé l'Ékòó lónìí.", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 42, "label": "PER"}, {"start_byte": 61, "limit_byte": 75, "label": "LOC"}, {"start_byte": 284, "limit_byte": 290, "label": "ORG"}, {"start_byte": 308, "limit_byte": 318, "label": "LOC"}, {"start_byte": 319, "limit_byte": 330, "label": "DATE"}], "target": "PER: Gbóyèga Oyètọ̣́lá $$ LOC: Ọ̣̀ṣ̣un $$ ORG: COWLSO $$ LOC: Ékòó $$ DATE: lónìí"}
{"example_id": "train-00090483", "language": "yor", "text": "Ohun táa gbọ́ ni pé àbúrò ọkùnrin ló gbé ońjẹ fún un, ṣùgbọ́n ó kò láti fún ìyá àwọn ọmọ rẹ̀ lóuńjẹ, n ni obìnrin yìí bá lọọ yo ẹran nínú ìṣasùn àbúrò ọkọ rẹ̀, ṣùgbọ́n inú bí ọmọbìnrin náà, ló bá gba ẹran náà", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00092470", "language": "yor", "text": "Ó sọ̀rọ̀ yìí níbi ìkówójọ tí wọ́n ṣe fún iṣẹ́ ilé mọ́ṣálááṣí kan tó ń lọ lọ́wọ́ l'Ékòó.", "spans": [{"start_byte": 147, "limit_byte": 157, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Ékòó"}
{"example_id": "train-00017792", "language": "yor", "text": "Ilé-iṣẹ́ [tí ó ni ilé ìtajà Maxi] náà jẹ́ ti àwọn Dutch-Belgian ṣùgbọ́n àwọn ènìyàn-an wa ni àwọn òṣìṣẹ́ẹ wọn!", "spans": [{"start_byte": 39, "limit_byte": 43, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Maxi"}
{"example_id": "train-00017637", "language": "yor", "text": "Ètò ìpìlẹ̀ kan wà tí ó ń pàṣẹ tí ó sì ń rẹ àwọn obìnrin sílẹ̀ sí ipò ẹ̀yìn tí èyí sì sọ wọ́n di olùfaragbá ìjìyà lóríṣiríṣi àti ní gbogbo ọ̀nà.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00093180", "language": "yor", "text": "Ààrẹ so̩ èyí lórí Twitter rẹ @MBuhari lálé̩ o̩jó̩bò̩, ó ní ìgbésè̩ náà wà láti ran ìjo̩ba ló̩wó̩ nípa fífi gbogbo ìlànà tó ye̩, ìgbésè̩ ló̩ló̩kan-ò-jò̩kan, ohun amáyéde̩rùn láti lè kápá alárùn afunrasí àti èyí tí a ti s̩àwárí ní ilé, láì mu burú sí i pè̩lú èyí tó ń tòkèèrè wá.", "spans": [{"start_byte": 31, "limit_byte": 38, "label": "ORG"}, {"start_byte": 53, "limit_byte": 79, "label": "DATE"}], "target": "ORG: Twitter $$ DATE: lálé̩ o̩jó̩bò̩"}
{"example_id": "train-00017702", "language": "yor", "text": "A ṣe àkọsílẹ̀ àlọ́ Orí Erinmi ní ọjọ́ 16, oṣù Belu, ọdún 2014, ní etídò  Songkran ní àríwá-ìwọ̀-oòrùn Thailand.", "spans": [{"start_byte": 48, "limit_byte": 87, "label": "DATE"}, {"start_byte": 93, "limit_byte": 110, "label": "LOC"}, {"start_byte": 115, "limit_byte": 149, "label": "LOC"}], "target": "DATE: ọjọ́ 16, oṣù Belu, ọdún 2014 $$ LOC: etídò  Songkran $$ LOC: àríwá-ìwọ̀-oòrùn Thailand"}
{"example_id": "train-00092837", "language": "yor", "text": "Àjọ tó ń gbógun ti àjàkálẹ ààrùn  lórílẹ̀ èdè Nàìjíríà (NCDC) ló kéde yìí lórí ẹ̀rọ Twitter wọn, @NCDCgov,.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 91, "label": "ORG"}, {"start_byte": 93, "limit_byte": 97, "label": "ORG"}, {"start_byte": 138, "limit_byte": 145, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Àjọ tó ń gbógun ti àjàkálẹ ààrùn  lórílẹ̀ èdè Nàìjíríà $$ ORG: NCDC $$ ORG: Twitter"}
{"example_id": "train-00092591", "language": "yor", "text": "gbélé, ìgbà tí", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00091289", "language": "yor", "text": "Àṣejèrè: Báwo le ṣe ń ṣètò ìdánilẹ́kọ̀ọ́ yìí gan an?", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 15, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Àṣejèrè"}
{"example_id": "train-00016829", "language": "yor", "text": "Atọ́ka 5: Àwòrán Túwíìtì kan tí ó ń ṣe ìtànká ìròyìn ayédèrú kan pé àwọn Yorùbá ń tiná bọ ìsọ̀ àwọn ọmọ Igbo nílùú Èkó II", "spans": [{"start_byte": 163, "limit_byte": 168, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Èkó"}
{"example_id": "train-00094483", "language": "yor", "text": "\" À ń sa ipá wa lórí ètò ààbò.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00095741", "language": "yor", "text": "Ó sọ pé, Ọtúnba kójú òṣùwọ̀n láti dárí ìgbìmò náà látàrí ìrírí rẹ̀ gbogbo, bẹ́ẹ̀ síní ìwùwà rẹ̀ sì yááyì, Ó tún jẹ́ oníwà tútù bí àdàbà abbl.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00093157", "language": "yor", "text": "ṣàyẹ̀wò ààrùn", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00017409", "language": "yor", "text": "Mozambique, kú oríire!", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 10, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Mozambique"}
{"example_id": "train-00091759", "language": "yor", "text": "Ọwọ́ tẹ àwọn àgbèrò mẹ́fà nítorí rògbòdìyàn Ọbáléndé", "spans": [{"start_byte": 78, "limit_byte": 94, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Ọbáléndé"}
{"example_id": "train-00092881", "language": "yor", "text": "Gẹ́gẹ́ bí mo ti ṣàlàyé  sẹ́yìn nínú  ìgbóhùnsáfẹ́fẹ́ tí mo ṣe  fún orílẹ̀-èdè yìí lọ́jọ́ Àìkú, Ọjọ́ kọkàndínlọ́gbọ̀n, ọdún  2020, pé , níwọ̀n ìgbà tí kò sí  abẹ́rẹ́ àjẹsára tí a mọ̀ lọ́wọ́lọ́wọ́  tó lè gbógun ti ààrùn", "spans": [{"start_byte": 138, "limit_byte": 217, "label": "DATE"}], "target": "DATE: lọ́jọ́ Àìkú, Ọjọ́ kọkàndínlọ́gbọ̀n, ọdún  2020"}
{"example_id": "train-00090106", "language": "yor", "text": "Àwọn ìpínlẹ̀ yóókù tí wọ́n tún ṣe òfin náà ni;", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00017257", "language": "yor", "text": "Wọ́n pè é ní “adarí ayérayé tó ga jù\".", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00016868", "language": "yor", "text": "Àgékù àwòrán ọ̀kọrin ọmọ orílẹ̀-èdèe Nàìjíríà D'banj ń sọ̀rọ̀ níbi ètò Ọjọ́ Ìsinmi CAX ní Cairo, Egypt, ọdún-un 2018.", "spans": [{"start_byte": 58, "limit_byte": 71, "label": "LOC"}, {"start_byte": 72, "limit_byte": 78, "label": "PER"}, {"start_byte": 125, "limit_byte": 128, "label": "ORG"}, {"start_byte": 133, "limit_byte": 138, "label": "LOC"}, {"start_byte": 140, "limit_byte": 145, "label": "LOC"}, {"start_byte": 147, "limit_byte": 162, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Nàìjíríà $$ PER: D'banj $$ ORG: CAX $$ LOC: Cairo $$ LOC: Egypt $$ DATE: ọdún-un 2018"}
{"example_id": "train-00090689", "language": "yor", "text": "Nígbà tí Ọba Onírú ń bá Àṣejèrè sọ̀rọ̀ láàfin rẹ̀ làìpẹ́ yìí ló sọ̀rọ̀ náà di mímọ̀.", "spans": [{"start_byte": 40, "limit_byte": 55, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Àṣejèrè"}
{"example_id": "train-00091697", "language": "yor", "text": "sílùú òyìnbó,", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00017425", "language": "yor", "text": "Nínú ìlànà òfin àti ọ̀rọ̀ Ajé, iye òmìnira ọ̀rọ̀ ń dìde kárí Ilẹ̀-Adúláwọ̀.", "spans": [{"start_byte": 87, "limit_byte": 108, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Ilẹ̀-Adúláwọ̀"}
{"example_id": "train-00090770", "language": "yor", "text": "Ẹgbẹ́ pé oríṣìíríṣìí, níbo ni mo ti ń bọ̀?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00017772", "language": "yor", "text": "Ẹni yòówù tí ó bá gbégbá-orókè nínú ìdíje sí ipò ààrẹ ọdún 2019 ní iṣẹ́ ìmúgbòòrò ọrọ̀ Ajé, ààbò ní àárín ìlú, àtúntò agbára àti ìmúkárí agbára, àti ìṣèlú elẹ́yàmẹyà làti ṣe.", "spans": [{"start_byte": 76, "limit_byte": 88, "label": "DATE"}], "target": "DATE: ọdún 2019"}
{"example_id": "train-00093183", "language": "yor", "text": "Ó s̩àlàyé pé, \"ìgbélé o̩jó̩ - mé̩rìnlá yìí kò níí s̩e pè̩lú àwo̩n tó ń gbé epo rò̩bì àti afé̩fé̩ gáàsì níwò̩n tí ìfarakínra pè̩lú ènìyàn kéré.", "spans": [{"start_byte": 39, "limit_byte": 66, "label": "DATE"}], "target": "DATE: o̩jó̩ - mé̩rìnlá"}
{"example_id": "train-00091510", "language": "yor", "text": "Ọ̀rọ̀ náà lágbára o, gbogbo oṣù ni owó iná ń ga só́kè o, Ó sì yẹ kí owó iná máa wálẹ̀ nítorí pé àwa gan ní Nàìjíríà la ń ṣe iná tí à ń lò, kìí ṣe ilẹ̀ òkèèrè ni wọ́n ti ń gbé e wá, nítorí náà ló ṣe yà wá lẹ́nu bó", "spans": [{"start_byte": 165, "limit_byte": 183, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Nàìjíríà"}
{"example_id": "train-00094384", "language": "yor", "text": "Bankole, nígbà tí ó ń sọ̀rọ̀ kí wọ́n tó gbéra, so pé àwọn aláyò yìí ti múra gidigidi fún iṣẹ́ tí ó wà níwájú wọn.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}], "target": "PER: Bankole"}
{"example_id": "train-00092933", "language": "yor", "text": "tọpinpin   àwọn tó ní", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00089620", "language": "yor", "text": "Fún àwọn tó súnmọ́ Bísí Fáyẹmí dáadáa, wọ́n á mọ̀ pé lára àwọn nǹkan tó jẹ obìnrin yìí lógún jù ni bí àwọn obìnrin tó wà láwùjọ yóò ṣe dipò ńlá mú lórílẹ̀-èdè wa lá ì fojú pa wọ́n rẹ́, tàbí lá ì tẹ ẹ̀tọ́ wọn", "spans": [{"start_byte": 32, "limit_byte": 53, "label": "PER"}], "target": "PER: Bísí Fáyẹmí"}
{"example_id": "train-00093021", "language": "yor", "text": "Tí ààrùn Corona bá kúrò lórílẹ̀ èdè Nàìjíríà, ó yẹ kí gbogbo ọmọ orílẹ́ èdè Nàìjíríà kọ́ ọgbọ́n kan tàbí ìkejì níbẹ̀ pé, ẹni tí Ọlọ́run kò leè mú, ó dájú pé Ọlọ́run kò tíì dá onítọ̀hún.", "spans": [{"start_byte": 61, "limit_byte": 79, "label": "LOC"}, {"start_byte": 130, "limit_byte": 148, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Nàìjíríà $$ LOC: Nàìjíríà"}
{"example_id": "train-00092776", "language": "yor", "text": "\"A gbó̩dò̩ kín orílèèdè wa lé̩yìn láti dáàbòbò ìlú wa, ìkónimó̩ra àti ìfé̩ni wa èyí tí ó je̩ orílè̩ èdè Nàìjíríà lógún jùlo̩ kò gbo̩dò̩ dí ohun àtè̩mó̩lè̩,\" Ó so̩.", "spans": [{"start_byte": 171, "limit_byte": 189, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Nàìjíríà"}
{"example_id": "train-00090388", "language": "yor", "text": "Obìnrin náà ní ọwọ́ tó bá dilẹ̀ ni èṣù ń yá lò, èyí ló mú kí Àlàájà Ọláanúkan bẹ ìjọba láti mójútó ètò ààbò tó ti dojúrú, ìpani nípakúpa àti ìfìyàjẹni àwọn ọ̀dọ́, wọ́n ní èyí ló fa làásìgbò ENDSARS láti", "spans": [{"start_byte": 118, "limit_byte": 133, "label": "PER"}], "target": "PER: Ọláanúkan"}
{"example_id": "train-00091330", "language": "yor", "text": "A ó dúpẹ́!", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00089759", "language": "yor", "text": "ni kò dún rárá.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00095707", "language": "yor", "text": "Ìdíje onípele méjì ọ̀hún ni yóò mú ikọ̀ agbábọ́ọ̀lù Etoile du Sahel wá gbá ìfigagbága kejì nílùú Jos, láti mọ ikọ̀ tí yóò pegedé sínú ìpele tí ó kàn nínú ìdíje náà.", "spans": [{"start_byte": 86, "limit_byte": 101, "label": "ORG"}, {"start_byte": 147, "limit_byte": 150, "label": "LOC"}], "target": "ORG: Etoile du Sahel $$ LOC: Jos"}
{"example_id": "train-00090966", "language": "yor", "text": "Àṣejèrè: Kín ni akóbá tí àrùn Kòrónà kó bá ètò ẹ̀kọ́ ní orílẹ̀-èdè yìí àti lágbàáyé?", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 15, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Àṣejèrè"}
{"example_id": "train-00089633", "language": "yor", "text": "Ṣùgbọ́n gómìnà ní, lóòótọ́ kò tí ì sí àjọsọ pẹ̀lú àwọn iléeṣẹ́ ẹlẹ́rọ ìbánisọ̀rọ̀ wọ̀nyí, bó tiẹ̀ jẹ́ pé ìjọba ìpínlẹ̀ Èkó ti ń ṣiṣẹ́ láti fa àwọn okùn íntánẹ́ẹ̀tì náà, tí wọ́n pè ní Fibre Optics, káàkiri àwon", "spans": [{"start_byte": 191, "limit_byte": 223, "label": "ORG"}], "target": "ORG: ìjọba ìpínlẹ̀ Èkó"}
{"example_id": "train-00094529", "language": "yor", "text": "Akọ̀wé ìjọba àjọ tó ń mójútó ètò ẹ̀kọ́, Sonny Echono, ló sọ̀rọ̀ nílùú Àbújá, lásìkò tí ikọ̀ ilé-ẹ̀kọ́ orílẹ̀ èdè Netherlands Institute of International Relations Clingendael, tí ọ̀gbẹ́ni Monika Sie Dhian Ho, jẹ́ adarí rẹ̀, yọjú síí.", "spans": [{"start_byte": 73, "limit_byte": 85, "label": "PER"}, {"start_byte": 117, "limit_byte": 128, "label": "LOC"}, {"start_byte": 194, "limit_byte": 205, "label": "LOC"}, {"start_byte": 206, "limit_byte": 254, "label": "ORG"}, {"start_byte": 276, "limit_byte": 295, "label": "PER"}], "target": "PER: Sonny Echono $$ LOC: Àbújá $$ LOC: Netherlands $$ ORG: Institute of International Relations Clingendael $$ PER: Monika Sie Dhian Ho"}
{"example_id": "train-00093172", "language": "yor", "text": "Àjọ agbógunti ààrùn ló kéde àwọn mẹ́jọ tó tún ṣ̣ẹ̀ṣẹ̀ jẹyọ pé \"ní déédé 10:40am lóòórò̩, 28th, March làwọn àlárùn Korona lórílẹ̀ èdè yìí ti di mẹ́tàdínlọ́gọ́rùn, ò̩kan sì ti kú.", "spans": [{"start_byte": 126, "limit_byte": 163, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 10:40am lóòórò̩, 28th, March"}
{"example_id": "train-00091378", "language": "yor", "text": "Ẹ dákẹ́ 'rúmọ́ọ̀sì', Olorì Ọọ̀ni kò tí ̀i bímọ", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00090554", "language": "yor", "text": "Bàbá Sùwé: Pẹ̀lú ìyọ̀ǹda Ọlọ́run, mi ò níṣé mí-ìn tó ju iṣẹ́ tíátà lọ, mo ṣì máa ṣe é, tí n máa dárà si i.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 17, "label": "PER"}], "target": "PER: Bàbá Sùwé"}
{"example_id": "train-00092269", "language": "yor", "text": "lorúkọ ètò táa ń", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00017034", "language": "yor", "text": "Títúmọ̀ rẹ̀ sí \"yam flour\" dín agbára ìpèdè náà kù — yóò sọ \"ipò Yorùbá nù.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00090708", "language": "yor", "text": "Cardoso láwọn ṣẹ̀ṣẹ̀ ń mẹ́yẹ bọ̀ lápò ni, ó ní, àjọṣepọ̀ àjọ òun pẹ̀lú kábíyèsí ṣì máa pẹ́ dáadáa.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}], "target": "PER: Cardoso"}
{"example_id": "train-00016643", "language": "yor", "text": "Àwọn Ọmọ-lẹ́yìn-in-krístì kan “rí gbígba àwọn Fulani darandaran tí ó jẹ́ Ìmàle tọwọ́tẹsẹ̀ wọlé sí apáa gúúsù gẹ́gẹ́ bíi ìgbésẹ̀ láti ‘Sọnidìmàlè’ ní tipátipá.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00092124", "language": "yor", "text": "Biden sì ti ṣetán àti kó gbogbo èèyàn mọ́ra, ó fẹ́ràn àwọn ọmọ Nàíjíríà púpọ̀, a sì gbàgbọ́ pé ìyípadà rere máa dé bá ilẹ̀ aláwọ̀ dúdú àti àwa táa wà nílẹ̀ Amẹ́ríkà, ó máa ṣe dáadáa fún gbogbo wa.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "PER"}, {"start_byte": 97, "limit_byte": 115, "label": "LOC"}, {"start_byte": 251, "limit_byte": 266, "label": "LOC"}], "target": "PER: Biden $$ LOC: Nàíjíríà $$ LOC: Amẹ́ríkà"}
{"example_id": "train-00093528", "language": "yor", "text": "olóró sínú ẹrù rẹ̀, tí ó sì wà ní ìgbèkùn ìjọba orílẹ̀-èdè Saudi Arabia.", "spans": [{"start_byte": 73, "limit_byte": 115, "label": "ORG"}], "target": "ORG: ìjọba orílẹ̀-èdè Saudi Arabia"}
{"example_id": "train-00091342", "language": "yor", "text": "a pínyà, níwọ̀ngbà tí àwa débẹ̀, àti ìmọ wa tó ṣòkan pẹ̀lú, gbogbo àwon èèyàn wa nìlọsíwájú ń débá wa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00017202", "language": "yor", "text": "Kò pẹ́ lẹ́yìn tí ó jáwé olúborí nínú ìdìbò 2018, Bolsonaro tún mú ọ̀rọ̀ Raposa Terra do Sol bọnu gẹ́gẹ́ bí àpẹẹrẹ agbègbè ìbílẹ̀ tí ó yẹ kí àwọn jẹ àǹfààní ètò ọrọ̀-ajée rẹ̀.", "spans": [{"start_byte": 62, "limit_byte": 66, "label": "DATE"}, {"start_byte": 68, "limit_byte": 77, "label": "PER"}, {"start_byte": 99, "limit_byte": 118, "label": "LOC"}], "target": "DATE: 2018 $$ PER: Bolsonaro $$ LOC: Raposa Terra do Sol"}
{"example_id": "train-00090412", "language": "yor", "text": "Ọ̀gá àgbà iléèwé tọ́mọ náà ń lọ ló lọọ fọ̀rọ̀ náà tó àwọn ọlọ́pàá létí, kó tóó di pé wọ́n fọwọ́ òfin mú Alàgbà Alọ́.", "spans": [{"start_byte": 198, "limit_byte": 205, "label": "PER"}], "target": "PER: Alọ́"}
{"example_id": "train-00092111", "language": "yor", "text": "Bí ìjọba Trump ṣe rí", "spans": [{"start_byte": 15, "limit_byte": 20, "label": "PER"}], "target": "PER: Trump"}
{"example_id": "train-00090439", "language": "yor", "text": "Ọsibítù yìí ni wọ́n gbé Ajímọ̀bi lọ, ohun táa gbọ́ ni pé òun ló ní kí wọ́n gbé òun lọ síbẹ̀, ó lóun kò fẹ́ẹ́ lo ọsibítù ìjọba tí wọ́n ti ń tọ́jú àwọn tí àrùn Kòrónà kọlù.", "spans": [{"start_byte": 39, "limit_byte": 52, "label": "PER"}], "target": "PER: Ajímọ̀bi"}
{"example_id": "train-00095135", "language": "yor", "text": "Nínú gbogbo ìfẹsẹ̀wọnsẹ̀ ọlọ́rẹ̀ẹ́jọ̀rẹ́, làwọn olólùfẹ́ ikọ̀ náà bẹnu àté̩ lu Ozil àti Gundogan tí wọ́n jágbá́bọ́ọ̀lù Germany ṣùgbọ́n wọ́n tan mó̩ Turkey fún pípàdé ààrẹ ilẹ̀ Turkey RecepTayyip Erdogan.", "spans": [{"start_byte": 137, "limit_byte": 141, "label": "PER"}, {"start_byte": 148, "limit_byte": 156, "label": "PER"}, {"start_byte": 197, "limit_byte": 204, "label": "LOC"}, {"start_byte": 239, "limit_byte": 245, "label": "LOC"}, {"start_byte": 284, "limit_byte": 290, "label": "LOC"}, {"start_byte": 291, "limit_byte": 310, "label": "PER"}], "target": "PER: Ozil $$ PER: Gundogan $$ LOC: Germany $$ LOC: Turkey $$ LOC: Turkey $$ PER: RecepTayyip Erdogan"}
{"example_id": "train-00093438", "language": "yor", "text": "Ó ní, \"gbogbo ọmọ orílẹ̀ - èdè Nàìjíríà l' ó ní ẹ̀tọ́ sí ìbọ̀wọ̀fún ìyìn ọmọ - ènìyàn, láti ìhín lọ, kò sí ẹnikẹ́ni kò gbọdọ̀ fì̀yà jẹ ẹlòmíràn tàbí ìwà àìṣènìà.\"", "spans": [{"start_byte": 47, "limit_byte": 65, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Nàìjíríà"}
{"example_id": "train-00094473", "language": "yor", "text": "Tite gba àdéhùn ọdún mẹ́rin mìíràn.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 4, "label": "PER"}, {"start_byte": 22, "limit_byte": 40, "label": "DATE"}], "target": "PER: Tite $$ DATE: ọdún mẹ́rin"}
{"example_id": "train-00089296", "language": "yor", "text": "adarí iléèwé yẹn", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00091295", "language": "yor", "text": "Ìdá àádọ́rin owó yẹn nìjọba máa yá wọn, ṣùgbọ́n ìdá ọgbọ̀n yóókù;", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00089243", "language": "yor", "text": "Kí ló gbé yín dédìí iṣẹ́ yìí gan-an?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00090996", "language": "yor", "text": "Èkó ti fòfin dè", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Èkó"}
{"example_id": "train-00095786", "language": "yor", "text": "fàgbà han Arsenal FC pẹ̀lú àmì ayò mẹ́ta sóódo (3-0).", "spans": [{"start_byte": 14, "limit_byte": 24, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Arsenal FC"}
{"example_id": "train-00091260", "language": "yor", "text": "Nínú àtẹ̀jáde kan tí alága ẹgbẹ́ NAOSRE, Ọ̀gbẹ́ni Oyèwálé Fẹ́mí fọwọ́ sí, ẹgbẹ́ NAOSRE, ni inú àwọn dùn sí ìgbéga tí iléeṣẹ́ ológun fún Ọgágun Dáramọ́lá, nítorí jagunjagun tó mọṣẹ́ ẹ̀ dáadáa lọkùnrin náà.", "spans": [{"start_byte": 53, "limit_byte": 59, "label": "ORG"}, {"start_byte": 76, "limit_byte": 100, "label": "PER"}, {"start_byte": 129, "limit_byte": 135, "label": "ORG"}, {"start_byte": 223, "limit_byte": 239, "label": "PER"}], "target": "ORG: NAOSRE $$ PER: Oyèwálé Fẹ́mí $$ ORG: NAOSRE $$ PER: Dáramọ́lá"}
{"example_id": "train-00093975", "language": "yor", "text": "Trump sọ̀rọ̀ yìí ní Scotland lọ́jọ́ ìsinmi ọ̀sẹ̀ yìí pé, bàálù náà yóò tún wúlò fún àwọn \"ààrẹ lọ́jọ́ iwájú\" nítorí ọ̀pọ̀lọpọ̀ ọdún ti yóò lò.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "PER"}, {"start_byte": 32, "limit_byte": 40, "label": "LOC"}, {"start_byte": 41, "limit_byte": 82, "label": "DATE"}], "target": "PER: Trump $$ LOC: Scotland $$ DATE: lọ́jọ́ ìsinmi ọ̀sẹ̀ yìí"}
{"example_id": "train-00093499", "language": "yor", "text": "Ìyáàfin Dábírí - Erewa, t'ó jẹ ọmọ ilé ìgbìmọ̀ aṣojú tẹ́lẹ̀rí, ni Olùrànlọ́wọ́ Pàtàkì lórí ọ̀rọ̀ tó jẹ mọ́ ilẹ̀ òkèèrè fún Ààrẹ Buhari lọ́wọ́lọ́wọ́.", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 28, "label": "PER"}, {"start_byte": 196, "limit_byte": 202, "label": "PER"}], "target": "PER: Dábírí - Erewa $$ PER: Buhari"}
{"example_id": "train-00092886", "language": "yor", "text": "Bó se jẹ́ pé ó níí ṣe pẹ̀lú \"ọ̀rọ̀ ìyè àti ikú,\" àwọn ìpèníjà wọ̀nyí la ní láti kojú fún ìfẹ́ ara wa láti gba orílẹ̀-èdè yìí lọ́wọ́ àjàkálẹ̀ ààrùn.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00090549", "language": "yor", "text": "Kò ju bíi ọjọ́ mélòó kan tí ẹ débẹ̀ lariwo ńlá gba ìlú pé ẹ kú, báwo nìròyìn náà ṣe rí lára yín?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00089222", "language": "yor", "text": "Ìwé tí mó kà ló gbé iṣẹ́ Ìyálájé Records dé ibi tó dé lónìí - Ọmọ Ìyálájé Records", "spans": [{"start_byte": 44, "limit_byte": 67, "label": "PER"}, {"start_byte": 109, "limit_byte": 132, "label": "PER"}], "target": "PER: Ìyálájé Records $$ PER: Ìyálájé Records"}
{"example_id": "train-00095304", "language": "yor", "text": "Èyí ni èsì ìfẹsẹ̀wọnsẹ̀ ìdíje bọ́ọ̀lù àfẹsẹ̀gbá orílẹ̀-èdè Nàìjííríà Nigeria Professional Football League (NPFL), tí ó wáyé lópin ọ̀sẹ̀:", "spans": [{"start_byte": 109, "limit_byte": 138, "label": "LOC"}, {"start_byte": 194, "limit_byte": 213, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Nàìjííríà Nigeria $$ DATE: lópin ọ̀sẹ̀"}
{"example_id": "train-00095041", "language": "yor", "text": "\"Èmi àti àwọn ẹbí mi mọ rírì o,\" ló fi parí ọ̀rọ̀ rẹ̀", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00017607", "language": "yor", "text": "Asad Zaidi túwíìtì nípa ojú tí àwọn ènìyàn Pakistan fi wo ẹgbẹ́ Abódiakọ-akọ́diabo:", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 10, "label": "PER"}, {"start_byte": 56, "limit_byte": 64, "label": "LOC"}], "target": "PER: Asad Zaidi $$ LOC: Pakistan"}
{"example_id": "train-00016889", "language": "yor", "text": "Sọ̀rọ̀sọ̀rọ̀ ní Nàìjíríà darapọ̀ mọ́ àwọn akẹgbẹ́-ẹ wọn láti sààmì ayẹyẹ Ọjọ́ Ẹ̀rọ-ìgbóhùnsáfẹ́fẹ́ Àgbáyé ọdún-un 2020", "spans": [{"start_byte": 29, "limit_byte": 42, "label": "LOC"}, {"start_byte": 117, "limit_byte": 188, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Nàìjíríà $$ DATE: Ọjọ́ Ẹ̀rọ-ìgbóhùnsáfẹ́fẹ́ Àgbáyé ọdún-un 2020"}
{"example_id": "train-00017914", "language": "yor", "text": "Pẹ̀lú bí gbogbo nǹkan ṣe ń lọ, yóò fẹ́rẹ̀ẹ́ pẹ́ díẹ̀ kí orílẹ̀-èdè Nàìjíríà ó tó le è ní Ààrẹ tí kò ní nǹkan ṣe pẹ̀lú, tàbí tí kò ní àtìlẹ́yìn ‘ẹgbẹ́’ àwọn ọ̀gágun ajagun fẹ̀yìntì.", "spans": [{"start_byte": 103, "limit_byte": 116, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Nàìjíríà"}
{"example_id": "train-00089460", "language": "yor", "text": "Kọmíṣánnà ọlọ́pàá Ọ̀yọ́, Ngozi Ọnadẹkọ, sọ fáwọn oníròyìn bí àwọn ajínigbé náà ṣe yawọ iléepo Subawah lọ́jọ́ kejì ọdún, lójúnà Ìdèrè, ní Igbóọrà, pẹ̀lú àwọn ìbọn ńlá ńlá.", "spans": [{"start_byte": 37, "limit_byte": 48, "label": "LOC"}, {"start_byte": 50, "limit_byte": 69, "label": "PER"}, {"start_byte": 148, "limit_byte": 164, "label": "ORG"}, {"start_byte": 165, "limit_byte": 193, "label": "DATE"}, {"start_byte": 208, "limit_byte": 219, "label": "LOC"}, {"start_byte": 226, "limit_byte": 239, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Ọ̀yọ́ $$ PER: Ngozi Ọnadẹkọ $$ ORG: iléepo Subawah $$ DATE: lọ́jọ́ kejì ọdún $$ LOC: Ìdèrè $$ LOC: Igbóọrà"}
{"example_id": "train-00089577", "language": "yor", "text": "elétò ìlera.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00093872", "language": "yor", "text": "Gẹ́gẹ́ bí ẹ ṣe mọ̀ pé ìlú Èkó ni ibi tí àwọn oníṣòwò gúnlẹ̀ sí lorílẹ̀-èdè Nàìjíríà.", "spans": [{"start_byte": 47, "limit_byte": 54, "label": "LOC"}, {"start_byte": 130, "limit_byte": 148, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Èkó $$ LOC: Nàìjíríà"}
{"example_id": "train-00017158", "language": "yor", "text": "Àwọn ẹni-orí-kó-yọ tí wọ́n pàdánù ẹbí àti ilé ń sinmi níta gbangba lẹ́yìn ìkọlù ọjọ́ 5 oṣù Òkúdù ní abúlé Naunde ní Cabo Delgado nílùú Mozambique.", "spans": [{"start_byte": 111, "limit_byte": 138, "label": "DATE"}, {"start_byte": 151, "limit_byte": 157, "label": "LOC"}, {"start_byte": 162, "limit_byte": 174, "label": "LOC"}, {"start_byte": 184, "limit_byte": 194, "label": "LOC"}], "target": "DATE: ọjọ́ 5 oṣù Òkúdù $$ LOC: Naunde $$ LOC: Cabo Delgado $$ LOC: Mozambique"}
{"example_id": "train-00093260", "language": "yor", "text": "Ààrẹ Buhari ní ìjọba àpapọ̀ náà kò káàrẹ́ẹ̀ nínú ìgbìyànjú rẹ̀ bó tilẹ̀ jẹ́ pé wọ́n ń sọ ọ̀pọ̀lọpọ̀ ọ̀rọ̀ àbùkù sí ìjọba òun.", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 17, "label": "PER"}], "target": "PER: Buhari"}
{"example_id": "train-00093208", "language": "yor", "text": "Àjọ NCDC ló gbé èyí jáde lòrì ẹ̀rọ Twitter wọn pé, wó̩n rí alárùn Kòrónà kan ní FCT, ẹyọ kan ní Bauchi àti méjìlá ni ìpínlẹ̀ Èkó.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 12, "label": "ORG"}, {"start_byte": 56, "limit_byte": 63, "label": "ORG"}, {"start_byte": 121, "limit_byte": 124, "label": "LOC"}, {"start_byte": 143, "limit_byte": 149, "label": "LOC"}, {"start_byte": 182, "limit_byte": 187, "label": "LOC"}], "target": "ORG: NCDC $$ ORG: Twitter $$ LOC: FCT $$ LOC: Bauchi $$ LOC: Èkó"}
{"example_id": "train-00094624", "language": "yor", "text": "àti àwọn", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00095625", "language": "yor", "text": "Mo ní láti tẹpámọ́ṣẹ́ nínú ìpele tí ó kàn, nítorí Petra Martic dára púpọ̀ ,.\"", "spans": [{"start_byte": 82, "limit_byte": 94, "label": "PER"}], "target": "PER: Petra Martic"}
{"example_id": "train-00091075", "language": "yor", "text": "Inú mi máa ń bàjẹ́ ni.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00016306", "language": "yor", "text": "Gẹ́gẹ́ bí ẹnìkan ti ṣe sọ, àwọn ọlọ́pàá ń jálẹ̀kùn tí wọ́n sì ń kó ẹrù nílé onílé.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00017994", "language": "yor", "text": "Bẹ́ẹ̀ náà ni Láí Mohammed tí ó ti ṣe Akọ̀wé Alukoro Orílẹ̀-èdè  rí fún ẹgbẹ́ òṣèlú APC ti ṣe sọ.", "spans": [{"start_byte": 21, "limit_byte": 35, "label": "PER"}, {"start_byte": 119, "limit_byte": 122, "label": "ORG"}], "target": "PER: Láí Mohammed $$ ORG: APC"}
{"example_id": "train-00095753", "language": "yor", "text": "Erin wó, Àjànàkú sùn bí òkè, lẹ́yìn tí agbábọ́ọ̀lù ikọ̀ Barcelona àti Spain tẹ́lẹ̀rí, Enrique Castro tí àwọn èèyàn mọ̀ sí \"Quini\" jáde láyé lọ́jọ́ Ìṣẹ́gun (Tuesday). Atamátàsé ọmọ ọdún mẹ́rìndínláàádọ́rin ọ̀hún, gbá ìfẹsẹ̀wọnsẹ̀ ọgọ́rùn-ún fún ikọ̀ Barcelona pẹ̀lú àmì-ayò mẹ́rìnlélógójì, bẹ́ẹ̀ sì ni Ó gba ife-ẹ̀yẹ Copa del Rey méjì ní sáà (1981, 1983), àti ife-ẹ̀yẹ ìdíje UEFA Cup", "spans": [{"start_byte": 86, "limit_byte": 103, "label": "ORG"}, {"start_byte": 110, "limit_byte": 115, "label": "LOC"}, {"start_byte": 134, "limit_byte": 148, "label": "PER"}, {"start_byte": 188, "limit_byte": 193, "label": "PER"}, {"start_byte": 211, "limit_byte": 238, "label": "DATE"}, {"start_byte": 240, "limit_byte": 247, "label": "DATE"}, {"start_byte": 274, "limit_byte": 318, "label": "DATE"}, {"start_byte": 388, "limit_byte": 405, "label": "ORG"}, {"start_byte": 538, "limit_byte": 542, "label": "DATE"}, {"start_byte": 544, "limit_byte": 548, "label": "DATE"}, {"start_byte": 581, "limit_byte": 585, "label": "ORG"}], "target": "ORG: ikọ̀ Barcelona $$ LOC: Spain $$ PER: Enrique Castro $$ PER: Quini $$ DATE: lọ́jọ́ Ìṣẹ́gun $$ DATE: Tuesday $$ DATE: ọdún mẹ́rìndínláàádọ́rin $$ ORG: ikọ̀ Barcelona $$ DATE: 1981 $$ DATE: 1983 $$ ORG: UEFA"}
{"example_id": "train-00091327", "language": "yor", "text": "Àlàájì Ọláfaré: Ìdojúkọ pọ̀, gẹ́gẹ́ bíi ọrọ̀ ajé tó dẹnukọlẹ̀, owó kékeré kò ṣiṣẹ́ yìí mọ́, nítorí náà, a ní ìṣòro owó, ìṣòro ààbò, tí a bá ń gbówó lọ;", "spans": [{"start_byte": 15, "limit_byte": 28, "label": "PER"}], "target": "PER: Ọláfaré"}
{"example_id": "train-00092529", "language": "yor", "text": "Kókó ibẹ̀ ni ètò ààbò, lóòótọ́ ó dára l'Èkòó ju tàwọn yòókù lọ, iṣẹ́ tí Ọnaréb̀u Bùràímọ̀ ń ṣe lọ́wọ́ nìyẹn, a máa tẹ̀ síwájú pẹ̀lú ẹ̀.", "spans": [{"start_byte": 70, "limit_byte": 80, "label": "LOC"}, {"start_byte": 141, "limit_byte": 158, "label": "PER"}], "target": "LOC: Èkòó $$ PER: Bùràímọ̀"}
{"example_id": "train-00017945", "language": "yor", "text": "A kò le è ní ìwé-òfin tí ó fi ẹ̀tọ́ fún òmíràn ìkẹ́gbẹ́ kí ó tún wá fún ẹnìkan ní agbára láti mú ẹ̀tọ́ òmìnira ìkẹ́gbẹ́ kúrò.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00091764", "language": "yor", "text": "pẹ̀lú rògbòdìyàn wọn.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00094079", "language": "yor", "text": "A mọ ikọ̀ agbábọ́ọ̀lù Manchester United sẹ́yìn gẹ́gẹ́ bí, ikọ̀ tí ó nífẹ̀ẹ́ láti máa gba ife ẹ̀yẹ lọ́pọ̀lọpọ̀, ó dá mi lójú pé, láìpẹ́ a ó tún gba ife ẹ̀yẹ.", "spans": [{"start_byte": 7, "limit_byte": 54, "label": "ORG"}], "target": "ORG: ikọ̀ agbábọ́ọ̀lù Manchester United"}
{"example_id": "train-00089547", "language": "yor", "text": "Ìgbòho Òòṣà sọ̀rọ̀ yìí lásìkò tó ń bá gbajúmọ̀ oníròyìn nnì, Délé Momoudu sọ̀rọ̀ lórí ẹ̀rọ ayélujára lónìí ọjọ́ Túsìdè.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 23, "label": "PER"}, {"start_byte": 108, "limit_byte": 124, "label": "PER"}, {"start_byte": 171, "limit_byte": 205, "label": "DATE"}], "target": "PER: Ìgbòho Òòṣà $$ PER: Délé Momoudu $$ DATE: lónìí ọjọ́ Túsìdè"}
{"example_id": "train-00094389", "language": "yor", "text": "Ọmọ ọdún méjìlélọ́gbọ̀n adiẹ̀yìnmú ikọ̀ agbábọ́ọ̀lù Belgium yìí ti gbìyànjú lọ́pọ̀ láti jàjà bọ́ lọ́wọ́ oríṣìíríṣìí ìfarapa láti nǹkan bí ọdún mẹ́wàá tí ó ti wà nínú ikọ̀ náà..", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 43, "label": "DATE"}, {"start_byte": 92, "limit_byte": 99, "label": "LOC"}, {"start_byte": 233, "limit_byte": 255, "label": "DATE"}], "target": "DATE: ọdún méjìlélọ́gbọ̀n $$ LOC: Belgium $$ DATE: ọdún mẹ́wàá"}
{"example_id": "train-00016171", "language": "yor", "text": "Abba Moro, tí í ṣe ọmọ ẹgbẹ́ẹ PDP, ni aṣojú fún ẹ̀ka Gúúsù Benue, àárín gbùngbùn àríwá Nàìjíríà.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "PER"}, {"start_byte": 45, "limit_byte": 48, "label": "ORG"}, {"start_byte": 75, "limit_byte": 89, "label": "LOC"}, {"start_byte": 111, "limit_byte": 133, "label": "LOC"}], "target": "PER: Abba Moro $$ ORG: PDP $$ LOC: Gúúsù Benue $$ LOC: àríwá Nàìjíríà"}
{"example_id": "train-00091271", "language": "yor", "text": "Nítorí pé kò sẹ́ni tí Ọlọ́run kò fún lẹ́bùn kan tàbí òmííràn, ká sì fi ẹ̀bùn náà ṣe ọmọ aráyé lóore, òhun ló ṣokùnfà iléeṣẹ́ SMEDAN táa fi ń jẹ́ kí àwọn èèyàn mọ́ bó ṣe yẹ ká ṣiṣẹ́ tó fi máa ṣe rẹ́gí, Àwọn nǹkan táa ń", "spans": [{"start_byte": 206, "limit_byte": 212, "label": "ORG"}], "target": "ORG: SMEDAN"}
{"example_id": "train-00095157", "language": "yor", "text": "Nínú ipò àtẹ tuntun àjọ FIFA tó ṣèṣẹ̀ jáde, orílẹ̀-èdè Nàìjííríà ti jawálẹ̀ láti ipò mẹ́tàdínláàdọ́ta (47)  sípò méjídínláàdọ́ta (48) lágbàáyé, bẹ́ẹ̀ sì ni láti ipò kẹfà sí ipò keje nílẹ̀ Afrika.", "spans": [{"start_byte": 38, "limit_byte": 42, "label": "ORG"}, {"start_byte": 91, "limit_byte": 112, "label": "LOC"}, {"start_byte": 300, "limit_byte": 306, "label": "LOC"}], "target": "ORG: FIFA $$ LOC: Nàìjííríà $$ LOC: Afrika"}
{"example_id": "train-00089883", "language": "yor", "text": "Orí òpó náà lórí ẹ̀rọ ayélujára tí wọ́n ti ṣí sílẹ̀ láti òní, àdírẹ́sì táwọn òṣìṣẹ́ ètò ìlera tó bá nífẹ̀ẹ́ sí iṣẹ́ ọ̀hún yóò ti forúkọ sílẹ̀ ni: jobs.Lagos state.gov.ng", "spans": [{"start_byte": 89, "limit_byte": 103, "label": "DATE"}, {"start_byte": 261, "limit_byte": 266, "label": "LOC"}], "target": "DATE: láti òní $$ LOC: Lagos"}
{"example_id": "train-00095273", "language": "yor", "text": "Ní báyìí, Mancini yóò kúrò nínú ikọ̀ ọ̀hún láìgba owó gbàmábìínú kankan.", "spans": [{"start_byte": 18, "limit_byte": 25, "label": "PER"}], "target": "PER: Mancini"}
{"example_id": "train-00091845", "language": "yor", "text": "AbdulRahman AbdulRazaq sọ̀rọ̀ yìí lásìkò tó ń bá àwọn aráàlú sọ̀rọ̀ lójó Fráìde tó kọjá yìí láti sàmì ayẹyẹ ọdún kan tó dé iléèjọba gẹ́gẹ́ bíi gómìnà ìpínlẹ̀ Kwárà.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 22, "label": "PER"}, {"start_byte": 106, "limit_byte": 147, "label": "DATE"}, {"start_byte": 164, "limit_byte": 186, "label": "DATE"}, {"start_byte": 259, "limit_byte": 268, "label": "LOC"}], "target": "PER: AbdulRahman AbdulRazaq $$ DATE: lójó Fráìde tó kọjá yìí $$ DATE: ayẹyẹ ọdún kan $$ LOC: Kwárà"}
{"example_id": "train-00095830", "language": "yor", "text": "Nínú ìpàdé ìgbàmì ẹ̀yẹ ọ̀hún tí ó wáyé nílé ìtura Eko Hotels and Suites, ni wọ́n ti fi àmì-ẹ̀yẹ agbábọ́ọ̀lù tí ó dára jùlọ tí àjọ NFF dá agbábọ́ọ̀lù ikọ̀ Chelsea FC, Victor Moses lọ́lá.", "spans": [{"start_byte": 90, "limit_byte": 111, "label": "ORG"}, {"start_byte": 208, "limit_byte": 211, "label": "ORG"}, {"start_byte": 239, "limit_byte": 257, "label": "ORG"}, {"start_byte": 259, "limit_byte": 271, "label": "PER"}], "target": "ORG: Eko Hotels and Suites $$ ORG: NFF $$ ORG: ikọ̀ Chelsea FC $$ PER: Victor Moses"}
{"example_id": "train-00090214", "language": "yor", "text": "mi, inú mi á dẹ̀ dùn", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00095853", "language": "yor", "text": "Ìfigagbága ìdíje 2018 CAF Super Cup , ni ó máa ń wáyé láàrin ikọ̀ tí ó bá gba ife-ẹ̀yẹ 2017 Caf Champions League àti ikọ̀ agbábọ́ọ̀lù tí ó bá gba ife-ẹ̀yẹ 2017 Caf Confederation Cup.", "spans": [{"start_byte": 25, "limit_byte": 29, "label": "DATE"}, {"start_byte": 30, "limit_byte": 33, "label": "ORG"}, {"start_byte": 123, "limit_byte": 127, "label": "DATE"}, {"start_byte": 128, "limit_byte": 131, "label": "ORG"}, {"start_byte": 217, "limit_byte": 221, "label": "DATE"}, {"start_byte": 222, "limit_byte": 225, "label": "ORG"}], "target": "DATE: 2018 $$ ORG: CAF $$ DATE: 2017 $$ ORG: Caf $$ DATE: 2017 $$ ORG: Caf"}
{"example_id": "train-00093082", "language": "yor", "text": "COVID-19: Olùdarí òs̩ìs̩é fún Ààre̩ Bùhárí sò̩rò̩ lórí ipò rè̩", "spans": [{"start_byte": 55, "limit_byte": 67, "label": "PER"}], "target": "PER: Bùhárí"}
{"example_id": "train-00089602", "language": "yor", "text": "àwọn tó ń ṣe obìnrin níṣekúṣe, tàbí tí wọ́n ń fi ẹ̀tọ́ àwọn obìnrin dù wọ́n, bó tiẹ̀ jẹ́ pé lọ́dún 2019 ni wọ́n tún òfin ọ̀hún ṣe.", "spans": [{"start_byte": 150, "limit_byte": 166, "label": "DATE"}], "target": "DATE: lọ́dún 2019"}
{"example_id": "train-00095793", "language": "yor", "text": "ó kàn jẹ́ pé mo nífẹ̀ẹ́ rẹ̀ púpọ̀ gẹ́gẹ́ bí agbábọ́òlù.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00095645", "language": "yor", "text": "Ààrẹ Muhammadu Buhari gbàlejò ife-ẹ̀yẹ ìdíje bọ́ọ̀lù àgbááyé FIFA.", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 27, "label": "PER"}, {"start_byte": 96, "limit_byte": 100, "label": "ORG"}], "target": "PER: Muhammadu Buhari $$ ORG: FIFA"}
{"example_id": "train-00016127", "language": "yor", "text": "Ẹgbẹ́ Ohùn Àgbáyé dúró ṣinṣin pẹ̀lú Luis Carlos, ẹbíi rẹ̀, àti oníròyìn aládàáṣiṣẹ́ gbogbo  àwọn tí ó ń mú ìjọba ṣe bí ó ti yẹ ní Venezuela.", "spans": [{"start_byte": 11, "limit_byte": 26, "label": "ORG"}, {"start_byte": 55, "limit_byte": 66, "label": "PER"}, {"start_byte": 186, "limit_byte": 195, "label": "LOC"}], "target": "ORG: Ohùn Àgbáyé $$ PER: Luis Carlos $$ LOC: Venezuela"}
{"example_id": "train-00092266", "language": "yor", "text": "wà níbẹ̀, àwọn èèyàn máa ń kọ́kọ́ dá àwa lóhún kí wọ́n tóó dá àwọn òṣìṣẹ́ mitv lóhùn.", "spans": [{"start_byte": 135, "limit_byte": 139, "label": "ORG"}], "target": "ORG: mitv"}
{"example_id": "train-00094961", "language": "yor", "text": "Ààrẹ sọ̀rọ̀ yìí lásìkò tó ń tẹ́wọ́ gba àbájáde ìròyìn lórí: \"Ètò ìnáwó lórí àwọn ilé-ìwòsàn alábọ́dé lórílẹ̀ èdè Nàíjíríà\" ní èyí tí adarí ilé-ẹ̀kọ́ ètò ìlànà àti iṣẹ́ ìjìnlẹ̀ ọpọlọ (National Institute for Policy and Strategic Studies, NIPSS), Kúrú", "spans": [{"start_byte": 187, "limit_byte": 200, "label": "LOC"}, {"start_byte": 309, "limit_byte": 360, "label": "ORG"}, {"start_byte": 362, "limit_byte": 367, "label": "ORG"}, {"start_byte": 370, "limit_byte": 378, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Nàíjíríà $$ ORG: National Institute for Policy and Strategic Studies $$ ORG: NIPSS $$ LOC: Kúrú"}
{"example_id": "train-00016437", "language": "yor", "text": "Àìgbẹ̀kọ́, ètò ìlera tí ò pójú òṣùwọ̀n àti kòlàkòṣagbe tí ó ń gb’àgbègbè tí ìwà pálapalà wọ̀nyí ti gbalẹ̀ bí i ìtàkùn ni ó fi wọ́pọ̀.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00017950", "language": "yor", "text": "Bí kò bá sí alátakò, ó ṣe é ṣe kí ojú àwọn onírúurú ìyàtọ̀ ohun tí ọmọ-ìlú nílò ó máa jẹ́ ṣíṣe bí ó ti ṣe tọ́.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00092903", "language": "yor", "text": "Ahmed tún sọ pé gbogbo àwọ̣n ọkọ̀ ìrẹsì ọ̀hún ni wọ́n ti fi ránsẹ́ sí àjọ tó ń mójútó ètò ọmọnìyàn àti ìṣẹ̀lẹ̀ pàjáwìrì láti pín àwọn ìrẹsì náà káàkiri.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "PER"}], "target": "PER: Ahmed"}
{"example_id": "train-00091994", "language": "yor", "text": "a ṣe àfikún fún wọn.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00090879", "language": "yor", "text": "Gómìnà àná níìpínlẹ̀ Èkó, tó tún jẹ́ ọ̀kan nínú àwọn adarí ẹgbẹ́ òṣèlú APC nílẹ̀ wa, Aṣíwájú Bọ́lá Tinubu ti sọ ọ́ di mímọ̀ pé kò síjà nínú ẹgbẹ́ òṣèlú APC, àwọn alábòsí àti àwọn aláyọnusọ ló ń rò pé ìjà", "spans": [{"start_byte": 40, "limit_byte": 47, "label": "LOC"}, {"start_byte": 127, "limit_byte": 130, "label": "ORG"}, {"start_byte": 162, "limit_byte": 179, "label": "PER"}, {"start_byte": 261, "limit_byte": 264, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Èkó $$ ORG: APC $$ PER: Bọ́lá Tinubu $$ ORG: APC"}
{"example_id": "train-00017067", "language": "yor", "text": "Fún àpẹẹrẹ, gbólóhùn Yorùbá bí i ayaba àti ọbabìnrin ní ìtumọ̀ tó yàtọ̀.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00090902", "language": "yor", "text": "Ìbàràpá/Òkè-Ògùn dahoro tán, nítorí inú fu, àyà fu làwọn èèyàn yìí gbé títí di àkókò yìí.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 15, "label": "LOC"}, {"start_byte": 16, "limit_byte": 32, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Ìbàràpá $$ LOC: Òkè-Ògùn"}
{"example_id": "train-00017408", "language": "yor", "text": "Ikọ̀ ẹ kú oríire!", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00017521", "language": "yor", "text": "Àwọn ẹ̀ṣọ́-ibodè sọ fún wa pé àìsàn ọkàn ló pa á, tí èyí kò sì jẹ́ òtítọ́.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00094918", "language": "yor", "text": "Ajọ JAMB  ní  àwọn òsìsẹ́  tí àwọn yàn náà yóò lọ káàkiri gbogbo  orílẹ̀ èdè Nàíjíríà láti se àyẹ̀wò náà , ní èyí tí yóò se leè rọ àwọn akẹ́kọ̀ọ́ to fẹ  ṣe ìdánwò si ilé-ẹ̀kọ́ gíga, Unified Tertiary Matriculation Examination, ti ọdun 2020 náà lọ́rùn.", "spans": [{"start_byte": 6, "limit_byte": 10, "label": "ORG"}, {"start_byte": 107, "limit_byte": 120, "label": "LOC"}, {"start_byte": 308, "limit_byte": 319, "label": "DATE"}], "target": "ORG: JAMB $$ LOC: Nàíjíríà $$ DATE: ọdun 2020"}
{"example_id": "train-00017251", "language": "yor", "text": "Zeid Ra'ad Al Hussein, tí ó jẹ́ aṣàkóso fún ẹ̀ka ìjàfẹ́tọ̀ọ́ ènìyàn lábẹ́ United Nations gbé àkọsílẹ̀ kan jáde ní 29, oṣù Òkúdù 2016:", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 21, "label": "PER"}, {"start_byte": 105, "limit_byte": 119, "label": "ORG"}, {"start_byte": 155, "limit_byte": 179, "label": "DATE"}], "target": "PER: Zeid Ra'ad Al Hussein $$ ORG: United Nations $$ DATE: 29, oṣù Òkúdù 2016"}
{"example_id": "train-00095683", "language": "yor", "text": "Dalung sọ pé, Ṣíṣe ayẹyẹ ọdún eré-ìdárayá ní ìpínlẹ̀ ṣe pàtàkì láti mú ìgbèrú bá ṣíṣe déédé nínú ọ̀kan-ò-jọ̀kan ètò ìdárayá.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}], "target": "PER: Dalung"}
{"example_id": "train-00018178", "language": "yor", "text": "Èké àti irọ́ wọn ti sú àwọn èèyàn.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00018221", "language": "yor", "text": "Ní ìgbà yẹn, Lhamo jẹ́ ọmọ ọdún 12.", "spans": [{"start_byte": 18, "limit_byte": 23, "label": "PER"}, {"start_byte": 39, "limit_byte": 49, "label": "DATE"}], "target": "PER: Lhamo $$ DATE: ọdún 12"}
{"example_id": "train-00094743", "language": "yor", "text": "Ààrẹ wá rọ gbogbo àwọn ènìyàn láti máa yanjú aáwọ̀ wọn ni ìtùbí-ìnùbí dípò síse ara ẹni ní ìjàmbá.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00089661", "language": "yor", "text": "Àṣejèrè: Kín ni ẹ lè sọ nípa Olóògbé, ìyẹn Màmá yín?", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 15, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Àṣejèrè"}
{"example_id": "train-00091298", "language": "yor", "text": "Mo ń lo àsìkò yìí náà láti sọ fún àwọn ẹgbẹ́ alájẹṣẹ́kù pé kí wọ́n wá sí ́ọ́fíìsì wa, bí wọ́n bá nífẹ̀ẹ́ sírú àwọn ètò owó báyìí, nítorí a ti fẹ́ẹ́ bẹ̀rẹ̀ ìpele tuntun.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00095601", "language": "yor", "text": "Gẹ́gẹ́ bí adari àgbà ilè-iṣẹ́ Cadbury Nigeria Plc ṣe sọ, ọ̀gbéni Amir Shamsi lásìkò ìpàdé náà, Inú wa dùn púpọ̀ láti kéde ìbáṣepọ̀ ọlọ́dún mẹ́ta síi pẹ̀lú àjọ NFF. Ọdún yìí jẹ́ ọdún kẹwàá tí a ti ń ṣiṣẹ́ pọ̀ pẹ̀lú àjọ NFF.", "spans": [{"start_byte": 49, "limit_byte": 68, "label": "ORG"}, {"start_byte": 93, "limit_byte": 104, "label": "PER"}, {"start_byte": 197, "limit_byte": 220, "label": "DATE"}, {"start_byte": 246, "limit_byte": 249, "label": "ORG"}, {"start_byte": 251, "limit_byte": 267, "label": "DATE"}, {"start_byte": 275, "limit_byte": 295, "label": "DATE"}, {"start_byte": 349, "limit_byte": 352, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Cadbury Nigeria Plc $$ PER: Amir Shamsi $$ DATE: ọlọ́dún mẹ́ta $$ ORG: NFF $$ DATE: Ọdún yìí $$ DATE: ọdún kẹwàá $$ ORG: NFF"}
{"example_id": "train-00093888", "language": "yor", "text": "iwájú.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00090426", "language": "yor", "text": "Ohun táa gbọ́ ni pé, Gbénga Daniel máa gba káàdì ẹgbẹ́ APC lónìí, ki ́ètò ìforúkọ́sílẹ̀ tí wọ́n ń ṣe lọ́wọ́ tóó parí.", "spans": [{"start_byte": 28, "limit_byte": 43, "label": "PER"}, {"start_byte": 77, "limit_byte": 80, "label": "ORG"}, {"start_byte": 81, "limit_byte": 92, "label": "DATE"}], "target": "PER: Gbénga Daniel $$ ORG: APC $$ DATE: lónìí"}
{"example_id": "train-00095791", "language": "yor", "text": "Siasia yànàná ọ̀rọ̀ yìí látàrí awuyewuye mímú Obi lọ kópa nínú ìdíje 2016 Olympic, èyí tí ó sì gba àmì-ẹyẹ ipò kẹta silver wálé.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}, {"start_byte": 72, "limit_byte": 75, "label": "PER"}, {"start_byte": 107, "limit_byte": 111, "label": "DATE"}], "target": "PER: Siasia $$ PER: Obi $$ DATE: 2016"}
{"example_id": "train-00090251", "language": "yor", "text": "Ṣíamaànù náà gbà láti bá Àṣejèrè sọ̀rọ̀.", "spans": [{"start_byte": 43, "limit_byte": 58, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Àṣejèrè"}
{"example_id": "train-00092063", "language": "yor", "text": "tó máa ń kọ́ sórí ìkànnì ìbánidọ́rẹ̀ẹ́ instagram ẹ̀.", "spans": [{"start_byte": 71, "limit_byte": 80, "label": "ORG"}], "target": "ORG: instagram"}
{"example_id": "train-00093493", "language": "yor", "text": "Orílẹ̀-èdè méjèèjì náà jọ foríkorí lórí ọ̀nà tí wọn yóò gbà mú ètò ìṣèlú, àwùjọ àti ọrọ̀-ajé rinlẹ̀ àti àjọṣepọ̀ àṣà ní ìtẹ̀síwájú àgbéṣe ìdàgbàsókè orílẹ̀-èdè méjèèjì àti Ilẹ̀-Adúláwọ̀ náà.", "spans": [{"start_byte": 278, "limit_byte": 300, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Ilẹ̀-Adúláwọ̀"}
{"example_id": "train-00093074", "language": "yor", "text": "Nínú abala àtè̩jáde náà, ó so̩ pé: \"àwo̩n gómìnà ti s̩e ìlérí láti rí i dájú pé àwo̩n è̩rù pàtàkì lo̩ káàkiri orílè̩ èdè yìí ní àkókò ìgbélé.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00094133", "language": "yor", "text": "Mbappe gba àmì-ẹ̀yẹ agbábọ́ọ̀lù orílẹ̀-èdè France tí ó dára jùlọ.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}, {"start_byte": 71, "limit_byte": 77, "label": "LOC"}], "target": "PER: Mbappe $$ LOC: France"}
{"example_id": "train-00095435", "language": "yor", "text": "Gẹ́gẹ́ bí Klopp ṣe sọ,\"Inú mí ò dùn rárá fún bí a ṣe kópa ní sáà kínní ìfẹsẹ̀wọnsẹ̀ ọ̀hún.", "spans": [{"start_byte": 18, "limit_byte": 23, "label": "PER"}], "target": "PER: Klopp"}
{"example_id": "train-00094353", "language": "yor", "text": "Weah gbádùn ìgbésí ayé rẹ̀ ní ilè Europe tí ó fẹ́rẹ̀ẹ́ lò tó ọdún mẹ́wàá àbọ̀ èyí tí ó mú u kópa fún àwọn ikọ̀ bíi Monaco, Paris Saint-Germain àti Marseille ní orílẹ̀-èdè France, AC Milan ní orílẹ̀-èdè Italy.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 4, "label": "PER"}, {"start_byte": 53, "limit_byte": 59, "label": "LOC"}, {"start_byte": 97, "limit_byte": 119, "label": "DATE"}, {"start_byte": 190, "limit_byte": 196, "label": "ORG"}, {"start_byte": 198, "limit_byte": 217, "label": "ORG"}, {"start_byte": 224, "limit_byte": 233, "label": "ORG"}, {"start_byte": 259, "limit_byte": 265, "label": "LOC"}, {"start_byte": 267, "limit_byte": 275, "label": "ORG"}, {"start_byte": 301, "limit_byte": 306, "label": "LOC"}], "target": "PER: Weah $$ LOC: Europe $$ DATE: ọdún mẹ́wàá $$ ORG: Monaco $$ ORG: Paris Saint-Germain $$ ORG: Marseille $$ LOC: France $$ ORG: AC Milan $$ LOC: Italy"}
{"example_id": "train-00091017", "language": "yor", "text": "Lóòótọ́ mi ò báwọn lọ sí Edó, bẹ́ẹ̀ ni mi ò kì í ṣe òṣìṣé àjọ elétò ìdìbò, mi ò fi Èkó tí mo wà sílẹ̀ rárá.", "spans": [{"start_byte": 44, "limit_byte": 49, "label": "LOC"}, {"start_byte": 144, "limit_byte": 151, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Edó $$ LOC: Èkó"}
{"example_id": "train-00090637", "language": "yor", "text": "Ọjọ́ kẹrìndínlọ́gbọ̀n, oṣù keje ni wọ́n yan Ìmáàmù Bámgbọ́lá.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 52, "label": "DATE"}, {"start_byte": 83, "limit_byte": 99, "label": "PER"}], "target": "DATE: Ọjọ́ kẹrìndínlọ́gbọ̀n, oṣù keje $$ PER: Bámgbọ́lá"}
{"example_id": "train-00017167", "language": "yor", "text": "#FreeAmade: Ìpolongo láti gba Akọ̀ròyìn Mozambique sílẹ̀", "spans": [{"start_byte": 47, "limit_byte": 57, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Mozambique"}
{"example_id": "train-00092495", "language": "yor", "text": "Túndé Kèlání kò fún mi lówó kankan lórí fíìmù T'Olúwa Nilẹ̀", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 22, "label": "PER"}], "target": "PER: Túndé Kèlání"}
{"example_id": "train-00016462", "language": "yor", "text": "Àwọn kan ń gbé tí wọ́n sì ń sọ ìtàn-an wọn tí wọ́n sì ń jà fún ẹ̀tọ́ọ wọn.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00090726", "language": "yor", "text": "Laipẹ yíí ni wọn darapọ̀ mọ́ ẹgbẹ́ òṣèlú APC.", "spans": [{"start_byte": 68, "limit_byte": 71, "label": "ORG"}], "target": "ORG: APC"}
{"example_id": "train-00090564", "language": "yor", "text": "Wọ́n ń sọ̀rọ̀ ọlọgbọ́n, wọ́n jẹ́ onílàákààyè ẹ̀dá, ẹni tó bá láǹfáàní láti súnmọ́ wọn yóó mọ̀ pé wọ́n bí wọn níbi tó dáa, àwọn náà tún wáá tún ara wọn bí, èèyàn gidi ni wọ́n.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00016235", "language": "yor", "text": "Ní Tanzania, ohun tí kò bá òfin mu ni kí a fẹ́ tàbí fún akẹ́kọ̀ọ́bìnrin lóyún, ẹ̀wọ̀n ọgbọ̀n ọdún ni ẹní bá tasẹ̀ àgẹ̀rẹ̀ sófin yóò fi gbára.", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 12, "label": "LOC"}, {"start_byte": 116, "limit_byte": 135, "label": "DATE"}], "target": "LOC: Tanzania $$ DATE: ọgbọ̀n ọdún"}
{"example_id": "train-00017281", "language": "yor", "text": "Àtipa àwọn Ilé-iṣẹ́ Akọ̀ròyìn, ìyọlẹ́nu àwọn alátakò, ìfòfinlíle mú àwọn ìdásílẹ̀ tí kì í ṣe ti ìjọba (NGOs) àti ìdiwọ́ fún àwọn mìíràn láti sọ̀rọ̀ tàbí ṣe àfihàn ara wọn ní ààyè òṣèlú.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00017082", "language": "yor", "text": "Mozilla àti BMZ kéde àjùmọ̀ṣe wọn láti ṣe agbátẹrù iṣẹ́ àkànṣe tí ó dá fìrìgbagbòó lórí ìmọ̀-ẹ̀rọ alohùn fún thei èdè Ilẹ̀-Adúláwọ̀.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "ORG"}, {"start_byte": 13, "limit_byte": 16, "label": "ORG"}, {"start_byte": 167, "limit_byte": 188, "label": "LOC"}], "target": "ORG: Mozilla $$ ORG: BMZ $$ LOC: Ilẹ̀-Adúláwọ̀"}
{"example_id": "train-00090706", "language": "yor", "text": "Nínú ọ̀rọ̀ tiẹ̀, Alàgbà Cardoso kí Onírú tuntun náà ku ́oríire gígun orí ìtẹ́ àwọn bàbá rẹ̀, àti ayẹyẹ ọjọ́ọ̀bí àádọ́ta ọdún tó wáyé láìpẹ́ yìí.", "spans": [{"start_byte": 41, "limit_byte": 48, "label": "PER"}, {"start_byte": 178, "limit_byte": 201, "label": "DATE"}], "target": "PER: Cardoso $$ DATE: àádọ́ta ọdún"}
{"example_id": "train-00017222", "language": "yor", "text": "Lẹ́yìn àjálù ìdídò ní Brumadinho, tí ó pa àwọn èèyàn tí ó lé ní 160, tí ó sì mú ìbàjẹ́ bá gbogbo ayé tí ó wà ní odò Paraopeba, Joenia ṣe àgbékalẹ̀ àkọsílẹ̀ àbá òfin rẹ̀ àkọ́kọ́, tí ó ń ka àwọn ọ̀ràn tí ó ń ṣe ìpalára fún agbègbè àti ìlera pẹ̀lú ẹ̀mí àwọn èèyàn gẹ́gẹ́ bí “ọ̀ràn ńlá\" tí ó ní ìjìyà tí ó pọ̀ nínú.", "spans": [{"start_byte": 33, "limit_byte": 43, "label": "LOC"}, {"start_byte": 155, "limit_byte": 164, "label": "LOC"}, {"start_byte": 166, "limit_byte": 172, "label": "PER"}], "target": "LOC: Brumadinho $$ LOC: Paraopeba $$ PER: Joenia"}
{"example_id": "train-00016632", "language": "yor", "text": "Láti ilẹ̀, ìtàkùrọ̀sọ lórí ayélujára ní Nàìjíríà kò lọ láì sí ìkórìíra.", "spans": [{"start_byte": 57, "limit_byte": 70, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Nàìjíríà"}
{"example_id": "train-00092369", "language": "yor", "text": "Ìrọ̀rùn àti àlàáfíà làwọn bọ́ọ̀sì tiwa bá dé lójú omi, kò séwu rárá - Ládi Balógun, ọ̀gá àgbà Lagferry", "spans": [{"start_byte": 117, "limit_byte": 133, "label": "PER"}, {"start_byte": 154, "limit_byte": 162, "label": "ORG"}], "target": "PER: Ládi Balógun $$ ORG: Lagferry"}
{"example_id": "train-00017278", "language": "yor", "text": "Ìfẹ̀hónúhàn àwọn èèyàn láti tako èròńgbà fa ìkọlura, ọgọọgọ̀rún àwọn èèyàn sì sá lọ sí àwọn orílẹ̀-èdè ìtòsí láti fi oríi wọn pamọ.\"", "spans": [], "target": ""}
