{"example_id": "train-00101194", "language": "zul", "text": "UMnqobi uthe abagcini ngokujimisa abantu abasuke besePeoples Park kodwa bajimisa nabaphesheya kwezilwandle besebenzisa izinkundla zokuxhumana.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}, {"start_byte": 49, "limit_byte": 65, "label": "LOC"}], "target": "PER: UMnqobi $$ LOC: besePeoples Park"}
{"example_id": "train-00096868", "language": "zul", "text": "Ungumuntu ozimiselayo futhi okuzondayo ukuhlulwa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00096160", "language": "zul", "text": "Iqembu elizogcina liqeda endaweni yesibili lizodlala kweyokuhlunga nalelo elisendaweni yesithathu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00098209", "language": "zul", "text": "UMashaba uzohamba nenqwaba yabantu lokho kusho ukuthi le ndoda izolahlekelwa abayesekayo kuleyo ngqungquthela bese iba yihlaya kwabaseNtshonalanga.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}, {"start_byte": 127, "limit_byte": 146, "label": "LOC"}], "target": "PER: UMashaba $$ LOC: kwabaseNtshonalanga"}
{"example_id": "train-00097962", "language": "zul", "text": "Sekukaningi sizwa kuthiwa isitshudeni silimale singaphakathi enyuvesi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00097784", "language": "zul", "text": "Lolu cwaningo olwaziwa ngeSolidarity Trial luholwa yiNhlangano yezeMpilo eMhlabeni jikelele.", "spans": [{"start_byte": 51, "limit_byte": 91, "label": "ORG"}], "target": "ORG: yiNhlangano yezeMpilo eMhlabeni jikelele"}
{"example_id": "train-00097099", "language": "zul", "text": "ISekhukhune sona sihlulekile ukubuya namaphuzu agcwele sibambana ngo-1-1 neTS Sporting, Kabokweni Stadium, eMpumalanga.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 11, "label": "ORG"}, {"start_byte": 73, "limit_byte": 86, "label": "ORG"}, {"start_byte": 88, "limit_byte": 105, "label": "ORG"}, {"start_byte": 107, "limit_byte": 118, "label": "LOC"}], "target": "ORG: ISekhukhune $$ ORG: neTS Sporting $$ ORG: Kabokweni Stadium $$ LOC: eMpumalanga"}
{"example_id": "train-00096795", "language": "zul", "text": "Ilandelwa AmaZulu aseqoqe amaphuzu awu-40 emidlalweni ewu-22.", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 17, "label": "ORG"}], "target": "ORG: AmaZulu"}
{"example_id": "train-00101499", "language": "zul", "text": "Kuyo kuzotshalwa izihlahla ezidingekayo futhi izolawulwa ngabelaphi bendabuko okuyibona abayaziyo imithi edingekayo nabezemvelo abavikela ukucekelwa phansi kwezihlahla.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100423", "language": "zul", "text": "Abantu kumele bazi ukuthi akusona isiqalekiso ukuba nengane ethatha kancane emqondweni.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00096668", "language": "zul", "text": "Ngokwemibiko yamaphephandaba ezemidlalo e-Europe, kuvela ukuthi iBayern Munich neDortmund banqabile ukuba yingxele yale ligi, okwamanje.", "spans": [{"start_byte": 42, "limit_byte": 48, "label": "LOC"}, {"start_byte": 64, "limit_byte": 89, "label": "ORG"}], "target": "LOC: Europe $$ ORG: iBayern Munich neDortmund"}
{"example_id": "train-00100793", "language": "zul", "text": "7 litre straight six engine enamandla angu-155kW (ayebabazeka ngaleso sikhathi).", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00099412", "language": "zul", "text": "Ekhuluma nabezindaba ngempumelelo yakhe uthe abantu abayesekile iqala ukungenela umncintiswano yibo abayibeke la ikhona manje.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00096216", "language": "zul", "text": "Uthe ukholelwa ukuthi uThabo Nodada noMduduzi Mdantsane beCape Town City bebekufanele ukubizelwa kwiBafana Bafana.", "spans": [{"start_byte": 22, "limit_byte": 55, "label": "PER"}, {"start_byte": 56, "limit_byte": 72, "label": "ORG"}, {"start_byte": 97, "limit_byte": 113, "label": "ORG"}], "target": "PER: uThabo Nodada noMduduzi Mdantsane $$ ORG: beCape Town City $$ ORG: kwiBafana Bafana"}
{"example_id": "train-00096200", "language": "zul", "text": "\"Ngiphoxekile futhi ngidiniwe ngokushiywa kukaNodada noMdantsane.", "spans": [{"start_byte": 42, "limit_byte": 64, "label": "PER"}], "target": "PER: kukaNodada noMdantsane"}
{"example_id": "train-00096723", "language": "zul", "text": "ICosmos eqeqeshwa ngumnikazi wayo u-Ephraim \"Jomo\" Sono, iyiqale ngegiya eliphezulu isizini ka-2020/2021, kepha kamuva kubukeka izinto zingayihambeli kahle njengoba ilahla amaphuzu.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "ORG"}, {"start_byte": 36, "limit_byte": 55, "label": "PER"}, {"start_byte": 95, "limit_byte": 104, "label": "DATE"}], "target": "ORG: ICosmos $$ PER: Ephraim \"Jomo\" Sono $$ DATE: 2020/2021"}
{"example_id": "train-00097747", "language": "zul", "text": "Ngaphandle kokuthi umuntu osetshenziselwe umuthi ugcina esedansela esakho isigingci kodwa buningi ubungozi obungadalwa umuthi kuloyo muntu, okungaba ukuthi omunye uyamgulisa mhlawumbe aze ashone ngenxa yedliso, omunye umenze aphathwe isifuba esingapheli, omunye umphendule isilwane ngisho uthi uyochama afune ukuhamba nawe.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00097861", "language": "zul", "text": "Phumani bantu abadala ePhalamende kungene intsha isebenze.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100095", "language": "zul", "text": "Ngenza amatoho ehlukene okubalwa kuwo ukuhlanza izindlu, ukuba uweta neminye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100887", "language": "zul", "text": "\"Uyakwazi ukuyenzela epaki, engadini, egcekeni ekhaya noma endlini uma kushintsha isimo sezulu liguqubala noma kunetha,\" kusho uNksz Mnyango.", "spans": [{"start_byte": 133, "limit_byte": 140, "label": "PER"}], "target": "PER: Mnyango"}
{"example_id": "train-00096173", "language": "zul", "text": "UZwane uthe ujabule kakhulu ngokuthi iqembu lakhe likwazile ukuzibekisela indawo emidlalweni eyandulela owamanqamu.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "PER"}], "target": "PER: UZwane"}
{"example_id": "train-00100553", "language": "zul", "text": "Manje sebeyisishiyagalombili abesifazane abajove ngawo base beba neVITT.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00097584", "language": "zul", "text": "Kanye neNgisi elifundile alilahlekelwa ubuNgisi balo.", "spans": [{"start_byte": 6, "limit_byte": 13, "label": "PER"}], "target": "PER: neNgisi"}
{"example_id": "train-00101279", "language": "zul", "text": "Zibe ngu-32 396 izimoto ezidayisiwe kanti nyakenye zazingu-46 042.", "spans": [{"start_byte": 42, "limit_byte": 50, "label": "DATE"}], "target": "DATE: nyakenye"}
{"example_id": "train-00101701", "language": "zul", "text": "Namhlanje ngifisa thina bantu besifazane, asizifundise ukuhlonipha nokuthobela amadoda esithi siyawathanda.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Namhlanje"}
{"example_id": "train-00100420", "language": "zul", "text": "\"Kunabazali abanezingane ezithatha kancane ngokomqondo kodwa abangafuni ukwamukela.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00099392", "language": "zul", "text": "Ngo-2019, uthe ubonile ukuthi kumele ayikhulise inkampani wase evula iMcLaw Travels esiza ukuhlelela abantu uhambo lokuya kwamanye amazwe nokukhangisa ezokuvakasha njengoba esebenzisana noMasipala waseMhlathuze.", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 8, "label": "DATE"}, {"start_byte": 69, "limit_byte": 83, "label": "ORG"}, {"start_byte": 186, "limit_byte": 210, "label": "ORG"}], "target": "DATE: 2019 $$ ORG: iMcLaw Travels $$ ORG: noMasipala waseMhlathuze"}
{"example_id": "train-00097761", "language": "zul", "text": "MHLELI: ENingizimu Afrika angeke ukhulume ngepolitiki ungayibali iNFP noMengameli wayo uNkk Zanele Magwaza-Msibi uyathanda awuthandi.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 25, "label": "LOC"}, {"start_byte": 65, "limit_byte": 69, "label": "ORG"}, {"start_byte": 92, "limit_byte": 112, "label": "PER"}], "target": "LOC: ENingizimu Afrika $$ ORG: iNFP $$ PER: Zanele Magwaza-Msibi"}
{"example_id": "train-00099635", "language": "zul", "text": "Uthe okwamsiza wukuthi wayesebenza kusukela ngo-9 ekuseni kuya ku-5 ntambama engumqondisi wezihlelo ezehlukene zezinkampani ezizimele.", "spans": [{"start_byte": 44, "limit_byte": 76, "label": "DATE"}], "target": "DATE: ngo-9 ekuseni kuya ku-5 ntambama"}
{"example_id": "train-00100783", "language": "zul", "text": "Abasindile bangu:1 539 395, okusho ukuthi bami ku:94.2%.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00098234", "language": "zul", "text": "AmaNyuvesi kahulumeni ethu aneqhaza elimqoka ukulungisa umonakalo osukela emlandweni wethu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00097263", "language": "zul", "text": "\"Okumqoka wukuthi ube ngaseqenjini elinqobile ngokwakha igoli.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00101675", "language": "zul", "text": "Ngaphambili izicabha ziyafudumala nesiteringi, ine-intrument cluster engu-12.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00099418", "language": "zul", "text": "\"Emakhaya abesifazane bathwala kanzima becabanga izinto ezibuhlungu abadlule kuzo, bangakwazi ukuthola usizo lokwelulekwa ngokwengqondo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00098743", "language": "zul", "text": "Bantu baseNingizimu Afrika lezi zinto engizibalula ngenhla yizinto engicabanga ukuthi nazo zingaba yimbangela yokuba odadewethu nomama bethu bebulaliswe okwezimpukane.", "spans": [{"start_byte": 6, "limit_byte": 26, "label": "LOC"}], "target": "LOC: baseNingizimu Afrika"}
{"example_id": "train-00098232", "language": "zul", "text": "Kepha kufanele iphele njengoba icekela phansi wonke umsebenzi omuhle wabangasekho abanikela ngempilo yabo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00097229", "language": "zul", "text": "Lo mdlali, odabuka eMlaza, uthe kungabajabulisa kakhulu ukuyodlala kwiCaf Champions League.", "spans": [{"start_byte": 19, "limit_byte": 25, "label": "LOC"}, {"start_byte": 67, "limit_byte": 90, "label": "ORG"}], "target": "LOC: eMlaza $$ ORG: kwiCaf Champions League"}
{"example_id": "train-00097719", "language": "zul", "text": "UMntwana wathi ufuna inkululeko mhla amabhunu akhulula ababesemajele noMandela nabasekudingisweni.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}, {"start_byte": 69, "limit_byte": 78, "label": "PER"}], "target": "PER: UMntwana $$ PER: noMandela"}
{"example_id": "train-00098713", "language": "zul", "text": "MHLELI: Kwelakho ngicela ukudlulisa ukungenami kwami ngezinqumo zikahulumeni.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00096793", "language": "zul", "text": "Ukudlubulundela kusemanje kweSundowns kungasho ukushabalala kwamathuba okuwina isicoco kwamanye amaqembu asakholwa wukuthi awukapheli umjaho.", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 37, "label": "ORG"}], "target": "ORG: kweSundowns"}
{"example_id": "train-00096715", "language": "zul", "text": "UGoodman Mosele oshaye igoli lokunqoba iChippa maqede waqokwa njengomdlali wosuku, uthe: \"Iseyinde indlela, lesi yisiqalo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 15, "label": "PER"}, {"start_byte": 39, "limit_byte": 46, "label": "ORG"}], "target": "PER: UGoodman Mosele $$ ORG: iChippa"}
{"example_id": "train-00099068", "language": "zul", "text": "UDkt Khumalo, oyisikhulu esiphezulu eShaka Marine World, uxoxe ngezigigaba ezibuhlungu asedlule kuzo azibize ngeziqephu asengabhala ngisho incwadi ngazo.", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 12, "label": "PER"}, {"start_byte": 36, "limit_byte": 55, "label": "ORG"}], "target": "PER: Khumalo $$ ORG: eShaka Marine World"}
{"example_id": "train-00096748", "language": "zul", "text": "Ama-Olympics azokuba seTokyo, eJapan ngoJulayi.", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 12, "label": "ORG"}, {"start_byte": 21, "limit_byte": 28, "label": "LOC"}, {"start_byte": 30, "limit_byte": 36, "label": "LOC"}, {"start_byte": 37, "limit_byte": 46, "label": "DATE"}], "target": "ORG: Olympics $$ LOC: seTokyo $$ LOC: eJapan $$ DATE: ngoJulayi"}
{"example_id": "train-00098896", "language": "zul", "text": "Kukhona izalukazi ezimbili ezike zanukubezwa ngokocansi eMgangeni, eMzinto.", "spans": [{"start_byte": 56, "limit_byte": 65, "label": "LOC"}, {"start_byte": 67, "limit_byte": 74, "label": "LOC"}], "target": "LOC: eMgangeni $$ LOC: eMzinto"}
{"example_id": "train-00098773", "language": "zul", "text": "E-T1 yakhona azoqhamuka kodwa angami eThokoza Park, adlule ngehubo.", "spans": [{"start_byte": 37, "limit_byte": 50, "label": "LOC"}], "target": "LOC: eThokoza Park"}
{"example_id": "train-00100901", "language": "zul", "text": "Idonsa ngawo womane amasondo futhi bathi ikwazi ukusuka ku-0 iye ku-100km/h ngemuzuzwana engu-5.2.NgoJuni 30 izokwethulwa ngokusemthethweni kwabezindaba lapho sizothola khona ithuba lokuyizwa amandla nemininingwane ephelele ngayo bese sikubukela ngayo kuyo le ngosi.", "spans": [{"start_byte": 98, "limit_byte": 108, "label": "DATE"}], "target": "DATE: NgoJuni 30"}
{"example_id": "train-00098122", "language": "zul", "text": "Nesibulalimagciwane siyadingeka ukuze abantu noma abantwana bahlanze izandla okuyizo ezisabalalisa amagciwane ngokuthintathinta.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00096311", "language": "zul", "text": "\"Kuyasijabulisa siyiqembu ukuthi sizophinda simele izwe lethu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00099719", "language": "zul", "text": "UNksz Komisa ugxile kakhulu ebhizinisini lomkhakha wezokwakha okuyilo alibona limusa kude yize eqale kunzima.", "spans": [{"start_byte": 6, "limit_byte": 12, "label": "PER"}], "target": "PER: Komisa"}
{"example_id": "train-00100348", "language": "zul", "text": "Echaza ngemininingwane ayisebenzise ebhala izincwadi zakhe, uthe ukuhlanganisa ulwazi abeludinga kwamthatha isikhathi njengoba ayebuye athathe ikhefu ngenxa yezinto ezazimphula umoya ayezithola ngesikhathi efunda ngomlando wabantu ababehlukunyezwa ngesikhathi sobandululo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00096978", "language": "zul", "text": "Kuvimbe izinto engingeke ngikwazi ukuzidalula kwabezindaba.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00099056", "language": "zul", "text": "Ubona sengathi usekufezile okwakumele akwenze ukukhumbula umyeni wakhe.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00096601", "language": "zul", "text": "Uthe uthokoze kakhulu (ngokuqokelwa esikhundleni).", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100478", "language": "zul", "text": "Uqhube wathi uthe esejwayele kwaba nezinkinga kusoseshini.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00098357", "language": "zul", "text": "MHLELI: Ngithanda ukuvumelana nomfundi welakho obhale ngaphansi kwesihloko esithi: UCele usazenza umkhuzi wamaphoyisa, oshicilelweni lwangoLwesithathu.", "spans": [{"start_byte": 83, "limit_byte": 88, "label": "PER"}, {"start_byte": 133, "limit_byte": 150, "label": "DATE"}], "target": "PER: UCele $$ DATE: lwangoLwesithathu"}
{"example_id": "train-00101105", "language": "zul", "text": "\"Abantu kumele bangakubalekeli ukuthatha amaqhinga asetshenziswa emahhotela abalala kuwona uma bezikhiphile noma behambe ngokomsebenzi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00101022", "language": "zul", "text": "Kulezi zincomo abasaziphakamisa, kuvele ukuthi utshwala buba nemithelela emibi empilweni yabantu, kube nemithelela engemihle ngokuthola izifo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00098918", "language": "zul", "text": "Yize abanye bemisiwe noma bephenywa kepha akukho okubambekayo okukhombisa ukuthi izobuya imali entshontshiwe.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100685", "language": "zul", "text": "Ngenyanga edlule ngithole ithuba eliyingqayisivele lokuvivinya enye yamaselula akhiqizwe yiTecno Mobile, iSPARK 5, ephume ngoSepthemba nonyaka.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 16, "label": "DATE"}, {"start_byte": 89, "limit_byte": 103, "label": "ORG"}, {"start_byte": 122, "limit_byte": 142, "label": "DATE"}], "target": "DATE: Ngenyanga edlule $$ ORG: yiTecno Mobile $$ DATE: ngoSepthemba nonyaka"}
{"example_id": "train-00097531", "language": "zul", "text": "Bafika eMlambomunye belandelana ngenxa yenhlupheko nosizo asebethe banikezwa lona kuba nhlanga zimuka nomoya.", "spans": [{"start_byte": 7, "limit_byte": 19, "label": "LOC"}], "target": "LOC: eMlambomunye"}
{"example_id": "train-00101727", "language": "zul", "text": "\"Njengoba kuvalwe izwe, uthathe imali yesondlo wanginika ingane ethi uzosheshe ayithathe yahlala kimi ingane emsebenzini sancishiselwa isikhathi sokusebenza nemali engiyiholayo yancipha.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00096525", "language": "zul", "text": "Amakhosi abeye kulo mdlalo ehamba phambili ngo 4-0 emuva kokuthi emlenzeni wokuqala obuseFNB Stadium, eGoli.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "ORG"}, {"start_byte": 84, "limit_byte": 100, "label": "ORG"}, {"start_byte": 102, "limit_byte": 107, "label": "LOC"}], "target": "ORG: Amakhosi $$ ORG: obuseFNB Stadium $$ LOC: eGoli"}
{"example_id": "train-00096331", "language": "zul", "text": "UMkhalele, oyiphini likaHugo Broos kwiBafana Bafana nokunguye ozobe ekhuzela isikwati kwiCosafa Cup eGqeberha ngenyanga ezayo, esikwatini asethule izolo eSafa House akambalanga u-Evidence Makgopa, ogqame ngamagoli amabili behlula i-Uganda kamuva.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "PER"}, {"start_byte": 20, "limit_byte": 34, "label": "PER"}, {"start_byte": 35, "limit_byte": 51, "label": "ORG"}, {"start_byte": 86, "limit_byte": 99, "label": "ORG"}, {"start_byte": 100, "limit_byte": 109, "label": "LOC"}, {"start_byte": 153, "limit_byte": 164, "label": "ORG"}, {"start_byte": 179, "limit_byte": 195, "label": "PER"}, {"start_byte": 232, "limit_byte": 238, "label": "ORG"}], "target": "PER: UMkhalele $$ PER: likaHugo Broos $$ ORG: kwiBafana Bafana $$ ORG: kwiCosafa Cup $$ LOC: eGqeberha $$ ORG: eSafa House $$ PER: Evidence Makgopa $$ ORG: Uganda"}
{"example_id": "train-00101373", "language": "zul", "text": "\"Izingane azifuni ukungakhululeki, abazali kumele baqinisekise ukuthi bazitholela izifonyo ezingeke zizixake ukuze zingazikhumuli,\" kusho yena.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00097822", "language": "zul", "text": "Ngicabanga ukuthi sesifikile isikhathi sokuthi inhlangano nenhlangano ithathe isihlalo sayo ukuze ibhekane nezinhloso zayo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00098326", "language": "zul", "text": "Uma lina kuvumbuka yonke inkunkuma nokungcola kugcwale imigwaqo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00096609", "language": "zul", "text": "UMotsepe ukhuluma kanjena nje, ubhekene nenselelo enkulu yokukhipha iCaf ehlazweni engene kulo iphethwe ngu-Ahmad Ahmad obe ngumengameli wokuqala wale nhlangano odabuka e-Afrika esemazansi.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "PER"}, {"start_byte": 68, "limit_byte": 72, "label": "ORG"}, {"start_byte": 108, "limit_byte": 119, "label": "PER"}, {"start_byte": 169, "limit_byte": 188, "label": "LOC"}], "target": "PER: UMotsepe $$ ORG: iCaf $$ PER: Ahmad Ahmad $$ LOC: e-Afrika esemazansi"}
{"example_id": "train-00097863", "language": "zul", "text": "Izwe limile, kunalokho yinkohlakalo nje okukhulunywa ngayo, ubugebengu, yisifo iCorona neKhomishini kaZondo.", "spans": [{"start_byte": 100, "limit_byte": 107, "label": "PER"}], "target": "PER: kaZondo"}
{"example_id": "train-00096783", "language": "zul", "text": "\"Kodwa-ke AmaZulu enze kahle kakhulu ngokuqeda endaweni ewafaka kwiChampions League.", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 17, "label": "ORG"}, {"start_byte": 64, "limit_byte": 83, "label": "ORG"}], "target": "ORG: AmaZulu $$ ORG: kwiChampions League"}
{"example_id": "train-00099069", "language": "zul", "text": "Utshele abesifazame ngokuhlukumezeka kwakhe emshadweni.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00098233", "language": "zul", "text": "Ayamukeleki futhi isenzela phansi sonke manje nangomuso.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00099670", "language": "zul", "text": "\"Uthe kwaqala ukuthi kube nomehluko ngo-2016 esethola ukuthi kanti angafaka namaphepha.", "spans": [{"start_byte": 40, "limit_byte": 44, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 2016"}
{"example_id": "train-00101163", "language": "zul", "text": "Lokhu kudideka ukubona ngabanye babo abenza ukudla okuphambene nalokho okumele bakulungisele izingane, nokudingeka ezikoleni njengoba ezinye zezikole zikubeka kucace ukuthi kumele ingane iphathe ukudla okunempilo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00098944", "language": "zul", "text": "Zazibuya bo lapho!", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00097288", "language": "zul", "text": "Ngesikhathi iqalwa le ligi ngesizini edlule, bekunzima kakhulu kubanikazi bamaqembu ngenxa yokuswela imali yokuhambela imidlalo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00098988", "language": "zul", "text": "Uthando lokumodela ulufake ngisho ezinganeni zakhe njengoba zimbili ezimodelayo kwezintathu anazo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00098866", "language": "zul", "text": "Okunye okumele nikwazi wukuthi eBuhleni wumuzi weNyangayezulu eyawakhela izingane zayo.", "spans": [{"start_byte": 31, "limit_byte": 39, "label": "LOC"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 61, "label": "PER"}], "target": "LOC: eBuhleni $$ PER: weNyangayezulu"}
{"example_id": "train-00097672", "language": "zul", "text": "Ungathatha imadlana ethile ushiye ingxenye kwiGEPF ezoqhubeka ikuholele inyanga nenyanga uze ufe.", "spans": [{"start_byte": 43, "limit_byte": 50, "label": "ORG"}], "target": "ORG: kwiGEPF"}
{"example_id": "train-00101446", "language": "zul", "text": "Ngesikhathi yethulwa sithole ithuba lokushayela iShine.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00098143", "language": "zul", "text": "Ngizocela ukuza ohlelweni lukaBheka Mchunu olwasemini, lolu hlelo lunezihloko ezakhayo.", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 42, "label": "PER"}], "target": "PER: lukaBheka Mchunu"}
{"example_id": "train-00101705", "language": "zul", "text": "Mina ngikhule emndenini ongenalutho, ubaba engasebenzi kodwa umama ubengakhohlwa ukuthi wubani inhloko yomuzi phakathi kwakhe nobaba yingakho ngifisa sizifundise ukuhlonipha amadoda thina bantu besifazane.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00101555", "language": "zul", "text": "\"Muva nje kuthiwa kunomthengi ofake idiphozithi kaR100 000 ngoba efuna iSUV ephambili watshelwa ukuthi akhokhe uR15 000 ngenyanga egaraji.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00101264", "language": "zul", "text": "UDkt Mthembu uthe yingakho behlala bekugcizelela ukuthi abantu bangalushalazeli ucansi uma benezinkinga.", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 12, "label": "PER"}], "target": "PER: Mthembu"}
{"example_id": "train-00096540", "language": "zul", "text": "IDowns bekudingeka inqobe lo mdlalo ngo 3-0 ingangenelwa goli kulo mdlalo ukuze izibekisele indawo kowandulela owamanqamu, nokho okugcine kungenzekanga njengoba ezikaMosimane zibukeke \"zipake ibhasi\" kulo mdlalo.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 6, "label": "ORG"}, {"start_byte": 161, "limit_byte": 174, "label": "PER"}], "target": "ORG: IDowns $$ PER: ezikaMosimane"}
{"example_id": "train-00100946", "language": "zul", "text": "Yingakho kufanele libhalwe phansi bese wenza izindlela zokuthi lingene emqondweni weqembu obambisene nalo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00101157", "language": "zul", "text": "Uqhube wathi u-55% wemigomo yeCovid-19 ukhiqizwa eMpumalanga ye-Asia, u-40% ukhiqizwa e-Europe naseNorth America, i- Afrika ne-South America bakhiqiza imigomo engaphansi kuka-5%.", "spans": [{"start_byte": 49, "limit_byte": 68, "label": "LOC"}, {"start_byte": 88, "limit_byte": 112, "label": "LOC"}, {"start_byte": 117, "limit_byte": 123, "label": "LOC"}, {"start_byte": 127, "limit_byte": 140, "label": "LOC"}], "target": "LOC: eMpumalanga ye-Asia $$ LOC: Europe naseNorth America $$ LOC: Afrika $$ LOC: South America"}
{"example_id": "train-00097357", "language": "zul", "text": "Kangisoli muntu, kumele sizigxeke sonke.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100331", "language": "zul", "text": "Uthe ngesikhathi ekhula eMooi River, babengabaningi abantu ayebukela kubo abenza imisebenzi ehlukile, umkhakha weChemical Engineering wawukhetha ngoba azi ukuthi ngowabantu abahlakaniphile futhi uhola imali eningi uma usuwenza.", "spans": [{"start_byte": 24, "limit_byte": 35, "label": "LOC"}], "target": "LOC: eMooi River"}
{"example_id": "train-00097961", "language": "zul", "text": "Siyizitshudeni sibhekene nezinkinga eziningi sizizwa singaphephile emanyuvesi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00097294", "language": "zul", "text": "Nokho kakwanele, ngesikhathi iba miningi imidlalo esakazwayo, bazosondela nabanye abaxhasi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00099742", "language": "zul", "text": "Lo msebenzi uwenza namadodana akhe athe namanje usazibambela kuwo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00099064", "language": "zul", "text": "Incwadi isiyatholakala kwa-Exclusive Books.", "spans": [{"start_byte": 27, "limit_byte": 42, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Exclusive Books"}
{"example_id": "train-00098167", "language": "zul", "text": "Kukhulu ongakuzuza ngokuzijwayeza imikhuba embalwa nje emihle ebukeka imincane kodwa engenza omkhulu umehluko, njengokuthi:· Umboze umlomo noma ikhala ngendololwane (ufingqe ingalo) uma ukhwehlela noma uthimula.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00101198", "language": "zul", "text": "IMOTO: KIA RIOESINYE sezigaba zezimoto ezidayisa kakhulu eNingizimu Afrika yiB-segment okuyilapho iKia Rio esembangweni wabathengi khona.", "spans": [{"start_byte": 57, "limit_byte": 74, "label": "LOC"}], "target": "LOC: eNingizimu Afrika"}
{"example_id": "train-00101593", "language": "zul", "text": "Inkontileka esayinwa umnini wemoto nebhange ngesikhathi eyithenga imoto, ibeka kucace ukuthi umnini wemoto kumele abhekele izidingo zomshwalense zemoto ngokugcwele.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100518", "language": "zul", "text": "Kosaziwayo uthe useke wajimisa noDJ Lesoul.", "spans": [{"start_byte": 31, "limit_byte": 42, "label": "PER"}], "target": "PER: noDJ Lesoul"}
{"example_id": "train-00097755", "language": "zul", "text": "Umuthi ningawufaki othandweni lwenu ngoba uzomosha izinto futhi inhlonipho nokunye kwalokhu engikubale ngenhla kungaqhamuki kumuntu oyedwa kodwa akuqhamuke nhlangothi zombili ngoba phela niyathandana.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00101564", "language": "zul", "text": "Thinta ibhange kuqala nixoxe ngohlelo oluhlosile uma usenkingeni.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00098612", "language": "zul", "text": "Mina engikubonile kuDkt Xhakaza wukuthi wahlulwa isilwane wafuna ukuyohlaziya inkolo yobuNazaretha ekubeni bona sebeyinkolo enezimiso zobuKristu.", "spans": [{"start_byte": 24, "limit_byte": 31, "label": "PER"}], "target": "PER: Xhakaza"}
{"example_id": "train-00096414", "language": "zul", "text": "Yomibili le midlalo isizokuba ngeSonto.", "spans": [{"start_byte": 30, "limit_byte": 38, "label": "DATE"}], "target": "DATE: ngeSonto"}
{"example_id": "train-00097832", "language": "zul", "text": "Kakade izinkolelo zayo azifani neze-ANC.", "spans": [{"start_byte": 36, "limit_byte": 39, "label": "ORG"}], "target": "ORG: ANC"}
{"example_id": "train-00096218", "language": "zul", "text": "UMGADLI weKaizer Chiefs, uSamir Nurkovic, uxwayisa ngenjabulo eyadlulele ekubeni ungakapheli umsebenzi obamele kwiCAF Champions League.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 23, "label": "ORG"}, {"start_byte": 25, "limit_byte": 40, "label": "PER"}, {"start_byte": 111, "limit_byte": 134, "label": "ORG"}], "target": "ORG: weKaizer Chiefs $$ PER: uSamir Nurkovic $$ ORG: kwiCAF Champions League"}
{"example_id": "train-00098540", "language": "zul", "text": "Kwisabelozimali esasiphuthuma, uNgqongqoshe weziMali, uMnuz Tito Mboweni, wabika ukuthi izibalo zikahulumeni zikhomba ukuthi intela ezongena izoba ngaphansi ngoR300 billion (21%) kwisibikezelo sonyaka.", "spans": [{"start_byte": 60, "limit_byte": 72, "label": "PER"}], "target": "PER: Tito Mboweni"}
{"example_id": "train-00099242", "language": "zul", "text": "Uthe wabona ukuthi unekhono lokulingisa ngoba ubekwazi ukulingisela abantu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00098149", "language": "zul", "text": "Lolu hlelo ludinga abasakazi abanjengoMafresh.", "spans": [{"start_byte": 29, "limit_byte": 45, "label": "PER"}], "target": "PER: abanjengoMafresh"}
{"example_id": "train-00096498", "language": "zul", "text": "Ngibona ukuthi yilokho okwenze siphumelele.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00097684", "language": "zul", "text": "Lokho besikwazi nathi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100602", "language": "zul", "text": "Kanti kuchazani ngempela ukuthatha ikhefu uma ngabe omunye ezoqhubeka nempilo yakhe?Mnguni, eThekwiniImpendulo:Kusobala ukuthi umama wabantwana bakho useziqhubekela nempilo yakhe.", "spans": [{"start_byte": 84, "limit_byte": 90, "label": "PER"}, {"start_byte": 92, "limit_byte": 110, "label": "LOC"}], "target": "PER: Mnguni $$ LOC: eThekwiniImpendulo"}
{"example_id": "train-00098533", "language": "zul", "text": "Siyafisa ukubona zincipha izigameko zobugebengu endaweni yakithi, ikakhulu zokubulawa kwabantu nokugqekezwa kwemizi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00097697", "language": "zul", "text": "Umshini ngamunye uqondiswa abantu ababili wenze umsebenzi owenziwa abasebenzi abaningi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00101325", "language": "zul", "text": "Le nhlangano nenhlangano yenhliziyo emhlabeni iWorld Heart Federation, basho lokhu nje namhlanje wusuku lokuxwayisa umphakathi ngalesi sifo iWorld Heart Day.", "spans": [{"start_byte": 46, "limit_byte": 69, "label": "ORG"}, {"start_byte": 87, "limit_byte": 96, "label": "DATE"}, {"start_byte": 140, "limit_byte": 156, "label": "DATE"}], "target": "ORG: iWorld Heart Federation $$ DATE: namhlanje $$ DATE: iWorld Heart Day"}
{"example_id": "train-00100045", "language": "zul", "text": "Uqhube wachaza ukuthi abazali bakhe bayamsiza kodwa babuye bakhathazeke uma esezinikele kakhulu kulo msebenzi wakhe ngoba bebona ukuthi uzofeyila.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00099197", "language": "zul", "text": "Sebenamakhasimende eGauteng naseMpumalanga.", "spans": [{"start_byte": 19, "limit_byte": 42, "label": "LOC"}], "target": "LOC: eGauteng naseMpumalanga"}
{"example_id": "train-00101222", "language": "zul", "text": "Kukhona nenye eyehliswe amandla bawena aba ngu - 120kW netorque engu #ERROR! 403Nm.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00099714", "language": "zul", "text": "\"Yingakho sinqume ukuthi uma kunemindeni esiyisizayo, kumele sibheke ukuthi singabachushisa kanjani kwezamabhizinisi nakwezemfundo ukuze bakwazi ukuzimela kusasa.", "spans": [{"start_byte": 155, "limit_byte": 161, "label": "DATE"}], "target": "DATE: kusasa"}
{"example_id": "train-00097126", "language": "zul", "text": "Uzoba ngumqeqeshi, uzosihola sinoMorgan futhi kufanele sifunde kuyena.", "spans": [{"start_byte": 29, "limit_byte": 39, "label": "PER"}], "target": "PER: sinoMorgan"}
{"example_id": "train-00098125", "language": "zul", "text": "Lokhu singekwenze ngokuhlanza nje kuphela kepha nokuqikelela ukuthi:Abantwana bethu bagqoka izifonyo ngaso sonke isikhathi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00101797", "language": "zul", "text": "Yingakho ngihlala ngikhuthaza ukuthi umuntu angayigadisi umuntu wesilisa ingane, akukhethile noma eyomfana noma intombazane,\" kusho uNkk Branfild.", "spans": [{"start_byte": 137, "limit_byte": 145, "label": "PER"}], "target": "PER: Branfild"}
{"example_id": "train-00097976", "language": "zul", "text": "Amatekisi azingenela noma ikanjani nje lawa aphuma edolobheni, izimoto eziphuma eMega city ngaphakathi zishaye ujenga kungahambeki.", "spans": [{"start_byte": 80, "limit_byte": 90, "label": "ORG"}], "target": "ORG: eMega city"}
{"example_id": "train-00100554", "language": "zul", "text": "\"Ngesikhathi kumiswa ukugoma ngalo mgomo kwakusanikezwa ososayensi ithuba lokuthi bacwaninge bese bekhipha isinqumo sokuthi lo mgomo ungasetshenziswa kanjani.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100371", "language": "zul", "text": "Ngaleso sikhathi ngisuke ngimatasa neminye iminxa yebhizinisi lezolimo okungukutshala imifino nokufuya iziklabhu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00098108", "language": "zul", "text": "Kusekhona-ke esisazibuza khona ukuthi ngabe kuhleliwe yini ngaphambi kokuvulwa kwezikole.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100744", "language": "zul", "text": "Uthi bafisa ukuthi uhulumeni avale ukuhamba kwabantu phakathi kuka-10 ebusuku kuya-5 ekuseni, kuvalwe nemingcele yakuleli kuphinde kuqinisekiswe ukuthi ababaningi abantu abaya ezikhungweni zokugomela iCovid-19.", "spans": [{"start_byte": 67, "limit_byte": 92, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 10 ebusuku kuya-5 ekuseni"}
{"example_id": "train-00099465", "language": "zul", "text": "Kungcono uzifake ubuye uhlabe ikhefu noma ufake ozoswenka ngazo bese ubuye uzikhiphe ebusuku,\" kweluleka uDkt Sibisi.", "spans": [{"start_byte": 85, "limit_byte": 92, "label": "DATE"}, {"start_byte": 110, "limit_byte": 116, "label": "PER"}], "target": "DATE: ebusuku $$ PER: Sibisi"}
{"example_id": "train-00100736", "language": "zul", "text": "Okumele ukwenze ukuya kudokotela wakho noma kulowo ofisa akwelaphe uzosizakala.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00099227", "language": "zul", "text": "Ngihlala ngingekho futhi ngisuke ngazi ukuthi bazongiphathela abayile,\" kusho yena.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00098921", "language": "zul", "text": "Sekukhokhwe imali eshisiwe kwajike kwavela ukuthi umgomo othengiwe ngeke usisize ngalutho.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00097752", "language": "zul", "text": "Akusilona ke idliso elingena emlonyeni kuphela kodwa ziningi izinto ezenziwa abantu abomele ukuthandwa ngenkani.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00097089", "language": "zul", "text": "Ukungathembeli kubadlali beSundowns yize yenza kahle kwiligi nasemidlalwemi yeligi, ngenye yezinto ezilethele obengumqeqeshi weBafana, uMolefi Ntseki, ukugxekwa ngokubhacaza kweqembu lakhe.", "spans": [{"start_byte": 25, "limit_byte": 35, "label": "ORG"}, {"start_byte": 125, "limit_byte": 133, "label": "ORG"}, {"start_byte": 135, "limit_byte": 149, "label": "PER"}], "target": "ORG: beSundowns $$ ORG: weBafana $$ PER: uMolefi Ntseki"}
{"example_id": "train-00100130", "language": "zul", "text": "UNksz Mathenjwa uneziqu zemfundo ezehlukene okukhona kuzo iBSC yeHydrology ayithola enyuvesi yaseZululand, amaMaster's amabili, kuyimanje umatasa neMaster's yesithathu.", "spans": [{"start_byte": 6, "limit_byte": 15, "label": "PER"}, {"start_byte": 84, "limit_byte": 105, "label": "ORG"}], "target": "PER: Mathenjwa $$ ORG: enyuvesi yaseZululand"}
{"example_id": "train-00099998", "language": "zul", "text": "Kubafana abebedlala kwi-CSA 3 Day Provincial Week, ePaarl, eWestern Cape, bekubizwe uNhlakanipho Mpongose oyi-fast bowler no-Andile Simelane waKwaMashu, obhethayo.", "spans": [{"start_byte": 24, "limit_byte": 27, "label": "ORG"}, {"start_byte": 51, "limit_byte": 57, "label": "LOC"}, {"start_byte": 59, "limit_byte": 72, "label": "LOC"}, {"start_byte": 84, "limit_byte": 105, "label": "PER"}, {"start_byte": 125, "limit_byte": 140, "label": "PER"}, {"start_byte": 141, "limit_byte": 151, "label": "LOC"}], "target": "ORG: CSA $$ LOC: ePaarl $$ LOC: eWestern Cape $$ PER: uNhlakanipho Mpongose $$ PER: Andile Simelane $$ LOC: waKwaMashu"}
{"example_id": "train-00096700", "language": "zul", "text": "Ngeke kusize ngalutho ukulahla ithemba.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00096341", "language": "zul", "text": "Lokho thina (esikwatini seCosafa) kusinika ithuba lokuqoka omunye umdlali.", "spans": [{"start_byte": 24, "limit_byte": 32, "label": "ORG"}], "target": "ORG: seCosafa"}
{"example_id": "train-00096854", "language": "zul", "text": "Ngakho ngibheke ukulwela indawo yami.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00097208", "language": "zul", "text": "Umqeqeshi weStellenbosch, uSteve Barker, ukholwa wukuthi beangawacosha amaphuzu agcwele kwiChiefs.", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 24, "label": "ORG"}, {"start_byte": 26, "limit_byte": 39, "label": "PER"}, {"start_byte": 88, "limit_byte": 97, "label": "ORG"}], "target": "ORG: weStellenbosch $$ PER: uSteve Barker $$ ORG: kwiChiefs"}
{"example_id": "train-00101096", "language": "zul", "text": "Isikhathi esiningi imibala egqamile nezothe ngendlela ehehayo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00097266", "language": "zul", "text": "KwiTshakhuma uRantie kulindelwe abuyise ithalente lakhe ebeselicwila kungaqondakali ukuthi kubangwa yini.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 12, "label": "ORG"}, {"start_byte": 13, "limit_byte": 20, "label": "PER"}], "target": "ORG: KwiTshakhuma $$ PER: uRantie"}
{"example_id": "train-00101530", "language": "zul", "text": "Ukuyenza ihluke kuneXL ejwayelekile, ifika negrille emnyama engathi iyacwebezela, amarimu angu-17 inch amnyama, tubular sports bar ngemuva nobhampa omnyama.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00099414", "language": "zul", "text": "Ngiyathemba ukuthi angiyena owokuqala nowokugcina esizweni samaVenda ukuthatha isicoco.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100841", "language": "zul", "text": "Kukhuthazwa imbokodo ukuba ihlolwe umdlavuza webele", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00096476", "language": "zul", "text": "UMaluleka (32) usayine kumaBrazilians ngoJulayi ngonyaka odlule emva kokuphela kwenkontileka yakhe neKaizer Chiefs.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "PER"}, {"start_byte": 23, "limit_byte": 37, "label": "ORG"}, {"start_byte": 38, "limit_byte": 63, "label": "DATE"}, {"start_byte": 99, "limit_byte": 114, "label": "ORG"}], "target": "PER: UMaluleka $$ ORG: kumaBrazilians $$ DATE: ngoJulayi ngonyaka odlule $$ ORG: neKaizer Chiefs"}
{"example_id": "train-00099108", "language": "zul", "text": "Baphinde bathola ama-oda angu-20 000 kwi-Youth Employment Service ebinohlelo lokuzinikeza abantu mahhala enxanxatheleni yezitolo.", "spans": [{"start_byte": 41, "limit_byte": 65, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Youth Employment Service"}
{"example_id": "train-00099082", "language": "zul", "text": "UNkk Zanele van Zyl, ongumpheki kwaSpekko, ukhombise kafushane izindlela zokupheka wase enikeza namacebo.", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 19, "label": "PER"}, {"start_byte": 32, "limit_byte": 41, "label": "ORG"}], "target": "PER: Zanele van Zyl $$ ORG: kwaSpekko"}
{"example_id": "train-00100837", "language": "zul", "text": "Wenza owawukubona kulungile ngaleso sikhathi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00099790", "language": "zul", "text": "Ubuhlungu ngesikhathi uya ocansini noma emva kokuya kulona uthe bujwayelekile kwabanalesi sifo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100290", "language": "zul", "text": "Esikhangisweni esikhishwe izolo ntambama ezinkundleni zokuxhumana naseziteshini ezihlukene zethelevishini, kubonakala izintokazi ezake zaba kulo mcimbi, uShudufhadzo Musida, Thato Mosehle noNatasha Joubert, bekhuthaza izintokazi ukuthi zingagajwa wuvalo kodwa mazenze into ezozijabulisa empilweni.", "spans": [{"start_byte": 26, "limit_byte": 31, "label": "DATE"}, {"start_byte": 153, "limit_byte": 172, "label": "PER"}, {"start_byte": 174, "limit_byte": 205, "label": "PER"}], "target": "DATE: izolo $$ PER: uShudufhadzo Musida $$ PER: Thato Mosehle noNatasha Joubert"}
{"example_id": "train-00098015", "language": "zul", "text": "Phela lezi zinhlaka kade sezifana nenja engenamazinyo.Sibahle NgobeseENQUTHU", "spans": [{"start_byte": 54, "limit_byte": 76, "label": "PER"}], "target": "PER: Sibahle NgobeseENQUTHU"}
{"example_id": "train-00100488", "language": "zul", "text": "Uthe bese kunezinhlelo eziningi zokuqeqeshwa kosomatekisi kanye nabashayeli ngaleli bhizinisi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00101528", "language": "zul", "text": "Yize kunjalo kodwa iFord Motor Company of Southern Africa, ayisongile izandla kunalokho iyaqhubeka nokwenza izindlela zokuyithuthukisa ukuze ihehe kubathengi futhi iqhubeke nokuba yintandokazi.", "spans": [{"start_byte": 19, "limit_byte": 57, "label": "ORG"}], "target": "ORG: iFord Motor Company of Southern Africa"}
{"example_id": "train-00096894", "language": "zul", "text": "Ukuphumelela kweTTM kusho nokuphela kwethemba leChippa ebikade ibona ithuba lokungena ingasebenzanga kwiCAF Confederation Cup ngesizini ezayo uma iNedbank Cup igcina inqotshwe iSundowns ebukeka izovikela iligi ibuyele kwiCaf Champions League.", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 19, "label": "ORG"}, {"start_byte": 46, "limit_byte": 54, "label": "ORG"}, {"start_byte": 101, "limit_byte": 125, "label": "ORG"}, {"start_byte": 146, "limit_byte": 158, "label": "ORG"}, {"start_byte": 176, "limit_byte": 185, "label": "ORG"}, {"start_byte": 218, "limit_byte": 241, "label": "ORG"}], "target": "ORG: kweTTM $$ ORG: leChippa $$ ORG: kwiCAF Confederation Cup $$ ORG: iNedbank Cup $$ ORG: iSundowns $$ ORG: kwiCaf Champions League"}
{"example_id": "train-00101540", "language": "zul", "text": "Noma uyifaka obhuqwini ayinankinga kwazise yi-4x4 futhi asikho nesidingo sokuma uma uyishintsha ku-2H uyifaka ku-4H.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100354", "language": "zul", "text": "Phakathi kwezingqinamba abhekane nazo, ubale ukungatholakali kalula kosizo lwabaxhasi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00098141", "language": "zul", "text": "Ngithanda indlela uSipho Mbatha enza ngayo uyakhombisa ukuthi uvuthiwe kulento yokusakaza.", "spans": [{"start_byte": 18, "limit_byte": 31, "label": "PER"}], "target": "PER: uSipho Mbatha"}
{"example_id": "train-00101206", "language": "zul", "text": "Kukhona nembobo ye-12V power socket.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00098742", "language": "zul", "text": "Wena isisoka usuke ungenaso, ulimu lwakho lumbaxa mbili.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00096869", "language": "zul", "text": "Kusobala ukuthi lokhu ukudlulisele kubadlali.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00098360", "language": "zul", "text": "Okucika kakhulu ukuthi unomkhuba wokukhuluma noma yikanjani nesizwe.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00099517", "language": "zul", "text": "Uma odokotela bethi abayiboni into evimba ukuthi angabatholi abantwana kungenzeka ngempela ukuthi asikho isidingo sokutatazela.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00097251", "language": "zul", "text": "Nangempela uphumuze ezinye izethenjwa, okubalwa kuzo nokaputeni wezakhe, uSiphamandla Mtolo.", "spans": [{"start_byte": 73, "limit_byte": 91, "label": "PER"}], "target": "PER: uSiphamandla Mtolo"}
{"example_id": "train-00099672", "language": "zul", "text": "Uthishomkhulu wabona umsebenzi wezinye izikole wabuya efunzelekile.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00098113", "language": "zul", "text": "Yena nozakwabo uBheki Rachilo noDada Maseko bagqugquzela ukuthi kufuthwe ezikoleni ukuze kuphephe abantwanaZikhona izikole emazweni ambalwa lapho abantwana sebeqalile ukubuyela esikoleni okuzofanela sibukele kuwo ukuze sinqande ukubhebhetheka kwalesi sifo ukuze nempilo ibuyele kweyejwayelekile kancane kancane.", "spans": [{"start_byte": 15, "limit_byte": 43, "label": "PER"}], "target": "PER: uBheki Rachilo noDada Maseko"}
{"example_id": "train-00100056", "language": "zul", "text": "Abathwebuli bengqephu esemazingeni omhlaba oThemba Mbuyisa, David Blaq, Shane Burnell nabo bayingxenye yalo mkhankaso wezobuciko ngokubambisana noLeeroy Jason.", "spans": [{"start_byte": 43, "limit_byte": 58, "label": "PER"}, {"start_byte": 60, "limit_byte": 70, "label": "PER"}, {"start_byte": 72, "limit_byte": 85, "label": "PER"}, {"start_byte": 144, "limit_byte": 158, "label": "PER"}], "target": "PER: oThemba Mbuyisa $$ PER: David Blaq $$ PER: Shane Burnell $$ PER: noLeeroy Jason"}
{"example_id": "train-00097419", "language": "zul", "text": "Endleleni ebheke esigabeni samaqoqo, i-Enyimba igudluze iBloemfontein Celtic yaseNingizimu Afrika.", "spans": [{"start_byte": 39, "limit_byte": 46, "label": "ORG"}, {"start_byte": 56, "limit_byte": 76, "label": "ORG"}, {"start_byte": 77, "limit_byte": 97, "label": "LOC"}], "target": "ORG: Enyimba $$ ORG: iBloemfontein Celtic $$ LOC: yaseNingizimu Afrika"}
{"example_id": "train-00100114", "language": "zul", "text": "Sigcina sishodelwa yimali yokwenza imisebenzi yamanye amakhasimende,\" kusho yena.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00096827", "language": "zul", "text": "\"Emidlalweni yethu elandelayo kumele siqhubeke futhi nokuqoqa amaphuzu agcwele ukuze siqhubeke nokufaka ingcindezi kwiBay (Richards) okuyiyona ehlezi phezulu kwi-log njengamanje,\" kusho uMakhubedu.", "spans": [{"start_byte": 115, "limit_byte": 132, "label": "ORG"}, {"start_byte": 186, "limit_byte": 196, "label": "PER"}], "target": "ORG: kwiBay (Richards) $$ PER: uMakhubedu"}
{"example_id": "train-00101078", "language": "zul", "text": "0 straight six-cylinder P400 eneMild Hybrid Electric Vehicle technology enamandla angu-294kw ne-torque engu-550Nm.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00098400", "language": "zul", "text": "Kwala noma izinkantolo zisho ukuthi akukho mkokotelo encwadini kepha sangavuma ukulalela.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00101190", "language": "zul", "text": "Sibone kukuhle ukuthi abantu sibalekelele sisebenzisa iPeoples Park ukuze bangasabi ukuza ejimini.", "spans": [{"start_byte": 54, "limit_byte": 67, "label": "LOC"}], "target": "LOC: iPeoples Park"}
{"example_id": "train-00101637", "language": "zul", "text": "Eqhuba uthe abantu abake bacabangisise ukuthi ngabe umuthi obufakwe nini ngoba basuke bekhona.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100944", "language": "zul", "text": "Okunye okufanele ukubheke ngamakhono abantu obaqashayo, ubudlelwane nabakufakela izinsiza zebhizinisi, ukusebenzisana okuhle kwezisebenzi nobudlelwane obuhle nemenenja yasebhange.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00097585", "language": "zul", "text": "Yithina kuphela abantu bendlu emnyama abafunda babuye badedele okwabo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00101668", "language": "zul", "text": "Emgwaqweni iyazwela emabhampini futhi kuphethroli ibidla amalitha angu-20.8 ngo-100km yize kwaBMW bathi idla angu-10.6.", "spans": [{"start_byte": 91, "limit_byte": 97, "label": "ORG"}], "target": "ORG: kwaBMW"}
{"example_id": "train-00099019", "language": "zul", "text": "Uveze ukuthi uke wahlinzwa ngenxa yokuthi bese kuqala ukuhluma izinhlamvu zamankwahla kodwa ngale kwalokho akanayo imizwa yendoda.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00097279", "language": "zul", "text": "Empeleni lezi zindaba zizwakale ngempelasonto edlule kodwa iSafa yanquma ukuzethulela abezindaba izolo.", "spans": [{"start_byte": 32, "limit_byte": 52, "label": "DATE"}, {"start_byte": 59, "limit_byte": 64, "label": "ORG"}, {"start_byte": 97, "limit_byte": 102, "label": "DATE"}], "target": "DATE: ngempelasonto edlule $$ ORG: iSafa $$ DATE: izolo"}
{"example_id": "train-00100374", "language": "zul", "text": "\"Ngilifunde ngokushesha ibhizinisi lezolimo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100300", "language": "zul", "text": "Lokhu ngiyokuxoxela izizukulwane zami ezizayo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100862", "language": "zul", "text": "Umuntu uze akholwe uma sekukhona amaziyo ophethwe yisona,\" usho kanje.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00098611", "language": "zul", "text": "Okwasikhathaza wukuthi uDkt Xhakaza ubengasahlaziyi inkolo kodwa bese ehlasela amazwi kaDkt Mahaye.", "spans": [{"start_byte": 28, "limit_byte": 35, "label": "PER"}, {"start_byte": 92, "limit_byte": 98, "label": "PER"}], "target": "PER: Xhakaza $$ PER: Mahaye"}
{"example_id": "train-00099958", "language": "zul", "text": "UNksz Xulu uthe ngesikhathi seziputshukile izinqa sewunciphisa isisindo somzimba, kushabalala konke ngoba nazo ziyaphela izinqa zakho ngenxa yokwehla nokuthamba kwezinyama.", "spans": [{"start_byte": 6, "limit_byte": 10, "label": "PER"}], "target": "PER: Xulu"}
{"example_id": "train-00096115", "language": "zul", "text": "UBaloyi, ongomunye wonozinti abebengaconsi phansi kubalandeli baseMzansi eminyakeni edlule, ubekhuluma ngesikhathi kwethulwa ngokusemthethweni umqhudelwano, iHollywood Bets U/15 Siyakhula Cup eMhlanga, eThekwini, ngeledlule.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}, {"start_byte": 62, "limit_byte": 72, "label": "LOC"}, {"start_byte": 157, "limit_byte": 191, "label": "ORG"}, {"start_byte": 192, "limit_byte": 200, "label": "LOC"}, {"start_byte": 202, "limit_byte": 211, "label": "LOC"}], "target": "PER: UBaloyi $$ LOC: baseMzansi $$ ORG: iHollywood Bets U/15 Siyakhula Cup $$ LOC: eMhlanga $$ LOC: eThekwini"}
{"example_id": "train-00096872", "language": "zul", "text": "Izithelo bezibonakala enkundleni ngendlela leli qembu ebelidlala ngayo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00098929", "language": "zul", "text": "Lisekhona ithuba lokuthi bashintshe ngoba uma kungenjalo kuyashabalala ngenhlangano ebusayo okhethweni oluzayo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00098475", "language": "zul", "text": "Asikudingi lokho, sidinga ukubambana ngezandla sibhekane nale nselelo ngoba udlame luyosibangela izinkinga eziningi nezingenza ukuthi luqhubeke ubhubhane.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00097917", "language": "zul", "text": "-Uma inkampani ithi idayisa igolide noma okunye okumbiwa phansi ngiyacela nithinte iFSCA nibone ukuthi leyo nkampani ivunyelwe yini ukudayisa leyo mpahla ethi iyayidayisa nokuthi umsebenzi ewenzayo usemthethweni yini.", "spans": [{"start_byte": 83, "limit_byte": 88, "label": "ORG"}], "target": "ORG: iFSCA"}
{"example_id": "train-00096430", "language": "zul", "text": "INingizimu Afrika ihlulwe yiSudan ngo 2-0 ngempelasonto edlule emdlalweni wokugcina wokuhlunga kuGroup C.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 17, "label": "ORG"}, {"start_byte": 26, "limit_byte": 33, "label": "ORG"}, {"start_byte": 42, "limit_byte": 62, "label": "DATE"}], "target": "ORG: INingizimu Afrika $$ ORG: yiSudan $$ DATE: ngempelasonto edlule"}
{"example_id": "train-00097929", "language": "zul", "text": "Kuningi esingakubuza kulokhu esikubiza ngenkululeko.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100603", "language": "zul", "text": "Indaba yokuthatha ikhefu kwakuyindlela yakhe ehloniphekile yokuthi hlukanani.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00101750", "language": "zul", "text": "\"Kumele kuqale kumbuleleke wena kuqala, akumele isithupha sikhombe omunye umuntu singabhekisi ngakuwe.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00096657", "language": "zul", "text": "Bafuna ukudlala.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00099937", "language": "zul", "text": "Umphakathi uyangeseka ngoba noma ngingekho ngisetohweni bayafika bezothenga,\" kusho uNksz Zondi.", "spans": [{"start_byte": 90, "limit_byte": 95, "label": "PER"}], "target": "PER: Zondi"}
{"example_id": "train-00096522", "language": "zul", "text": "Lokho kufanele kusheshe kutolike ukushintsha kwendlela yokudlala,\"\" kusho uMngqithi.", "spans": [{"start_byte": 74, "limit_byte": 83, "label": "PER"}], "target": "PER: uMngqithi"}
{"example_id": "train-00100319", "language": "zul", "text": "UNkk Ngxongo uthathe ngokusemthethweni isikhundla sokuba ngumnikazi omusha wegalaji ngesonto eledlule, kanti kuyaqala ukuthi libe nomnikazi omnyama futhi ongowesifazane.", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 12, "label": "PER"}, {"start_byte": 84, "limit_byte": 101, "label": "DATE"}], "target": "PER: Ngxongo $$ DATE: ngesonto eledlule"}
{"example_id": "train-00096986", "language": "zul", "text": "Wagcina ukuba nesizini enhle kweka-2018/19, edlala imidlalo ewu-22.", "spans": [{"start_byte": 35, "limit_byte": 42, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 2018/19"}
{"example_id": "train-00097007", "language": "zul", "text": "Enye into ekhomba uQuieroz ngokuthi kubukeka kuzobekwa phambi abadlali be-Under 23 abaya kuma-Olympics eJapan kwazise baphethe isithunzi seVision 2022 kanti sebejwayelene.", "spans": [{"start_byte": 18, "limit_byte": 26, "label": "PER"}, {"start_byte": 94, "limit_byte": 102, "label": "ORG"}, {"start_byte": 103, "limit_byte": 109, "label": "LOC"}, {"start_byte": 146, "limit_byte": 150, "label": "DATE"}], "target": "PER: uQuieroz $$ ORG: Olympics $$ LOC: eJapan $$ DATE: 2022"}
{"example_id": "train-00101360", "language": "zul", "text": "I-BMW 320i ikahle iphelele kodwa uma ufuna ecishe ibe ngangayo kodwa enamandla futhi eyongayo, i320d iyona umakhonya.InaniIqala kuR693 800", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00099849", "language": "zul", "text": "UKUKHULA kwakhe emsebenzini kumenze wacabanga ukuthi aziqalele elakhe ibhizinisi kunokuqoqa izindondo zokwenza kahle emsebenzini.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100459", "language": "zul", "text": "Uthe akuzange kube lula kodwa ukubekezela nokuzimesela ngayefuna ukukufeza ikhona okwenza waphumelela.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00097308", "language": "zul", "text": "Ngesikhathi iChiefs idlala neHoroya AC koweChampions League wangena sekusele imizuzu ewu-25.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 19, "label": "ORG"}, {"start_byte": 27, "limit_byte": 59, "label": "ORG"}], "target": "ORG: iChiefs $$ ORG: neHoroya AC koweChampions League"}
{"example_id": "train-00098127", "language": "zul", "text": "Baqikekelele ukungathintathintani kwabafundi nothisha.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100278", "language": "zul", "text": "Ugxeka nozakwabo kulo mkhakha athe basuke bebheke kuphela imali, bangamchazeli kahle umuntu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100925", "language": "zul", "text": "Yiyona-ke le inkinga yamabhizinisi amaningi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00099422", "language": "zul", "text": "\"Okunye engizoqinisekisa wukuthi kuyenzeka khona emakhaya wukuthi intsha iyakuthola ukudla nazo zonke izidingo ukuze yenze kahle ezikoleni ekuzo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00097691", "language": "zul", "text": "Utholakala ku - 11 47 6500 noma kwi - email ku [email protected] Website www. iwgsa. co. za", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100373", "language": "zul", "text": "Uthe epulazini iThandimvelo uqashe abasebenzi abangu-10 ngokugcwele kanti ngesikhathi sokuvuna uqasha abanye abasebenzi betoho.", "spans": [{"start_byte": 15, "limit_byte": 27, "label": "ORG"}], "target": "ORG: iThandimvelo"}
{"example_id": "train-00097603", "language": "zul", "text": "Uphi umlando wamaZulu obhalwe amaZulu?", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 21, "label": "PER"}, {"start_byte": 30, "limit_byte": 37, "label": "PER"}], "target": "PER: wamaZulu $$ PER: amaZulu"}
{"example_id": "train-00098509", "language": "zul", "text": "Abantu babevutha bhe ngisho nezingane zesikole zivuka umbhejazane.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00099224", "language": "zul", "text": "Uthe indlela angayihambi ngayo imicimbi ngisho emenywa kwemikhulu akayi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00101458", "language": "zul", "text": "Angu-63 amantombazane esewonke.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00101780", "language": "zul", "text": "Yiba neso elibukhali enganeni ngalesi sikhathi sikathaqa", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00099015", "language": "zul", "text": "Ekhaya sasinganakile ukuthi angizili, sicabanga ukuthi umzimba wami uthatha kancane.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00099544", "language": "zul", "text": "Ziningi, eThekwini: Kujwayekelekile ukuthi abantwana babe nesikhwele ngomuntu umzali athandana noma ashada naye.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}, {"start_byte": 9, "limit_byte": 18, "label": "LOC"}], "target": "PER: Ziningi $$ LOC: eThekwini"}
{"example_id": "train-00100195", "language": "zul", "text": "Nginethemba lokuthi uma sisebenzisana isayensi izoba mnandi ezinganeni sande nesibalo sososayensi besifazane kugcwale zonke izinhlanga kulo mkhakha,\" kusho uDkt Mshengu.", "spans": [{"start_byte": 161, "limit_byte": 168, "label": "PER"}], "target": "PER: Mshengu"}
{"example_id": "train-00099654", "language": "zul", "text": "\"Ucele abesifazane ukuthi bayeke ukuthi uma benemihlangano yezitokofela bathenge ukudla akade bengakuhlelelanga.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00096947", "language": "zul", "text": "Amakhosi adinga ukudlala ngokulingana okunamagoli noma awine ukuze ezodlulela kuma-quarterfinal.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 8, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Amakhosi"}
{"example_id": "train-00097986", "language": "zul", "text": "Mhlawumbe Gambushe kuzofanele wazi ukuthi uhlelo lukaBeekay Mchunu (osesithombeni) akazisuseli yena ekhanda kepha usuke enikwe indlela ewumhlahlandlela eyinikwa umphathizinhlelo.", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 18, "label": "PER"}, {"start_byte": 49, "limit_byte": 66, "label": "PER"}], "target": "PER: Gambushe $$ PER: lukaBeekay Mchunu"}
{"example_id": "train-00097796", "language": "zul", "text": "Emandulo uthando kwakuyinkundla yentokozo kodwa manje sekwaba yinkundla yegazi lapho kuqedwa khona abesifazane kade betshelwe ukuthi bayathandwa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00096480", "language": "zul", "text": "\"Kule midlalo engiyidlalile ngicabanga ukuthi ngenze kahle.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00098725", "language": "zul", "text": "Bubhekwe yizinselelo ubuKhosi bamaZulu", "spans": [{"start_byte": 30, "limit_byte": 38, "label": "PER"}], "target": "PER: bamaZulu"}
{"example_id": "train-00096128", "language": "zul", "text": "\"Ukuncintelwa ijezi konozinti, okudala ukwehla kwezinga kwabaseqenjini lesizwe, akuyona inkinga yaseMzansi kuphela.", "spans": [{"start_byte": 96, "limit_byte": 106, "label": "LOC"}], "target": "LOC: yaseMzansi"}
{"example_id": "train-00100775", "language": "zul", "text": "Siyenyuka isibalo sabaneCovid-19 kuleli", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100493", "language": "zul", "text": "Njengamanje kowethu usoseshini sathatha isinquno sokuthi sikhokhe imali ethile ngenyanga yamathayi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00097841", "language": "zul", "text": "I-SACP ngeke izibone ukuthi isebenza kanjani uma isancike kwi-ANCUmuntu nomuntu akahlale esihlalweni sakhe ukuze abhekane nezinhloso zakhe ngqo.B KhathieThekwini", "spans": [{"start_byte": 2, "limit_byte": 6, "label": "ORG"}, {"start_byte": 62, "limit_byte": 71, "label": "ORG"}, {"start_byte": 144, "limit_byte": 161, "label": "PER"}], "target": "ORG: SACP $$ ORG: ANCUmuntu $$ PER: B KhathieThekwini"}
{"example_id": "train-00100776", "language": "zul", "text": "ZIYAQONGA izibalo zabahaqwa yiCovid-19 kuleli njengoba kuvele ukuthi ngosuku bangu-4 236 abangenwe yileli gciwane.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00097760", "language": "zul", "text": "I-NFP isalidinga ithuba lokukhombisa ubuqotho", "spans": [{"start_byte": 2, "limit_byte": 5, "label": "ORG"}], "target": "ORG: NFP"}
{"example_id": "train-00096537", "language": "zul", "text": "Okuqaphelekile kulo mdlalo ukubuya kwesiklwibhishi nesethenjwa seDowns, uThemba \"Mshishi\" Zwane nenjini yasesiswini u-Andile Jali abangadlalanga emlenzeni wokuqala e-Egypt, abadlake kangcono kakhulu kulo mdlalo.", "spans": [{"start_byte": 63, "limit_byte": 70, "label": "ORG"}, {"start_byte": 72, "limit_byte": 95, "label": "PER"}, {"start_byte": 118, "limit_byte": 129, "label": "PER"}, {"start_byte": 166, "limit_byte": 171, "label": "LOC"}], "target": "ORG: seDowns $$ PER: uThemba \"Mshishi\" Zwane $$ PER: Andile Jali $$ LOC: Egypt"}
{"example_id": "train-00101125", "language": "zul", "text": "Kunezimbobo ezimbili zokushaja iselula nge-USB, eyodwa ngaphambili nenye ngemuva.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00096438", "language": "zul", "text": "Owesibili uzoba seMzansi ngoJuni 25.", "spans": [{"start_byte": 16, "limit_byte": 24, "label": "LOC"}, {"start_byte": 25, "limit_byte": 35, "label": "DATE"}], "target": "LOC: seMzansi $$ DATE: ngoJuni 25"}
{"example_id": "train-00097831", "language": "zul", "text": "I-SACP, emelwe uDkt Blade Nzimande, kumele yenze umsebenzi wayo.", "spans": [{"start_byte": 2, "limit_byte": 6, "label": "ORG"}, {"start_byte": 20, "limit_byte": 34, "label": "PER"}], "target": "ORG: SACP $$ PER: Blade Nzimande"}
{"example_id": "train-00096508", "language": "zul", "text": "Sidume ngokuthi sivele sibange amandla sibuye sikhwabanise uma sibekwe ezikhundleni zokuhola.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00096213", "language": "zul", "text": "Uthe ukube ungumqeqeshi weBafana, lo mdlali oyibamba kuthule umoya esiswini, ubezoba endaweni yokuqala ohlwini lwabadlali abezobaqokela kwelesizwe.", "spans": [{"start_byte": 24, "limit_byte": 32, "label": "ORG"}], "target": "ORG: weBafana"}
{"example_id": "train-00098662", "language": "zul", "text": "Jordaan akazange azihluphe ngokuza kwabezindaba ngoLwesithathu lmhla ka 31 Marhi ngo 12 emini ngesikhathi bezomemezela ukuxoshwa komqeqeshi weBafana Bafana uMolefi Ntseki, kodwa wakhetha ukuthumela izithunywa ngoba esaba imibuzo azobuzwa yona abezindaba.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}, {"start_byte": 48, "limit_byte": 62, "label": "DATE"}, {"start_byte": 72, "limit_byte": 80, "label": "DATE"}, {"start_byte": 85, "limit_byte": 93, "label": "DATE"}, {"start_byte": 140, "limit_byte": 155, "label": "ORG"}, {"start_byte": 156, "limit_byte": 170, "label": "PER"}], "target": "PER: Jordaan $$ DATE: ngoLwesithathu $$ DATE: 31 Marhi $$ DATE: 12 emini $$ ORG: weBafana Bafana $$ PER: uMolefi Ntseki"}
{"example_id": "train-00096536", "language": "zul", "text": "Nokho ezikaPitso Mosimane zikhombise zisuka nje ukuthi azizile ukuzosinisa amahleza kulo mdlalo ngenkathi uYassir Ibrahim engqomfela phakathi ngekhanda ibhola ebeliyikhona ebigotshwe u-Amr Sulaya ngomzuzu ka-11.", "spans": [{"start_byte": 6, "limit_byte": 25, "label": "PER"}, {"start_byte": 106, "limit_byte": 121, "label": "PER"}, {"start_byte": 185, "limit_byte": 195, "label": "PER"}], "target": "PER: ezikaPitso Mosimane $$ PER: uYassir Ibrahim $$ PER: Amr Sulaya"}
{"example_id": "train-00100167", "language": "zul", "text": "Amathiphu okunakekela isikhumba ehlobo:* Phuza amanzi kakhulu-Ukuphuza kakhulu amanzi kuyasiza njengoba ukungcola kwesikhumba kukhishwa ngamanzi osuke uwaphuza.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00097905", "language": "zul", "text": "Ngiyacela njengoba kuqala unyaka sihlele kahle imali yethu, ukuze sazi izidingo ezinqala, izinto ezingenasidingo esichitha kuzo imali, siphinde songe.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00098237", "language": "zul", "text": "Lapha sibala konke kusukela esimweni somnotho sezwe nezinjongongqangi zikahulumeni kuze kufinyelele ezimweni zenhlalo yomphakathi wendawo ezithinta umuntu ngamunye nemindeni yonke.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00101436", "language": "zul", "text": "Ngaphakathi izihlalo zintofontofo futhi kwaCitroen bathi bathuthukise nendlela onciphe ngayo umsindo ongenayo.", "spans": [{"start_byte": 40, "limit_byte": 50, "label": "ORG"}], "target": "ORG: kwaCitroen"}
{"example_id": "train-00099932", "language": "zul", "text": "\"Ngaqala ngenza ucwaningo lokuthi yenziwa kanjani ikota, ngabheka ukuthi ngingawenza kanjani awami ahluke.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00097711", "language": "zul", "text": "Akusikho ukuthi uMadiba uze wahamba emhlabeni engasiboni isidingo kodwa ubengaphansi kwengcindezi .", "spans": [{"start_byte": 16, "limit_byte": 23, "label": "PER"}], "target": "PER: uMadiba"}
{"example_id": "train-00101596", "language": "zul", "text": "Kulezi zimo ze-take over, kujwayelekile ukuthi umuntu oyithathayo imoto angayinaki ngoba azi ukuthi akuyona eyakhe.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00097039", "language": "zul", "text": "Ngaleyo ndlela ngizohluleka ukufeza phupho lakhe.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100633", "language": "zul", "text": "Kunebhathini lokuyifaka ku-Sport , lapho usheshe uwezwe amandla uma ufaka amafutha futhi ngaleso sikhathi isuke ishintsha nokuduma ibe nomsinjwana.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100676", "language": "zul", "text": "94c, okusho ukuthi ngonyaka usebenzisa uR4 387 kanti i-e cigarette isebenzisa izinto eziningi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00099828", "language": "zul", "text": "Uthe ukuzifihla kwesinye isikhathi kuholela ekutheni intombi nto ingene esilingweni ebesingagwemeka.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00097946", "language": "zul", "text": "Nabo abamnyama qobo bahlenzekile yini izandla zabo ngokwemindeni yabo?Kuningi okwenzeka ePhalamende.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00099830", "language": "zul", "text": "Senze uhlelo lokuthi kube nomama walapha eMgungundlovu ozofika esikhungweni sethu azosihlola njengoba besenza sisemakhaya.", "spans": [{"start_byte": 41, "limit_byte": 54, "label": "LOC"}], "target": "LOC: eMgungundlovu"}
{"example_id": "train-00099290", "language": "zul", "text": "Lesi sikole nyakenye besinabafundi abangu-23 ka-matric, abangu-17 bathole ama-bachelor pass abangu-7 bathola ama-diploma.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00097515", "language": "zul", "text": "Akhona amaqembu asemataniswa noHunt selokhu exoshiwe.", "spans": [{"start_byte": 29, "limit_byte": 35, "label": "PER"}], "target": "PER: noHunt"}
{"example_id": "train-00096728", "language": "zul", "text": "AmaCane Cutters asendaweni yesishiyagalolunye ngamaphuzu angu-21 emidlalweni engu-15.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 15, "label": "ORG"}], "target": "ORG: AmaCane Cutters"}
{"example_id": "train-00096750", "language": "zul", "text": "UNene utshele Isolezwe ukuthi ukunqoba indondo ezingeni likazwelonke kungenye yempumelelo angasoze ayikhohlwa empilweni yakhe.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 5, "label": "PER"}, {"start_byte": 14, "limit_byte": 22, "label": "ORG"}], "target": "PER: UNene $$ ORG: Isolezwe"}
{"example_id": "train-00101354", "language": "zul", "text": "Iyanamathela emgwaqeni futhi okungichazayo wukuthi intofonotofo futhi ithule.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00099487", "language": "zul", "text": "Ephetha ukuvezile ukuthi ngaphandle kokunikela ngokudla uyafaka isandla kwizinhlelo zomphakathi anikele ngemisiko ayithungayo kulabo abasuke bedinga uxhaso.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00098858", "language": "zul", "text": "Le nto yebhizinisi likayise nendodana ayisebenzi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00099425", "language": "zul", "text": "Impilo yami ishintshe kakhulu futhi ayishintshele mina kuphela kodwa nempilo yesizukulwane esiza ngemuva kwami.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00099323", "language": "zul", "text": "\"Noma yini ingenzeka kulo mcimbi, abantu abaqhubeke nokungivotela njengoba ngoLwesihlanu lolu esiya kulo ngizokhipha ingoma entsha ethi Happy Day nengisebenze kuyo nabantu okukhona kubo uPrince Bulo noZanda Zakuza,\" kuchaza yena.", "spans": [{"start_byte": 75, "limit_byte": 88, "label": "DATE"}, {"start_byte": 186, "limit_byte": 213, "label": "PER"}], "target": "DATE: ngoLwesihlanu $$ PER: uPrince Bulo noZanda Zakuza"}
{"example_id": "train-00099781", "language": "zul", "text": "KUBANTU besifazane abayishumi oyedwa unesifo esidala izinkinga emgudwini wenzalo, i-endometriosis.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00096399", "language": "zul", "text": "Kwesinye isikhathi kuvela imibiko yokuncishwa noma ukunikwa izinkundla zokuziqeqesha ezingekho ezingeni.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00101472", "language": "zul", "text": "UMnyango wezeMpilo kuleli uthunyelelwe imibuzo mayelana nokuthi abangaboni ngabe bayingxenye yini yabazogonywa kulesi sigaba.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 18, "label": "ORG"}], "target": "ORG: UMnyango wezeMpilo"}
{"example_id": "train-00101309", "language": "zul", "text": "Ongoti bezempilo bathi imithi yokwelapha ingcindezi yomphefumulo nayo inawo umthelela wokuthi abantu besifazane abayisebenzisayo babe nenkinga yokuthola abantwana okwengeza ingcindezi, igcine ingaselapheki.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00101249", "language": "zul", "text": "Uqhube wathi ngo-2016 uhulumeni wafaka umthetho wokulawula usawoti ofakwa ngesikhathi kukhiqizwa ukudla ngenhloso yokuthi abantu bangadli ukudla okunosawoti omningi ngoba usawoti unomthelela omubi empilweni yomuntu nakushukela kumele kwenziwe okufanayo.", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 21, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 2016"}
{"example_id": "train-00096762", "language": "zul", "text": "\"USteve Mkasi ongumengameli weKwaZulu-Natal Athletics (KZNA) uthe beyithimba bajabule kakhulu.", "spans": [{"start_byte": 1, "limit_byte": 13, "label": "PER"}, {"start_byte": 28, "limit_byte": 53, "label": "ORG"}, {"start_byte": 55, "limit_byte": 59, "label": "ORG"}], "target": "PER: USteve Mkasi $$ ORG: weKwaZulu-Natal Athletics $$ ORG: KZNA"}
{"example_id": "train-00096452", "language": "zul", "text": "Kade sazi ukuthi badlalela ekhaya, bazohlasela ngakho konke.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00099254", "language": "zul", "text": "\"Ngalolu suku sizobuye sinikelele ngokudla emiphakathini yakuleli lokishi entulayo njengoba kuvalwe izwe.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00098735", "language": "zul", "text": "Sebezoqala phansi bethi la masiko awukuhlukumeza abantu, ikakhulu abantu besifazane.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00096851", "language": "zul", "text": "\"Angicabangi ukuthi kukhona ofuna ukwenza lokho okwamanje.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00097992", "language": "zul", "text": "Sengiphetha uboke uvakashe eBuhleni uyolunguza ukuthi amasiko esintu kawekho yini kuleli bandla.", "spans": [{"start_byte": 27, "limit_byte": 35, "label": "LOC"}], "target": "LOC: eBuhleni"}
{"example_id": "train-00097525", "language": "zul", "text": "Kwalowo owabathwasisa akasekho emhlabeni lasheshe lamthatha ithongo lakhe okukhomba kona ukuthi wayedlala ngabantu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00097514", "language": "zul", "text": "Uthe akafuni ukukhuluma ngokusekudlulile.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100349", "language": "zul", "text": "Uthe ngesikhathi esazihlanganisa izincwadi, wabe eseqhamuka neqhinga lomdlalo ongadlalwa ngabantu ohambisana nazo nofundisa ngomlando.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00099631", "language": "zul", "text": "Uveze ukuthi ngo-2007 ngesikhathi eneminyaka ewu-30 wayenemizi eyisithupha nezimoto ezimbili kodwa kwathi ngo-2009 wacishe walahlekelwa yikho konke.", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 21, "label": "DATE"}, {"start_byte": 110, "limit_byte": 114, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 2007 $$ DATE: 2009"}
{"example_id": "train-00097104", "language": "zul", "text": "Nasemsileni we-log izinto zishubile njengoba kubalekelwa ukwehlela kwi-ABC Motsepe League.", "spans": [{"start_byte": 71, "limit_byte": 89, "label": "ORG"}], "target": "ORG: ABC Motsepe League"}
{"example_id": "train-00101791", "language": "zul", "text": "Akuvamile ukuthi kwenziwe umuntu wangaphandle nosuka kude,\" kusho uNkk Branfild.", "spans": [{"start_byte": 71, "limit_byte": 79, "label": "PER"}], "target": "PER: Branfild"}
{"example_id": "train-00097459", "language": "zul", "text": "Umdlalo weTTM neChiefs, bekungowokuqala womqeqeshi uDylan Kerr esebhentshini kulandela ukulunga kwemvume yakhe yokusebenza eMzansi emahoreni ambalwa ngaphambi kokuqala komdlalo.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 22, "label": "ORG"}, {"start_byte": 51, "limit_byte": 62, "label": "PER"}, {"start_byte": 123, "limit_byte": 130, "label": "LOC"}], "target": "ORG: weTTM neChiefs $$ PER: uDylan Kerr $$ LOC: eMzansi"}
{"example_id": "train-00101722", "language": "zul", "text": "Abesilisa abasibhalelile bacele ukungadalulwa.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00099745", "language": "zul", "text": "UNkk Ngidi uthweswe iziqu zePsychology e-Unisa ngo-2016 kanti kumanje wenza iHonours Degree.", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 10, "label": "PER"}, {"start_byte": 41, "limit_byte": 46, "label": "ORG"}, {"start_byte": 51, "limit_byte": 55, "label": "DATE"}], "target": "PER: Ngidi $$ ORG: Unisa $$ DATE: 2016"}
{"example_id": "train-00098002", "language": "zul", "text": "Yingakho abantu bezoyingabaza iLotto neThuba.", "spans": [{"start_byte": 30, "limit_byte": 44, "label": "ORG"}], "target": "ORG: iLotto neThuba"}
{"example_id": "train-00096573", "language": "zul", "text": "Ele TTM kube iphenathi evalelwe phakathi uBulelani Ndengane esikhathini sikanompempe.", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 7, "label": "ORG"}, {"start_byte": 41, "limit_byte": 59, "label": "PER"}], "target": "ORG: TTM $$ PER: uBulelani Ndengane"}
{"example_id": "train-00099586", "language": "zul", "text": "Utshele Isolezwe ukuthi wayengahlelile ukuthi ngelinye ilanga uyoba nesikole sokushayela kodwa wayezizamela indlela yokuqashwa.", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 16, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Isolezwe"}
{"example_id": "train-00100464", "language": "zul", "text": "Kudinga ukuba ubekezele noma kunzima uphikelele kulokho osuke ufuna ukukufeza, ungavinjwa yilutho.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00096758", "language": "zul", "text": "Ngithanda nokubongela uMathanga (Mbuleli) nabanye ngobungcweti abutshengisile enqoba ku-10 000m,\" kuchaza uNene.", "spans": [{"start_byte": 22, "limit_byte": 41, "label": "PER"}, {"start_byte": 106, "limit_byte": 111, "label": "PER"}], "target": "PER: uMathanga (Mbuleli) $$ PER: uNene"}
{"example_id": "train-00096370", "language": "zul", "text": "I-Arrows ibuyele kwamhlaba ihlulwa elisemsileni", "spans": [{"start_byte": 2, "limit_byte": 8, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Arrows"}
{"example_id": "train-00101298", "language": "zul", "text": "Lokhu kuqale ngoJanuwari 1 ngo-2021.", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 35, "label": "DATE"}], "target": "DATE: ngoJanuwari 1 ngo-2021"}
{"example_id": "train-00100384", "language": "zul", "text": "Ngifunde nokuthi uma kunemihlangano nami kumele ngibeke umbono ophusile okhombisa ukuthi ngiyazi ukuthi ngikhuluma ngani.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00096720", "language": "zul", "text": "STHEMBISO NGOBESEISITOBHA seJomo Cosmos, u-Ayanda Gcaba, sibona besenalo ithuba lokufica amanye amaqembu aphezulu kwi-log yeGladAfrica Championship.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 9, "label": "PER"}, {"start_byte": 26, "limit_byte": 39, "label": "ORG"}, {"start_byte": 43, "limit_byte": 55, "label": "PER"}, {"start_byte": 122, "limit_byte": 147, "label": "ORG"}], "target": "PER: STHEMBISO $$ ORG: seJomo Cosmos $$ PER: Ayanda Gcaba $$ ORG: yeGladAfrica Championship"}
{"example_id": "train-00097892", "language": "zul", "text": "Kungabe sisadiniwe ukuthi bahleli kule lizwe noma sesiyabantshontshela okungokwabo, abafike bazakhela kona mabefika kuleli?", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00097318", "language": "zul", "text": "Yagcina ukunqoba kwilog ngenyanga edlule ishaya iPirates ngo 1-0.", "spans": [{"start_byte": 24, "limit_byte": 40, "label": "DATE"}, {"start_byte": 48, "limit_byte": 56, "label": "ORG"}], "target": "DATE: ngenyanga edlule $$ ORG: iPirates"}
{"example_id": "train-00099285", "language": "zul", "text": "2018, eWestville ngoLwesibili.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 4, "label": "DATE"}, {"start_byte": 6, "limit_byte": 16, "label": "LOC"}, {"start_byte": 17, "limit_byte": 29, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 2018 $$ LOC: eWestville $$ DATE: ngoLwesibili"}
{"example_id": "train-00099934", "language": "zul", "text": "Lokhu akuzange kumthene amandla waqhubeka netoho alibambe kwesinye sezitolo eGateway ngenhloso yokuhlanganisa imali yokulikhulisa uma libuya.", "spans": [{"start_byte": 76, "limit_byte": 84, "label": "ORG"}], "target": "ORG: eGateway"}
{"example_id": "train-00099899", "language": "zul", "text": "Uthe lo mkhakha udinga umuntu onothando olujulile kwezobuciko ngoba ukuchuma kuwona, kudinga intshisekelo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00097707", "language": "zul", "text": "Owaba ngumengameli wokuqala wentando yabantu, uMnuz Nelson Mandela, emhlanganweni wokuqala ephumile ejele wathi makube noxolo izikhali ziphonswe olwandle.", "spans": [{"start_byte": 52, "limit_byte": 66, "label": "PER"}], "target": "PER: Nelson Mandela"}
{"example_id": "train-00099241", "language": "zul", "text": "UGugulethu, owaqala ngokuba wumlingisi kwiSidingo, uthe abazali babengayizwa eyokungena kulo mkhakha.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 10, "label": "PER"}], "target": "PER: UGugulethu"}
{"example_id": "train-00096436", "language": "zul", "text": "IChiefs isizobhekana neWydad Casablanca yaseMorocco kowandulela owamanqamu oyimilenze emibili.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "ORG"}, {"start_byte": 21, "limit_byte": 39, "label": "ORG"}, {"start_byte": 40, "limit_byte": 51, "label": "LOC"}], "target": "ORG: IChiefs $$ ORG: neWydad Casablanca $$ LOC: yaseMorocco"}
{"example_id": "train-00097304", "language": "zul", "text": "IChiefs izokwamukela iCity emdlalweni weDStv Premiership namuhla ngo-5 ntambama.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "ORG"}, {"start_byte": 21, "limit_byte": 26, "label": "ORG"}, {"start_byte": 38, "limit_byte": 56, "label": "ORG"}, {"start_byte": 57, "limit_byte": 64, "label": "DATE"}, {"start_byte": 69, "limit_byte": 79, "label": "DATE"}], "target": "ORG: IChiefs $$ ORG: iCity $$ ORG: weDStv Premiership $$ DATE: namuhla $$ DATE: 5 ntambama"}
{"example_id": "train-00099060", "language": "zul", "text": "UNkk Zulu, odume ngokuba yiFitness Trainer, uthe wanquma ukuvuka azithathe emuva kokukhunjuzwa ngumngani wakhe ukuthi umufi wayekugcizelela kanjani ukuthi kumele baphile sengathi bayaqala.", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 9, "label": "PER"}], "target": "PER: Zulu"}
{"example_id": "train-00099154", "language": "zul", "text": "Ngaba nokwantalala nengcindezi yomphefumulo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00098128", "language": "zul", "text": "Sibakhumbuze ukugeza izandla ngaso sonke isikhathi ngensipho noma ngesibulalimagciwane kahlanu noma ngaphezulu ngosuku.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00099683", "language": "zul", "text": "\"Uthe umncintiswano ukwenza ukuthi uhlale ucabanga amasu amasha okuqoqa nokukhuthaza abafundi.\"", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00098292", "language": "zul", "text": "5 metres ukuze kungathi omunye uma ethimula kumbe ekhwehlela kutheleke omunye.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00099421", "language": "zul", "text": "Ngizohlangana nezinhlangano ezehlukene nginxuse ukuthi sifundise ngokubalulela kokuba nomqondo ophilile kusuka ebuncaneni babo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100508", "language": "zul", "text": "Ngo-2018 ngiqale ngaba nekhasimende elilodwa ebelingikhokhela kahle ngokulijimisa.", "spans": [{"start_byte": 4, "limit_byte": 8, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 2018"}
{"example_id": "train-00101378", "language": "zul", "text": "Abafundi baka-matric nabakwaGrade 7 bavule okokuqala ngoMsombuluko kuleli, emuva kokuhlala emakhaya kusukela ngoMashi ngemuva kukuqubuka kweCovid- 19.", "spans": [{"start_byte": 53, "limit_byte": 66, "label": "DATE"}, {"start_byte": 109, "limit_byte": 117, "label": "DATE"}], "target": "DATE: ngoMsombuluko $$ DATE: ngoMashi"}
{"example_id": "train-00099942", "language": "zul", "text": "Inkulu ingcindezi kwabesifazane abafuna izinqa", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00097224", "language": "zul", "text": "Ngaphambi kokuba ezikaMandlakazi zibuyiselwe kwamhlaba ngempelasonto edlule yiBaroka FC, eziguqise ngo-1-0 eKing Zwelithini Stadium, eMlaza, bese zidlale imidlalo yeligi engu-16 zingayazi induku.", "spans": [{"start_byte": 17, "limit_byte": 32, "label": "PER"}, {"start_byte": 55, "limit_byte": 75, "label": "DATE"}, {"start_byte": 76, "limit_byte": 87, "label": "ORG"}, {"start_byte": 107, "limit_byte": 131, "label": "ORG"}, {"start_byte": 133, "limit_byte": 139, "label": "LOC"}], "target": "PER: ezikaMandlakazi $$ DATE: ngempelasonto edlule $$ ORG: yiBaroka FC $$ ORG: eKing Zwelithini Stadium $$ LOC: eMlaza"}
{"example_id": "train-00097511", "language": "zul", "text": "Kulapho izinto eziningi ezizokwenzeka khona.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00098386", "language": "zul", "text": "iNkosi Buthelezi kayizange ibe nendaba nobuningi babantu, kayizange ibe nendaba neminikelo yezinkomo neyezinqama eyayingathengwa ngayo, ukuze ilidele iqiniso inamathele emangeni nasehlazweni.", "spans": [{"start_byte": 7, "limit_byte": 16, "label": "PER"}], "target": "PER: Buthelezi"}
{"example_id": "train-00097739", "language": "zul", "text": "Asikhule kumaskandi uma uhluleka ukubongela umuntu vala emlonyeni.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00096435", "language": "zul", "text": "Ayekade enqobe ngo 4-0 kowokuqala kuleli.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100700", "language": "zul", "text": "Iphethe amandla awu-5000mAh, okusho ukuthi ingahlala u-16 hours ukhuluma ocingweni ingacishi, noma uchithe u-14 hours ubuka ama-video ingacishi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100397", "language": "zul", "text": "Uveze ukuthi kunabantu abavuse amakhaya, bakha imizi ngemali abayithola ngokudayiswa kwemikhiqizo yabo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00096455", "language": "zul", "text": "Uma sizoqhubeka nokudlala ngendlela engagculisi zingagcina zingayinuki iTop 8 kwiDStv Premiership.", "spans": [{"start_byte": 78, "limit_byte": 97, "label": "ORG"}], "target": "ORG: kwiDStv Premiership"}
{"example_id": "train-00098525", "language": "zul", "text": "Badlala uSathane ofuna ukusibulalisa ngendlala.Malibongwe MatiwaneEMakhosini", "spans": [{"start_byte": 8, "limit_byte": 16, "label": "PER"}, {"start_byte": 47, "limit_byte": 76, "label": "PER"}], "target": "PER: uSathane $$ PER: Malibongwe MatiwaneEMakhosini"}
{"example_id": "train-00096424", "language": "zul", "text": "\"Ngo-10 (ngoLwesithathu) isigungu esiphezulu seSafa sithathe isinqumo sokwehlukana kuthi nomqeqeshi,\" kusho uMotlanthe.", "spans": [{"start_byte": 1, "limit_byte": 7, "label": "DATE"}, {"start_byte": 9, "limit_byte": 23, "label": "DATE"}, {"start_byte": 45, "limit_byte": 51, "label": "ORG"}, {"start_byte": 108, "limit_byte": 118, "label": "PER"}], "target": "DATE: Ngo-10 $$ DATE: ngoLwesithathu $$ ORG: seSafa $$ PER: uMotlanthe"}
{"example_id": "train-00096366", "language": "zul", "text": "Kumele sikhumbule ukuthi siyinqobile imidlalo emithathu eyedlule abalandeli bajabula kakhulu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100741", "language": "zul", "text": "Makulawulwe ukuhamba kwabantu: odokotela", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00099861", "language": "zul", "text": "Ukwenza kahle kuyo kuholele ekutheni iyokwenza izifundo zeSports Coaching, e-University of Johannesburg.", "spans": [{"start_byte": 77, "limit_byte": 103, "label": "ORG"}], "target": "ORG: University of Johannesburg"}
{"example_id": "train-00100075", "language": "zul", "text": "Baveze nokuthi izipho abafisa ukuthengelwa zona ngabathandana nabo, ubucwebe.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100306", "language": "zul", "text": "UPutuma wangena emculweni okhokhelwayo nge-jazz njengoba esebizwa ngeGoddess of Gospel.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "PER"}], "target": "PER: UPutuma"}
{"example_id": "train-00097245", "language": "zul", "text": "Khonamanjalo iChippa United izibekisele indawo kuma-semifinal eNedbank Cup okwesithathu, emlandweni wayo emuva kokuhlula iRichards Bay FC ngo 2-1emdlalweni we-quarterfinal obuseSisa Dukashe Stadium, eMdantsane izolo ntambama.", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 27, "label": "ORG"}, {"start_byte": 62, "limit_byte": 74, "label": "ORG"}, {"start_byte": 121, "limit_byte": 137, "label": "ORG"}, {"start_byte": 172, "limit_byte": 197, "label": "ORG"}, {"start_byte": 199, "limit_byte": 209, "label": "LOC"}, {"start_byte": 210, "limit_byte": 224, "label": "DATE"}], "target": "ORG: iChippa United $$ ORG: eNedbank Cup $$ ORG: iRichards Bay FC $$ ORG: obuseSisa Dukashe Stadium $$ LOC: eMdantsane $$ DATE: izolo ntambama"}
{"example_id": "train-00096421", "language": "zul", "text": "Usekhonjwe indlela uNtseki kwesokuqeqesha iBafana", "spans": [{"start_byte": 19, "limit_byte": 26, "label": "PER"}, {"start_byte": 42, "limit_byte": 49, "label": "ORG"}], "target": "PER: uNtseki $$ ORG: iBafana"}
{"example_id": "train-00100116", "language": "zul", "text": "Igama elithi Gabsie alisilo isidlaliso ngoba lithathelwa esithakazelweni sakubo esithi Mgabadeli.", "spans": [{"start_byte": 13, "limit_byte": 19, "label": "PER"}, {"start_byte": 87, "limit_byte": 96, "label": "PER"}], "target": "PER: Gabsie $$ PER: Mgabadeli"}
{"example_id": "train-00096612", "language": "zul", "text": "Kuqokwa u-Ahmad, ekhipha u-Issa Hayatou, waseCameroon obeseqhoqhobele esokuhola iCaf iminyaka engu-29, kwaba khona abasola umengameli weFifa, uGianni Infantino ngokuba nomthelela emiphumeleni yokhetho.", "spans": [{"start_byte": 10, "limit_byte": 15, "label": "PER"}, {"start_byte": 27, "limit_byte": 39, "label": "PER"}, {"start_byte": 41, "limit_byte": 53, "label": "LOC"}, {"start_byte": 80, "limit_byte": 84, "label": "ORG"}, {"start_byte": 134, "limit_byte": 140, "label": "ORG"}, {"start_byte": 142, "limit_byte": 159, "label": "PER"}], "target": "PER: Ahmad $$ PER: Issa Hayatou $$ LOC: waseCameroon $$ ORG: iCaf $$ ORG: weFifa $$ PER: uGianni Infantino"}
{"example_id": "train-00097478", "language": "zul", "text": "Uqale ukwenza lokhu kusukela eqokiwe ngenhloso yokwenza ibhola lase-Afrika lihehe kwabakwamanye amazwekazi, liphinde lizakhele lona inzuzo ukuze kuzokwanda abaxhasi.", "spans": [{"start_byte": 68, "limit_byte": 74, "label": "LOC"}], "target": "LOC: Afrika"}
{"example_id": "train-00096517", "language": "zul", "text": "Nami bengikhona lapho.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100830", "language": "zul", "text": "Emva kokuzazi nokungazifaki phansi kwengcindezi kontanga, uzobona sekulula ukuzibika kubantu besifazane.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00096512", "language": "zul", "text": "Yibisisinqoba okwesine amasizini elandelana.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00097882", "language": "zul", "text": "Mayelana nendaba ephume kwiSolezwe ngomhlaka-6 Septhemba.", "spans": [{"start_byte": 24, "limit_byte": 34, "label": "ORG"}, {"start_byte": 45, "limit_byte": 56, "label": "DATE"}], "target": "ORG: kwiSolezwe $$ DATE: 6 Septhemba"}
{"example_id": "train-00099263", "language": "zul", "text": "UNkk Bongi Ndaba waseNewlands West, ongumnikazi weMvemveshane Holdings elungisa osofa, uthe ukudilizwa kozakwabo nokushintsha kwendlela yokusebenza ngenxa yokushoda komsebenzi, kwamenza wathatha isinqumo sokuthi ayeke ukusebenza.", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 16, "label": "PER"}, {"start_byte": 17, "limit_byte": 34, "label": "LOC"}, {"start_byte": 48, "limit_byte": 70, "label": "ORG"}], "target": "PER: Bongi Ndaba $$ LOC: waseNewlands West $$ ORG: weMvemveshane Holdings"}
{"example_id": "train-00096938", "language": "zul", "text": "U-Kadodia uthe iTeam of Choice bayibona ibiza u-R55 million.", "spans": [{"start_byte": 2, "limit_byte": 9, "label": "PER"}, {"start_byte": 15, "limit_byte": 30, "label": "ORG"}], "target": "PER: Kadodia $$ ORG: iTeam of Choice"}
{"example_id": "train-00100622", "language": "zul", "text": "Uyakwazi nokuyivula ungaphakathi ibhuthi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00097972", "language": "zul", "text": "Mhlawumbe yimi nomphakathi esingayazi inhloso yalokhu okwenzekayo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100698", "language": "zul", "text": "Ukuvivinya lokhu ngithathe izithombe ezimbalwa ukubheka izinga lale khamera.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100826", "language": "zul", "text": "Okhathazekile, KwaNongomaImpendulo:Sibona ukuthi into engakusiza la ukuthi uzame ukumujwayela kuqala lo muntu obona sengathi uyamthanda.", "spans": [{"start_byte": 15, "limit_byte": 34, "label": "LOC"}], "target": "LOC: KwaNongomaImpendulo"}
{"example_id": "train-00096281", "language": "zul", "text": "Esiwombeni sesibili ibhola likaSamir Nurkovic lishaye kwisitobha seSundowns, uMosa Lebusa layongena enethini.", "spans": [{"start_byte": 27, "limit_byte": 45, "label": "PER"}, {"start_byte": 65, "limit_byte": 75, "label": "ORG"}, {"start_byte": 77, "limit_byte": 89, "label": "PER"}], "target": "PER: likaSamir Nurkovic $$ ORG: seSundowns $$ PER: uMosa Lebusa"}
{"example_id": "train-00101029", "language": "zul", "text": "Ukuba kwakuya ngaye ungathi wayengaba yinto ehlala izilalele nje, kungavumi lutho.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00096627", "language": "zul", "text": "Ayikho kodwa imiphumela, amagama abashaye amagoli nezikhathi zamagoli.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00099390", "language": "zul", "text": "Uthe waqala enyuvesi ngo-2015, wabe esesungula inkampani ngo-2016.", "spans": [{"start_byte": 25, "limit_byte": 29, "label": "DATE"}, {"start_byte": 61, "limit_byte": 65, "label": "DATE"}], "target": "DATE: 2015 $$ DATE: 2016"}
{"example_id": "train-00101341", "language": "zul", "text": "Ekhona njengamanje iG20 ayikhiqizwa embonini yale nkampani iPlant Rosslyn ePitoli njengokudlule kodwa itheleka kwelengabadi isiphelele.", "spans": [{"start_byte": 59, "limit_byte": 73, "label": "ORG"}, {"start_byte": 74, "limit_byte": 81, "label": "LOC"}], "target": "ORG: iPlant Rosslyn $$ LOC: ePitoli"}
{"example_id": "train-00100737", "language": "zul", "text": "Ngiyafisa ukugcizelela ukuthi kumqoka ukwelapha imbangela noma umsusa wakhona.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100586", "language": "zul", "text": "Uma ngabe ungakazitholi izimpendulo ozidingayo namanje akukho okudlula ukuthi umhlalise phansi ubaba wabantwana bakho ukuthola ukuthi yini ngempela emenza acabange ukuthi awumthandi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100238", "language": "zul", "text": "Muva nje uphothule ukuqeqeshwa kwi-Atlantic Fellows for Health Equity in SA -Tekano, ngaphansi kwe-Oxford University.", "spans": [{"start_byte": 35, "limit_byte": 69, "label": "ORG"}, {"start_byte": 73, "limit_byte": 83, "label": "LOC"}, {"start_byte": 99, "limit_byte": 116, "label": "ORG"}], "target": "ORG: Atlantic Fellows for Health Equity $$ LOC: SA -Tekano $$ ORG: Oxford University"}
{"example_id": "train-00098547", "language": "zul", "text": "Izinkampani ezinempilo ziyisisekelo somnotho wezwe.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00098092", "language": "zul", "text": "Ukufika kwe-EFF kwenze abantu abansundu babuyelwa yithemba ngoba iyabalwela ezimeni okubalwa kuzo ukuhlukunyezwa emsebenzini nasekucwasweni ngokwebala.", "spans": [{"start_byte": 12, "limit_byte": 15, "label": "ORG"}], "target": "ORG: EFF"}
{"example_id": "train-00097629", "language": "zul", "text": "Siphinde futhi sifundise abantu ukuthi bajwayele ukuzivocavoca ukuze imizimba ingabi ntekenteke.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00101442", "language": "zul", "text": "Kukhona i-1.2 PureTech enamandla angu-60kW ne-torque engu-118Nm futhi engenayo i-turbo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00098529", "language": "zul", "text": "Sengixhumanile naye amahlandla amaningana uma kunezigameko zobugebengu endaweni yangakithi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00097911", "language": "zul", "text": "Ngiphatheka kabi uma ngibona odadewethu begcwele ezinxanxatheleni zezitolo uma kuphela inyanga, sekungene imali.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00098131", "language": "zul", "text": "Ukuqikelela ukuthi abafundi banikezwa ulwazi olubafanele nabazoluqonda nge-Covid-19.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00099198", "language": "zul", "text": "UNkk Khanyile uneziqu zeBcom zase-UKZN nePost Graduate Diploma kwiLeadership ayenza e-Unisa.", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 13, "label": "PER"}, {"start_byte": 34, "limit_byte": 38, "label": "ORG"}, {"start_byte": 86, "limit_byte": 91, "label": "ORG"}], "target": "PER: Khanyile $$ ORG: UKZN $$ ORG: Unisa"}
{"example_id": "train-00097028", "language": "zul", "text": "Usuku lwangoLwesithathu balusonge begcwele ukumamatheka abalandeli boSuthu olumabheshu ankone nezakhamuzi zaKwaZulu-Natal.", "spans": [{"start_byte": 6, "limit_byte": 23, "label": "DATE"}, {"start_byte": 67, "limit_byte": 74, "label": "ORG"}, {"start_byte": 106, "limit_byte": 121, "label": "LOC"}], "target": "DATE: lwangoLwesithathu $$ ORG: boSuthu $$ LOC: zaKwaZulu-Natal"}
{"example_id": "train-00101243", "language": "zul", "text": "5D 4X4 SE MT SC\tR492 000,00NAVARA 2.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00098413", "language": "zul", "text": "Lo ngqongqoshe uyimpi nje uma ekhuluma nabantu.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00099701", "language": "zul", "text": "Umsebenzi wakhe ukuqwashisa nokufundisa abantu abasha ngezinkinga ezihlasela bona.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00098546", "language": "zul", "text": "0 ziqoqela uhulumeni iVAT.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00096550", "language": "zul", "text": "Kuma-qaurterfinal ezikaBiyela ziqhathwe neChippa United edlule kwiCape Town City ngo-2-1.", "spans": [{"start_byte": 18, "limit_byte": 29, "label": "PER"}, {"start_byte": 40, "limit_byte": 55, "label": "ORG"}, {"start_byte": 63, "limit_byte": 80, "label": "ORG"}], "target": "PER: ezikaBiyela $$ ORG: neChippa United $$ ORG: kwiCape Town City"}
{"example_id": "train-00099710", "language": "zul", "text": "\"Kulo mkhankaso kukhona odadewethu esisebenza ndawonye nabo.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00101044", "language": "zul", "text": "Yena kwakuzwakala sengathi ingalo yakhe iyaqanda sakuvithizeka phakathi engalweni.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100568", "language": "zul", "text": "\"Izibalo zabashone ngenxa yaleli gciwane luphindaphindeke kabili noma kathathu kunokubikwe ngokusemthethweni,\" kusho uDkt Asma.", "spans": [{"start_byte": 122, "limit_byte": 126, "label": "PER"}], "target": "PER: Asma"}
{"example_id": "train-00096775", "language": "zul", "text": "Siqede imidlalo ewu-15, okunguhhafu wesizini, sinamaphuzu ayisishiyagalolunye kuphela, kodwa manje sesiphethe isizini ngawu-30,\" kusho uMiddendorp.", "spans": [{"start_byte": 135, "limit_byte": 146, "label": "PER"}], "target": "PER: uMiddendorp"}
{"example_id": "train-00096556", "language": "zul", "text": "Ebuzwa uBiyela ukuthi njengoba abafana bakhe beshisa ngalolu hlobo, ngabe uzivivele yini izindleko zokunqoba iNedbank Cup, uthe: \"Eish, iqhinga liyozakha uma kwenzeka ngibhekana naleso simo.", "spans": [{"start_byte": 7, "limit_byte": 14, "label": "PER"}, {"start_byte": 109, "limit_byte": 121, "label": "ORG"}], "target": "PER: uBiyela $$ ORG: iNedbank Cup"}
{"example_id": "train-00100360", "language": "zul", "text": "UNkk Nonhlanhla Gumede-Shabalala ongumnikazi wepulazi likamoba iThandimvelo eliseMtubatuba, oneminyaka eyisishiyagalolunye elima, uthe uyise wathenga ipulazi ngesikhathi efunda u-matric.", "spans": [{"start_byte": 5, "limit_byte": 32, "label": "PER"}, {"start_byte": 63, "limit_byte": 75, "label": "ORG"}, {"start_byte": 76, "limit_byte": 90, "label": "LOC"}], "target": "PER: Nonhlanhla Gumede-Shabalala $$ ORG: iThandimvelo $$ LOC: eliseMtubatuba"}
{"example_id": "train-00097702", "language": "zul", "text": "Osafunda ukuba kuya ngami ngabe ufundela ukuba le mpi imfice esehlome ngazo zonke izikhali zemfundo kuthi ongakwazanga ukuthola ithuba lemfundo aqinise kokumenza aphile kahle nomndeni wakhe.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00100100", "language": "zul", "text": "\"Ngenxa yokusebenza kwami savumelana ngokuthi kungcono ngingabi ngumsebenzi kodwa nami ngibe ngomunye wabanikazi bebhizinisi.", "spans": [], "target": ""}
{"example_id": "train-00101502", "language": "zul", "text": "Lolu hlelo aluzogcina ngokusiza abelaphi bendabuko kodwa luzovula namathuba omsebenzi,\" kusho uNksz Mgcina.", "spans": [{"start_byte": 100, "limit_byte": 106, "label": "PER"}], "target": "PER: Mgcina"}
{"example_id": "train-00097041", "language": "zul", "text": "AMaZulu kawagcinanga ngokuqopha umlando wokuzibekela indawo kwiChampions League, abe yiqembu lesibili ukushaya iSwallows kwiligi.", "spans": [{"start_byte": 0, "limit_byte": 7, "label": "ORG"}, {"start_byte": 60, "limit_byte": 79, "label": "ORG"}, {"start_byte": 111, "limit_byte": 120, "label": "ORG"}], "target": "ORG: AMaZulu $$ ORG: kwiChampions League $$ ORG: iSwallows"}
