Ishyaka B-ORG
FPR-Inkotanyi I-ORG

Recep B-PER
Tayyip I-PER
Erdoğan I-PER

Leta B-LOC
Zunze I-LOC
Ubumwe I-LOC
z’Amerika I-LOC

Tonga B-LOC

Rwanda B-LOC
· O
Imirenge B-LOC
y’u I-LOC
Rwanda I-LOC

Molidova B-LOC

Umukuzanyana B-LOC

Nikolay B-PER
Merkushkin I-PER

=== O
Ibitabo O
Isezerano B-ORG
Rishya I-ORG
=== O

Paul B-PER
Kagame I-PER

Kanada B-LOC

Umuryango B-ORG
Ugamije I-ORG
Iterambere I-ORG
ry’Afurika I-ORG
y’amajyepfo I-ORG

Leta B-LOC
Zunze I-LOC
Ubumwe I-LOC
z’Amerika I-LOC

Emmanuel B-PER
Kant I-PER

Porutigali B-LOC

Uburusiya B-LOC

Ali B-PER
Hassan I-PER
Mwinyi I-PER

Umusigiti B-ORG
wa I-ORG
Sulutani I-ORG
Omar I-ORG
Ali I-ORG
Saifuddin I-ORG

' O
'' O
PPC O
'' O
' O
Ishyaka B-ORG
ry’Iterambere I-ORG
n’Ubusabane I-ORG
( O
''Parti O
pour O
le O
Progrès O
et O
la O
Concorde O
/ O
Party O
for O
Progress O
and O
Concord O
'' O
) O

Ağrı B-LOC

Frederick B-PER
Sumaye I-PER

Ikawa B-ORG

Ishyaka B-ORG
ry’Iterambere I-ORG
n’Ubusabane I-ORG

Amahoro B-ORG
Masa I-ORG

Umusigiti B-ORG
wa I-ORG
Sulutani I-ORG
Ibrahim I-ORG
Jamek I-ORG

File O
: O
Pongamia O
pinnata O
( O
Karanj O
) O
near O
Hyderabad O
W O
IMG_7634.jpg| O
'' O
Pongamia O
Pinnata O
'' O
, O
Ubuhinde B-LOC
. O

Ubushinwa B-LOC

U O
Rwanda B-LOC
rucumbikiye O
ibimera O
by’amoko O
menshi O
anyuranye O
kubera O
urusobe O
rw’imiterere O
y’igihugu O
n’urw’ikirere O
ruhanitse O
kuva O
mu O
burengerazuba O
kugera O
mu O
burasirazuba O
. O

Tirinida B-ORG
na I-ORG
Tobago I-ORG

Banki B-ORG
Nyafurika I-ORG
Itsura I-ORG
Amajyambere I-ORG

Andrew B-PER
Johnson I-PER

Omar B-PER
El I-PER
Bechir I-PER

Zinedine B-PER
Zidane I-PER

Alpha B-PER
Oumar I-PER
Konaré I-PER

Bolu B-LOC

Mosiuoa B-PER
Lekota I-PER

James B-PER
Knox I-PER
Polk I-PER

' O
'' O
AEC O
'' O
' O
Umuryango B-ORG
w’Ubukungu I-ORG
bw’Afurika I-ORG

Igitabo B-ORG
cy’Abacamanza I-ORG

Ibirwa B-LOC
bya I-LOC
Virigini I-LOC
bya I-LOC
Leta I-LOC
Zunze I-LOC
Ubumwe I-LOC

Mehmet B-PER
Ali I-PER
Talat I-PER

Tommy B-PER
Thompson I-PER

Nicolas B-PER
Copernic I-PER

Bilecik B-LOC

Mwai B-PER
Kibaki I-PER

' O
'' O
UN O
'' O
' O
cyangwa O
' O
'' O
UNO O
'' O
' O
Umuryango B-ORG
w’Abibumye I-ORG
( O
''United O
Nations O
'' O
cyangwe O
''United O
Nations O
Organization O
'' O
) O

Mutagatifu O
Lusiya]] O
, O
Mutagatifu B-LOC
Visenti I-LOC
na I-LOC
Gerenadine I-LOC

André B-PER
Flahaut I-PER

Dominique B-PER
Mbonyumutwa I-PER

' O
'' O
AfDB O
'' O
' O
Banki B-ORG
Nyafurika I-ORG
Itsura I-ORG
Amajyambere I-ORG
( O
''African O
Development O
Bank O
'' O
) O

' O
'' O
SADC O
'' O
' O
Umuryango B-ORG
Ugamije I-ORG
Iterambere I-ORG
ry’Afurika I-ORG
y’amajyepfo I-ORG

Dendo B-LOC
( O
''Meleagris O
gallopavo O
'' O
) O

Umusigiti B-ORG
wa I-ORG
Hassan I-ORG
II I-ORG

Yezu B-PER
Kirisitu I-PER

Festus B-PER
Mogae I-PER

Umusigiti B-ORG
wa I-ORG
Lala I-ORG
Mustafa I-ORG
Pasha I-ORG

Ludwig B-PER
Feuerbach I-PER

Umusigiti B-ORG
wa I-ORG
Sulutani I-ORG
Hassan I-ORG

Jean B-PER
Kambanda I-PER

Icya O
kabiri O
, O
uhereye O
kuko O
u O
Rwanda O
rwari O
rugiye O
kwinjira O
mu O
muryango O
w’ibihugu O
bya O
Afurika O
y’Iburasirazuba O
bye O
Kenya O
, O
Uganda O
na O
Uganda O
mu O
byo O
bise O
''East O
African O
Community O
'' O
( O
EAC O
, O
Umuryango B-ORG
w’Ibihugu I-ORG
by’Iburasirazuba I-ORG
bw’Afurika I-ORG
) O
, O
KCK O
nk’umwe O
mu O
bafatanyije O
na O
EAC O
n’indi O
miryango O
itari O
iya O
leta O
( O
ONG O
) O
, O
yumvise O
ari O
inshingano O
zayo O
gushyira O
u O
Rwanda O
muri O
gahunda O
zayo O
. O

Samuel B-PER
Morse I-PER

Abaperezida B-ORG
ba I-ORG
Shipure I-ORG
y’Amajyaruguru I-ORG

Meles B-PER
Zenawi I-PER

Thabo B-PER
Mbeki I-PER

Martin B-PER
Van I-PER
Buren I-PER

Korowatiya B-LOC

Umusigiti B-ORG
wa I-ORG
Yukhari I-ORG
Govhar I-ORG
aga I-ORG

Heidemarie B-PER
Wieczorek-Zeul I-PER

Indymedia B-ORG

' O
'' O
Laura O
Lane O
Welch O
Bush O
'' O
' O
( O
4 O
Ugushyingo O
1946 O
) O
ni O
madamu O
wa O
Perezida O
George B-PER
W. I-PER
Bush I-PER
. O

Tirinida B-ORG
na I-ORG
Tobago I-ORG

Babeldaob B-LOC

' O
'' O
Igitabo B-PER
cya I-PER
Yosuwa I-PER
'' O
' O

Georg B-PER
Wilhelm I-PER
Friedrich I-PER
Hegel I-PER

' O
'' O
Bernard B-PER
Makuza I-PER
'' O
' O

Yugosilaviya B-LOC

Julius B-PER
Nyerere I-PER

Esitoniya B-LOC

' O
'' O
Isezerano B-ORG
Rishya I-ORG
'' O
' O
ni O
igitekerezo O
cy'imibereho O
ye O
nk'uko O
byari O
byarahanuwe O
. O

Icyarabu B-ORG

Umuryango B-ORG
Ugamije I-ORG
Iterambere I-ORG
ry’Afurika I-ORG
y’amajyepfo I-ORG

Abyarwa O
na O
Makuza O
Anastase O
, O
nawe O
wabaye O
Minisitiri O
mu O
gihe O
cya O
Repubulika O
ya O
mbere O
, O
kubwa O
Perezida O
Grégoire B-PER
Kayibanda I-PER
, O
aho O
yari O
Minisitiri O
w'Uburezi O
, O
hagati O
y'1969 O
na O
1973 O
. O

Umusigiti B-ORG
wa I-ORG
Yukhari I-ORG
Govhar I-ORG
aga I-ORG

Abdoulaye B-PER
Wade I-PER

Uburundi B-LOC

Ubusuwisi B-LOC
, O
Liyeshitensiteyine B-LOC

Arumeniya B-LOC

Arabiya B-LOC
Sawudite I-LOC

Jomo B-PER
Kenyatta I-PER

Amahwa B-LOC
ya I-LOC
Kasi I-LOC
( O
''Pinus O
kesiya O
'' O
) O

Umusigiti B-ORG
wa I-ORG
Mustafa I-ORG
Kazdal I-ORG

' O
'' O
Kanseri B-ORG
yo O
muri O
nyababyeyi O
'' O
' O
tuyisanga O
aho O
umwana O
akurira O
. O

Arnavutköy B-LOC

Azarias B-PER
Ruberwa I-PER

Isirayeli B-LOC

' O
'' O
Aldo O
Ajello O
'' O
' O
Intumwa O
yihariye O
Umuryango B-ORG
w’Ubumwe I-ORG
bw’Ibihugu I-ORG
by’i I-ORG
Burayi I-ORG
ushinzwe O
Akarere O
k’Ibiyaga O
Bigari O
. O

== O
Gucura O
k’umugore O
na O
Kanseri B-ORG
== O

Umuceli B-ORG

Tirinida B-ORG
na I-ORG
Tobago I-ORG

=== O
Akarere B-LOC
ka I-LOC
Muhanga I-LOC
=== O

