Te O
réew O
yi O
war O
a O
bokk O
benn O
weccet O
bi O
, O
kon O
benn O
pólótig O
weccet O
, O
mooy O
ci O
nga O
xam O
ne O
seen O
doxalinu O
koom O
- O
koom O
benn O
la O
. O

Jox O
nañu O
ko O
beneen O
liggéey O
ci O
alxames B-DATE
ji I-DATE
tolluoo I-DATE
ak I-DATE
fanweeri I-DATE
fan I-DATE
ci I-DATE
weeru I-DATE
oktoobar I-DATE
2019 I-DATE
, O
ak O
saytukat O
bi O
ci O
Pólis O
di O
Seydu B-PER
Bokar I-PER
Yàgg I-PER
, O
ki O
topp O
ci O
njiitu O
Pólis B-ORG
bu O
réew O
mi O
. O

Ginnaaw O
dooleel O
góor O
- O
jigéen O
lu O
mel O
ni O
film O
bu O
bees O
bi O
di O
Ariyaan O
sosiyetal O
, O
séeri O
yi O
ci O
tele O
bi O
( O
Maîtresse O
d'un O
Homme O
marié O
ak O
yeneen O
) O
kàggu O
yi O
ñu O
jàpp O
( O
kayitu O
tukki O
, O
kayitu O
dawal O
. O
. O
. O
. O
) O
tere O
am O
soxna O
yu O
bari O
, O
yoonaal O
sëy O
, O
lewal O
ngóor O
- O
jigéen O
, O
ndaje O
yu O
siiw O
yu O
kuréeli O
faramasoŋ O
yi O
, O
dooleel O
dof O
yi O
( O
Ràngou B-PER

, O
Useŋ B-PER
Bërigo I-PER
) O
, O
wone O
cëru O
xale O
yi O
ci O
seen O
Petit O
Gàlle O
, O
ak O
yeneen O
. O

Lóolu O
moo O
tax O
ñu O
am O
baat O
yu O
bari O
( O
juróom O
- O
benn O
- O
téeméeri O
junne O
ak O
juróom O
- O
ñett O
- O
fukk O
ak O
juróom O
- O
ñaari O
baat O
) O
ci O
woote O
njiitu O
réew O
mi O
ci O
féewiriyee B-DATE
2019 I-DATE

Fàttali O
na O
ne O
ci O
dibéer B-DATE
fukki I-DATE
fan I-DATE
ak I-DATE
juróom I-DATE
- I-DATE
ñaar I-DATE
ci I-DATE
weeru I-DATE
nowàmbar I-DATE
2019 I-DATE
, O
dinañu O
ci O
fàttali O
ku O
képp O
ku O
faatu O
ci O
laksidaŋ O
, O
ni O
ko O
sàrt O
bi O
di O
A O
/ O
RES O
/ O
60 O
/ O
5 O
wotee O
ci O
benn B-DATE
fan I-DATE
ci I-DATE
weeru I-DATE
desàmbar I-DATE
atum I-DATE
2005 I-DATE
ca O
ndaje O
mu O
mag O
ma O
ca O
Mbootaayu B-ORG
xeet I-ORG
ya I-ORG
. O

Sa O
biir O
bi O
rekk O
ak O
li O
ci O
sa O
suufu O
biir O
bi O
moo O
la O
amal O
solo O
. O

Ci O
kanamu O
seen O
njiit O
li O
leen O
di O
sonal O
ngir O
ñu O
dem O
dëggal O
seen O
liggéey O
ci O
kanamu O
askan O
wi O
te O
itam O
; O
di O
leen O
aaye O
ñu O
tontu O
ci O
laaj O
boo O
xam O
ne O
dinañu O
leen O
ko O
laaj O
, O
dañoo O
am O
tey O
C O
. O
. O
. O
ci O
diggante O
ñaari O
siis O
yi O
. O

Dama O
foog O
ne O
itam O
ci O
tënk O
, O
askan O
wi O
dina O
wuyu O
ci O
wote O
yu O
mag O
yii O
. O

Doole O
jóoju O
mu O
ngi O
am O
itam O
ci O
tànneefu O
tur O
yu O
tàggatu O
pólàtig O
bu O
Pastef B-ORG
. O

Laajuma O
woon O
ber O
ma O
, O
déedéet O
, O
waaye O
tuuti O
cër O
. O

Dañoo O
, O
ci O
nóonu O
, O
teewal O
fukk O
ak O
juróom O
- O
ñaar O
kos O
juróom O
- O
ñett O
ci O
téeméer O
boo O
jël O
ci O
limu O
li O
jógee O
ci O
biir O
réew O
mi O
ci O
màrsandiis O
ci O
Senegaal B-LOC
dem O
bitim O
réew O
ci O
weeru B-DATE
féewiriyee I-DATE
2021 I-DATE
. O

Ci O
firnde O
, O
ay O
réew O
yu O
mel O
ni O
Suwet B-LOC
ak O
Óstaraali B-LOC
te O
nga O
xam O
ne O
wàllu O
leb O
gi O
dafa O
am O
solo O
mooy O
liy O
wone O
Bànk O
yi O
gën O
a O
dal O
. O

Te O
moo O
gën O
a O
xam O
bu O
baax O
, O
ne O
maye O
góogu O
nekk O
na O
, O
ci O
lu O
kenn O
jortul O
, O
ci O
yokk O
payoor O
gi O
ngir O
ñi O
ko O
moom O
ni O
ko O
sàrt O
bu O
limat O
2019 O
- O
1310 O
ak O
limat O
2019 O
- O
1311 O
bu O
fukki B-DATE
fan I-DATE
ak I-DATE
ñeent I-DATE
ci I-DATE
weeru I-DATE
ut I-DATE
2019 I-DATE
leeralee O
. O

Te O
bu O
yenn O
way O
- O
bokk O
yi O
di O
wone O
seen O
moytu O
( O
yoon O
la O
) O
ci O
Cedeao B-ORG
, O
ñoon O
ñépp O
dañoo O
jàpp O
Maki B-PER
ne O
kenn O
kuy O
yee O
fitna O
ak O
ku O
waral O
jafe O
- O
jafe O
yii O
. O

Dañoo O
xoolaat O
fépp O
ni O
ñuy O
jëfandikoo O
sunu O
koom O
- O
koom O
ba O
pare O
wone O
li O
ci O
méngoowul O
, O
li O
wuute O
ak O
tëleem O
. O

Barabu O
daje O
yu O
bari O
ak O
barabu O
waxtaan O
yu O
Pastef B-ORG
yàq O
nañu O
ko O
: O
barabu O
Pastef B-ORG
bi O
nekk O
Madina B-LOC
Wàndifa I-LOC
, O
Buŋkiliŋ B-LOC
; O
Yoof B-LOC
, O
Fatig B-LOC
, O
See B-LOC
- I-LOC
Luwi I-LOC
ak O
yeneen O
. O

Waaye O
, O
bu O
ñu O
xoolee O
bu O
baax O
, O
li O
xew O
ci O
dimbalante O
gi O
, O
ci O
biir O
làngu O
pólótig O
gi O
wala O
tàggat O
- O
yaram O
, O
dafay O
yàq O
sunu O
cosaan O
ak O
aada O
. O

Pexe O
sukkandiku O
bu O
bees O
bii O
sóoraale O
na O
jumtukaay O
yii O
li O
ñu O
wax O
ci O
matukaay O
yii O
di O
soppeeku O
- O
xët O
juróom O
- O
ñaar O
- O
téeméer O
ak O
fukk O
ak O
juróom O
- O
ñett O

Donte O
njiitu O
réew O
mi O
moo O
nekk O
ci O
bopp O
nguur O
gi O
. O

Doxalin O
boobu O
dafay O
wute O
ak O
doxalinu O
jamonoy O
cëtëŋ O
, O
feebar O
, O
tawat O
gu O
metti O
ak O
tiye O
ci O
barabu O
raglu O
ba O
. O

Xalifa O
tiijaan O
yi O
di O
Sëriñ O
Baabakar B-PER
Si I-PER
Mãasuur I-PER
, O
siiwal O
na O
, O
ci O
alxamas B-DATE
bii I-DATE
, O
ci O
tëju O
Burd O
bi O
; O
wéyalu O
liggéeyu O
jumaa O
bu O
Tiwaawon B-LOC
. O

Eco O
nekkul O
loo O
xam O
ne O
moo O
mën O
a O
wuutu O
Franc O
CFA O
. O
. O
. O
fàtte O
woon O
nañu O
ko O
bu O
yàgg O
ci O
mbirum O
benn O
weccet O
judduwaat O
na O
at O
yii O
mujj O
ndax O
coow O
lu O
bari O
li O
fi O
amoon O
te O
tar O
ngir O
xeex O
Franc O
CFA O

Ñoo O
ngi O
fàttaliku O
ni O
benn O
ndaw O
du O
njiit O
ci O
liggéeykatu O
Senegaal B-LOC
yi O
ku O
ñuy O
wax O
Usmaan B-PER
Sónko I-PER
, O
daawul O
dëñ O
ci O
di O
ŋàññ O
doxalinu O
nguur O
gi O
, O
mu O
ngi O
doon O
wax O
ci O
yoon O
wi O
jeng O
ngir O
tënk O
kujjee O
pólótig O
gi O
. O

Dëgg O
dëgg O
yenn O
diwaan O
yi O
mu O
laal O
dafa O
néewal O
seen O
doole O
ci O
ameelu O
pólótigu O
askan O
wi O
ngir O
taaral O
, O
setal O
yoon O
ak O
ñall O
yu O
bare O
te O
wuute O
( O
VRD O
) O

Ngir O
noos O
mi O
gën O
a O
neex O
, O
ñaari O
dawalkati O
daamaar O
yi O
dañoo O
def O
misig O
bu O
foor O
laataa O
ñuy O
rawante O
ci O
mbedd O
yu O
bari O
suuf O
yi O
ci O
koñ O
yi O
. O

Mu O
ngi O
nekk O
lu O
tolluu O
ci O
juróom O
- O
fukk O
ci O
téeméer O
boo O
jël O
ci O
dundu O
bu O
ñu O
jaay O
ci O
sippeer O
màrse O
yi O
( O
mburu O
, O
mbiskit O
, O
sips O
, O
bëer O
, O
farin O
, O
meewu O
liir O
, O
palaat O
bu O
ñu O
togg O
ba O
pare O
, O
soos O
. O
. O
. O
. O
) O

Bu O
ñu O
xoolee O
ci O
natt O
waa O
tugal O
yi O
, O
njurtéef O
li O
dafa O
yokk O
lu O
tolluu O
ci O
ñeenti O
yoon O
rekk O
ci O
ñaar O
fukki O
at O
, O
loolu O
moo O
waral O
garab O
yu O
bari O
di O
dee O
, O
te O
itam O
ci O
tàngoori O
jaww O
ji O

Tuddaale O
na O
arufu O
m O
bu O
condamner O
. O

Atlantaa B-ORG
, O
baax O
ci O
sàmpiyonaa O
waaye O
tële O
ci O
sàmpiyoŋ O
ligg O
, O
denc O
pàccam O
bu O
jëkk O
ci O
joŋante O
bi O
. O

Lan O
moo O
ci O
nekk O
jafe O
- O
jafe O
joxe O
koppar O
gi O
ci O
pàrti O
pólótig O
yi O
te O
nga O
xam O
li O
koy O
lijjanti O
ak O
pexe O
yi O
waay O
xarañ O
yi O
digle O
baax O
na O
? O

Ba O
tey O
BCEAO B-ORG
, O
BEAC B-ORG
, O
BCC B-ORG
ñoo O
nekk O
yenn O
bànk O
santaraal O
ci O
àdduna O
si O
te O
nga O
xam O
ne O
manuñu O
denc O
seen O
oor O
ci O
seen O
biir O
loolu O
moo O
tax O
Farãans B-LOC
nekk O
juróomeelu O
dencukaayu O
oor O
ci O
àdduna O
gànnaaw O
Itali B-LOC
. O

Joxe O
koppar O
yi O
ñu O
def O
dafay O
nekk O
may O
ak O
bor O
te O
la O
ngay O
fay O
du O
bari O
ngir O
réew O
yi O
néew O
doole O
, O
ak O
leb O
ngir O
réew O
yi O
nga O
xam O
ne O
, O
seen O
koom O
amul O
doole O
. O

Kurélug O
saytu O
bépp O
yoon O
gi O
dafa O
dëggaloon O
li O
nga O
xam O
ne O
du O
yoon O
te O
moon O
Wàdd B-PER
nekk O
mbër O
ci O
wote O
yi O
donte O
yëngu O
- O
yëngu O
yi O
bari O
woon O
na O
( O
kuréel O
gi O
di O
Yanamaar B-ORG
ak O
M23 B-ORG
tekk O
nañu O
lu O
metti O
) O
li O
nga O
xam O
ne O
waral O
ay O
nit O
dee O
ci O
ak O
ay O
fukki O
gaañu O
- O
gaañu O
. O

( O
Seetal O
ci O
toftal O
bi O
, O
sottib O
yoon O
limat O
ñeent O
bu O
fukki B-DATE
fan I-DATE
ak I-DATE
benn I-DATE
ci I-DATE
weeru I-DATE
sãawiyee I-DATE
atum I-DATE
2018 I-DATE
bu O
Tirbinaalu B-ORG
dabatal I-ORG
bu I-ORG
Dakaar I-ORG
) O
DÉND O
BI O
ÑU O
JÀPP O
NGIR O
NDÀMPAAY O
LI O
DU O
LOOLU O
. O

Xarañam O
bi O
mu O
yokk O
, O
li O
mu O
war O
a O
dindi O
ci O
fukk O
, O
ñaar O
fukki O
ñal O
, O
dafa O
raglu O
woon O

ADD B-PER
: O
dëgg O
la O
, O
dudd O
ci O
Farãans B-LOC
xirtaloon O
na O
bu O
baax O
sama O
gis O
- O
gis O
ci O
pólótigu O
Senegaal B-LOC
. O

Jaa O
bi O
mooy O
leeral O
, O
ne O
itam O
, O
li O
siiwal O
jumtukaay O
yi O
tax O
a O
xees O
di O
àndi O
ci O
barabu O
caabal O
yi O
( O
rawatina O
tele O
) O
am O
na O
solo O
. O

Réew O
yi O
dootuñu O
ame O
bor O
ñoom O
rekk O
, O
njiitu O
réew O
yi O
moo O
koy O
def O
seen O
wàll O
. O

Ci O
misaal O
: O
mu O
leen O
tënku O
ci O
joxe O
koom O
gi O
ci O
liggéeykat O
yi O
nga O
xam O
ne O
mën O
a O
ñu O
leeral O
( O
wérgu O
yaram O
, O
ndimbal O
. O

Tontu O
yóoyu O
ci O
laaj O
yi O
mooy O
firndeel O
ne O
Pastef B-ORG
du O
yeneen O
pàrti O
pólótig O
yi O
ci O
anam O
bi O
muy O
defee O
pólótig O
. O

Beneŋ B-LOC
, O
Burkinaa B-LOC
Faaso I-LOC
, O
Kab B-LOC
- I-LOC
weer I-LOC
, O
Gàmbi B-LOC
, O
Gana B-LOC
, O
Gine B-LOC
, O
Ginne B-LOC
bisaawo I-LOC
, O
Liberiyaa B-LOC
, O
Mali B-LOC
, O
Niseer B-LOC
, O
Niseriyaa B-LOC
, O
Senegaal B-LOC
, O
Siyeraa B-LOC
- I-LOC
lewon I-LOC
, O
Togo B-LOC
, O
ñoo O
bokk O
CEDEAO B-ORG
, O
ñoo O
bëgg O
a O
toog O
palaasu O
franc O
CFA O
ak O
juróom O
- O
benni O
bàkk O
réew O
ak O
benn O
dërëm O
. O

Ak O
lu O
mën O
a O
am O
, O
seen O
wax O
ju O
bon O
duñu O
teree O
dem O
, O
du O
loolu O
lañuy O
wax O

Ci O
Senegaal B-LOC
, O
noo O
def O
gis O
ne O
manoo O
ànd O
ak O
dal O
ak O
wóolu O
bu O
ñu O
gisee O
yi O
mengoowul O
yépp O
ak O
tele O
nguuru O
Maki B-PER
Sàll I-PER
gi O
ci O
jafe O
- O
jafe O
askanu O
waa O
Senegaal B-LOC
. O

Beneen O
dige O
bu O
amul O
ci O
sunu O
waay O
pólótig O
yu O
mag O
yi O
ci O
gox O
yi O
. O

Senegaal B-LOC
mujj O
naa O
nekk O
barab O
bu O
dara O
leerul O
, O
ndaxte O
li O
ñuy O
wax O
ak O
li O
am O
méngoowul O
, O
lim O
yi O
ak O
li O
nguur O
gi O
di O
wax O
, O
méngoowul O
ak O
li O
waa O
Senegaal B-LOC
di O
dund O
. O

Wone O
na O
itam O
bés O
bu O
mag O
bi O
nga O
xam O
na O
déggoo O
amul O
ci O
diggante O
njiitu O
réew O
mi O
ak O
waa O
CEDEAO B-ORG
. O

Ah O
waaw O
, O
laata O
ngay O
bokk O
ci O
benn O
xeexu O
xasante O
, O
xaaral O
ba O
xam O
ne O
am O
nga O
ci O
lu O
la O
leer O
. O

Bu O
ñuy O
wéy O
di O
jéem O
a O
setal O
deru O
Maamur B-PER
Jàllo I-PER
ak O
ay O
ñoñam O
, O
kuréel O
gi O
deful O
lu O
dul O
yokk O
ko O
. O

Ndogal O
li O
mooy O
, O
mbëram O
mi O
dafay O
mujj O
faatu O
, O
li O
ñiy O
topp O
mooy O
tiitaange O
ci O
biir O
kuréeli O
ADO B-PER
gi O
. O

Lenn O
ci O
jafe O
- O
jafe O
yi O
ci O
biir O
njort O
ñetteelu O
ay O
ci O
bopp O
nguur O
gi O
, O
mu O
ngi O
nii O
. O

Ci O
futbalu O
Afrig B-LOC
ñi O
ci O
gën O
a O
ràññeeku O
ñoom O
lañu O
woo O
ci O
tuur O
- O
yëngël O
bi O
Emaniyel B-PER
Amënike I-PER
, O
Alaaji B-PER
Juuf I-PER
, O
Mustafaa B-PER
Aaj I-PER
, O
Amet B-PER
Asan I-PER
, O
Rigobeer B-PER
Soŋ I-PER
, O
Yayaa B-PER
Ture I-PER
- O
dinañu O
gën O
a O
liggéey O
ci O
bu O
ñeenteel O
bi O
bu O
paree O
ci O
bu O
ñetteel O
bi O
ak O
bu O
ñaareel O
bi O
, O
ak O
bi O
mujj O
di O
bu O
jëkk O
bi O
. O

Bu O
xale O
yi O
defee O
lu O
leen O
neexul O
, O
danga O
leen O
di O
dóor O
rekk O
ñu O
dóoraat O
, O
bu O
ko O
defee O
, O
dinañu O
bàyyi O
! O

Xët O
bu O
téeméer O
ak O
fukk O
ak O
ñaar O
ci O
wàllu O
caabal O
yi O
aaye O
na O
siiwal O
yi O
. O

Ci O
nóonu O
la O
ndàmpaayu O
jëwriñ O
ji O
demee O
, O
depite O
ak O
xelalkat O
, O
ndawal O
lempo O
ak O
suuf O
, O
bu O
duwaañ O
, O
bu O
barabu O
dencu O
koppar O
gi O
, O
bu O
ay O
àttekat O
, O
ay O
ndàmpaay O
yu O
bari O
ci O
dooleel O
njàngalem O
jàmbur O
mi O
, O
. O
. O
. O
. O
. O
( O
lim O
bi O
bari O
lool O
) O
; O
ak O
àpp O
yu O
bari O
yu O
ñaar O
- O
fukk O
ci O
téeméer O
boo O
jël O
, O
jàpp O
ci O
natt O
bu O
sàrt O
lempo O
bi O
. O

Kuréel O
gi O
ne O
fóotkat O
bu O
ñu O
bëgg O
a O
setal O
yéreem O
yu O
tilim O
ci O
anam O
bu O
ñaaw O
te O
ruslu O
jéem O
a O
setal O
Sëñ O
Maamur B-PER
Jàllo I-PER
te O
di O
tilimal O
bu O
Sëñ O
Maysa B-PER
Njaay I-PER
mi O
nga O
xam O
ne O
deful O
lu O
dul O
topp O
ndigalu O
ki O
ko O
féetee O
kow O
. O

Mën O
nañu O
ci O
yokk O
ndimbal O
Imaam O
Ndaw B-PER
mi O
ñu O
tëj O
ndax O
dooleel O
songkat O
yi O
( O
terorist O
) O
ba O
pare O
setal O
ko O
. O

Mu O
ngi O
door O
a O
dugal O
wolof O
ak O
yeneen O
làkk O
sunu O
réew O
yi O
ci O
rajo O
yi O
, O
loolu O
moo O
tax O
waa O
Senegaal B-LOC
yi O
mën O
di O
wax O
ba O
pare O
gën O
a O
mën O
a O
dégg O
xibaar O
yi O
ñu O
siiwal O
nga O
xam O
ne O
fii O
ñu O
tolluu O
nii O
ngir O
ñi O
jàng O
rekk O
la O
. O

Ñàkkum O
ndox O
mu O
doy O
waar O
mi O
, O
ñàkkum O
kuraŋ O
ak O
ñàkkum O
barabu O
fajukaay O
, O
moom O
la O
askan O
wi O
mos O
a O
dund O
ci O
diwaan O
bi O
nga O
xam O
ne O
dañoo O
war O
di O
dox O
fukk O
ak O
juróomi O
kilomet O
ngir O
mën O
a O
faju O
. O

Nekkoon O
na O
itam O
buntu O
ngir O
xamante O
ak O
yenn O
way O
- O
bokki O
pàrti O
bi O
te O
ñu O
nekk O
ci O
ja O
bi O
. O

RFI B-ORG
jàll O
na O
ci O
ñetti O
tànneef O
yuy O
dundal O
seen O
bëgg O
- O
bëgg O
. O

Ci B-DATE
nowàmbar I-DATE
2019 I-DATE
, O
ay O
way O
- O
fippu O
jàpp O
nañu O
leen O
ci O
buntu O
këru O
njiitu O
réew O
mi O
ba O
pare O
tëj O
leen O
, O
toroxal O
leen O
ca O
rëbës O
ak O
ñuy O
yore O
ñi O
ñu O
tëj O
. O

Ki O
ko O
wuutu O
ci O
barabu O
liggéeyam O
mooy O
ab O
espekteer O
bu O
ñeenteelu O
maas O
te O
mu O
nekkoon O
njiitu O
Wàllug O
liggéeykat O
yi O
, O
Umar B-PER
Jóob I-PER
. O

Ci O
noonu O
bu O
fekkee O
ci O
wàll O
góogu O
, O
du O
Mbay B-PER
Njaay I-PER
lañu O
war O
a O
taqal O
, O
doxalin O
yooyu O
kàddu O
tàggatkat O
bi O
la O
ngir O
soppi O
ko O
. O

Ci O
loolu O
sama O
taxawaayu O
depite O
buy O
jot O
rekk O
benn O
milyoŋ O
bu O
teg O
juróom O
- O
benn O
- O
fukki O
junne O
te O
am O
àq O
ci O
ci O
juróomi O
wàll O
yi O
, O
duñu O
jël O
dara O
ci O
juuti O
ci O
palaasu O
ñeen O
- O
fukki O
junne O
ak O
ñeent O
yu O
teg O
ñetti O
téeméer O
ak O
juróom O
- O
fukk O
ak O
juroom O
- O
ñaar O
ak O
ñaari O
fitin O
ci O
seefaa O
yu O
ñu O
leen O
yoreel O
; O

ci O
kayit O
gi O
leen O
depite O
bi O
Mamadu B-PER
Jóob I-PER
Dëkurwaa I-PER
, O
ni O
mu O
ko O
déggee O
mooy O
, O
ci O
li O
muy O
am O
lu O
tollu O
ci O
benn O
milyoŋ O
ak O
téeméeri O
junne O
ak O
ñaar O
- O
fukk O
, O
juuti O
bu O
tollook O
fukki O
junne O
ak O
ñett O
ak O
ñeenti O
téeméer O
ak O
fukk O
ak O
ñett O
ak O
ñaari O
fiftin O
ci O
seefaa O
te O
nga O
xam O
ne O
, O
donte O
li O
njaboot O
gi O
di O
am O
mu O
ngi O
tollu O
ci O
juróom O
, O
dafa O
waroon O
def O
benn O
yemale O
bu O
tollu O
ci O
juróom O
- O
fukki O
junne O
ak O

juróom O
- O
ñeent O
ci O
seefaa O
. O

Ñu O
ngi O
wax O
kilifay O
aada O
yi O
ak O
yu O
diine O
yi O
nekk O
ci O
réew O
mi O
ñu O
wax O
ci O
bi O
nga O
xamee O
ne O
mbir O
mi O
dal O
na O
. O

Bu O
ñuy O
joxe O
genn O
wall O
gi O
ci O
rekk O
benn O
bataaxal O
bu O
nguur O
gi O
, O
jëwriñ O
ji O
yore O
wàllu O
koppar O
yi O
ak O
gafaka O
gi O
dafa O
rekk O
taq O
ci O
ñàkk O
a O
jox O
cër O
sunu O
sàrt O
bu O
( O
xët O
juroom O
- O
benn O
- O
fukk O
ak O
juróom O
- O
ñaar O
) O
ak O
sàrt O
bu O
( O
CGI B-ORG
) O
, O
waaye O
def O
na O
benn O
dakkal O
ci O
yemale O
askan O
wi O
ci O
payum O
juuti O
. O

Bi O
ñu O
ko O
laajee O
ci O
mbir O
moomu O
, O
ndongo O
li O
nangu O
na O
te O
wax O
na O
ni O
moo O
luye O
daamaar O
gi O
ci O
jenn O
jigéen O
ju O
ñuy O
woowee O
C B-PER
. I-PER
D I-PER
. O
te O
dëkk O
Uwest B-LOC
Fuwaar I-LOC
. O

Sëñ O
bile O
di O
Ógist B-PER
Seŋoor I-PER
jàpp O
na O
ne O
faluwaatam O
ci O
boppu O
futbal O
bu O
Senegaal B-LOC
dina O
nekk O
futbal O
bu O
dal O
ci O
juróom O
- O
ñeent O
- O
fukki O
simili O
bu O
tegul O
dara O
, O
bu O
amul O
wéyale O
, O
amul O
teg O
- O
dóor O
. O

Benn O
jéem O
bu O
xoqatal O
takk O
bi O
, O
ñëw O
ci O
tànki O
waa O
B0rsaa O
bi O
nga O
xam O
ne O
dara O
desul O
lu O
dul O
dóor O
mu O
dugg O
. O

Waaye O
kuréel O
gi O
jàngul O
bu O
baax O
ngir O
gis O
yeneen O
anamu O
payoor O
, O
rawatina O
li O
mën O
a O
nekk O
ne O
koppar O
gu O
am O
solo O
lañu O
fay O
bànk O
yi O
ak O
benn O
bataaxal O
bu O
am O
màndargay O
jëwriñ O
gi O
yore O
wàllu O
koppar O
gi O
. O

Tombe O
rekk O
la O
? O

Ci O
wàll O
góogu O
, O
eco O
dina O
mën O
a O
am O
ci O
2020 B-DATE
ci O
fukk O
ak O
juróomi O
réew O
ci O
Afrig B-LOC
bëj I-LOC
- I-LOC
gànnaar I-LOC
. O

Pastef B-ORG
def O
na O
liggéey O
bu O
am O
solo O
ci O
wàllu O
yeete O
gi O
. O

ñu O
ngi O
lay O
wax O
nga O
jox O
ñu O
ay O
njiit O
, O
ay O
jëwrin O
, O
ak O
ay O
liggéeykat O
. O
. O
. O

Dafa O
guddu O
lool O
, O
jaraaf O
bu O
Géejawaay B-LOC
yokk O
na O
ci O
ne O
: O
Xalifa B-PER
Sàll I-PER
moo O
ko O
gunge O
ci O
kuréel O
gi O
ëmb O
jaraaf O
yi O
ci O
àdduna O
bi O
. O

Ñi O
gaañu O
yóbbu O
nañu O
leen O
ci O
barabu O
fajukaay O
bu O
Cees B-LOC
. O

Donte O
pàcc O
yi O
ñu O
war O
a O
leeral O
ci O
biir O
réewu O
koom O
- O
koom O
yu O
Afrig B-LOC
bëj I-LOC
- I-LOC
gànnaar I-LOC
( O
Cedeao B-ORG
) O
ci O
teewaayu O
éco O
ci O
kopparu O
waa O
Tugal B-LOC
( O
euro O
) O
ci O
wetu O
waa O
Abijãa B-LOC
, O
ñu O
ngi O
wone O
seen O
gën O
a O
dëggu O
ngir O
réewu O
Afrig B-LOC
topp O
yoon O
wi O
ngir O
am O
seen O
xaalisu O
bopp O
, O
ci O
soppi O
tëralin O
wu O
jëkk O
wi O
. O

Wax O
ne O
mbir O
mi O
dal O
na O
moom O
ay O
tooñ O
la O
rekk O
. O

Ci O
booru O
waa O
Alseri B-LOC
, O
leer O
gi O
jógeewul O
ci O
Riyad B-PER
Mahrez I-PER
, O
dafa O
gàccelu O
, O
waaye O
ci O
Yusef B-PER
Beleli I-PER
, O
ki O
dugal O
ci O
benn O
dóor O
bu O
am O
doole O
ginnaaw O
bi O
ko O
Sofiyaan B-PER
Fexuli I-PER
yakkalee O
( O
ñeent O
- O
fukk O
ak O
juroom O
- O
ñeenteelu O
simili O
) O

Ca O
Sàpoŋ B-LOC
la O
woon O
, O
waxtu O
yi O
ñoo O
bokkul O
woon O
. O

Dama O
bëggoon O
dem O
ci O
màngasin O
ba O
benn O
bés O
ngir O
jëndal O
ñépp O
ay O
dàll O
, O
ngir O
ma O
mën O
a O
futbal O
ak O
ñoom O
ci O
la O
ma O
sama O
yaay O
waxee O
ne O
: O
Kalidu B-PER
dindil O
sa O
dàll O
yi O
. O

Mu O
ngi O
doon O
rekk O
benn O
jéem O
a O
dalal O
soxla O
yu O
bari O
yi O
ak O
yoral O
sunu O
bopp O
sunu O
koom O
, O
ndawi O
Afrig B-LOC
yu O
bari O
lóolu O
lañuy O
xeex O
, O
ak O
ay O
borom O
xam O
- O
xam O
, O
ak O
ñi O
seen O
xel O
màcc O
ci O
wàllu O
koom O
koom O
. O
. O
. O
. O

Ak O
Eco O
, O
dina O
am O
benn O
coppite O
ci O
turu O
seefaa O
wi O
, O
yittéem O
mooy O
noot O
kuréel O
yiy O
xeex O
xaalis O
seefaa O
ci O
Afrig B-LOC

Ñu O
ngi O
gërëm O
njiitu O
réew O
mi O
di O
Maki B-PER
Sàll I-PER
ci O
pas O
- O
pasam O
ngir O
suqali O
koom O
- O
koomu O
diwaan O
yi O
yépp O
, O
rawatina O
bu O
Kawlax B-LOC
, O
ni O
ko O
ndorteel O
liggéey O
bi O
wonee O
ci O
yaatal O
daluwaayu O
ropplaan O
bi O
ci O
Kawóon B-LOC
, O
benn O
naal O
buy O
suqali O
yokkute O
dikkug O
gan O
yi O
ngir O
diine O
ji O
ci O
diwaan O
bi O
, O
ñu O
ngi O
koy O
fàttali O
nag O
mu O
dundalaat O
poor O
bi O
ak O
ja O
bu O
dëkk O

bi O
nga O
xam O
ne O
dafay O
tàkk O
rekk O
te O
loolu O
dafay O
suuxal O
koom O
bi O
, O
loolu O
la O
leeral O
. O

Ci O
Senegaal B-LOC
, O
bés O
bu O
nekk O
dina O
am O
ñeenti O
jigéen O
yu O
faatu O
ndax O
ñàkk O
ab O
fajkatu O
jigéen O
wala O
seet O
i O
jàngoroy O
wësin O
. O

Lóolu O
dina O
tax O
a O
xam O
lu O
tax O
réew O
yi O
néew O
doole O
kuréel O
yiy O
joxe O
koppar O
gën O
a O
taamu O
jigéen O
ñi O
ci O
góor O
ñi O
. O

Ginnaaw O
loolu O
, O
Sil B-PER
Paskaal I-PER
Kóli I-PER
mettitlu O
na O
ñàkkub O
benn O
sàrtu O
bu O
mag O
, O
benn O
yéenekaay O
bu O
nguur O
gi O
ak O
benn O
dekere O
bu O
jàppe O
Seefa O
xaalisu O
askanu O
Afrig B-LOC
. O

Ginnaaw O
bi O
ñu O
leen O
dóoree O
ñett O
ci O
benn O
ba O
ñu O
fekkee O
, O
futbalkati O
" O
Valence B-ORG
" O
yi O
amoon O
nañu O
yaakaar O
bi O
doomu O
Farãas B-LOC
bi O
Kewin B-PER
Gameroo I-PER
dugale O
ci O
fukkeelu O
simili O
ak O
benn O
bi O
. O

Nee O
na O
juróom O
- O
ñett O
- O
fukk O
ak O
juróom O
ci O
téeméer O
boo O
jël O
ci O
askan O
wi O
mënuñoo O
làkk O
farañse O
te O
dañoo O
war O
a O
am O
xibaar O
yi O
ñeneen O
ñi O
di O
am O
. O

Seen O
béréb O
soxla O
na O
ay O
liggéey O
yu O
jamp O
ndax O
dafa O
soppeeku O
lool O
ay O
at O
a O
ngii O
. O

Lu O
tax O
ñu O
bëgg O
a O
woote O
ngir O
jàppale O
réewi O
Afrig B-LOC
yi O
ci O
jamono O
yi O
nga O
xam O
ne O
Mbootaayu B-ORG
réewi I-ORG
Ërob I-ORG
yi I-ORG
ñoo O
ëpp O
ñu O
jàngoro O
ji O
dal O
ni O
réewi O
Afrig B-LOC
yépp O
. O

Waxal O
dëgg O
asku O
Senegaal B-LOC
ci O
poñ O
yii O
: O
sigaret O
si O
ñuy O
jaay O
ci O
Senegaal B-LOC
dafa O
am O
poson O
bu O
ëpp O
bi O
nekk O
ci O
sigaret O
si O
ñuy O
jaay O
ca O
Suwis B-LOC
ak O
Ërob B-LOC
; O
lu O
tolluu O
ci O
fukki O
loppitaal O
yu O
nekk O
ci O
diwaanu O
Ndakaaru B-LOC
, O
bu O
ci O
nekk O
am O
na O
béréb O
bu O
ñuy O
oppeeree O
bu O
doxul O
. O

Fi O
mu O
ne O
nii O
, O
dafa O
yaakaar O
ne O
jot O
na O
ngir O
mu O
def O
li O
ëpp O
solo O
. O

Doomi O
Seneegaal B-LOC
yaa O
ngi O
war O
a O
daje O
ak O
doomi O
Alseri B-LOC
, O
doomi O
Keeña B-LOC
ak O
doomi O
Tansani B-LOC
. O

Ci O
sama O
xalaat O
bu O
gàtt O
, O
ñi O
bëgg O
seen O
réew O
dañoo O
waroon O
a O
aw O
ci O
yoon O
wii O
, O
bu O
fekkee O
ne O
gëm O
nañu O
baatu O
mbooloo O
mi O
( O
demokaraasi O
) O
ak O
doxal O
yoon O
, O
bu O
ñaar O
yooyu O
amul O
, O
jarul O
kenn O
di O
xalat O
yokkute O

Te O
lu O
tax O
sax O
muy O
xaar O
ba O
léegi O
di O
sog O
a O
génne O
xibaar O
bu O
mel O
nii O
? O

Kujje O
gi O
yépp O
dañoo O
war O
a O
bokk O
ci O
waxtaanu O
làngi O
pólótig O
yi O
, O
moom O
rekk O
moo O
am O
sañ O
- O
sañu O
yeesal O
doxalinu O
aminu O
pal O
gi O
( O
jàppal O
tànk O
gi O
, O
limub O
wotekat O
yi O
, O
xaalis O
bi O
ñuy O
joxe O
ngir O
bokk O
ci O
wote O
bi O
, O
xaalis O
bi O
ñuy O
def O
ci O
dagaan O
baati O
askan O
wi O
, O
ndey O
- O
ji O
- O
seexi O
këri O
tas O
xibaar O
yi O
. O

Xeexub O
mettital O
xale O
yi O
ay O
caaxaan O
lay O
doon O
su O
fekke O
ne O
kenn O
ci O
ñun O
weesoogul O
ñàkk O
a O
wutal O
xale O
yi O
kayitu O
juddu O
, O
ñàkk O
leen O
a O
dugal O
lekool O
, O
ñàkk O
leen O
a O
ñakk O
ak O
di O
leen O
liggéeyloo O
. O

Ci O
ay O
jotaayam O
, O
walfajiri B-ORG
dafay O
jox O
askan O
wi O
kàddu O
gi O
waaye O
di O
leen O
fàttali O
jamono O
yu O
metti O
ya O
ba O
sosiyaalist O
yi O
yore O
woon O
réew O
mi O

Ak O
lu O
ko O
mën O
a O
waral O
, O
loraange O
la O
ci O
suñum O
réew O
bu O
fekkee O
ne O
ndaw O
ñi O
ne O
réew O
mee O
leen O
soxal O
wutiwuñu O
xam O
- O
xam O
ni O
ko O
Seex B-PER
Anta I-PER
Jóob I-PER
doon O
waxe O
. O
Dañu O
war O
di O
sukkandiku O
tamit O
ci O
jikkoy O
maam O
yi O
di O
njub O
, O
ngor O
, O
jom O
ak O
kersa O
lu O
ko O
moy O
, O
ñu O
salfaañe O
li O
gën O
a O
baax O
ci O
réew O
mi O
. O

Ndax O
, O
ci O
li O
gën O
a O
tuuti O
ci O
lempo O
bi O
, O
dañu O
ci O
war O
a O
yokk O
lu O
mu O
tuut O
- O
tuut O
lempo O
bi O
ñuy O
dagg O
ci O
payoor O
yi O
. O

Ñu O
dugal O
leen O
ñaari O
yoon O
, O
ci O
simili O
yu O
mujj O
yi O
la O
M B-PER
. I-PER
Depaay I-PER
def O
jalloore O
moom O
kott O
ba O
tax O
Garsiya B-PER
ak O
OL B-ORG
am O
seen O
ñaareelu O
ndam O
yu O
toflante O
. O

Waaye O
mbébét O
mi O
màndargam O
pólótig O
mu O
rëy O
la O
. O

Ndaxte O
, O
ku O
ñu O
aar O
dinga O
jox O
xaalis O
ñépp O
ñi O
ci O
loru O
ci O
diir O
boobu O
yépp O
. O

Yéen O
a O
xam O
nu O
ngeen O
kuy O
dégge O

Ci O
loolu O
, O
dugal O
xaalis O
ngir O
wànni O
njëgu O
karbiraŋ O
bi O
, O
réew O
yu O
am O
doole O
yee O
ko O
mën O
waaye O
du O
lu O
ñaar O
fukki O
réew O
ak O
juróom O
yi O
gën O
a O
ndóol O
yi O
mën O
. O
Li O
ko O
waral O
mooy O
mën O
na O
leen O
di O
jural O
loraange O
ca O
Mbootaayug O
Xaalis O
gi O
réew O
wi O
àddina O
yi O
bokk O
. O

Dañoo O
war O
a O
rafetlu O
dogalub O
Kurélu B-ORG
jubbanti I-ORG
kër I-ORG
tas I-ORG
- I-ORG
xibaar I-ORG
yi I-ORG
biy O
tere O
fësalub O
xeesal O
. O

Dafa O
amaloon O
am O
ndaje O
ak O
askan O
wi O
ngir O
leeral O
li O
mu O
diggaale O
ak O
nguur O
gi O
. O

Ci O
jotaayu O
laaj O
ak O
tontu O
boobu O
, O
kilifa O
diine O
gi O
fàttali O
na O
ko O
mbokk O
gi O
ak O
xarit O
gi O
dox O
ci O
seen O
ñaari O
njaboot O
yi O
. O

Taxawaayu O
Usmaan B-PER
Sónko I-PER
ci O
askan O
wi O
dëppoowul O
ak O
bëgg O
sa O
réew O
gi O
war O
a O
fës O
ci O
ni O
ñuy O
taxawoo O
askan O
wi O
ak O
di O
ko O
saafaraal O
ay O
soxlaam O
. O

Bu O
dee O
, O
ray O
na O
fukki O
ndaw O
ak O
ñeent O
ci O
doxu O
ñaxtu O
yi O
, O
ba O
pare O
am O
yéeney O
wër O
réew O
mépp O
, O
loolu O
mooy O
cokkaas O
! O

Lu O
tolluu O
ci O
ñaari O
at O
ak O
genn O
wàll O
, O
Tomaas B-PER
Tuxël I-PER
ak O
Peeb B-PER
Guwaarjolaa I-PER
dajewuñu O

Ca O
dëgg O
- O
dëgg O
, O
merum O
liggéeykatu O
Kër O
gi O
gàlloo O
séddale O
ak O
caytug O
ndox O
mi O
ci O
taax O
yi O
ak O
kaw O
gi O
, O
moo O
ëpp O
ci O
xibaari O
biir O
réew O
mi O
ñuy O
càmbar O
. O

Ak O
yokkuteem O
doon O
na O
tamit O
lu O
mënul O
a O
ñàkk O
ci O
dëgëral O
njënd O
mi O
ak O
njaay O
mi O
ci O
déndu O
Afrig B-LOC
. O

Dañu O
ko O
jaay O
doole O
ba O
mu O
ànd O
ak O
ñoom O
ubbil O
leen O
bunti O
Imcec B-ORG
. O

Mbirum O
jigéen O
ju O
am O
ngëm O
- O
ngëm O
jooju O
lool O
, O
jikkoom O
rafet O
, O
te O
mu O
am O
fit O
lool O
ba O
mën O
a O
dund O
ca O
dallngeer O
ba O
. O

Farandoo O
Usmaan B-PER
Sónko I-PER
yu O
Njaaréem B-LOC
dinañu O
amal O
doxub O
ñaxtu O
ci O
mbeddi O
yi O
dibéer B-DATE
juróom I-DATE
- I-DATE
benni I-DATE
fan I-DATE
ci I-DATE
weeru I-DATE
Suweŋ I-DATE
. O

Mettit O
wi O
fépp O
la O
, O
yoon O
wi O
gudd O
na O
lool O
, O
askanu O
Senegaal B-LOC
tegul O
fenn O
jigéen O
, O
te O
li O
muy O
woote O
nekkul O
ci O
moom O
! O
Jot O
na O
nag O
ñu O
jóg O
xeex O
loolu O
! O
Nafisa B-PER
Ja I-PER
Daraame I-PER
. O

Daa O
mel O
ni O
ku O
jaaxle O
, O
laata O
mu O
leen O
di O
tuumaal O
: O
njuumteg O
ñi O
don O
sàmm O
béréb O
ba O
bès O
booba O
la O
. O

Bu O
jëkk O
, O
mbirum O
jigéen O
ju O
toogoon O
yor O
doomam O
la O
woon O
, O
te O
ñu O
maroon O
lool O
. O

Nañu O
bàyyi O
di O
xeex O
ci O
suñu O
biir O
, O
nañu O
doon O
wenn O
say O
wu O
dëgër O
te O
wane O
sunu O
nàqar O
ci O
jàmm O
ak O
sàmmonteek O
dogal O
yi O
. O

Ñàkk O
a O
faydaal O
aayeg O
fësalug O
ngóor O
- O
jigéen O
ci O
déggoo O
yi O
réew O
mi O
di O
xaatim O
ak O
mbootaayi O
àddina O
yi O
moo O
yoonal O
sosug O
Kurélu O
yu O
bokkul O
ci O
nguur O
gi O
ci O
Senegaal B-LOC
. O

Jamono O
yii O
, O
lu O
tolluook O
téeméeri O
milyaar O
ci O
ay O
ngànnaay O
Ak O
- O
47 O
ñoo O
am O
ci O
àddina O
si O
. O

Maa O
ngi O
ñaan O
Maki B-PER
Sàll I-PER
ak O
nguuram O
gu O
cuune O
gii O
jóge O
fi O
. O

Tay B-DATE
ci I-DATE
ngoon I-DATE
mooy O
guddi O
gi O
dàq O
ci O
sama O
àddina O
, O
loolu O
leer O
na O
. O

Waaye O
dañoo O
war O
a O
teey O
bu O
ñu O
xamee O
ne O
dañoo O
am O
péete O
. O

Dafa O
mel O
ni O
def O
bilaŋ O
yombul O
ci O
ñépp O
, O
rawatina O
ñi O
jubadi O
. O

Ci O
lu O
kenn O
xaarutoon O
, O
taxawal O
nañu O
Pastef B-ORG
, O
ñi O
bëgg O
seen O
réew O
, O
ndànk O
- O
ndànk O

Dee O
ak O
suñuy O
ngànnaay O
moo O
ñu O
gënal O
nooteel O
. O

Muhamet B-PER
Aali I-PER
, O
bokseer O
, O
ci O
lan O
kéemtaan O
lan O
nangu O
ne O
Afrig B-LOC
la O
cosaanoo O
. O

Réew O
yu O
am O
doole O
yi O
xamuñu O
sax O
ne O
Senegaal B-LOC
am O
na O
. O

Muy O
taalibe O
wala O
ñiy O
mbubboo O
daara O
( O
am O
na O
ci O
réew O
mi O
) O
. O

Waaye O
, O
dafa O
jot O
ñu O
xoolaat O
suñu O
bopp O
. O

Turam O
jiboon O
na O
ca O
ndajeem O
jëwriñi O
koppar O
yi O
ak O
njiiti O
bànk O
yu O
mag O
yi O
ma O
amoon O
ca O
xaaju B-DATE
weeru I-DATE
suweŋ I-DATE
ca O
Kódiwaar B-LOC
. O

Bi O
muy O
leeral O
yokkuteg O
mbir O
moomu O
, O
njiitaal O
dem O
bi O
ak O
dikk O
bi O
ci O
tali O
bi O
, O
Seex B-PER
Umar I-PER
Gay I-PER
dafa O
tuumaal O
dawalkati O
oto O
yi O
. O

Ci O
noonu O
farandoo O
Pastef B-ORG
yu O
diwaanu O
Kebemeer B-LOC
dañoo O
bëggoon O
a O
jël O
seen O
wall O
ci O
mbir O
mi O
. O

Dañoo O
yaakaaroon O
ne O
dinañu O
daanu O
ca O
Risi B-LOC
waaye O
Almaa O
yi O
masuñoo O
am O
xel O
ñaar O
ci O
seen O
diggante O
ak O
waa O
Zenith B-ORG
yi O
seen O
yaakaar O
yàkkeeku O
. O

Bu O
ñu O
sukkandikoo O
ci O
Sunu B-ORG
Làmb I-ORG
, O
doomu O
Dubalees B-PER
ji O
sànni O
na O
ay O
gàllaaj O
Bombarjee B-PER
mi O
mu O
war O
a O
bëréel O
fan B-DATE
- I-DATE
weeri I-DATE
fan I-DATE
ak I-DATE
benn I-DATE
ci I-DATE
weeru I-DATE
sulet I-DATE
bii I-DATE
di I-DATE
ñëw I-DATE
. O

sekarteer O
, O
xelalkat O
yoo O
xam O
ne O
xaalisu O
way O
- O
pólótig O
yi O
rekk O
moo O
leen O
fi O
bàyyi O
? O

Boo O
àndee O
ak O
ñoom O
ñu O
jox O
la O
xaalis O
te O
di O
wax O
naan O
ñoo O
fi O
ëpp O
. O

Dafa O
gisoon O
ne O
seenug O
lekk O
safuloon O
dara O
, O
looloo O
taxoon O
mu O
doon O
ca O
yokk O
xorom O
. O

Ci O
jamono O
yi O
askan O
wi O
amee O
ay O
jafe O
- O
jafe O
ngir O
faju O
, O
ci O
jamono O
yi O
askan O
amee O
ay O
jafe O
- O
jafe O
ngir O
matal O
añ O
, O
reer O
ak O
ndékki O
, O
ci O
jamono O
yi O
waa O
Ndakaaru B-LOC
amee O
ay O
jafe O
- O
jafe O
ngir O
jot O
ci O
ndox O
mu O
sell O
, O
Njiitu O
réew O
mi O
di O
jënd O
ropplaanu O
juróom O
- O
benn O
- O
fukki O
milyaar O
ngir O
ay O
tukki O
ak O
njabootam O
. O

Yeen O
ndongoy O
daara O
yu O
kawe O
yi O
, O
dangeen O
a O
war O
a O
tontu O
Fanz B-PER
Fanon I-PER
: O
bay O
sa O
waar O
ci O
mbir O
mi O
, O
wala O
nga O
wor O
sa O
réew O
. O

Doomu O
Senegaal B-LOC
bu O
xam O
njëgu O
defaraat O
ak O
luweb O
ropplaan O
, O
te O
di O
xalaat O
askan O
wi O
, O
gis O
naa O
ne O
jënd O
ropplaan O
bu O
yees O
ngir O
yaxanal O
xaalis O
ak O
ñoŋal O
kaaraangeeg O
njiitu O
réew O
mi O
moo O
gën O
ndax O
defaraat O
bu O
dul O
jeex O
, O
li O
keen O
ñaanul O
mën O
na O
cee O
am O
maanaam O
ropplaan O
bi O
am O
ay O
jafe O
- O
jafe O
ci O
jàww O
ji O
. O

Diirub O
juróom O
- O
ñeenti O
at O
, O
deful O
dara O
, O
kon O
du O
léegi O
lay O
tàmbalee O
def O
dara O
. O

Lii O
dafay O
wane O
ne O
nguur O
gi O
, O
te O
Maki B-PER
Sàll I-PER
nekk O
ca O
bopp O
ba O
, O
dafa O
bëgg O
a O
yàq O
royukaay O
yi O
ñu O
jot O
a O
am O
ci O
at O
yii O
yépp O
. O

Ginnaaw O
bi O
mu O
tuumaalee O
askan O
wu O
yaradiku O
wi O
, O
wax O
na O
ñu O
yemale O
njurum O
doom O
mi O
ngir O
xeex O
mbënn O
mi O
. O

Sori O
nañu O
yokkute O
ci O
mbay O
mi O
ndax O
ay O
soox O
- O
soox O
ak O
ay O
cunwaari O
nji O
lañu O
yor O
ba O
tay O
. O
( O
waxi O
boroom O
xam O
- O
xam O
ci O
mbir O
mi O
) O

Ab O
wattukat O
la O
te O
fi O
mu O
ne O
nii O
dañu O
koy O
futbaloo O
nimero O
8 O
. O

Ci O
ja O
yi O
, O
kilo O
bi O
mën O
na O
yéeg O
ba O
juróom O
- O
benn O
- O
fukk O
, O
juróom O
- O
ñaar O
- O
fukk O
, O
wala O
sax O
juróom O
- O
ñett O
- O
fukk O
ci O
xaalisu O
Seefaa O
. O

Féek O
jéemuñoo O
seetaat O
bëgg O
- O
bëgg O
yi O
ba O
jiital O
yi O
ñu O
gën O
a O
soxla O
: O
njàng O
mi O
, O
wér O
- O
gu O
- O
yaram O
gi O
. O
. O
. O
Féek O
jéemu O
ñoo O
sóobu O
ci O
mbir O
yooyu O
, O
duñu O
gis O
lenn O
njariñ O
, O
du O
ngeen O
jëmale O
kanam O
Niseer B-LOC
te O
ñun O
tamit O
duñu O
jëmale O
kanam O
Afrig B-LOC
. O

Ginnaaw O
loolu O
, O
ak O
yokkuteem O
day O
mel O
ni O
dogal O
bu O
ñu O
wotee O
Péncum B-ORG
ndawi I-ORG
réew I-ORG
ma I-ORG
. O

Tiis O
wii O
di O
Sors B-PER
Foloyit I-PER
ma O
ñu O
bóom O
ca O
Amerig B-LOC
war O
naa O
yee O
nit O
ñu O
ñuul O
ñi O
dëkk O
ci O
nooteel O
gu O
yees O
gi O
, O
te O
seen O
i O
doom O
lab O
ci O
géeju B-LOC
Atalantig I-LOC
saa O
su O
ñu O
awee O
ci O
yoon O
wi O
ñi O
leen O
noot O
jaaroon O
ngir O
wuti O
dund O
gu O
gën O
a O
oom O
, O
wala O
ñu O
nekk O
ci O
seen O
i O
réew O
di O
dund O
ay O
coono O
, O
njàqare O
, O
ndóol O
ak O
seen O
i O
jeexital O
yu O
bari O
. O

Noonu O
la O
nar O
a O
deme O
tamit O
ci O
joŋante O
bu O
njëkk O
bi O
ak O
ci O
yeneen O
ñaari O
joŋante O
yi O
ci O
topp O
te O
ku O
ñu O
dóor O
mu O
toog O
bu O
Àngalteer B-LOC
jiitoo O
ci O
seen O
gurub O
. O

Ñaari B-DATE
ayu I-DATE
- I-DATE
bès I-DATE
ci I-DATE
gànnaw I-DATE
, O
la O
jàppoon O
seen O
bésu O
maye O
deret O
. O

Sónko B-PER
miy O
jëmmal O
mébéti O
Pastef B-ORG
nee O
na O
taxawalaat O
kenuy O
koom O
- O
koom O
gi O
ak O
soppi O
gis O
- O
gisu O
way O
- O
pólótig O
yi O
fi O
nekk O
mooy O
tax O
suñu O
koom O
- O
koomu O
réew O
mi O
yokku O
, O
ñu O
mën O
a O
jëfandikoo O
taarixu O
caada O
ak O
cosaanu O
Afrig B-LOC
. O

Ak O
musiba O
yi O
ñuy O
yoot O
te O
nar O
a O
nasaxal O
tàmbaliwaatu O
njàng O
mi O
ci O
daara O
yu O
kawe O
yi O
, O
war O
na O
ñoo O
mën O
a O
amal O
ay O
waxtaan O
ngir O
am O
pexe O
yu O
mën O
a O
wàññi O
lawug O
doomu O
jàngoro O
ji O
: O
may O
ndongo O
yi O
ay O
mask O
saa O
su O
ne O
; O
setal O
bérébi O
jàngukaay O
yi O
ak O
jumtukaay O
ya O
fa O
nekk O
; O
jox O
ndongo O
yi O
ay O
jumtukaayi O
raxas O
loxo O
yu O
doy O
; O
waxtaan O
bu O
baax O
ci O

matuwaay O
yi O
ñu O
war O
a O
jël O
ci O
dëkkuwaay O
yi O
. O

Ba O
nu O
génnee O
yit O
, O
biral O
nan O
sunu O
xalaat O
, O
ñépp O
di O
ko O
dégg O
. O

Bi O
jëkk O
mooy O
wane O
Wenus B-PER
Wiliyaam I-PER
te O
mu O
am O
fukki O
at O
ak O
ñeent O
, O
ànd O
ak O
mbégte O
, O
te O
di O
tontu O
laaji O
taskatu O
xibaar O
bi O
koy O
laaj O
ndax O
mën O
na O
daan O
naatangoom O
bi O
ak O
ci O
ni O
mu O
wóolu O
boppam O
. O

Jigéen O
ji O
ñu O
fekk O
mu O
faatu O
ca O
filaawoo O
ya O
nekk O
ca O
àllub O
Tiwaawon B-LOC
Pël I-LOC
ba O
moo O
ngi O
tudd O
Jeynaba B-PER
Taraawore I-PER
, O
ñu O
koy O
dàkkentale O
Tene B-PER

Jigéen O
ju O
cosaanoo O
Añam B-LOC
Siwol I-LOC
te O
dëkk O
Noor B-LOC
Fuwaar I-LOC
lañu O
jàpp O
talaata B-DATE
jii I-DATE
ñu I-DATE
weesu I-DATE
yóbbu O
ko O
këru O
attekaay O
ba O
, O
loolu O
la O
L'Observateur B-ORG
siiwal O
ci O
gaawo B-DATE
bii I-DATE
. O

Bu O
mu O
leen O
leeree O
Sónko B-PER
lañuy O
fal O
ca O
atum B-DATE
2024 I-DATE
, O
APR B-ORG
ak O
TFM B-ORG
dañoo O
bëgg O
a O
def O
lu O
ñu O
mën O
ba O
loolu O
du O
am O
. O

Ci O
bataaxal O
bu O
l'As B-ORG
jot O
, O
Me O
Masoxna B-PER
Kan I-PER
ñaan O
na O
Nguurug O
Senegaal B-LOC
mu O
joxe O
ndigal O
ngir O
ñu O
neenal O
yokkute O
gi O
te O
waxtaan O
ak O
ñiy O
yëngu O
ci O
garabu O
doktoor O
ngir O
wut O
saafara O
suy O
bàyyi O
xel O
ñiy O
jëfandikoo O
garab O
yi O
. O

Dañu O
war O
a O
jàmmaarloo O
ak O
ñiy O
aakimoo O
alalu O
nguur O
gi O
, O
dañu O
war O
a O
xeex O
ngir O
mbindu O
mi O
ci O
wote O
yi O
aw O
yoon O
, O
dañu O
war O
a O
xeex O
ak O
ñiy O
jël O
alalu O
askan O
wi O
di O
ko O
jox O
nit O
ñi O
ngir O
ñu O
woteel O
leen O
, O
ak O
yeneen O
mbir O
yu O
mel O
noonu O
. O

Ci O
xibaar O
yu O
ñu O
siiwaloon O
ca O
digg B-DATE
weeru I-DATE
féewiriyee I-DATE
, O
Abiib B-PER
Béey I-PER
waxoon O
nañu O
ne O
am O
yéeney O
doon O
tàggatkatu O
futbal O
. O

Seet O
naa O
li O
mu O
ci O
mënoon O
a O
jële O
su O
ci O
noppi O
woon O
, O
ni O
way O
- O
pólótig O
yu O
bari O
, O
waaye O
ngor O
a O
tax O
mu O
dummooyu O
loolu O
lépp O
. O

Jigéen O
ñi O
ak O
ndaw O
ñiy O
liggéey O
ñoo O
ci O
gën O
a O
loru O
, O
loolu O
la O
Mbootaayu O
réew O
àddina O
gi O
gàlloo O
saytu O
liggéey O
bi O
wax O

Ñàkk O
nawetu B-DATE
atum I-DATE
2019 I-DATE
mën O
a O
am O
ay O
jeexital O
yu O
bon O
ci O
yenn O
kër O
yi O
. O

Ma O
jeexal O
ak O
léebu O
bii O
ne O
jiite O
mooy O
fàggu O
lu O
ñëwagul O
. O
Kon O
nag O
ku O
fàggandikuwul O
doo O
mën O
a O
jiite O
bu O
baax O

Ak O
jënd O
ay O
jumtukaay O
ngir O
lopitaali O
Senegaal B-LOC
yi O
? O

Juróomi O
milyaar O
ci O
xaalisu O
Seefaa O
lañu O
jox O
fan O
- O
weer O
ak O
juróom O
- O
ñaari O
bànk O
yu O
nekk O
juróom O
- O
ñetti O
réewi O
Kurél B-ORG
giy I-ORG
saytu I-ORG
koom I-ORG
- I-ORG
koom I-ORG
mi I-ORG
ak I-ORG
koppar I-ORG
yi I-ORG
ci I-ORG
réewi I-ORG
Afrig I-ORG
sowu I-ORG
jànt I-ORG
ngir O
dooleel O
tabaxug O
dëkkuwaay O
. O

Wenn O
fànn O
wi O
Maki B-PER
Sàll I-PER
am O
ndam O
moo O
di O
ni O
sàkk O
na O
ci O
réew O
mi O
ay O
naaféq O
, O
rawatina O
ci O
taskati O
xibaar O
yi O
, O
way O
- O
pólótig O
yi O
ak O
ñiy O
xeexal O
askan O
wi O
. O

Ci O
jamono O
jii O
nga O
xam O
ne O
njiitu O
réew O
mi O
Maki B-PER
Sàll I-PER
waxul O
waaw O
waxul O
déet O
ci O
ak O
bokkam O
ci O
wote O
yu O
atum B-DATE
2024 I-DATE
, O
xibaar O
bi O
Alasaan B-PER
Daraamaan I-PER
Watara I-PER
jibal O
dina O
ko O
jox O
, O
soo O
moytuwul O
, O
ay O
xalaat O
yu O
bon O
. O

Ci O
lu O
mel O
noonu O
la O
ma O
tàkk O
- O
der O
bi O
fàttali O
ne O
nekkuma O
ci O
otel O
bay O
laaj O
ndox O
mu O
ma O
naan O
. O

Lan O
moo O
nekk O
ndam O
ci O
ni O
ñuy O
caxat O
- O
caxatee O
suñu O
alal O
ji O

Bi O
mu O
fi O
ñeweek O
léegi O
, O
mu O
ngi O
tollu O
ci O
juróom O
- O
benni O
at O
rekk O
, O
waaye O
ni O
mu O
siiwe O
jogul O
ci O
di O
yokku O
. O

Ngir O
def O
ko O
, O
Maki B-PER
Sàll I-PER
dafa O
ñaax O
Kurél O
giy O
saytu O
doxalinu O
ëttu O
ligéeyukaay O
yi O
ak O
xaalisu O
réew O
mi O
mu O
indi O
ay O
leeral O
ci O
mbir O
moomu O
xaw O
a O
jege O
njombe O
. O

Jëwriñu O
wér O
- O
gu O
- O
yaram O
ji O
jox O
na O
waa O
- O
Koldaa B-LOC
masin O
buy O
seet O
jigéeni O
wérul O
yi O
ginnaaw O
bi O
waa O
dëkk O
ba O
amalee O
ab O
doxu O
ñaxtu O
. O
Fii O
ak O
ñetti O
fan O
, O
dinañu O
mën O
a O
faju O
te O
duñu O
fay O
dara O
. O

Waaye O
dañu O
ko O
war O
a O
def O
ku O
bokk O
doŋŋ O
ci O
làngug O
pólótig O
gi O
. O

BAL B-ORG
Ligg B-ORG
Afrig I-ORG
bu I-ORG
Basket I-ORG
, O
joŋante O
basket O
la O
buy O
dox O
ci O
diggante O
ñi O
raw O
ci O
basket O
at O
mu O
nekk O
ci O
réewi O
Afrig B-LOC
yi O
. O

Ci O
fukki O
simili O
ak O
juróom O
yu O
mujj O
yi O
lanu O
yeewu O
. O

Li O
tax O
waa O
réew O
mi O
di O
ko O
mbàmb O
nii O
moo O
di O
ne O
dañu O
ci O
bëgg O
a O
am O
lu O
leen O
leer O
te O
waxuñu O
leen O
ko O
. O

Waaye O
ca O
njëlbéen O
ga O
, O
Idi B-PER
gëmoon O
na O
ko O
, O
bi O
ko O
Wàdd B-PER
ne O
dina O
ko O
dénk O
lu O
jëm O
ci O
mbell O
yi O
. O

Àjjuma B-DATE
lañu O
koy O
jàllale O
te O
mu O
ànd O
ak O
ay O
ñaan O
ak O
Xadara O
Jumaa O
bi O

Damay O
joxe O
sama O
xalaat O
ci O
mbir O
mi O
. O
CI O
MENN O
MBIR O
MI O
: O
Mobil O
Mone O
Senegaal B-LOC
dafa O
nekk O
ci O
kujje O
gu O
tar O
. O
. O
. O
Nan O
la O
Bànk O
yi O
def O
ba O
bokk O
ci O
mbir O
mi O
. O
. O
. O
Ndongo O
lu O
doon O
jànge O
ca O
CESAG B-ORG
, O
di O
doomu O
Kódiwaar B-LOC
def O
na O
. O
. O
. O
Yónne O
ak O
jot O
xaalis O
: O
Firi B-ORG
dafa O
koy O
maye O
. O
. O
. O
xaaju O
defukaayu O
xaalis O
yi O
nekk O
ci O
telefon O
yi O
ci O
àddina O
. O

Laata O
sax O
mbiru O
juróom O
- O
ñett O
- O
fukki O
milyaar O
ak O
ñeent O
yi O
, O
xamal O
nañu O
ne O
kayiti O
firndeel O
ger O
ak O
njublaŋ O
yi O
njiitu O
àttekat O
bi O
moo O
ci O
teg O
tànkam O
ndax O
ñi O
ko O
def O
njabootu O
njiitu O
réew O
mi O
Maki B-PER
Sàll I-PER
lañu O
wala O
ñi O
mu O
bokkal O
làngu O
pólótig O

Li O
ci O
suuf O
mooy O
limub O
ñaar O
- O
fukki O
gaynde O
ak O
ñeent O
yi O
ñu O
tànn O
ngir O
joŋateb O
raaya O
basketu O
àddina O
si O
ca O
atum B-DATE
2019 I-DATE
ca O
Siin B-LOC
. O

Doxal O
yoon O
mooy O
sàmm O
mooy O
dëgëral O
jàmmi O
réew O
mi O
. O
Def O
lu O
ma O
neex O
dafa O
koy O
nasaxal O
. O

Suuf O
yi O
ñu O
leen O
joxoon O
dañu O
ko O
jaayaat O
ñu O
bokk O
ci O
nguur O
gi O
njëg O
gu O
duun O
. O

Ci O
wàllu O
yoon O
, O
daan O
yi O
ñu O
teg O
ci O
ndoddu O
ñiy O
mettital O
wala O
di O
sàkku O
jigéen O
ñi O
ak O
gune O
yi O
amu O
ci O
benn O
jeexital O
ndax O
ñi O
def O
jëf O
jooju O
néew O
nañu O
rëq O
seen O
ndigg O
. O

Njiitu O
réewi O
Afrig B-LOC
yi O
dañoo O
tàmm O
di O
roy O
ay O
jëfin O
yu O
bon O
yu O
leen O
di O
tiyendi O
ci O
nguur O
gi O
. O

Dañu O
ko O
taafantoo O
woon O
ngir O
wutal O
ndawu O
ab O
diwaan O
bu O
seeni O
njiit O
yi O
mën O
a O
tase O
di O
jokku O
ci O
làngu O
pólótig O
gii O
di O
PASTEF B-ORG
- O
ñi O
bëgg O
seen O
réew O
am O
naataange O
. O

Yeesalaatug O
mbayum O
gerte O
, O
te O
ñeenti O
milyoŋi O
doomi O
réew O
mi O
di O
ci O
liggéey O
, O
lañu O
boole O
ci O
pexe O
yu O
yees O
yi O
ñu O
teg O
ngir O
dëgëral O
mbayum O
ceeb O
, O
dugub O
ak O
mom O
dër O

Waaye O
ci O
mbir O
mi O
, O
xeet O
wu O
am O
ay O
aada O
yu O
am O
solo O
la O
, O
waaye O
mën O
naa O
naxasal O
bànqaasu O
nguur O
gi O
ak O
ëtt O
yi O
ñuy O
dogale O
su O
ci O
réew O
mi O
àndulee O

Dawalkatu O
oto O
bi O
di O
Ngañ B-PER
Sekk I-PER
jàpp O
nañu O
ko O
. O

Kilifa O
gi O
, O
yaw O
ndawu O
réew O
mi O
, O
ci O
doorte O
li O
laa O
lay O
xamal O
ne O
dama O
bëgg O
nga O
biral O
ne O
yorinu O
koppari O
réew O
mi O
awul O
yoon O
, O
te O
lu O
mel O
noonu O
dootul O
am O

Kéemtaani O
xam O
- O
xam O
yu O
yees O
yi O
ñoo O
tax O
ba O
bindekat O
yi O
di O
génne O
ay O
téerey O
nettali O
mu O
méngoo O
ak O
li O
nit O
ñi O
di O
dund O
. O

Moo O
ngi O
mettitlu O
ndawi O
Saalum B-LOC
yiy O
des O
ci O
géej O
gi O
ndax O
dafa O
xam O
na O
ne O
ñooñu O
am O
na O
luñu O
mën O
a O
liggéey O
ca O
seen O
suuf O
ya O
ba O
jële O
ca O
koom O
- O
koom O
: O
tukkim O
bànneex O
ma O
, O
mbay O
ma O
, O
lem O
ja O
ak O
ñoom O
seen O
te O
nga O
xam O
ne O
dañoo O
baax O
lool O
te O
njëg O
la O
duun O
. O

Joŋante O
bi O
Mansesteer B-ORG
Siti I-ORG
dese O
mooy O
finaalu O
Kub O
biy O
am O
gaawo B-DATE
bii I-DATE
di I-DATE
ñëw I-DATE
ci O
digganteem O
ak O
Watfoor B-ORG
ca O
Wembley B-LOC

Ca O
juróom O
- O
ñett O
- O
fukkéelu O
simili O
ak O
juróom O
- O
benn O
la O
waa O
Liverpool B-ORG
dugal O
. O

Ak O
tolluuwaayu O
koronaa O
wiris O
bii O
, O
li O
fi O
sës O
mooy O
dàkkal O
demlante O
ak O
dikklante O
bi O
ci O
diggante O
diwaan O
yi O
. O

Ni O
ñaari O
doom O
yu O
bokkul O
jikko O
, O
ñiy O
gundaandaat O
ci O
pólótig O
bi O
ñoo O
ngi O
bàyyikoo O
ci O
askan O
wiy O
dund O
ci O
aw O
nàqar O
, O
te O
it O
askan O
wee O
tax O
ñuy O
xaatim O
ay O
déggoo O
, O
di O
wote O
ay O
dogal O
, O
di O
àtte O
ak O
di O
daganal O
jaay O
doole O
gi O
. O

Wéddiwuma O
xereñteefam O
ndax O
li O
mu O
dugal O
ci O
ay O
bal O
wane O
na O
ko O
. O

Ci O
xëtu O
fukk O
- O
ak O
- O
ñaar O
ci O
téeréb O
njàngat O
bu O
CEP O
Yoonu O
réewum O
Senegaal B-LOC
gàntal O
na O
bataaxal O
biy O
firndeel O
dàkkalug O
bor O
bi O
. O
Ci O
ñeenteelu O
dogal O
bu O
fukki B-DATE
fan I-DATE
ak I-DATE
benn I-DATE
ci I-DATE
weeru I-DATE
sãawiyee I-DATE
atum I-DATE
2018 I-DATE
la O
ëttu O
àtte O
bu O
Ndakaaru B-LOC
bañe O
yoonal O
bi O
SOFICO B-ORG
/ I-ORG
CFU I-ORG
doon O
ñaanal O
doomi O
Ñiwi B-PER
Mbeng I-PER
mi O
borom O
këram O
faatu O
. O

Bu O
ñu O
fàtte O
it O
liggéeykat O
yi O
ñuy O
dàq O
ni O
ay O
xaj O
. O

Ndax O
Maki B-PER
Sàll I-PER
dafa O
def O
noon O
Mustafaa B-PER
Siise I-PER
Lóo I-PER
mi O
ko O
wax O
mu O
jàng O
ci O
njuumtey O
Wàdd B-PER
. O

Su O
doon O
man O
it O
, O
dina O
metti O
lool O
ma O
dellusiwaat O
nii O
. O

Koppar O
yi O
réew O
miy O
jëfandikoo O
ci O
atum B-DATE
2020 I-DATE
, O
ñetti O
junniy O
milyar O
ak O
téeméer O
ak O
ñaar O
- O
fukk O
ak O
ñaar O
kos O
juróom O
- O
fukk O
ak O
juróom O
ci O
xaalisu O
seefaa O
la O
nguur O
gi O
dajale O
, O
ñetti O
junniy O
milyaar O
ak O
juróomi O
téeméer O
ak O
juróom O
- O
ñaar O
- O
fukk O
ak O
ñetti O
mooy O
li O
mu O
jaay O
ci O
xaalis O
. O

Atum B-DATE
2024 I-DATE
, O
tay O
lañu O
koy O
waajal O
, O
n O
ñu O
dem O
jëli O
sunuy O
dàntite O
ngir O
def O
li O
war O
. O

Ci O
joŋante O
bu O
tàngoon O
( O
juróom O
- O
fukki O
njuumte O
ak O
ñett O
, O
ak O
ñeent O
kàrtoŋ O
soon O
ngir O
àrtu O
) O
, O
kenn O
ci O
futbalkat O
yi O
wanewul O
xarañteef O
, O
waaye O
doomi O
Alseeri B-LOC
yee O
gënoon O
a O
dëggal O
seen O
bopp O
. O

Nee O
na O
kuréel O
gi O
gàlloo O
caytug O
koom O
- O
koom O
gi O
, O
nekkin O
wi O
ak O
alam O
bi O
jumtuwaay O
la O
buy O
jàppale O
nguur O
gi O
ci O
saytu O
ak O
jël O
ay O
dogal O

Giy B-PER
Maris I-PER
Saaña I-PER
xamle O
na O
ne O
ni O
ñuy O
saytoo O
mbirum O
Booy B-PER
Jinne I-PER
dafa O
firndeel O
ne O
jëf O
jooju O
ay O
caaxaan O
lañu O
ko O
def O
. O

Waaye O
coow O
lu O
bari O
li O
moom O
amul O
benn O
njariñ O
. O

Daloon O
na O
fi O
ku O
mel O
ni O
Mamadu B-PER
Ja I-PER
, O
wala O
Séex B-PER
Anta I-PER
Jóob I-PER
. O

Ni O
mu O
bëgge O
doomu O
aadama O
tax O
mu O
mayoon O
ñaar O
- O
fukki O
milyoŋ O
ci O
xaalisu O
dolaar O
béréb O
ba O
ñuy O
denc O
yëfu O
taarixu O
nit O
ñu O
ñuul O
ña O
dëkk O
Amerig B-LOC
. O

WAVE B-ORG
jàpp O
na O
ne O
mbir O
mi O
teguwul O
ci O
yoon O
ndax O
am O
na O
dogal O
bu O
ko O
may O
mu O
jaay O
kérédi O
ni O
ko O
buumu O
xaralay O
jokkoo O
yiy O
yónnee O
xaalis O
ci O
enternet O
di O
defe O
. O

Ñu O
sos O
ko O
ca O
atum B-DATE
1975 I-DATE
, O
Mbootaayu B-ORG
réewi I-ORG
Afrig I-ORG
sowu I-ORG
jant I-ORG
ngir I-ORG
koom I-ORG
- I-ORG
koom I-ORG
bi I-ORG
dafa O
dajale O
réew O
yiy O
jëfandikoo O
kàllaama O
farañse O
ni O
Senegaal B-LOC
wala O
Kódiwaar B-LOC
ak O
yiy O
jëfandikoo O
kàllaama O
àngale O
, O
ni O
Gana B-LOC
wala O
Niseeriyaa B-LOC
. O

Kooku O
nag O
( O
ak O
ay O
farandoom O
) O
ñoo O
waxul O
lu O
leer O
ci O
ñetteelu O
ay O
gi O
nga O
xam O
ne O
, O
yoon O
nànguwu O
ko O
, O
te O
mu O
mel O
ni O
dafa O
ñu O
bëgg O
a O
jaay O
doole O
ba O
jot O
ci O
. O

Loolu O
moo O
tax O
njiitu O
réew O
Maki B-PER
Sàll I-PER
dalal O
ñiy O
amal O
ndaje O
mi O
àjjuma B-DATE
ñaar I-DATE
- I-DATE
fukki I-DATE
fan I-DATE
ak I-DATE
juróom I-DATE
ñett I-DATE
ci I-DATE
weeri I-DATE
mee I-DATE
. O

War O
naa O
mën O
a O
am O
ab O
ropplaan O
waaye O
loolu O
du O
farata O
ndax O
askan O
wi O
dañoo O
xiif O
. O

Ndaje O
miy O
yoonal O
koppar O
yi O
nguur O
giy O
jëfandikoo O
ci O
at O
mi O
, O
bu O
njëkk O
bi O
( O
dogal O
la O
buy O
leeral O
fi O
nguur O
gi O
di O
jële O
xaalis O
bi O
ak O
fi O
mu O
koy O
dugal O
) O
, O
biy O
jubbanti O
( O
mooy O
soppi O
dogal O
bu O
jëkk O
bi O
) O
wala O
biy O
defar O
( O
dogal O
biy O
seetlu O
ni O
ñuy O
jëfandikoo O
xaalis O
bi O
) O
, O
mooy O
tax O
ba O
ndawi O
réew O
mi O
ak O
askan O
wi O
yépp O
mën O
a O
am O
ay O
xibaar O
ci O
gis O
- O
gisu O

njiitu O
réew O
ci O
pólótig O
bi O
, O
koom O
- O
koom O
mi O
, O
nekkin O
wi O
ak O
caada O
gi O
. O

Gërëm O
nañu O
la O
bi O
nga O
amee O
xelu O
dimbale O
ñu O
ba O
ñu O
gën O
a O
yaatal O
suñuy O
jëflante O
ak O
réew O
yi O
, O
rawatina O
réew O
yi O
ñu O
tolluool O
doole O
. O

Jeexit O
li O
danu O
ko O
gis O
ca O
saasi O
: O
li O
ñu O
jële O
ci O
mbay O
mi O
dafa O
ni O
gàññ O
. O

Waaye O
su O
Mansesteer B-ORG
Siti I-ORG
jëlee O
ndam O
li O
, O
Riyaat B-PER
Mahrees I-PER
dina O
mën O
a O
xëccoo O
balu O
wurus O
bi O
. O

Bi O
ñu O
duggaatee O
ci O
joŋante O
bi O
, O
waa O
Totenaam B-ORG
ñoo O
sëkkëtal O
caaxi O
Alison B-PER
Bekeer I-PER
yi O
. O

Na O
mbir O
mi O
leer O
, O
làngi O
pólótig O
yi O
ak O
way O
- O
pólótigi O
réew O
yu O
bari O
mën O
nañoo O
taxawoonte O
, O
te O
jaare O
ko O
ci O
seen O
gis O
- O
gisu O
pólótig O
, O
seen O
gëm O
- O
gëm O
wala O
li O
seeni O
farandoo O
bokk O
. O

Xaalis O
bi O
ñuy O
dugal O
ci O
tëralin O
wi O
ñu O
àppal O
fukki O
at O
, O
atum B-DATE
2012 I-DATE
ba I-DATE
atum I-DATE
2022 I-DATE
, O
ngir O
xeex O
mbënn O
mi O
ci O
Senegaal B-LOC
gépp O
ñetti O
xaaj O
la O
: O
tëralin O
wu O
jamp O
wi O
, O
atum B-DATE
2012 I-DATE
ba I-DATE
atum I-DATE
2013 I-DATE
tolluu O
ci O
juróom O
- O
benn O
- O
fukki O
milyaar O
ak O
juróom O
- O
ñeent O
kos O
juróom O
- O
benn O
, O
tëralin O
wi O
ci O
diir O
bu O
gàtt O
, O
atum B-DATE
2014 I-DATE
ba I-DATE
atum I-DATE
2017 I-DATE
tollu O
na O
ci O
ñetti O
téeméer O

milyaar O
ak O
fan O
- O
weer O
ak O
juróom O
- O
ñeent O
kos O
juróom O
- O
benn O
, O
tëralin O
wi O
ci O
diir O
bu O
sori O
atum B-DATE
2017 I-DATE
ba I-DATE
atum I-DATE
2019 I-DATE
ak O
atum B-DATE
2019 I-DATE
ba I-DATE
atum I-DATE
2022 I-DATE
tollu O
ci O
ñetti O
téeméeri O
milyaar O
ak O
fan O
- O
weer O
ak O
juróom O
- O
benn O
kos O
juróom O
- O
benn O
. O

Sónko B-PER
ak O
Giy B-PER
Maris I-PER
Saaña I-PER
, O
njiitu O
Mbootaay O
giy O
xeex O
ngir O
Farãas B-LOC
génne O
loxom O
ci O
koom O
Senegaal B-LOC
, O
bokk O
nañu O
ci O
ñiy O
gën O
a O
ŋàññ O
xaalis O
bi O
. O

Dafa O
cee O
dugal O
loxom O
ginnaaw O
bi O
mu O
seetee O
béréb O
yu O
bari O
yi O
ñuy O
taxawoo O
. O

Puulu O
ñaareel O
bi O
: O
RD B-LOC
Kongo I-LOC
, O
Gana B-LOC
, O
Mali B-LOC
, O
Kódiwaar B-LOC
, O
Ginne B-LOC
, O
Alseri B-LOC
. O

Wax O
na O
ne O
dafa O
doon O
aar O
boppam O
ndax O
ki O
mu O
gaañ O
dafa O
bëggoon O
a O
dal O
ci O
kawam O
. O

Ag O
dal O
amoon O
na O
ci O
njàng O
mi O
, O
waaye O
fi O
mu O
ne O
nii O
jànglekati O
daara O
yu O
kawe O
yaa O
ngi O
bëgg O
bank O
seen O
yoxo O
ndax O
seen O
jëwriñ O
ji O
, O
Seex B-PER
Umar I-PER
Aan I-PER
matalul O
li O
mu O
digaale O
woon O
ak O
ñoom O
. O

Boks O
bi O
dellusiwaat O
na O
. O

Lu O
tollu O
ci O
ñaar O
- O
téeméeri O
fajkat O
ak O
ñaar O
- O
fukk O
ak O
ñeent O
lañu O
dajale O
te O
fukk O
ak O
ñeent O
yi O
doon O
ñuy O
seet O
jàngoro O
yu O
bari O
. O

Kujje O
gi O
dafa O
war O
a O
boole O
dooleem O
ngir O
déjjati O
nguurug O
càcc O
gi O
fi O
nekk O
. O

Bi O
loolu O
siiwee O
, O
këru O
liggéeyukaay O
gi O
dafa O
leeral O
ne O
mu O
ngi O
yëngu O
ci O
ab O
naal O
buy O
tax O
ñu O
doxal O
aw O
tëralin O
ci O
wàllu O
lekk O
ak O
wér O
- O
gu O
- O
yaram O
. O

Réew O
muy O
defar O
petorol O
ak O
gaas O
te O
mënu O
cee O
am O
lu O
mu O
jëfandikoo O
worul O
jaay O
Kër O
gi O
gàlloo O
kuraŋ O
bi O
. O

Am O
na O
ay O
laaj O
yu O
kenn O
tontuwul O
te O
Péncum B-ORG
ndawi I-ORG
réew I-ORG
mi I-ORG
ne O
patt O
moom O
tamit O
. O

Njiitu O
réew O
ma O
woon O
yokk O
ci O
ne O
ñi O
seen O
xam O
- O
xam O
màcc O
ci O
mbir O
mi O
nee O
nañu O
ndongoy O
daara O
yu O
kawe O
yi O
nekk O
ci O
réew O
yu O
tàng O
yi O
dañoo O
war O
a O
lëlu O
ngir O
dakkal O
lawug O
jàngoro O
ji O
ci O
Senegaal B-LOC
. O

Juróom O
- O
benneelu O
raaya O
bu O
doomi O
Senegaal B-LOC
am O
ci O
Afrig B-LOC
, O
ñett O
yi O
dañoo O
toftalante O
. O

Li O
ëpp O
ci O
Afrig B-LOC
anduñu O
ci O
xaalisu O
Seefaa O

Ki O
nekkoon O
gayndeg O
Bennoo B-ORG
ca O
Géejawaay B-LOC
mujjee O
na O
soppeeku O
ndax O
dafa O
ragal O
a O
wéet O
ci O
jàmmaarloom O
ak O
yoon O
. O

Am O
na O
ñu O
xalaat O
ne O
njàngum O
ñaan O
yi O
sëriñ O
si O
digle O
mën O
naa O
dàq O
doomu O
jàngoro O
ji O
. O

Làmmeñal O
, O
Xam O
- O
xamu O
làkk O
ak O
Jokkoo O

Yóbbu O
nit O
ñi O
ci O
bérébi O
wote O
yi O
nga O
xam O
ne O
amuñu O
fa O
doole O
; O
juróom O
. O

Suuf O
ci O
Atlàntaa B-ORG
la O
dal O
waaye O
mujje O
na O
ko O
dóor O
ñetti O
bal O
ci O
benn O
. O

Nit O
ku O
joxe O
kàddoom O
de O
warul O
a O
dellu O
ginnaaw O
. O
. O
. O
Làngu O
pólótig O
yiy O
jël O
royukaay O
yiy O
firndeel O
suñu O
démb O
, O
suñu O
taarix O
ak O
suñu O
caada O
dañoo O
war O
a O
géeju O
ci O
seeni O
jikko O
ak O
li O
baat O
yu O
ñuy O
jël O
di O
tekki O
. O

Kàddu O
yi O
mu O
wax O
amul O
solo O
. O

Kiy O
wër O
fu O
mu O
lebe O
téeméeri O
milyaar O
ngir O
dugal O
ko O
ci O
soxla O
yu O
yees O
yi O
jamp O
, O
amuma O
yaakaar O
ne O
dina O
matale O
koppar O
yi O
mu O
war O
a O
dugal O
ci O
yeneen O
soxla O
yi O
. O

Dogalub O
fan O
- O
weer O
bu O
jëm O
ci O
yoonalug O
koppar O
yi O
nguur O
gi O
jëfandiko O
bu O
atum B-DATE
2011 I-DATE
moo O
xamle O
ne O
, O
bu O
ñu O
sukkandikoo O
ci O
koppar O
yi O
fi O
nekk O
, O
dañoo O
war O
a O
dëggu O
bu O
ñuy O
amal O
ndajem O
yoonalug O
koppar O
yi O
nguur O
giy O
jëfandikoo O
. O

Kuy O
yoot O
du O
sëqët O
. O

Yuusufa B-PER
nee O
na O
du O
bàkk O
, O
way O
la O
wuy O
gunge O
futbalkat O
yi O
Dijje B-PER
Desãa I-PER
jël O
ngir O
ñu O
dem O
ca O
Ëro O
ba O
. O

Ginnaaw O
tegandaay O
li O
dafa O
yokku O
ñetti O
at O
yi O
mu O
teewul O
ca O
ja O
yu O
mag O
ya O
, O
Senegaal B-LOC
dafa O
yemale O
ay O
bëgg O
- O
bëggam O
ci O
koppar O
yi O
muy O
jële O
ci O
réew O
yi O
muy O
jëflanteel O
. O

Ginnaaw O
leeral O
yi O
ñu O
def O
, O
mën O
nañu O
jàpp O
ñaari O
yëf O
ci O
mbir O
moomu O
di O
ag O
càcc O
ci O
Péncum B-ORG
ndawi I-ORG
réew I-ORG
mi I-ORG
: O
néewug O
lempo O
bi O
ñuy O
dagg O
ndawi O
réew O
meek O
ñàkk O
a O
yóbbu O
xaalis O
bi O
ñuy O
dagg O
ndawi O
réew O
mi O
ak O
ñay O
liggéeye O
ca O
Péncum B-ORG
ndawi I-ORG
réew I-ORG
ma I-ORG
, O
ca O
bànqaasu O
nguur O
giy O
dajale O
lempo O
bi O
. O

Xarala O
yu O
yees O
yee O
tax O
ñu O
mën O
a O
amal O
ay O
daje O
te O
ku O
nekk O
toog O
sa O
kër O
. O

Joŋante O
bi O
dafa O
kéemaane O
ndax O
dab O
nañu O
waa O
Rennes B-ORG
yi O
ñaari O
yoon O
laata O
muy O
jël O
ndam O
li O
ñetti O
bal O
ci O
ñaar O
ca O
simili O
yu O
mujj O
ya O
. O

Xam O
na O
bu O
baax O
ne O
xaalis O
bi O
mu O
wax O
yépp O
dugaluñu O
ko O
fi O
mu O
waroon O
a O
dugg O
. O

Suñu O
farandoo O
yi O
ñu O
àndoloon O
bu O
yàgg O
ba O
tay O
ñoo O
des O
ak O
ñun O
bu O
dee O
ni O
sax O
ñàkkul O
ñu O
leen O
bëgg O
a O
wàññi O
. O

Comte B-PER
nee O
na O
xelum O
nit O
dina O
jaar O
ci O
ñetti O
béréb O
ngir O
xalaat O
: O
ag O
gune O
, O
aw O
waxabaane O
ak O
am O
màgg O
. O

Njàmbaarte O
gi O
Maki B-PER
Sàll I-PER
defoon O
ca O
atum B-DATE
2012 I-DATE
ci O
kanam O
ki O
ko O
dugal O
ci O
pólótig O
wane O
na O
ne O
nit O
kuy O
fayu O
la O
. O

Njiitu O
réew O
mi O
, O
Maki B-PER
Sàll I-PER
, O
bi O
muy O
door O
a O
falu O
ci O
atum B-DATE
2012 I-DATE
, O
dafa O
waxoon O
ne O
, O
dina O
nasaxal O
kujje O
gi O
, O
faagaagal O
ko O
ba O
dootul O
tekkeeti O
dara O
. O

Bu O
ñu O
dugalee O
xaalis O
ci O
caytug O
xam O
- O
xamu O
jaww O
ji O
ca O
Jamñaajo B-LOC
, O
suuleef O
xam O
- O
xamu O
coppig O
liy O
jóge O
ci O
mbay O
mi O
ak O
géej O
gi O
, O
ñàkk O
a O
xëyu O
ndaw O
ñi O
dafay O
yokk O
te O
mën O
naa O
jur O
jafe O
- O
jafe O
ci O
koom O
- O
koom O
ak O
ci O
nekkin O
wi O
. O

Man O
ak O
sama O
jëkkër O
de O
, O
li O
Usmaan B-PER
Sónko I-PER
jukki O
ci O
ay O
xalaat O
ak O
gëm O
- O
gëmi O
làngu O
pólótigam O
gi O
doy O
nañu O
. O

Ki O
fa O
rajo O
Rfm B-ORG
yebal O
xamle O
na O
ne O
jàpp O
nañu O
fa O
téeméeri O
nit O
ak O
fukk O
ak O
ñeent O
te O
juróom O
- O
fukk O
yi O
ak O
juróom O
di O
ñu O
doon O
def O
ay O
ñaawtéef O

Doomi O
Bërëtoŋ O
yi O
ñoo O
jël O
ndam O
li O
ca O
joŋanteb O
Ërob B-LOC
boobu O
. O

Futbalkat O
bi O
di O
Niko B-PER
Wiliyaam I-PER
dañu O
ko O
génne O
ndax O
loxoom O
dafa O
laal O
bal O
bi O
. O

Njiitu O
KOSKAS B-ORG
li O
dem O
ci O
fan O
- O
weer O
ci O
juróom O
- O
fukki O
bérébi O
fajukaay O
yi O
ak O
juróom O
- O
ñett O
nee O
na O
ndimbalu O
Medisol B-ORG
dina O
tax O
ñu O
dimbale O
ñi O
mënul O
a O
jot O
ci O
am O
paj O

Yokk O
na O
ci O
ne O
dañoo O
am O
jafe O
- O
jafey O
oto O
ngir O
yóbbu O
xaalis O
bi O
ñu O
dajale O
ca O
bànk O
ba O
. O

Ndem O
- O
si O
- O
Yàlla O
Seŋoor B-PER
, O
njiitu O
réew O
ma O
woon O
, O
am O
na O
dëgg O
ci O
ñun O
ndax O
dafa O
doon O
segg O
ñi O
muy O
yóbbu O
ci O
biir O
réew O
mi O
. O
Kii O
dañu O
ko O
war O
a O
delloo O
réewam O
ndax O
dafa O
xamadi O
te O
jàngul O
. O

Marosan B-PER
mooy O
futbalkat O
bi O
gën O
a O
xarañ O
ci O
D1 O
, O
Katoto B-PER
ki O
gën O
a O
xarañ O
ci O
ndaw O
ñi O
. O

Lu O
tax O
ñuy O
xalaat O
ne O
amuñu O
ay O
mën O
- O
mën O
ngir O
gën O
ci O
jafe O
- O
jafe O
yi O
. O

Joŋanteb O
ayu O
- O
bés O
baa O
ngi O
amee O
woon O
ca O
Etixaad B-LOC
Estajóm I-LOC
. O

Suñu O
réew O
dafa O
soxla O
ay O
ndaw O
yu O
am O
xam O
- O
xam O
, O
xam O
li O
gàllu O
ci O
seen O
i O
ndodd O
te O
géeju O
ci O
jikkoy O
réew O
mii O
di O
jom O
, O
ngor O
, O
dëggu O
, O
njàmbaarte O
ak O
gëm O
sa O
réew O
. O

Am O
na O
ku O
xam O
- O
xamam O
màcc O
ci O
payum O
lempo O
ku O
ne O
mënul O
nàngu O
cuuneeg O
ñiy O
saytu O
lempo O
bi O
ca O
Péncum B-ORG
ndawi I-ORG
réew I-ORG
ma I-ORG
. O

Mënuñu O
ñàkk O
a O
xamle O
ne O
way O
- O
pólótig O
yi O
am O
nañu O
taxawaay O
bu O
am O
solo O
ci O
pexe O
yi O
ñuy O
teg O
ngir O
denc O
kayit O
yi O
ci O
ordinaatëer O
yi O
. O

Bu O
dee O
sax O
am O
na O
ñaari O
futbalkat O
yu O
ci O
bokkul O
, O
Senegaal B-LOC
dóor O
na O
juróom O
- O
ñaari O
bal O
ci O
dara O
futbalkati O
Real B-ORG
Muricie I-ORG
yi O
nekk O
ca O
ñetteelu O
Ligg O
bu O
Espaañ B-LOC
. O

Xelu O
Peb B-PER
Guwarjoolaa I-PER
gën O
a O
dal O
ndax O
am O
na O
ci O
ñoom O
ñeenti O
ndam O
, O
benn O
témboo O
ak O
ñaari O
lajj O
. O

Li O
ndawi O
léegi O
yi O
di O
dund O
bokkul O
ak O
li O
ndawi O
démb O
ya O
xamoon O
. O

Damaa O
jëfandikoo O
sama O
sañ O
- O
sañu O
bind O
bataaxal O
nguur O
gi O
ngir O
mu O
indil O
askan O
wi O
ay O
leeral O
ci O
mbir O
moomu O
soxal O
ñépp O
. O
Maa O
ngi O
lay O
nuyu O
bu O
baax O
te O
di O
ñaan O
sama O
bataaxal O
bi O
fekk O
la O
ci O
jàmm O
. O

Ndajem O
Mbootaayu B-ORG
réewi I-ORG
Afrig I-ORG
sowu I-ORG
jànt I-ORG
ngir I-ORG
koom I-ORG
- I-ORG
koom I-ORG
bi I-ORG
amoon O
ca O
ñaar B-DATE
- I-DATE
fukki I-DATE
fan I-DATE
ak I-DATE
benn I-DATE
ci I-DATE
weeru I-DATE
desàmbar I-DATE
mën O
na O
cee O
indil O
ay O
leeral O
. O

Teewaayu O
Mansesteer B-ORG
Siti I-ORG
bu O
mucc O
- O
ayib O
ci O
at O
mi O
moo O
ngi O
tënku O
ci O
juróom O
- O
ñeent O
- O
fukk O
bal O
ak O
juróom O
yi O
ñu O
dugal O
ak O
ñaar O
- O
fukki O
bal O
ak O
ñett O
yi O
dugg O
ci O
seeni O
caax O
. O

Abdulaay B-PER
Daawuda I-PER
Jàllo I-PER
, O
jëwriñ O
ji O
ñu O
dénk O
xaalisu O
réew O
mi O
. O

Buleen O
lekk O
lu O
ngeen O
moomul O
, O
lu O
dul O
lu O
ngeen O
jënd O
[ O
An O
nissaa O
: O
29 O
] O
. O

Ci O
loolu O
, O
F B-PER
. I-PER
B I-PER
. O
nee O
na O
dina O
delloo O
limu O
xaalis O
bi O
mu O
lekkoon O
. O

Ku O
jege O
soxnas O
Sëriñ O
Beeco B-PER
sa O
woon O
nee O
na O
ndaw O
si O
dafa O
bëgg O
a O
màggal O
bés O
bi O
ca O
këram O
ga O
nekk O
ca O
Medinatul B-LOC
Salam I-LOC
mook O
i O
ñoñam O
. O

Ñaar B-DATE
- I-DATE
fukki I-DATE
fan I-DATE
ak I-DATE
benn I-DATE
ci I-DATE
weeru I-DATE
mee I-DATE
wi I-DATE
weesu I-DATE
la O
jëwriñ O
Sahra B-PER
Iyaan I-PER
Caam I-PER
demoon O
Sigicoor B-LOC
ngir O
jox O
ay O
ndimbal O
mbootaayi O
jigéeni O
Kaasamaas B-LOC
yi O
. O

Ni O
doomi O
Senegaal B-LOC
yu O
bari O
, O
way O
- O
pólótig O
yi O
dañu O
ma O
rusloo O
ndax O
amuñu O
ay O
pexe O
ak O
ay O
mën O
- O
mën O
ngir O
génne O
Senegaal B-LOC
ci O
ndóol O
gi O
mu O
nekk O
ba O
ñu O
moomee O
suñu O
bopp O
ba O
léegi O
. O

Dina O
tax O
tamit O
ñu O
mën O
a O
am O
juróomi O
junniy O
ndaw O
yu O
ñu O
dimbale O
ngir O
ñu O
doxal O
tëralin O
wi O
. O

Seeni O
kàddu O
ci O
mbir O
mi O
doonul O
dara O
lu O
dul O
ay O
saaga O
ak O
ay O
fen O
ak O
jàppal O
tànk O
góor O
- O
jigéen O
yi O
. O

Ñenn O
ñi O
ci O
seen O
xam O
- O
xam O
màcc O
, O
nee O
nañu O
, O
doonte O
ñu O
bari O
ci O
askan O
wi O
ànd O
nañu O
ci O
, O
ni O
xaalisu O
Eco O
bindoo O
tax O
na O
doonul O
lu O
wér O
lu O
mën O
a O
wuutu O
xaalisu O
Seefaa O
. O

Ñooñu O
kenn O
déggagul O
ñu O
wax O
ci O
mbir O
mi O
. O

Ñi O
askan O
wi O
fal O
ñooy O
sóobu O
ci O
luubal O
suuf O
si O
ak O
xaalisu O
Senegaal B-LOC
. O

Tuumay O
ger O
. O
Ki O
ñu O
dénkoon O
koppari O
Mbootaayug B-ORG
futbal I-ORG
gu I-ORG
Afrig I-ORG
dafa O
gis O
ne O
baksis O
yi O
dañoo O
yokk O
xaalis O
bi O
ñu O
tëral O
ci O
déggoo O
bi O
ñu O
xaatim O
. O

Koppar O
yi O
nguur O
gi O
jële O
ci O
bagaas O
yi O
muy O
jaay O
, O
ndàmpaay O
loolu O
, O
genn O
wàll O
gi O
lempo O
la O
, O
geneen O
gi O
lu O
kenn O
dul O
fay O
la O
te O
benn O
dogal O
indiwu O
ci O
firnde O
. O

Njàngat O
li O
biral O
na O
ne O
gisul O
jëf O
juy O
wane O
ne O
Maamur B-PER
Jàllo I-PER
, O
Meysa B-PER
Njaay I-PER
ak O
Tahiru B-PER
Saar I-PER
nàngu O
nañoo O
tontu O
ci O
laaji O
ki O
leen O
yóbbu O
ci O
yoon O
wala O
ci O
laaji O
àttekat O
bi O
. O

Sàmm O
say O
caax O
, O
bañ O
ba O
dee O
, O
di O
bett O
say O
naataango O
, O
li O
moo O
doonoon O
dooley O
futbalkat O
yi O
jëkk O
a O
bokk O
ñeenti O
ekib O
yi O
mën O
ci O
joŋantey O
futbal O
yu O
réewi O
Afrig B-LOC
te O
amuñu O
benn O
ndam O
ci O
seeni O
daje O
. O

Ci O
benn O
ayu O
- O
bés O
, O
dàq O
na O
ñaari O
farandoom O
( O
Sóori B-PER
Kabaa I-PER
ak O
Mustafaa B-PER
Jaxate I-PER
) O
. O
Moo O
tax O
waa O
- O
Apr B-ORG
sañatuñoo O
wax O
ci O
ñetteelu O
ay O
ci O
wote O
yi O
. O

Ñoo O
ngi O
leen O
toppe O
mbooloom O
defkati O
ñaawtéef O
, O
càcc O
ak O
mbubboo O
darajay O
jàmbur O
. O

Dañuy O
jéem O
a O
fàbbi O
ak O
a O
nax O
askan O
wi O
moo O
tax O
ñuy O
siiwal O
, O
ci O
digg O
dagaanug O
baat O
yi O
, O
wax O
juy O
biral O
ne O
Usman B-PER
Sónko I-PER
day O
maslaa O
ak O
ñi O
teewal O
njaboootu O
Njaga B-PER
Ndóoy I-PER
. O

Tàkk O
- O
der O
bi O
da O
ne O
màkkanu O
sàppóor O
yi O
sori O
na O
fi O
laata O
muy O
woo O
oto O
biy O
sëf O
ñi O
gaañu O
ca O
Àllub B-LOC
Ñokolokobaa I-LOC
ngir O
mu O
gaaw O
yóbbu O
ñaar O
ñi O
rëcc O
ci O
laksidaŋ O
bi O
ca O
lopitaalu B-ORG
Tàmbaa I-ORG
. O
Jëwriñu O
biir O
réew O
mi O
ànd O
na O
ak O
Guwernëer O
dem O
fa O
seeti O
leen O
. O

Bi O
ñuy O
jàkkaarlook O
taskati O
xibaar O
, O
dawalkati O
oto O
yiy O
manq O
foos O
yi O
, O
sàkku O
nañu O
béréb O
bu O
ñuy O
sotte O
li O
ñuy O
sëf O
ngir O
bañ O
ñu O
jàpp O
leen O
wala O
ñuy O
daw O
ay O
fan O
- O
weeri O
kilomeetar O
ba O
yegg O
Tiwaawon B-LOC
. O

Perefe O
bu O
Njaaréem B-LOC
tontu O
na O
bataaxalu O
waa O
Pastef B-ORG
foofa O
, O
te O
ñu O
gën O
cee O
ràññee O
Aliw B-PER
Seen I-PER
, O
Muhamet B-PER
Géy I-PER
ak O
Sëriñ B-PER
Silla I-PER
. O

Paab B-PER
Maalig I-PER
Nduur I-PER
wax O
na O
ne O
Sónko B-PER
bu O
leeralee O
fi O
mu O
jële O
xaalis O
bi O
mu O
yor O
dinañu O
ko O
bàyyi O
mu O
bokk O
ci O
wotey O
atum B-DATE
2024 I-DATE
. O

Ja B-PER
de O
, O
bi O
mu O
tontoo O
ki O
ko O
dàq O
te O
fàttaliku O
gëm O
- O
gëm O
yi O
laloon O
seen O
àndandoo O
ba O
pare O
, O
dafa O
wax O
yoon O
wu O
yees O
wi O
mu O
tegu O
ngir O
sóobu O
ci O
ëttu O
pólótig O
bu O
Senegaal B-LOC
. O

Ñaari O
at O
booba O
ba O
léegi O
dara O
soppeekuwul O
ci O
jafe O
- O
jafey O
jot O
dàntite O
, O
te O
Aali B-PER
Nguy I-PER
Njaay I-PER
mi O
mu O
fi O
wuutu O
saafarawu O
ci O
dara O
. O

Muy O
tooñ O
: O
doonul O
ngir O
ñu O
dem O
di O
tooñ O
ñi O
bokk O
ci O
geneen O
wàll O
gi O
. O

Aliw B-PER
Siise I-PER
siiwal O
na O
altine B-DATE
fan I-DATE
- I-DATE
weeri I-DATE
fan I-DATE
ci I-DATE
weeru I-DATE
sàttumbar I-DATE
limu O
ñaar O
- O
fukki O
futbalkat O
ak O
ñett O
yiy O
bokk O
ci O
joŋante O
bi O
. O

Nemmeeku O
na O
tamit O
liggéeyub O
tali O
bi O
lëkkale O
Kéedugu B-LOC
ak O
Salemata B-LOC
, O
te O
it O
tàmbali O
na O
liggéeyi O
POROMOWIL B-ORG
yi O
ca O
diiwaan O
ba O
. O

Ak O
coono O
yi O
askan O
wi O
dund O
yépp O
, O
njiitu O
réew O
mi O
Maki B-PER
Sàll I-PER
bàyyi O
na O
doomu O
jàngoro O
ji O
ak O
askan O
wi O
ndax O
dogal O
yi O
mu O
jël O
benn O
baaxu O
ci O
. O

Lii O
de O
jumtuwaay O
la O
buy O
natt O
tolluuwaayu O
xaalisu O
réew O
mi O
. O

Waa O
- O
Liwëpuul B-ORG
romb O
nañu O
Bayern B-ORG
Minig I-ORG
ak O
Bàrsaloon B-ORG
( O
juróomi O
raaya O
) O
te O
xaw O
a O
jege O
Milãa B-ORG
( O
juróom O
- O
ñaari O
raaya O
) O
ak O
Reyaal B-ORG
Madirit I-ORG
( O
fukki O
raaya O
ak O
ñett O
) O
. O

Ci O
ëttu O
pólótig O
bi O
, O
moo O
ci O
am O
ëllëg O
. O

Firnde O
ji O
moo O
di O
mbooloo O
mi O
ko O
topp O
te O
ànd O
ci O
gis O
- O
gisam O
ngir O
suqali O
koom O
- O
koomu O
Senegaal B-LOC

Kerepeŋ B-PER
Jaata I-PER
yeyoo O
na O
raaya O
biy O
firndeel O
ne O
moo O
gën O
a O
ràññeeku O
ci O
joŋante O
bi O
. O

Moo O
jiitewoon O
mbooloo O
mi O
nguur O
gi O
yebaloon O
ca O
Gàmmu B-DATE
ga O
, O
guddi B-DATE
gaawu I-DATE
jàpp I-DATE
dibéer I-DATE
mooy O
bésu O
fàttaliku O
juddug O
Yonent O
bi O
. O

Ba O
mu O
nekkee O
tàggatkatu O
Mereenge O
yi O
ca O
atum B-DATE
2013 I-DATE
ba I-DATE
atum I-DATE
2015 I-DATE
, O
jëloon O
na O
fa O
ab O
Ligg O
Sàmpiyoŋ O
. O
Doomu O
Itali B-LOC
bi O
xaatim O
na O
déggoob O
ñetti O
at O
, O
te O
àllarba B-DATE
ci I-DATE
fukki I-DATE
waxtu I-DATE
ak I-DATE
juróom I-DATE
- I-DATE
ñett I-DATE
lay O
waxtaan O
ak O
taskati O
xibaar O
yi O
. O

Yaakaar O
naa O
ne O
defu O
ko O
ci O
teeyug O
bàkkanam O
. O

Njàngat O
yu O
bari O
wane O
nañu O
ne O
jigéen O
ñi O
dañuy O
xëcc O
ñiy O
dugal O
ay O
koppar O
, O
wuuteeg O
ñeneen O
yi O
. O

Li O
ñuy O
wax O
wuute O
na O
ak O
li O
am O
ndax O
ginnaaw O
bi O
ma O
dëgërantee O
ak O
ñoom O
bopp O
, O
lañu O
wutaat O
ñeneen O
ñu O
leen O
layal O
ñu O
ma O
amalul O
njariñ O
te O
lijjantiwu O
leen O
. O

Li O
waral O
mbir O
mi O
moo O
di O
ne O
boddikoonte O
gi O
dafa O
ñu O
metti O
te O
taxaw O
ñanu O
ngir O
xeex O
ko O
. O

Njiitu O
Pastef B-ORG
génne O
woon O
na O
firnde O
yuy O
xamle O
ne O
déggoo O
yi O
ñu O
xaatim O
dafay O
yokk O
alalu O
këri O
liggéeyukaay O
yi O
ak O
ñi O
dëkkul O
ci O
réew O
mi O
ndax O
nguur O
gi O
dafa O
leen O
a O
wànteer O
. O

Ñu O
fàttali O
ne O
béréb O
boobu O
mbirum O
Usmaan B-PER
Sónko I-PER
ak O
Aji B-PER
Saar I-PER
a O
ko O
siiwal O
. O

Dogal O
fan O
- O
weer O
ak O
juróom O
- O
benn O
bu O
Kurél B-ORG
giy I-ORG
saytu I-ORG
koom I-ORG
- I-ORG
koom I-ORG
mi I-ORG
ak I-ORG
koppar I-ORG
yi I-ORG
ci I-ORG
réewi I-ORG
Afrig I-ORG
sowu I-ORG
jànt I-ORG
wax O
na O
ne O
réew O
mu O
mu O
neex O
, O
nga O
génn O
ci O
seen O
mbootaay O
gi O
. O

Dañoo O
lëlu O
ngir O
wàññi O
lawug O
jàngoro O
ji O
ak O
ndimbali O
doktoor O
yi O
. O

Roy O
ci O
definu O
boroom O
xam O
- O
xam O
yii O
di O
Dijje B-PER
Rawul I-PER
Walantin I-PER
Agon I-PER
ngir O
mucc O
ci O
jàngoro O
ji O
: O
seet O
ak O
paj O
. O

Li O
woroo O
ak O
limub O
téeméer O
ak O
juróom O
- O
fukki O
junniy O
nit O
yi O
ñu O
jagleel O
loppitaal O
bi O
. O

Lan O
lañu O
def O
ci O
jigéen O
ak O
xale O
yi O
mettital O
yi O
yàq O
seen O
ëllëg O
. O

Saytukatu O
xaalisu O
lopitalu O
Sigicoor B-LOC
nàngu O
na O
tuuma O
yi O
ñu O
gàll O
ci O
ndoddam O
. O

Lu O
amul O
ruu O
mënul O
niru O
nirulu O
doomu O
aadama O
ba O
tax O
mu O
doon O
ko O
. O

Lu O
tollook O
ñeent O
- O
fukki O
at O
, O
mu O
ngi O
xeexal O
làkku O
wolof O
. O

Ci O
loolu O
la O
Móodu B-PER
Jaañ I-PER
Fada I-PER
jaare O
yégal O
baykat O
yi O
ak O
jëndkati O
gerte O
ne O
këru O
liggéey O
ngi O
gàlloo O
gerte O
gi O
pare O
na O
ngir O
tàmbali O
njënd O
mi O
saa O
bu O
kilifay O
nguur O
gi O
siiwalee O
njëg O
li O
ak O
bésub O
tàmbalim O
njaay O
mi O
. O

Xel O
dina O
dal O
sax O
bu O
ñu O
waxee O
ne O
dinañu O
amal O
ab O
lëñbët O
. O

Lu O
mu O
néew O
- O
néew O
mën O
na O
tax O
estefanuwaa O
yi O
dellu O
ca O
bopp O
ba O
. O

Ci O
loolu O
, O
wax O
nañu O
ne O
li O
ñu O
jënd O
ci O
gerte O
masu O
fi O
am O
ndax O
jege O
na O
ñaati O
milyoŋi O
ton O
. O

Léegi O
dañu O
war O
a O
taxawal O
ay O
pexe O
yoo O
xam O
ne O
ku O
ne O
gis O
sa O
bopp O
ci O
mbir O
mi O
. O

Njiitu O
réew O
mi O
Sàll B-PER
sas O
na O
jëwriñu O
wér O
- O
gu O
- O
yaram O
ji O
ak O
jëwriñu O
Peterol O
ak O
Eneersi O
bi O
ñu O
taxawul O
aw O
tëralin O
ngir O
fexe O
ba O
lopitaal O
yi O
moom O
seen O
bopp O
ci O
kuraŋ O
te O
ñu O
jaare O
ko O
ci O
kuraŋ O
biy O
bawoo O
ci O
jant O
bi O
. O

Ci O
demlante O
ak O
nit O
ñi O
la O
doomu O
aadama O
di O
defare O
jikkoom O
. O

Kiy O
lëkkale O
ndawi O
Pastef B-ORG
yi O
ci O
Senegaal B-LOC
gépp O
. O

Ñi O
seen O
xam O
- O
xam O
màcc O
ci O
mbay O
nee O
nañu O
gerte O
gi O
ci O
réew O
mi O
ëpp O
na O
juróom O
- O
ñaar O
- O
fukki O
junniy O
ton O
ak O
juróom O
. O

Bi O
ñu O
ko O
tébbee O
ba O
léegi O
, O
masumaa O
nangu O
ne O
tàggatkatu O
futbal O
bu O
xarañ O
la O
. O

0 O
milyaar O
ci O
xaalisu O
dolaar O
yi O
ñuy O
jubbantee O
koom O
- O
koomu O
Amerig B-LOC
moo O
indi O
kujje O
gu O
metti O
ci O
diggante O
Yànkiis O
yi O
ak O
Sinwaa O
yi O
. O

Waa O
Pastef B-ORG
a O
ngi O
ci O
ginnaaw O
gaynde O
yi O
di O
leen O
ñaax O
ak O
a O
jàppale O
ngir O
ñu O
indi O
raaya O
bu O
jëkk O
ci O
réew O
mi O
. O

Mën O
na O
dugg O
ci O
ropplaan O
yiy O
fayeeku O
wala O
mu O
jënd O
buy O
jar O
fukki O
milyaar O
. O

Ngir O
sargal O
basketkat O
yi O
teewe O
njëlbeen O
gi O
, O
ñi O
woote O
ndaje O
mi O
joxe O
nañu O
ñetti O
neexal O
yu O
ñu O
duppe O
ñetti O
nit O
ñu O
def O
ay O
jalloore O
ci O
basketu O
Afrig B-LOC
: O
doomu O
Amerig B-LOC
ak O
Niseeriyaa B-LOC
bii O
di O
Xakiim B-PER
Olajuwon I-PER
, O
doomu O
Kóngoo B-LOC
bii O
di O
Mutombo B-PER
ak O
doomu O
Sudaŋ B-LOC
bii O
di O
Manute B-PER
Bol I-PER
. O

Junjoon O
naa O
ko O
ca O
tëralin O
wa O
ma O
tegoon O
ca O
wotey O
féewiriyee B-DATE
atum I-DATE
2019 I-DATE
. O

Ci O
mbir O
moomu O
, O
dara O
gàlluwul O
ci O
ndoddu O
Maamur B-PER
Jàllo I-PER
. O

Li O
ñu O
xalaat O
mooy O
xañ O
képp O
kuy O
liggéeyal O
nguur O
gi O
sa O
yelleef O
su O
fekkee O
ne O
dañu O
la O
tegoon O
ay O
daan O
ndax O
sa O
màndoodi O
. O

Li O
de O
pakk O
la O
buy O
wàññi O
taxawaayu O
jigéen O
ñi O
ci O
koom O
- O
koom O
bi O
. O

Ñu O
yàgg O
ko O
jàppe O
ku O
mën O
a O
yemale O
, O
njiitu O
réew O
mi O
Maki B-PER
Sàll I-PER
, O
ci O
kenug O
demokaraasi O
bu O
ñu O
wormaal O
boobu O
la O
sukkandiku O
ba O
askan O
wi O
jàpple O
ko O
. O

Ci O
beneen O
fànn O
, O
Liberaasiyoŋ B-ORG
yéenekaay O
nee O
na O
kilifay O
mbootaayu O
baykat O
yooyu O
dañu O
ci O
jaare O
woo O
kilifay O
nguur O
gi O
ñu O
wàññi O
njëgu O
jiwu O
wi O
ci O
diiru O
ñetti O
at O
ngir O
yokkuteg O
liy O
jóge O
ci O
mbay O
mi O
. O

Joŋante O
bi O
tàngoon O
na O
jërr O
waaye O
doomi O
Beresil B-LOC
yi O
ñoo O
mujje O
jël O
raaya O
bi O
bi O
ñu O
dugalee O
ñaari O
bal O
ci O
benn O
. O

Mu O
juddoo O
ca O
Ndar B-LOC
atum B-DATE
1936 I-DATE
, O
Aram B-PER
Faal I-PER
a O
ngi O
ñëw O
Ndakaaru B-LOC
ginnaaw O
bi O
mu O
amee O
bag O
. O

Mayoro B-PER
Ndaw I-PER
miy O
lëkkale O
liggéeyu O
Mbootaay O
gi O
nee O
na O
dinañu O
lawal O
seeni O
jëf O
ci O
réew O
mi O
yépp O
ngir O
gën O
a O
gunge O
ñi O
ndóol O
ci O
askan O
wi O
. O

Mbir O
mu O
doy O
waar O
mii O
firnde O
la O
ci O
tolluwaayu O
njàngum O
askan O
wi O
. O

Niroo O
naak O
mbir O
mu O
njiitu O
kër O
giy O
fayeeku O
lempo O
bi O
ba O
woon O
, O
Maamur B-PER
Jàllo I-PER
, O
def O
te O
jaare O
ko O
ci O
suufu O
nguur O
gi O
( O
TF1451R O
) O
. O
Loolu O
meneen O
mbir O
la O
mu O
ñu O
tuumaal O
ñaareelu O
nguuru O
Maki B-PER
. O

Yokkute O
googu O
firnde O
la O
ci O
coppite O
yi O
ñu O
nar O
a O
yóbbu O
ci O
njaayum O
moomeeli O
nguur O
gi O
yépp O
te O
askan O
wi O
ko O
moom O
du O
ci O
yég O
dara O
. O

Te O
sax O
, O
xalaatu O
boroom O
xam O
- O
xam O
bi O
di O
Seex B-PER
Anta I-PER
Jóob I-PER
dina O
am O
solo O
ci O
liggéey O
bi O
mu O
tànn O
. O

Liggéeykatu O
bànk O
, O
xam O
- O
xamam O
màcc O
ci O
natt O
musiba O
yi O
bawoo O
ci O
njuréelug O
xaalis O
bi O
ñuy O
leble O
. O

Yéen O
ay O
dof O
ngeen O
, O
seen O
njiitu O
réew O
di O
dawal O
Maay O
Baas O
, O
jënd O
ropplaan O
, O
yor O
juróom O
ñeenti O
milyaar O
ci O
gafakaam O
, O
te O
fekk O
ngeen O
di O
dund O
ci O
ndóol O
ak O
lëndëm O
. O

Te O
sax O
démb O
, O
WAVE B-ORG
fexe O
na O
ba O
wujjam O
wii O
di O
Orãas B-ORG
wàññi O
njëgam O
. O

Ñam O
yooyoo O
ngi O
ñu O
boole O
ci O
li O
ñuy O
lekk O
ñun O
te O
mu O
nekk O
ci O
diggante O
ñeent O
- O
fukk O
ak O
juróom O
- O
benn O
fukk O
ci O
téeméer O
boo O
jël O
ci O
li O
ñuy O
defare O
ci O
réew O
mi O
. O

FCB B-ORG
ca O
kaw O
ca O
kanam O

Làmb O
ju O
ñuy O
dox O
la O
, O
ni O
ki O
yeneen O
làmb O
sax O
. O

Abib B-PER
Béey I-PER
mi O
ñuy O
toftal O
ci O
moom O
ab O
defaas O
la O
woon O
ca O
OM B-ORG
. O

Wax O
na O
it O
ne O
nguur O
gaa O
ngi O
gàlloo O
ay O
coono O
yu O
diis O
te O
bokk O
na O
ca O
njëgu O
gaasuwaal O
li O
mu O
tiye O
benn O
béréb O
booba O
ak O
léegi O
ñett O
wala O
ñeenti O
at O
ak O
xaalis O
bi O
muy O
jox O
kër O
gi O
gàlloo O
kuraŋ O
bi O
. O

Doktoor O
Maadi B-PER
Ture I-PER
kor O
Ajaa O
Nafisatu B-PER
Sow I-PER
, O
rewlikat O
bi O
, O
mbokku O
ndeyu O
Ajaa O
Jaara B-PER
Sow I-PER
Pullo O
ardo O
pël O
bu O
rafet O
, O
mbokku O
ndeyu O
Ajaa O
Faatu B-PER
Sow I-PER
Lima I-PER
Porofesër O
bu O
jigéen O
bi O
ci O
Jal B-LOC
Jóob I-LOC
. O

Tiyaatar O
yiy O
daw O
ci O
teley O
Senegaal B-LOC
yi O
dafa O
may O
fàttali O
ne O
léeg O
- O
léegi O
xew O
yi O
dañuy O
doon O
ay O
jotaay O
yu O
ñuy O
tuutale O
nit O
ñi O
ñu O
wegul O
. O
. O
. O
xaar O
bés O
bi O
ñépp O
dajaloo O
ci O
baas O
bi O
ngay O
wax O
lu O
ñaaw O
loo O
xalaat O
ci O
nit O
ki O
. O

Nañu O
am O
yaakaar O
tamit O
ne O
wax O
jooju O
moom O
doŋ O
la O
soxal O
waaye O
diiwaan O
bi O
àndu O
ci O
. O

Duñuy O
jël O
xaalisu O
askan O
wu O
di O
ko O
faye O
suñuy O
yëngu O
- O
yëngu O
wala O
ñuy O
jël O
otoy O
nguur O
gi O
di O
dajale O
ay O
mbooloo O
. O

Loolu O
, O
nag O
, O
kuy O
woote O
demokaraasi O
te O
di O
ko O
jëfe O
du O
ko O
sax O
xalaat O
ba O
koy O
wax O
. O

Ci O
lu O
jëm O
ci O
mbir O
moomu O
, O
Njiitu O
Kurél O
giy O
Saytu O
doxinu O
kër O
giy O
saytu O
gerte O
gi O
jàpp O
na O
ñetti O
mbir O
. O

Xaalis O
bi O
ñu O
tënk O
ci O
kayit O
gi O
mooy O
njëgu O
bal O
yi O
ñu O
yónne O
juróom O
- O
fukki O
réew O
ak O
ñeent O
yi O
. O

F B-PER
. I-PER
Bójãa I-PER
nee O
na O
dañu O
koo O
liggéey O
ndax O
xamul O
fu O
xaalis O
bi O
jaar O
. O

Ñoo O
ngi O
lay O
ndokkeel O
ci O
tàbb O
gi O
te O
di O
la O
ñaanal O
nga O
am O
ndam O
lu O
yaatu O
ci O
wotey O
njiitu O
réew O
mi O
. O

Ginnaaw O
murit O
yi O
xamle O
nañu O
ne O
seen O
moomeel O
la O
, O
ñeneen O
ñi O
tamit O
dinañu O
bëgg O
a O
am O
lu O
mel O
noonu O
. O

Maa O
ngi O
woo O
njiitu O
réew O
mi O
mu O
neenal O
yokkuteg O
njëgu O
kuraŋ O
gu O
jéggi O
dayo O
gi O
te O
lëñbët O
milyaar O
yi O
dugg O
ci O
kër O
gi O
yor O
kuraŋ O
bi O
. O

Waaye O
tàggatkat O
bi O
xamal O
na O
lëñbëtkat O
yi O
ne O
deful O
lu O
dul O
dàmp O
futbalkat O
yu O
ndaw O
yi O
. O

Doomu O
Senegaal B-LOC
bile O
di O
Ismayla B-PER
Saar I-PER
gisutoon O
dara O
ci O
joŋante O
boobu O
ndax O
bal O
bu O
am O
solo O
bi O
mu O
asaaloo O
. O

Suñu O
yoon O
ci O
ñi O
seen O
xol O
di O
bon O
! O
Ñi O
añaan O
nañu O
màtt O
seen O
bakkan O
! O
Na O
noon O
yi O
ray O
seen O
bopp O
. O

Ginnaaw O
bi O
ñu O
waxtaane O
lañu O
digante O
daje O
ca O
dëkkub O
Saliyot B-LOC
ngir O
amal O
weccoo O
bi O
. O

Kër O
tas O
xibaari O
Espaañ B-LOC
xamle O
nañu O
ne O
Reyaal B-ORG
Madirit I-ORG
siiwal O
na O
ci O
àjjuma B-DATE
jii I-DATE
ne O
Dawit B-PER
Alaba I-PER
xaatim O
na O
déggoob O
juróomi O
at O
. O

Waaye O
Wisnaldum B-PER
, O
bu O
noppaloo O
, O
ag O
duggam O
ci O
po O
mi O
mën O
na O
soppi O
lépp O
. O

Ci O
ab O
tëŋk O
# O
KUBBIJOTNA O
lañu O
ko O
jaarale O
ngir O
fésal O
ni O
ñuy O
taxawoo O
gaynde O
yi O
ak O
ni O
ñu O
bége O
ci O
ñoom O
. O

Ginnaaw O
bi O
mu O
waxee O
loolu O
, O
Usmaan B-PER
Sónko I-PER
nar O
naa O
amal O
tukkim O
nemmeeku O
bu O
ñaari O
fan O
ca O
Sigicoor B-LOC
. O

Yokk O
na O
ci O
ne O
Stv B-ORG
du O
faral O
di O
siiwal O
njureef O
yooyu O
. O

Boo O
ñuy O
wax O
bor O
, O
dañoo O
war O
a O
seet O
ñaata O
la O
ñuy O
dikke O
, O
këru O
natt O
yi O
mel O
ni O
Estandaar B-ORG
ak O
Poor B-ORG
dañuy O
am O
ay O
jeexital O
ci O
ndollent O
li O
. O

Yenn O
sàcc O
yi O
ak O
wurujkat O
yi O
ragal O
kenn O
ci O
ñoom O
siiwal O
leen O
ñooy O
wujje O
ngir O
indi O
ay O
jiixi O
- O
jaaxa O
ci O
ñeeneen O
ña O
. O

Ca O
ndajeem O
UPS B-ORG
ma O
amoon O
ca O
weeru B-DATE
féeweriyee I-DATE
atum I-DATE
1962 I-DATE
, O
Ja B-PER
ñaawlu O
woon O
na O
xàjjaloo O
bi O
amoon O
ca O
biir O
làng O
ga O
te O
dafa O
mujje O
jàmmaarlook O
naataangoom O
yi O
doon O
jàppal O
tànk O
Seŋoor B-PER
. O

Bàyyileen O
ak O
oorsë O
yi O
WAAR O
( O
VAR O
) O
BAA O
NGI O
LEEN O
DI O
XAAR O
! O
Kenn O
du O
la O
mas O
a O
fàtte O
! O
CI O
XOL O
YI O
LAÑU O
LA O
DEF O
. O

Sanc O
nañu O
béréb O
bi O
ñuy O
tëgge O
jigéenu O
Senegaal B-LOC
yu O
bees O
yi O
. O

Ekib O
boobu O
dafa O
am O
doole O
ndax O
ginnaaw O
Kiriscaano B-PER
Ronaldoo I-PER
( O
fan O
- O
weeri O
at O
ak O
juróom O
- O
benn O
, O
ci O
téeméer O
ak O
juróom O
- O
ñaar O
- O
fukki O
joŋante O
ak O
ñett O
yoo O
jël O
, O
dugal O
na O
ci O
téeméeri O
bit O
ak O
ñett O
) O
, O
am O
na O
ñeneen O
ñu O
xarañ O
ni O
ki O
fotbalkati O
Mansesteer B-ORG
Siti I-ORG
yi O
finaalu O
Ligg O
Sàmpiyoŋ O
di O
Jaawo B-PER
Kanseloo I-PER
, O
Ruben B-PER
Jaas I-PER
, O
Bernaado B-PER
Silwaa I-PER
, O
dugalkatu O

Liwëpuul B-ORG
bi O
di O
Jogo B-PER
Jotaa I-PER
, O
bob O
Atletiko B-ORG
Madirit I-ORG
, O
Jaawo B-PER
Feliks I-PER
ak O
diggub O
Mansesteer B-ORG
Yunaytit I-ORG
Birinoo B-PER
Feernaandees I-PER
te O
def O
liggéey O
bu O
am O
solo O
ci O
at O
mi O
( O
fukki O
bit O
ak O
juróom O
- O
ñett O
ak O
fukki O
bal O
ak O
ñaar O
yu O
mu O
joxe O
ñu O
dugal O
ko O
) O
. O

Saa O
su O
réew O
mi O
yëngoo O
, O
Tuubaa B-LOC
, O
Tiwaawon B-LOC
ak O
Kawlax B-LOC
ñooy O
jóg O
taxaw O
. O

Ñi O
ci O
bokk O
: O
- O
ki O
teewal O
kër O
giy O
saytu O
liggéey O
yi O
nguur O
gi O
wala O
kër O
giy O
toppatoo O
mbay O
mi O
wala O
ñoom O
ñaar O
sax O
; O
- O
ki O
teewal O
kër O
giy O
fayeeku O
lempo O
bi O
; O
- O
ki O
teewal O
Meeri O
bi O
, O
bu O
dee O
ci O
ab O
gox O
- O
goxaat O
la O
taax O
mi O
nekk O
; O
- O
kiy O
teewal O
diwaan O
bi O
bu O
dee O
ci O
ab O
diiwaan O
lay O
am O
. O

Gaynde O
yaa O
nga O
jubal O
Esypt B-LOC
ga O
ñuy O
amale O
joŋanteb O
xaritoo O
ak O
Niseeriyaa B-LOC
, O
laata O
ñuy O
dugg O
ci O
futbal O
biy O
tàmbali O
ñaar B-DATE
- I-DATE
fukki I-DATE
fan I-DATE
ak I-DATE
benn I-DATE
ci I-DATE
weeru I-DATE
Suweŋ I-DATE
. O

Limu O
ñaar O
- O
fukki O
futbalkat O
yi O
ak O
ñett O
a O
ngi O
nii O
: O
jàppkat O
yi O
: O
Abdulaay B-PER
Jàllo I-PER
( O
Reen B-ORG
, O
Farãas B-LOC
) O
, O
Alferet B-PER
Gómis I-PER
( O
Espal B-ORG
, O
Itali B-LOC
) O
, O
Eduwaar B-PER
Mendi I-PER
( O
Reims B-ORG
, O
Farãas B-LOC
) O
, O
defaas O
yi O
: O
Saalif B-PER
Saane I-PER
( O
Salk B-ORG
4 I-ORG
, O
Almaañ B-LOC
) O
, O
Kalidu B-PER
Kulibali I-PER
( O
Napël B-ORG
, O
Itali B-LOC
) O
, O
Paab B-PER
Abu I-PER
Siise I-PER
( O
Olempiyaakos B-ORG
, O
Geres B-LOC
) O
, O
Lamin B-PER
Gasama I-PER
( O
Gostepe B-ORG
, O
Tirki B-LOC
) O
, O

Musaa B-PER
Wage I-PER
( O
Fc B-ORG
Bàrsaloon I-ORG
, O
Espaañ B-LOC
) O
, O
Yusuf B-PER
Sabali I-PER
( O
Bórdoo B-ORG
, O
Farãas B-LOC
) O
, O
Saaliwu B-PER
Siis I-PER
( O
Walaasiyen B-ORG
, O
Farãas B-LOC
) O
: O
digg O
bi O
: O
Idiriisa B-PER
Gànna I-PER
G1y I-PER
( O
Ewerton B-ORG
, O
Àngalteer B-LOC
) O
, O
Alferet B-PER
Njaay I-PER
( O
Malagaa B-ORG
, O
Farãas B-LOC
) O
, O
Badu B-PER
Njaay I-PER
( O
Galatastaraay B-ORG
, O
Turki B-LOC
) O
, O
Kerepiŋ B-PER
Jaata I-PER
( O
FC B-ORG
Biris I-ORG
, O
Belsik B-LOC
) O
, O
Seexu B-PER
Kuyaate I-PER
( O
Kristal B-ORG
Palaas I-ORG
, O

Angalteer B-LOC
) O
, O
Saada B-PER
Cubb I-PER
( O
Niim B-ORG
, O
Farãas B-LOC
) O
, O
Siidi B-PER
Saar I-PER
( O
Loriyaa B-ORG
, O
Farãas B-LOC
) O
, O
Ãari B-PER
Seewe I-PER
( O
Bursaspoor B-ORG
, O
Tirki B-LOC
) O
, O
dugalkat O
: O
Kayta B-PER
Balde I-PER
( O
Lasiyoo B-ORG
, O
Itali B-LOC
) O
, O
Saajo B-PER
Maane I-PER
( O
Liwëpuul B-ORG
, O
Àngalteer B-LOC
) O
, O
Muasaa B-PER
Konaate I-PER
( O
Amiyeŋ B-ORG
, O
Farãas B-LOC
) O
, O
Mbay B-PER
Jaañ I-PER
( O
Galatasaraay B-ORG
, O
Tirki B-LOC
) O
, O
Mbay B-PER
Ñaŋ I-PER
( O
Reen B-ORG
, O
Farãas B-LOC
) O
. O

Jëwriñ O
ji O
toontu O
na O
ci O
pexey O
jot O
ci O
xaalis O
bi O
ñuy O
lebal O
Senegaal B-LOC
te O
mu O
tollu O
ci O
juróom O
- O
ñaari O
téeméeri O
milyoŋ O
ak O
juróom O
- O
ñaar O
fukk O
ak O
juróom O
ci O
xaalisu O
ëro O
, O
maanaam O
juróomi O
téeméeri O
milyaar O
ak O
juróom O
- O
ñett O
ci O
xaalisu O
seefaa O

Dañuy O
taxawu O
askan O
wi O
yépp O
ndax O
dañoo O
gëm O
ne O
ku O
nekk O
dinga O
leeral O
ni O
nga O
yore O
woon O
, O
li O
ñu O
la O
dénkoon O
, O
gëm O
itam O
dàkkalug O
ñàkk O
a O
teg O
ay O
daan O
, O
dàkkalug O
këppoo O
xaalisu O
réew O
mi O
ak O
dàkkalug O
mbuuboo O
bànqaasi O
nguur O
gi O

Ñaari O
nit O
ñuy O
nuyoo O
ak O
a O
saafonte O
laata O
joŋante O
bi O
di O
tàmbali O
dañu O
ko O
aaye O
. O

Ci O
jamono O
jii O
nga O
xam O
ne O
Senegaal B-LOC
teggiwul O
tànkam O
ci O
leb O
xaalis O
bu O
bari O
la O
nguur O
gi O
xamle O
ne O
Maki B-PER
Sàll I-PER
jënd O
na O
ropplaanu O
bu O
bees O
. O

Mën O
nañoo O
wax O
ne O
xeexoo O
yooyu O
ba O
mu O
tàmbale O
ak O
léegi O
tollu O
na O
ci O
ñeent O
- O
fukki O
at O
, O
way O
- O
fippu O
yee O
dugal O
Kaasamaas B-LOC
ci O
lu O
dul O
jàmm O
du O
xare O
at O
yii O
weesu O
yépp O
. O

Dañoo O
war O
a O
dóor O
Alseri B-LOC
, O
Kamërun B-LOC
, O
Marog B-LOC
, O
Niseeriyaa B-LOC
, O
Tinisi B-LOC
, O
Mali B-LOC
moom O
taxul O
may O
wax O
. O

Ndaxte O
, O
ca O
njëlbéen O
ga O
, O
askan O
wi O
moom O
seen O
bopp O
dañu O
ne O
: O
mbébétu O
Senegaal B-LOC
mooy O
doon O
nguur O
gu O
dëppook O
jamono O
te O
di O
yemale O
njiit O
yi O
ak O
kujje O
gi O
. O

Waaye O
li O
ci O
doy O
waar O
moo O
di O
ne O
bi O
ñu O
ne O
dañuy O
sàmm O
li O
ñu O
tënk O
ci O
déggoog O
làngu O
pólótig O
yi O
, O
dafa O
waroon O
a O
joxe O
mën O
- O
mën O
yi O
ko O
Sàrt O
bu O
mag O
bi O
jox O
, O
bànqaas O
bu O
askan O
wi O
dëppoo O
. O

Ci O
Senegaal B-LOC
, O
nguurug O
njiitu O
réew O
mi O
Maki B-PER
Sàll I-PER
dafa O
mel O
ni O
ku O
bëgg O
a O
fàbbi O
suñu O
xel O
ci O
wooteb O
askan O
wi O
. O

Man O
de O
ñéññaguma O
sax O
. O

Moonte O
bi O
ñu O
manee O
ñaari O
bal O
ci O
dara O
, O
doomi O
Almaañ B-LOC
yi O
bàyyiwuñu O
ba O
faf O
dab O
leen O
ci O
jeexitalu O
joŋante O
bi O
. O

Tàkku O
leen O
dem O
ca O
ndajeem O
àjjuma B-DATE
fukki I-DATE
fan I-DATE
ak I-DATE
ñett I-DATE
ci I-DATE
weer I-DATE
desàmbar I-DATE
ngir O
delloo O
njukkal O
seen O
nawle O
yi O
ak O
askan O
wi O
nekk O
ci O
guddi O
gu O
bët O
setagul O
. O

Ñoo O
ngi O
wax O
ñaar O
- O
fukki O
nit O
ak O
juróom O
- O
benn O
yu O
nguur O
gi O
bóom O
, O
njëlbéenu O
xare O
bu O
nar O
a O
dugal O
réew O
mi O
ci O
guuta O
. O

Mbañeel O
a O
tax O
ñu O
bëgg O
a O
xañ O
nit O
ji O
jàmm O
ci O
génn O
ngoon O
. O

Li O
may O
laaj O
mooy O
ana O
ñi O
doon O
saaga O
Wàdd B-PER
bi O
mu O
jëndee O
ab O
rapplaan O
ca O
atum B-DATE
2010 I-DATE
. O

Ci O
jiixi O
- O
jaaxa O
yu O
bari O
yii O
, O
ñoo O
ngi O
sant O
Afrig B-LOC
mu O
joxe O
aw O
askanam O
ngir O
ñu O
seet O
ci O
baaxaayu O
ñakk O
yi O
. O

Ñu O
ngi O
ñuy O
wax O
sañ O
- O
sañu O
wax O
sa O
xalaat O
te O
ñu O
fiy O
gis O
suñuy O
rakk O
yu O
yaakaar O
ne O
saaga O
ndam O
la O
. O

Baatu O
" O
fas O
" O
màndarga O
mu O
am O
dayoo O
la O
mbatiitu O
wolof O
. O

Yoonu O
Senegaal B-LOC
amalul O
àpp O
tiyéb O
négandiku O
ci O
mbir O
yu O
doy O
waar O
yi O
su O
fekkente O
ne O
bii O
sax O
àppu O
tooñ O
boobu O
juróom O
- O
benni O
weer O
la O
. O

Péncum B-ORG
ndawi I-ORG
réew I-ORG
mi I-ORG
saa O
bu O
xëyee O
di O
wane O
ne O
dafa O
tële O
. O

Ci O
mbir O
moomu O
, O
jàpp O
nañu O
ne O
ni O
ñuy O
joxee O
kër O
yi O
ak O
suuf O
si O
awul O
ci O
yoon O
. O

Nit O
ñaa O
ngi O
nettali O
, O
rëcc O
- O
rëcc O
yiy O
feeñ O
, O
xale O
yiy O
màgg O
, O
waaye O
ba O
tay O
nar O
yaa O
ngi O
fi O
. O

Ñaari O
yëf O
lañu O
war O
a O
sàmmoo O
: O
xoolaat O
bu O
baax O
baat O
yi O
ak O
xalaat O
yi O
ba O
lu O
ñu O
wax O
ñu O
jëmmal O
ko O
. O

Amigoo B-PER
Gómis I-PER
miy O
góolu O
ginnaaw O
bi O
Eduwaar B-PER
Gómis I-PER
amee O
ngànt O
dafa O
wane O
ak O
cuune O
ndax O
xaw O
tuuti O
mu O
dugal O
boppam O
ca O
juróom O
- O
benn O
- O
fukkeelu O
simili O
ba O
ak O
juróom O
ñaar O
. O

Ni O
mu O
daanoo O
dina O
metti O
ci O
moom O
. O

Ci O
jotaayub O
tele O
la O
fësalee O
mbébétam O
ci O
dëkkub O
diine O
bii O
di O
Tiwaawon B-LOC
. O

Raayay O
UNFP B-ORG
, O
yiy O
neexal O
ñiy O
yëngu O
ci O
Ligg O
1 O
, O
joxe O
nañu O
leen O
bi O
ñaar O
- O
fukki O
waxtu O
ak O
benn O
jotee O
. O

Lii O
dafay O
firndeel O
ne O
ni O
yenn O
làngu O
pólótig O
yu O
Senegaal B-LOC
di O
defe O
pólótig O
tax O
na O
ba O
kenn O
bëggatul O
pólótig O
. O

Suuf O
si O
ñuy O
baye O
dafa O
tuuti O
, O
moo O
tax O
ñuy O
gor O
àll O
bi O
ngir O
mën O
a O
am O
tool O
yu O
doy O
ak O
yoon O
yu O
ñu O
jaar O
ba O
yóbbu O
mbay O
mi O
. O

Ci O
fàttali O
, O
jumóom O
- O
benni O
téeméri O
junni O
ak O
juróom O
- O
ñett O
- O
fukk O
ak O
juróom O
ñaari O
doomi O
réew O
mi O
dañoo O
far O
dëkkoo O
mbir O
moom O
. O

Pastef B-ORG
jàpp O
na O
ne O
bépp O
xiiroo O
ci O
kujje O
gi O
dafay O
indi O
xaajaloo O
bu O
amul O
njariñ O
. O

Ŋaayoo O
baa O
ngi O
juddu O
ci O
weeru B-DATE
awiril I-DATE
atum I-DATE
1962 I-DATE
bi O
Seŋoor B-PER
xëyee O
rekk O
dàq O
ñaari O
jegeñaale O
Ja B-PER
ci O
nguur O
gi O
. O

Dara O
yittelu O
leen O
lu O
dul O
seen O
nooflaay O
ba O
tax O
na O
seen O
coow O
yi O
mujje O
ci O
ñuy O
salfaañe O
yoon O
te O
benn O
ëttu O
àtte O
du O
ko O
lijjanti O
. O
. O
. O
Ñaaw O
na O
! O
Lii O
lépp O
mooy O
li O
may O
faral O
di O
wax O
rekk O
: O
ci O
làngu O
pólótigu O
Senegaal B-LOC
, O
dafa O
am O
PASTEF B-ORG
ak O
yeneen O
. O
. O
. O
Kàddu O
yi O
ñu O
taataane O
ci O
Maymuna B-PER
Dem I-PER
, O
njiitu O
MOJIP B-ORG
Farãas B-LOC
. O

Techs O
, O
te O
muy O
yëngu O
ci O
denc O
xaalis O
dafa O
seet O
ne O
ab O
liggéeyam O
B2C O
dafa O
wàññeeku O
bu O
baax O
ndax O
ay O
kiliyaanam O
dañoo O
néew O
- O
doole O
, O
rawatina O
jigéen O
ñi O
mënul O
a O
yegg O
ci O
béréb O
yiy O
joxe O
xaalis O
. O

Sàndaa B-PER
Dominig I-PER
moo O
dugalal O
Sàmbi B-ORG
ca O
juróom O
- O
fukkeelu O
simili O
ba O
ak O
ñaar O
. O

Bu O
fekkee O
ne O
boroom O
xam O
- O
xam O
yi O
amuñu O
cofeel O
ci O
réew O
mi O
, O
way O
- O
pólótig O
yi O
tekkiwuñu O
tus O
, O
taskati O
xibaar O
yi O
ñu O
ger O
leen O
, O
awokaa O
yi O
baaxuñu O
, O
kilifa O
diine O
yi O
amuñu O
ngëm O
- O
ngëm O
; O
ci O
gàttal O
, O
ay O
mbaam O
ñooy O
jël O
yoon O
teg O
fële O
jiital O
seeni O
bëgg O
- O
bëgg O
, O
te O
fi O
réew O
miy O
mujje O
mooy O
dellu O
ginnaaw O
. O

Nappkat O
yi O
fa O
jëkk O
di O
leen O
wallu O
nee O
nañu O
pónób O
kamiyoŋ O
bi O
toj O
moo O
indi O
laksidaŋ O
bi O
. O

Rafetlu O
na O
teewaayu O
disóowaale O
yi O
te O
ñaanal O
na O
leen O
ndam O
. O

Te O
ngir O
loolu O
leer O
ci O
sa O
bopp O
, O
mën O
nga O
tënku O
ci O
waxi O
Gastoŋ B-PER
Sees I-PER
jiy O
tere O
ñàkk O
a O
teg O
lempo O
bi O
. O

Awokaa O
- O
saagakat O
bi O
dafa O
dagg O
waxtaan O
wi O
ngir O
bañ O
a O
dégg O
li O
ci O
topp O
. O

Ibraayima B-PER
Jóob I-PER
nee O
na O
léeg O
- O
léeg O
dafay O
am O
ñuy O
gétën O
yenn O
pàcc O
ci O
IPRES B-ORG
yi O
. O

Bés O
a O
ngi O
ñëw O
dinañu O
wote O
ne O
cell O
. O

Këri O
tas O
- O
xibaari O
kujje O
gi O
duñu O
ci O
wax O
sax O
. O

Waaye O
bu O
aw O
askan O
demee O
ba O
mënatul O
a O
wax O
déet O
, O
foofu O
la O
njaam O
giy O
tàmbalee O
ba O
far O
jur O
jéyya O
. O

Waa O
Celsi B-ORG
ñoo O
moomoon O
joŋante O
bi O
waaye O
njàmbaarteg O
waa O
Maansesteer B-ORG
Siti I-ORG
moo O
suuxal O
seenug O
njaflax O
. O

Ngir O
am O
xaalis O
bu O
réew O
yépp O
bokk O
, O
dañoo O
war O
a O
jëkk O
a O
taxawal O
ag O
nguur O
gu O
ñépp O
bokk O
gu O
kenuy O
demokaraasi O
am O
ak O
këri O
fayeeku O
lempoom O
dëgër O
. O

Defaasu O
Liwëpuul B-ORG
bi O
neenal O
na O
bal O
bi O
dugg O
te O
niroo O
ak O
ab O
kàrtoŋ O
bu O
xonq O
, O
te O
it O
may O
waa O
Celsi B-ORG
penaatii O
. O

Kon O
, O
ag O
dund O
yoon O
la O
woo O
xam O
ne O
li O
la O
wër O
mën O
na O
la O
tax O
a O
jàdd O
saa O
su O
nekk O
. O
