Nsanzurwimo B-PER
Anastase I-PER
wasenganye O
na O
Mukeshabatware B-PER
yavuze O
ko O
yabatijwe O
ku B-DATE
wa I-DATE
19 I-DATE
Ukuboza I-DATE
mu I-DATE
1998 I-DATE
, O
mu O
myaka B-DATE
23 I-DATE
yamaze O
akijijwe O
akagaragaza O
urukundo O
mu O
murimo O
w'Imana O
no O
mu O
bantu O
. O

Ati O
"""" O
Amaze O
gukizwa O
yashyigikiye O
agakiza O
. O

Yakundaga O
gusenga O
n'amateraniro O
cyane O
cyane O
aya O
nibature O
adashoborwa O
na O
benshi O
. O

Byamuviriyemo O
umusaruro O
kuko O
yagize O
iherezo O
ryiza O
. O

Icya O
kabiri O
ni O
ukugaragariza O
Imana O
urukundo O
. O

Yari O
afite O
indangagaciro O
yo O
gukunda O
abantu O
bose O
. O

Akabakunda O
, O
akabashyigikira O
[ O
. O
. O
. O
] O
yagize O
iherezo O
ryiza O
. O
"""" O

Umukobwa O
wa O
Mukeshabatware B-PER
witwa O
Bonne B-PER
Marie I-PER
Ntakwasa I-PER
yavuze O
ko O
se O
yagiraga O
umuhate O
cyane O
mu O
kazi O
ndetse O
bigatuma O
agenda O
ahabwa O
amashimwe O
atandukanye O
kubera O
ubwitange O
bwe O
. O

Yavuze O
ko O
ibyo O
se O
asize O
ari O
indorerwamo O
we O
n'abandi O
benshi O
bazajya O
bamureberamo O
. O

Ati O
"""" O
Ibikorwa O
yakoze O
n'indorerwamo O
twese O
twamureberaho O
. O

Yari O
umukirisito O
ukunda O
umurimo O
w'Imana O
akanakunda O
kuririmba O
cyane O
no O
gucuranga O
ndetse O
n'ubwo O
nta O
korali O
yabayemo O
yagiye O
atera O
inkunga O
abaririmbyi O
benshi O
. O
"""" O

"""" O
We O
n'umufasha O
we O
baranzwe O
no O
gukunda O
Imana O
no O
kwitangira O
umurimo O
w'Imana O
. O

Yarangwaga O
no O
kutagira O
uburyarya O
ndetse O
n'urukundo O
rwinshi O
. O

Tuzamwibukira O
ku O
gukunda O
imfubyi O
n'abapfakazi O
agafasha O
abatishoboye O
abarihira O
amashuri O
ndetse O
akanabishyura O
ubwisungane O
mu O
kwivuza O
. O
"""" O

Perezida O
wa O
Korali B-ORG
Rehoboth I-ORG
yagiye O
aba O
hafi O
yavuze O
ko O
ashima O
Imana O
ko O
uyu O
musaza O
yamuhaye O
iherezo O
ryiza O
. O

Murizaboro B-PER
Marie I-PER
Antoinette I-PER
bakoranye O
akina O
ikinamico O
yavuze O
ko O
bigoye O
kubona O
icyo O
yavuga O
kuri O
Mukeshabatware B-PER
kubera O
ibigwi O
bye O
gusa O
yemeza O
ko O
abo O
bakoranye O
yababereye O
inkingi O
ikomeye O
. O

Ati O
"""" O
Twe O
ababanye O
nawe O
tugatangirana O
nawe O
mu O
Indamutsa B-ORG
no O
muri O
Musekeweya O
yatubereye O
inkingi O
ikomeye O
, O
tuzajya O
tumwibukira O
kuri O
byinshi O
. O
"""" O

"""" O
Yari O
afite O
urukundo O
mu O
murimo O
no O
kuri O
twebwe O
. O

Ikintu O
tuzahora O
tumwibukiraho O
ni O
ukwitanga O
. O

Yabaga O
anafite O
intege O
nke O
ntabigaragaze O
. O

Ndahamya O
ko O
mu O
ijuru O
bamwakiriye O
. O
"""" O

Mukeshabatware B-PER
yitabye O
Imana O
ku B-DATE
wa I-DATE
30 I-DATE
Kamena I-DATE
2021 I-DATE
, O
aguye O
mu O
bitaro B-ORG
byitiwe I-ORG
Umwami I-ORG
Faisal I-ORG
. O

Uyu O
mugabo O
wari O
mu O
bazwi O
cyane O
mu O
myidagaduro O
yo O
mu O
Rwanda B-LOC
yamenyekanye O
nka O
Mbirikanyi B-PER
, O
Rutaganira B-PER
muri O
"""" O
Musekeweya O
"""" O
n'andi O
mazina O
mu O
makinamico O
atandukanye O
yagiye O
akina O
ndetse O
agakundwa O
bihambaye O
n'abatari O
bake O
. O

Kuri O
uyu B-DATE
wa I-DATE
Kabiri I-DATE
tariki I-DATE
6 I-DATE
Nyakanga I-DATE
2021 I-DATE
nibwo O
habaye O
umuhango O
wo O
guherekeza O
mu O
cyubahiro O
Mukeshabatware B-PER
. O

Umuhango O
wo O
guherekeza O
mu O
cyubahiro O
Mukeshabatware B-PER
, O
watangiriye O
kwa O
muganga O
ubwo O
abo O
mu O
muryango O
we O
bajyaga O
gufata O
umurambo O
mu O
bitaro B-ORG
byitiriwe I-ORG
Umwami I-ORG
Faisal I-ORG
. O

Nyuma O
yo O
kugeza O
umurambo O
wa O
Nyakwigendera O
mu O
rugo O
aho O
yari O
atuye O
ku O
Gisozi B-LOC
mu O
Karere O
ka O
Gasabo B-LOC
, O
abantu O
bake O
nibo O
bemerewe O
kwinjira O
iwe O
, O
cyane O
ko O
ingamba O
zo O
gukumira O
icyorezo O
cya O
COVID O
- O
19 O
zitemerera O
abantu O
benshi O
guhurira O
ahantu O
hamwe O
. O

Umuryango O
wa O
Nyakwigendera O
wabanje O
gufata O
umwanya O
muto O
wo O
kumusezera O
mu O
cyubahiro O
, O
mbere O
y'uko O
inshuti O
n'abandi O
batumiwe O
muri O
uyu O
muhango O
bamusezeraga O
bwa O
nyuma O
. O

Mukeshabatware B-PER
yitabye O
Imana O
ku B-DATE
wa I-DATE
30 I-DATE
Kamena I-DATE
2021 I-DATE
, O
aguye O
mu O
bitaro B-ORG
byitiwe I-ORG
Umwami I-ORG
Faisal I-ORG
. O

Uyu O
mugabo O
wari O
mu O
bazwi O
cyane O
mu O
myidagaduro O
yo O
mu O
Rwanda B-LOC
yamenyekanye O
nka O
Mbirikanyi B-PER
, O
Rusisibiranya B-PER
n'andi O
mazina O
mu O
makinamico O
atandukanye O
yagiye O
akina O
ndetse O
agakundwa O
bihambaye O
n'abatari O
bake O
. O

Mukeshabatware B-PER
yavukiye O
i O
Nyaruguru B-LOC
mu O
1950 B-DATE
ku O
ngoma O
y'Umwami O
Rudahigwa B-PER
. O

Yasoje O
amashuri O
abanza O
mu O
1965 B-DATE
atsinze O
ikizamini O
ahabwa O
amahirwe O
yo O
kujya O
kwiga O
muri O
St B-ORG
André I-ORG
. O

Akirangiza O
Icyiciro O
rusange O
cy'amashuri O
yisumbuye O
yabaye O
umwarimu O
mu O
karere O
k'iwabo O
icyakora O
ntiyahamara O
igihe O
kuko O
mu O
1970 B-DATE
yahise O
yinjira O
mu O
gisirikare O
. O

Yigeze O
kubwira O
IGIHE B-ORG
ati O
"""" O
Nyuma O
y'uko O
Inyenzi O
ziteye O
muri O
Nshiri B-LOC
bahise O
batujyana O
mu O
gisirikare O
ku O
ngufu O
njya O
muri O
ESO B-ORG
( O
Ecole B-ORG
des I-ORG
Sous I-ORG
Officiers I-ORG
) O
kwiga O
, O
sinahatinze O
kuko O
namazemo O
amezi O
atatu O
nkora O
ikizamini O
cyo O
kwandika O
mu O
binyamakuru O
mba O
ndagitsinze O
mpita O
njya O
mu O
Bubiligi B-LOC
. O
"""" O

Mukeshabatware B-PER
avuga O
ko O
mu O
Bubiligi B-LOC
yahamaze O
umwaka B-DATE
umwe I-DATE
n'amezi I-DATE
atandatu I-DATE
. O

Ati O
"""" O
Mvuyeyo O
ndi O
mu O
batangije O
icapiro O
rya O
gisirikare O
. O
"""" O

Mu O
icapiro O
rya O
gisirikare O
yahakoraga O
yarahawe O
ipeti O
rya O
Kaporali O
. O

Mukeshabatware B-PER
avuga O
ko O
mu O
1973 B-DATE
ari O
umwe O
mu O
bacapye O
amafoto O
y'uwari O
Perezida O
Habyarimana B-PER
ubwo O
yari O
amaze O
guhirika O
ubutegetsi O
bwa O
Kayibanda B-PER
. O

Igisirikare O
Mukeshabatware B-PER
yagikoreye O
imyaka B-DATE
umunani I-DATE
aza O
kukivamo O
agaye O
umushahara O
muto O
bahabwaga O
icyo O
gihe O
. O

Yahawe O
akazi O
kenshi O
iwabo O
ariko O
kuko O
yari O
akeneye O
akaruhuko O
agenda O
akanga O
, O
icyakora O
abo O
biganye O
mu O
Bubiligi B-LOC
bakoraga O
mu O
icapiro O
rya O
ORINFOR B-ORG
mu O
1979 B-DATE
basabye O
ubuyobozi O
ko O
bwamutumaho O
akaza O
kubafasha O
. O

Yatangiye O
mu O
icapiro O
rya O
ORINFOR B-ORG
mu O
1980 B-DATE
. O

Mu O
1982 B-DATE
Mukeshabatware B-PER
yinjiye O
mu O
itsinda O
ryakinaga O
amakinamico O
ya O
ORINFOR B-ORG
ryaje O
guhabwa O
izina O
rya O
Indamutsa B-ORG
. O

CNN B-ORG
yatangaje O
ko O
aba O
bombi O
barushinze O
ku B-DATE
wa I-DATE
Gatandatu I-DATE
w'icyumweru I-DATE
gishize I-DATE
nyuma O
yaho O
mu O
Ukwakira B-DATE
2020 I-DATE
bari O
bemeranyije O
kubana O
akaramata O
. O

Gwen B-PER
Stefani I-PER
yanditse O
kuri O
Instagram B-ORG
agaragaza O
ko O
yashimishijwe O
no O
kuba O
yarushinze O
. O

Ati O
"""" O
Tariki B-DATE
3 I-DATE
Nyakanga I-DATE
2021 I-DATE
inzozi O
zabaye O
impamo O
. O
"""" O

Blake B-PER
Shelton I-PER
na O
Gwen B-PER
Stefani I-PER
, O
bahuriye O
mu O
ifatwa O
ry'amashusho O
ya O
"""" O
The O
Voice O
"""" O
mu O
2015 B-DATE
. O

Bakoranye O
indirimbo O
zitandukanye O
zirimo O
"""" O
Go O
Ahead O
and O
Break O
My O
Heart O
, O
"""" O
"""" O
If O
I'm O
Honest O
"""" O
na O
"""" O
You O
Make O
It O
Feel O
Like O
Christmas O
. O
"""" O

Banatwaye O
igihembo O
bari O
kumwe O
cya O
CMT O
Music O
Award O
babikesheje O
indirimbo O
"""" O
Nobody O
But O
You O
"""" O
bahuriyemo O
. O

Gwen B-PER
Stefani I-PER
afite O
abana O
batatu O
barimo O
Kingston B-PER
Rossdale I-PER
, O
Zuma B-PER
Nesta I-PER
Rock I-PER
Rossdale I-PER
na O
Apollo B-PER
Bowie I-PER
Flynn I-PER
Rossdale I-PER
. O

Shelton B-PER
yatandukanye O
n'umugore O
we O
Miranda B-PER
Lambert I-PER
mu O
2015 B-DATE
ndetse O
ni O
ubwa O
gatatu O
arushinze O
mu O
gihe O
umugore O
we O
ari O
ubwa O
kabiri O
. O

Gwen B-PER
Stefani I-PER
afite O
imyaka B-DATE
51 I-DATE
mu O
gihe O
Blake B-PER
Shelton I-PER
ari O
45 O
. O

Urujijo O
ku O
bukwe O
bwa O
Ykee B-PER
Benda I-PER
n'umuhanzikazi O
Lydia B-PER
Jazmine I-PER
. O

Mu O
Cyumweru B-DATE
gishize I-DATE
nibwo O
iyi O
nkuru O
yatangiye O
kuvugwa O
cyane O
nyuma O
y'uko O
aba O
bahanzi O
bashyize O
hanze O
amafoto O
agaragaza O
Lydia B-PER
Jazmine I-PER
yagiye O
kwerekana O
iwabo O
Ykee B-PER
Benda I-PER
. O

Ni O
igikorwa O
cyasamiwe O
hejuru O
n'itangazamakuru O
ryo O
muri O
Uganda B-LOC
bamwe O
bahamya O
ko O
aba O
bahanzi O
bakoze O
ubukwe O
, O
mu O
gihe O
ku O
rundi O
ruhande O
hari O
abavuga O
ko O
ari O
ugushaka O
gusasira O
indirimbo O
baba O
bateganya O
gusohora O
mu O
minsi B-DATE
iri I-DATE
imbere I-DATE
. O

Mu O
gihe O
bari O
bakibaza O
kuri O
ibi O
bibazo O
, O
aba O
bahanzi O
bongeye O
kuzamura O
impaka O
ku O
mbuga O
nkoranyambaga O
no O
mu O
itangazamakuru O
ryo O
muri O
Uganda B-LOC
ubwo O
basohoraga O
amafoto O
y'imihango O
yo O
gusaba O
no O
gukwa O
. O

Icyakora O
nubwo O
hari O
abahamya O
ko O
aba O
bahanzi O
baba O
barakoze O
ubukwe O
, O
ku O
rundi O
ruhande O
hari O
abahamya O
ko O
ari O
umupango O
wabo O
wo O
gushaka O
kumenyekanisha O
indirimbo O
izasohoka O
mu O
minsi B-DATE
iri I-DATE
imbere I-DATE
. O

Byinshi O
mu O
binyamakuru O
bihakana O
amakuru O
yo O
gukundana O
kw'aba O
bahanzi O
, O
bishingira O
ku O
kuba O
atari O
abantu O
basanzwe O
ari O
inshuti O
. O

Ykee B-PER
Benda I-PER
na O
Lydia B-PER
Jazmine I-PER
basanzwe O
ari O
abahanzi O
bakomeye O
muri O
Uganda B-LOC
, O
ariko O
bose O
bahurije O
ku O
kuba O
ababyeyi O
babo O
bafite O
inkomoko O
mu O
Rwanda B-LOC
, O
byanatumye O
ubwo O
bifotozaga O
amafoto O
yo O
gusaba O
no O
gukwa O
bari O
bakenyeye O
Kinyarwanda O
. O

Lion B-PER
Gaga I-PER
yashyize O
hanze O
amashusho O
ya O
"""" O
Intare O
"""" O
yanditse O
akomoye O
ku O
bwitange O
bw'Inkotanyi B-ORG

Ku B-DATE
wa I-DATE
4 I-DATE
Nyakanga I-DATE
u B-LOC
Rwanda I-LOC
rwizihiza O
umunsi B-DATE
wo I-DATE
Kwibohora I-DATE
, O
aho O
hongera O
kwibukwa O
no O
guha O
icyubahiro O
abitanze O
bose O
kugira O
ngo O
igihugu O
Jenoside O
yakorewe O
Abatutsi O
mu O
1994 B-DATE
ihagarikwe O
. O

Ibikorwa O
byakoze O
na O
FPR B-ORG
Inkotanyi I-ORG
yagize O
uruhare O
rukomeye O
mu O
kubohora O
igihugu O
byagiye O
bikora O
benshi O
ku O
mutima O
ndetse O
bigatuma O
abahanzi O
bamwe O
bahanga O
bazirahira O
. O

Lion B-PER
Gaga I-PER
ari O
muri O
abo O
ndetse O
afite O
iyo O
yise O
"""" O
Intare O
. O
"""" O

Yabwiye O
IGIHE B-ORG
ko O
ubutumwa O
yayikoze O
ashaka O
gushimira O
"""" O
Inkotanyi B-ORG
"""" O
no O
kwerekana O
ubwitange O
bwazo O
. O

Ati O
"""" O
Nayikoze O
nshaka O
kwerekana O
ko O
ubutwari O
bw'ababohoye O
igihugu O
batweretse O
bwatubereye O
umurage O
. O
"""" O

Avuga O
ko O
akenshi O
iyo O
agiye O
hanze O
y'u B-LOC
Rwanda I-LOC
abona O
ko O
igihugu O
cy'u B-LOC
Rwanda I-LOC
kimaze O
kwiyubaka O
no O
kugera O
ku O
rundi O
rwego O
ugereranyije O
n'ahandi O
yagiye O
agera O
. O

Muri O
iyi O
ndirimbo O
ya O
Gaga B-PER
hari O
aho O
aririmba O
ati O
"""" O
Turi O
Intare O
duhagaze O
bwuma O
, O
turi O
Intare O
turi O
intavogerwa O
turakomeye O
. O

Twe O
turi O
ruti O
, O
turi O
rutikura O
, O
turakomeye O
[ O
. O
. O
. O
] O
"""" O

Lion B-PER
Gaga I-PER
yakoze O
indirimbo O
zitandukanye O
zirimo O
"""" O
Rekura O
amazi O
, O
"""" O
"""" O
Uhoraho O
, O
"""" O
"""" O
Ba O
intwari O
"""" O
n'izindi O
nyinshi O
. O

Lion B-PER
Gaga I-PER
ubusanzwe O
witwa O
Gaga B-PER
Jean I-PER
Bosco I-PER
afite O
izindi O
ndirimbo O
zikoze O
mu O
njyana O
ya O
Reggae O
ndetse O
afite O
album O
yuzuye O
. O

Uyu O
musore O
w'imyaka B-DATE
33 I-DATE
, O
yatangiye O
umuziki O
mu O
2012 B-DATE
. O

Mu O
buryo O
bw'amajwi O
iyi O
ndirimbo O
ye O
nshya O
yakozwe O
na O
Bob B-PER
Pro I-PER
muri O
The B-ORG
Sounds I-ORG
naho O
amashusho O
yakozwe O
na O
Eliel B-PER
Sando I-PER
. O

Muri O
aya O
mashusho O
yakoresheje O
imyenda O
ya O
mukotanyi O
nk'imyenda O
yibutsa O
ishusho O
y'inkotanyi O
zihagarika O
Jenoside O
. O

Ni O
umwana O
bareranywe O
! O

Ndanda B-PER
yambitse O
impeta O
umukobwa O
bagiye O
kurushinga O
. O

Nizeyimana B-PER
wirinze O
gutangaza O
amazina O
y'umukobwa O
bitegura O
kurushinga O
, O
aganira O
na O
IGIHE B-ORG
yahamije O
ko O
ari O
umwe O
mu O
bo O
babyirukanye O
. O

Ati O
"""" O
Ni O
umwe O
mu O
rungano O
twabyirukanye O
ku O
Gisozi B-LOC
aho O
nakuriye O
, O
twakundanye O
kuva O
cyera O
ahubwo O
ni O
kumwe O
igihe O
kiba O
kitaragera O
ngo O
usobanukirwe O
uwawe O
. O
"""" O

Bitewe O
n'ingamba O
zikomeye O
zo O
kwirinda O
Covid O
- O
19 O
u B-LOC
Rwanda I-LOC
rurimo O
, O
Nizeyimana B-PER
yavuze O
ko O
atahita O
avuga O
gahunda O
ihamye O
y'ubukwe O
bwe O
. O

Nizeyimana B-PER
Alphonse I-PER
Ndanda I-PER
uherutse O
gusezera O
umupira O
yabaye O
umunyezamu O
wakinnye O
mu O
makipe O
akomeye O
nka O
Rayon B-ORG
Sports I-ORG
, O
Mukura B-ORG
VS I-ORG
, O
AS B-ORG
Kigali I-ORG
n'izindi O
. O

Mu O
minsi B-DATE
ishize I-DATE
nibwo O
hatangiye O
kwamamazwa O
film O
"""" O
Intandaro O
y'Ikibi O
"""" O
yakinnyemo O
, O
icyakora O
avuga O
ko O
atari O
ibintu O
agiye O
kugira O
umwuga O
ahubwo O
yayikinnyemo O
ashyigikira O
inshuti O
ye O
. O

Britney B-PER
Spears I-PER
mu O
ntambara O
ikomeye O
imuganisha O
ku O
kwigenga O
. O

Aheruka O
kubwira O
urukiko O
byinshi O
bijyanye O
n'ihohoterwa O
yakorewe O
ndetse O
anatunga O
agatoki O
se O
James B-PER
"""" I-PER
Jamie I-PER
"""" I-PER
Parnell I-PER
Spears I-PER
ufite O
uburenganzira O
bwo O
kumugenzurira O
imitungo O
no O
kumukurikirana O
mu O
muziki O
ko O
yagiye O
amufata O
nabi O
, O
bigatuma O
ahura O
n'ihungabana O
. O

The B-ORG
New I-ORG
Yorker I-ORG
yatangaje O
ko O
nyina O
w'uyu O
muhanzikazi O
witwa O
Lynne B-PER
Spears I-PER
, O
kubera O
ibibazo O
umukobwa O
we O
yagiye O
anyuramo O
yagiye O
agira O
ibyiyumviro O
bitandukanye O
. O

Ati O
"""" O
Nagiye O
ngira O
ibyiyumviro O
bivanze O
kuri O
buri O
kimwe O
. O

Ntabwo O
nzi O
icyo O
gutekereza O
. O

Ni O
umubabaro O
mwinshi O
n'impungenge O
nyinshi O
. O
"""" O

Yanavuze O
ko O
umukobwa O
we O
mbere O
ho O
umunsi O
umwe O
ngo O
yumvikane O
mu O
rukiko O
atanga O
ubuhamya O
, O
yabanje O
guhamagara O
Polisi O
akishinganisha O
avuga O
ko O
akorerwa O
ihohoterwa O
mu O
kumugenzurira O
imitungo O
n'ibindi O
bijyanye O
n'ubuzima O
bwe O
. O

Se O
wa O
Britney B-PER
aheruka O
guhakana O
ibyo O
umukobwa O
amushinja O
birimo O
no O
kuba O
yaranze O
ko O
abyarana O
n'umusore O
bakundana O
. O

Mu O
nyandiko O
People O
yabonye O
yandikiye O
urukiko O
, O
iyi O
sosiyete O
yavuze O
ko O
nyuma O
y'ubuhamya O
bwa O
Britney B-PER
yahisemo O
kuba O
ivuye O
mu O
bamureberera O
inyungu O
. O

Muri O
Mata B-DATE
uyu I-DATE
mwaka I-DATE
Britney B-PER
yari O
yasabye O
ko O
yazaburanira O
mu O
ruhame O
ndetse O
ku B-DATE
wa I-DATE
23 I-DATE
Kamena I-DATE
biza O
kuba O
aho O
yatanze O
ubuhamya O
bwababaje O
benshi O
bakavuga O
ko O
akwiriye O
guhabwa O
ubwigenge O
. O

Nyuma O
yaho O
iyi O
sosiyete O
ikuyemo O
akayo O
, O
se O
wa O
Britney B-PER
niwe O
usigaye O
areberera O
inyungu O
umukobwa O
we O
ariko O
bitegerejwe O
ko O
hari O
icyo O
urukiko O
ruzanzura O
mu O
gihe O
kiri O
imbere O
. O

Kuva O
Britney B-PER
yatanga O
ubuhamya O
bwe O
mu O
rukiko O
, O
abantu O
batandukanye O
barimo O
ibyamamare O
bagaragaje O
ko O
ibyo O
yakorewe O
bidakwiriye O
cyane O
cyane O
ubwo O
yavugaga O
ko O
se O
amugenzura O
kugeza O
aho O
yamubujije O
kubyarana O
n'umukunzi O
we O
. O

Nka O
Justin B-PER
Timberlake I-PER
yaranditse O
ati O
"""" O
Nyuma O
y'ibintu O
byose O
twabonye O
tugomba O
gushyigikira O
Britney B-PER
kuri O
iyi O
nshuro O
. O

Twirengagije O
ahahise O
hacu O
ibyiza O
cyangwa O
se O
ibibi O
ndetse O
tukirengagiza O
uko O
igihe O
gishize O
kingana O
. O

Ibiri O
kumubaho O
ntabwo O
bikwiye O
. O

Nta O
mugore O
ukwiriye O
kubuzwa O
uburenganzira O
ku O
mubiri O
we O
. O

Nta O
muntu O
ukwiriye O
kubuzwa O
uburenganzira O
kugeza O
aho O
yaka O
uburenganzira O
kuri O
buri O
kintu O
yakoreye O
cyane O
. O
"""" O

Abandi O
barimo O
Mariah B-PER
Carey I-PER
, O
Rose B-PER
McGowan I-PER
, O
Missy B-PER
Elliott I-PER
, O
Meghan B-PER
McCain I-PER
, O
Brandy B-PER
, O
Khloé B-PER
Kardashian I-PER
, O
Halsey B-PER
n'abandi O
benshi O
bagaragaje O
ko O
Britney B-PER
Spears I-PER
akwiriye O
kwigenga O
. O

Kuva B-DATE
mu I-DATE
2008 I-DATE
kugeza I-DATE
mu I-DATE
2019 I-DATE
se O
niwe O
wakurikiranaga O
ibikorwa O
bye O
byose O
birimo O
gufata O
imyanzuro O
itandukanye O
mu O
buzima O
, O
gusurwa O
no O
gusura O
, O
ibijyanye O
n'amasezerano O
ashobora O
gukora O
n'ibindi O
. O

Muri O
Nzeri B-DATE
2019 I-DATE
yasimbuwe O
by'agateganyo O
na O
Jodi B-PER
Montgomery I-PER
kubera O
ibibazo O
by'ubuzima O
ariko O
muri O
Mutarama B-DATE
2020 I-DATE
James B-PER
"""" I-PER
Jamie I-PER
"""" I-PER
Parnell I-PER
Spears I-PER
arongera O
asubirana O
umwanya O
we O
. O

Ubusanzwe O
se O
wa O
Britney B-PER
yafatanyaga O
na O
sosiyete O
ya O
Bessemer B-ORG
Trust I-ORG
mu O
kumureberera O
inyungu O
none O
yakuyemo O
akayo O
. O

Don B-PER
Cheadle I-PER
yarushinze O
na O
Bridgid B-PER
Coulter I-PER
nyuma O
y'imyaka B-DATE
28 I-DATE
bakundana O
. O

Cheadle B-PER
w'imyaka B-DATE
56 I-DATE
mu O
kiganiro O
aheruka O
kugirana O
na O
"""" O
The O
Ellen B-PER
DeGeneres I-PER
Show O
"""" O
yabwiye O
Wanda B-PER
Sykes I-PER
wari O
ukiyoboye O
ko O
we O
na O
Bridgid B-PER
Coulter I-PER
ufite O
imyaka B-DATE
52 I-DATE
bari O
bamaze O
igihe O
kinini O
bakundana O
, O
bafashe O
icyemezo O
cyo O
kurushinga O
. O

Sykes B-PER
yavuze O
ko O
Cheadle B-PER
ko O
yamubwiye O
ko O
yarushinze O
umwaka B-DATE
ushize I-DATE
agatungurwa O
. O

Ati O
"""" O
Waranyandikiye O
mu O
ntangiro O
z'umwaka O
umbwira O
ko O
warushinze O
. O

Naravugaga O
nti O
igihe O
cy'icyorezo O
gitumye O
Don B-PER
na O
Bridgid B-PER
barushinga O
. O
"""" O

Cheadle B-PER
mu O
kumusubiza O
yagize O
ati O
"""" O
Yego O
. O

Ndabumva O
cyane O
ko O
twari O
tumaranye O
imyaka B-DATE
28 I-DATE
dukundana O
mbere O
yo O
kurushinga O
. O

Ntabwo O
nakurenganya O
. O
"""" O

Aba O
bombi O
bakundanye O
guhera O
mu O
1992 B-DATE
. O

Bafitanye O
abana O
babiri O
b'abakobwa O
barimo O
uwitwa O
Ayana B-PER
ndetse O
na O
Imani B-PER
. O

Don B-PER
Cheadle I-PER
ni O
umwe O
mu O
bakomeye O
muri O
sinema O
ya O
Hollywood B-LOC
. O

Yamamaye O
muri O
filime O
zitandukanye O
zirimo O
Hamburger O
Hill O
, O
Colors O
, O
Blue O
Dress O
, O
Captain O
America B-LOC
: O
Civil O
War O
, O
Avengers O
: O
Infinity O
War O
, O
Captain O
Marvel O
n'izindi O
nyinshi O
. O

By'umwihariko O
bamwe O
mu O
banyarwanda O
bamumenye O
ubwo O
yakinaga O
muri O
filime O
"""" O
Hotel O
Rwanda B-LOC
"""" O
irata O
ubutwari O
mpimbano O
bwa O
Paul B-PER
Rusesabagina I-PER
. O

Mico B-PER
The I-PER
Best I-PER
yambitse O
impeta O
umukunzi O
we O
; O
Reba O
amafoto O
y'uburanga O
bwe O
. O

Ku O
mugoroba O
wo O
kuri O
Cyumweru B-DATE
tariki I-DATE
4 I-DATE
Nyakanga I-DATE
2021 I-DATE
nibwo O
uyu O
muhango O
wabaye O
mu O
ibanga O
rikomeye O
, O
nta O
inshuti O
z'uyu O
muhanzi O
zari O
zihari O
kuko O
imihuro O
y'abantu O
benshi O
ibujijwe O
muri O
iki O
gihe O
. O

Amakuru O
IGIHE B-ORG
ifite O
ni O
uko O
aba O
bombi O
bemeranyije O
kurushinga O
nyuma B-DATE
y'iminsi I-DATE
mike I-DATE
uyu O
mukobwa O
yerekanye O
Mico B-PER
The I-PER
Best I-PER
iwabo O
, O
umuhango O
nawo O
wagizwe O
ibanga O
. O

Uyu O
mukobwa O
bagiye O
kubana O
, O
twamenye O
ko O
yitwa O
Clarisse B-PER
. O

Ntabwo O
azwi O
cyane O
mu O
myidagaduro O
yo O
mu O
Rwanda B-LOC
gusa O
yigeze O
kujya O
amurika O
imideli O
nubwo O
byamaze O
igihe O
gito O
. O

Yanagaragaye O
mu O
gace O
gato O
ka O
filime O
ya O
Bad B-PER
Rama I-PER
yitwa O
"""" O
Cowboy O
. O
"""" O

Bivugwa O
ko O
bombi O
batamaranye O
igihe O
kinini O
, O
inshuti O
zabo O
zivuga O
ko O
nta B-DATE
mwaka I-DATE
ushize I-DATE
bakundana O
. O

Reba O
filime O
ya O
Bad B-PER
Rama I-PER
uyu O
mukobwa O
agaragaramo O
. O

Bashimye O
ibyagezweho O
biyemeza O
kubisigasira O
: O
Ubutumwa O
bw'ibyamamare O
ku O
munsi B-DATE
wo I-DATE
# I-DATE
Kwibohora27 I-DATE
. O

Kuri O
iyi O
nshuro O
u B-LOC
Rwanda I-LOC
rwizihiza O
uyu O
munsi O
ku O
nshuro B-DATE
ya I-DATE
27 I-DATE
Abanyarwanda O
mu O
nzego O
zitandukanye O
bishimira O
ibyiza O
igihugu O
cyagezeho O
nyuma O
ya O
Jenoside O
yakorewe O
Abatutsi O
mu O
1994 B-DATE
. O

Uyu B-DATE
munsi I-DATE
abantu O
batandukanye O
bagaragaza O
imbamutima O
zabo O
, O
bamwe O
mu O
byamamare O
baganiriye O
na O
IGIHE B-ORG
bagaragaje O
ko O
bishimiye O
aho O
u B-LOC
Rwanda I-LOC
rugeze O
kandi O
biteguye O
gukomeza O
kurwubaka O
. O

Mu O
butumwa O
bwabo O
bikije O
ku O
gushima O
ingabo O
zitangiye O
kubohora O
igihugu O
no O
kugiteza O
imbere O
. O

Nyampinga O
w'Umurage O
2021 B-DATE
, O
Ishimwe B-PER
Sonia I-PER
, O
yifurije O
Abanyarwanda O
umunsi B-DATE
mwiza I-DATE
wo I-DATE
Kwibohora I-DATE
abibutsa O
ko O
bakwiye O
guharanira O
kwiyubaka O
. O

Ati O
"""" O
Imyaka B-DATE
27 I-DATE
irashize I-DATE
u B-LOC
Rwanda I-LOC
rubohowe O
. O

Turazirikana O
umunsi O
twaharuriwe O
inzira O
nshya O
ubwo O
Jenoside O
yakorewe O
Abatutsi O
yahagarikwaga O
. O

Abatubohoye O
bari O
bazi O
neza O
ko O
kwibohora O
ariryo O
pfundo O
ry'ibyishimo O
, O
natwe O
biduha O
inshingano O
zo O
gukomeza O
gukora O
. O
"""" O

Umuhanzi O
akaba O
n'umwanditsi O
w'indirimbo O
, O
Semivumbi B-PER
Daniel I-PER
[ O
Danny B-PER
Vumbi I-PER
] O
, O
yavuze O
ko O
ukwibohora O
nyakuri O
Abanyarwanda O
bakwiriye O
ari O
ukugena O
inzira O
nziza O
abato O
bazanyuramo O
. O

Ati O
"""" O
Ubutumwa O
nagenera O
Abanyarwanda O
ni O
uko O
kwibohora O
by'ukuri O
ari O
ugutegura O
inzira O
abato O
bazanyuramo O
mu O
bihe O
bizaza O
hagamijwe O
kudasubira O
inyuma O
ku O
ntambwe O
imaze O
guterwa O
. O

Twese O
duharanire O
uburenganzira O
bukwiriye O
umunyagihugu O
mu O
gihugu O
cye O
duteza O
imbere O
u B-LOC
Rwanda I-LOC
rwacu O
. O
"""" O

Umukinnyi O
wa O
Filime O
, O
Niyitegeka B-PER
Gratien I-PER
uzwi O
nka O
Seburikoko B-PER
, O
yasabye O
Abanyarwanda O
gufatanyiriza O
hamwe O
mu O
guhangana O
n'icyorezo O
cya O
Covid O
- O
19 O
cyugarije O
Isi O
n'u B-LOC
Rwanda I-LOC
. O

Ati O
"""" O
Mu O
gihe O
twizihiza O
Umunsi B-DATE
wo I-DATE
Kwibohora I-DATE
ku I-DATE
nshuro I-DATE
ya I-DATE
27 I-DATE
ni O
ingenzi O
kuzirikana O
ko O
igihugu O
cyugarijwe O
n'icyorezo O
cya O
Covid O
- O
19 O
. O
"""" O

"""" O
Turwane O
urugamba O
rwo O
kurengera O
ubuzima O
bwacu O
n'ubw'abandi O
. O

Dukurikize O
, O
tunakangurira O
abandi O
kubahiriza O
ingamba O
zo O
kurwanya O
Covid O
- O
19 O
. O

Niryo O
shimwe O
rikwiye O
guhabwa O
Intwari O
zarwaniye O
igihugu O
muri O
iki O
gihe O
. O
"""" O

Urubyiruko O
rwasabwe O
kudakerensa O
amahirwe O
rwahawe O

Nyampinga O
w'u B-LOC
Rwanda I-LOC
mu O
2009 B-DATE
, O
Bahati B-PER
Grace I-PER
, O
yasabye O
urubyiruko O
aho O
ruri O
ku O
Isi O
hose O
guharanira O
icyateza O
imbere O
igihugu O
cyabo O
. O

Yagize O
ati O
"""" O
Ndifuriza O
buri O
Munyarwanda O
wese O
umunsi B-DATE
mwiza I-DATE
wo I-DATE
Kwibohora I-DATE
ku O
nshuro O
ya O
27 O
. O
"""" O

"""" O
Ndakangurira O
buri O
wese O
aho O
ari O
hose O
ku O
Isi O
, O
cyane O
cyane O
urubyiruko O
dore O
ko O
ari O
rwo O
mbaraga O
z'igihugu O
, O
kwirinda O
icyadusubiza O
inyuma O
icyo O
ari O
cyo O
cyose O
. O

Duharanire O
kubaho O
neza O
twirinda O
gushyira O
imbere O
inyungu O
zacu O
, O
ahubwo O
dushaka O
icyateza O
imbere O
igihugu O
cyatwibarutse O
. O
"""" O

Umuraperi O
Abayizera B-PER
Grace I-PER
wamamaye O
nka O
Young B-PER
Grace I-PER
, O
yashimiye O
Inkotanyi B-ORG
ubutwari O
zagize O
bwo O
kubohora O
u B-LOC
Rwanda I-LOC
, O
asaba O
urubyiruko O
kurinda O
ibyagezweho O
. O

Ati O
"""" O
Turashimira O
Ingabo O
z'Igihugu O
ku O
butwari O
n'ubwitange O
zagize O
mu O
rugamba O
rwo O
kubohora O
u B-LOC
Rwanda I-LOC
n'Abanyarwanda O
. O

Ndasaba O
urubyiruko O
gusigasira O
ibyagezweho O
no O
guharanira O
gukomeza O
kwigira O
. O
"""" O

Ikinyarwanda O
cyasabiwe O
umwihariko O
ku O
Banyarwanda O
baba O
hanze O

Umuhanzikazi O
Teta B-PER
Diana I-PER
yifurije O
Abanyarwanda O
umunsi B-DATE
mwiza I-DATE
wo I-DATE
kwibohora I-DATE
ndetse O
asaba O
abatazi O
ikinyarwanda O
kucyiga O
kuko O
ari O
ikirango O
cyabo O
. O

Ati O
"""" O
Ndifuriza O
Abanyarwanda O
aho O
bari O
hose O
Umunsi B-DATE
mwiza I-DATE
wo I-DATE
Kwibohora I-DATE
. O

Dufite O
igihugu O
cyiza O
, O
giteye O
ishema O
kurata O
no O
mu O
mahanga O
. O
"""" O

Yakomeje O
avuga O
ko O
"""" O
abatazi O
Ikinyarwanda O
bacyige O
, O
ni O
wo O
musingi O
w'ibindi O
byinshi O
twifuza O
kubaka O
imbere O
. O
"""" O

Umukinnyi O
wa O
Filime O
, O
Uwihoreye B-PER
Jean I-PER
Bosco I-PER
Moustapha I-PER
[ O
Ndimbati B-PER
] O
, O
yagarutse O
ku O
butwari O
bwaranze O
Inkotanyi B-ORG
ndetse O
asaba O
Abanyarwanda O
kurinda O
ibyagezweho O
. O

Ati O
"""" O
Kwibohora O
ni O
umunsi O
ukomeye O
cyane O
kuko O
hari O
ababohoye O
igihugu O
ku O
bw'ubwitange O
! O

Buri O
Munyarwanda O
akwiye O
kubiha O
agaciro O
, O
akumva O
ko O
ari O
ikintu O
gikomeye O
. O
"""" O

"""" O
Abanyarwanda O
bareke O
dusigasire O
ibyagezweho O
kugira O
ngo O
Kwibohora O
kwacu O
kutazasubira O
inyuma O
. O

Dukwiye O
kubiraga O
abana O
n'abuzukuru O
bacu O
kugira O
ngo O
bazature O
mu O
gihugu O
cyiza O
. O
"""" O

Umukinnyi O
wa O
Filime O
, O
Mugisha B-PER
Clapton I-PER
, O
wamamaye O
nka O
Kibonge B-PER
yasabye O
Abanyarwanda O
gukomeza O
kurinda O
no O
gusigasira O
ibyagezweho O
. O

Ati O
"""" O
Ndasaba O
Abanyarwanda O
gukomeza O
gukunda O
igihugu O
, O
kugikorera O
no O
kukirwanira O
ishyaka O
kuko O
cyaduhaye O
ijambo O
. O
Twaribohoye O
. O

Hanyuma O
natwe O
dusigasire O
ibyagezweho O
dukomeza O
gukorera O
u B-LOC
Rwanda I-LOC
rwacu O
. O
"""" O

Umuhanzi O
Emmy B-PER
ukorera O
umuziki O
we O
muri O
Leta B-LOC
Zunze I-LOC
Ubumwe I-LOC
za I-LOC
Amerika I-LOC
, O
yibukije O
Abanyarwanda O
ko O
kwibohora O
ari O
igihe O
cyiza O
cyo O
gusubiza O
amaso O
inyuma O
no O
gukomeza O
iterambere O
. O

Yagize O
ati O
"""" O
Kwibohora O
ni O
igihe O
cyiza O
cyo O
gusubiza O
amaso O
inyuma O
tukibuka O
aho O
igihugu O
cyavuye O
naho O
kigeze O
ubu O
, O
kugira O
ngo O
bidutere O
imbaraga O
zo O
kwiyubaka O
no O
kubaka O
ejo O
hacu O
hazaza O
heza O
. O
"""" O

Bagaragaje O
ko O
"""" O
umugore O
"""" O
ari O
uw'agaciro O
mu O
iterambere O
ry'igihugu O

Umuhanzikazi O
Uwayezu B-PER
Ariel I-PER
uzwi O
nka O
Ariel B-PER
Wayz I-PER
, O
yavuze O
ko O
anyuzwe O
n'uburyo O
u B-LOC
Rwanda I-LOC
rwiyubatse O
cyane O
rugaha O
ijambo O
umugore O
. O

Yagize O
ati O
"""" O
Kwibohora27 B-DATE
kuri O
njye O
bisobanuye O
kwibuka O
ibitambo O
byose O
byatanze O
ngo O
igihugu O
cyacu O
kibe O
kiri O
aho O
kiri O
ubu O
, O
ibi O
bintera O
umurava O
wo O
kugira O
umusanzu O
ntanga O
mu O
kubaka O
ejo O
hazaza O
h'igihugu O
cyanjye O
. O
"""" O

"""" O
Nk'umukobwa O
ukiri O
muto O
ni O
iby'agaciro O
gakomeye O
kuba O
mu O
gihugu O
aho O
umugore O
yahawe O
ijambo O
, O
nishimiye O
kuba O
mu O
gihugu O
aho O
abaturage O
bafite O
uburenganzira O
bungana O
. O

Nshimishijwe O
no O
kuba O
mu O
Rwanda B-LOC
rwibohoye O
. O
"""" O

Nyampinga O
w'u B-LOC
Rwanda I-LOC
wa O
2016 B-DATE
, O
Mutesi B-PER
Jolly I-PER
, O
yatanze O
u B-LOC
Rwanda I-LOC
imyato O
asaba O
urubyiruko O
kurinda O
ibyo O
igihugu O
kimaze O
kugeraho O
. O

Ati O
"""" O
U B-LOC
Rwanda I-LOC
rurishimira O
ibyiza O
rwagezeho O
, O
igihugu O
gitekanye O
muri O
Afurika B-LOC
, O
igihugu O
gifite O
umwanya O
wa O
kabiri O
mu O
biri O
ku O
isonga O
muri O
Afurika B-LOC
, O
kiri O
ku O
mwanya O
wa O
kabiri O
mu O
koroshya O
ishoramari O
muri O
Afurika B-LOC
, O
kiri O
ku O
mwanya O
wa O
cyenda O
mu O
guha O
ijambo O
umugore O
. O
"""" O

"""" O
Igihugu O
kiri O
mu O
bifite O
ubuyobozi O
bwiza O
ku O
Isi O
, O
igihugu O
cya O
karindwi O
ku O
Isi O
mu O
gucunga O
umutekano O
wo O
kuri O
internet O
muri O
Afurika B-LOC
, O
igihugu O
cyiza O
cyiyubatse O
kandi O
gikataje O
mu O
iterambere O
. O
"""" O

Yakomeje O
asaba O
urubyiruko O
kurinda O
ibyagezweho O
no O
gutanga O
umusanzu O
warwo O
mu O
iterambere O
ry'u B-LOC
Rwanda I-LOC
. O

Rita B-PER
Kagaju I-PER
yasohoye O
album O
ye O
ya O
mbere O
yahurijemo O
abahanzi O
bakomeye O
. O

Iyi O
album O
uyu O
mukobwa O
yayise O
"""" O
Sweet O
Thunder O
"""" O
igizwe O
n'indirimbo O
18 O
. O

Izi O
ndirimbo O
zirimo O
iyitwa O
"""" O
Intro O
, O
"""" O
"""" O
Mean O
It O
, O
"""" O
"""" O
Have O
"""" O
, O
"""" O
Always O
"""" O
yahuriyemo O
na O
Jali B-PER
, O
"""" O
Ndeka O
, O
"""" O
"""" O
Loving O
"""" O
yakoranye O
na O
Mazimpaka B-PER
Prime I-PER
, O
"""" O
Good O
Times O
"""" O
yakoranye O
na O
Andy B-PER
Bumuntu I-PER
& O
Kevin B-PER
Skaa I-PER
, O
"""" O
X O
"""" O
na O
"""" O
Ok O

"""" O
yakoranye O
na O
Kivumbi B-PER
King I-PER
, O
"""" O
Hey O
, O
"""" O
"""" O
Done O
and O
Through O
"""" O
yakoranye O
na O
Angel B-PER
Mutoni I-PER
na O
"""" O
Try O
"""" O
ye O
na O
B B-PER
- I-PER
Threy I-PER
. O

Hari O
kandi O
"""" O
Better O
"""" O
yakoranye O
na O
Kenny B-PER
Sol I-PER
, O
"""" O
Ne O
T'inquiète O
Pas O
"""" O
, O
"""" O
Close O
, O
"""" O
"""" O
Grateful O
"""" O
yakoranye O
na O
Jumper B-PER
Keellu I-PER
, O
"""" O
I'll O
Be O
Here O
"""" O
ndetse O
na O
"""" O
You O
"""" O
ye O
na O
Mike B-PER
Kayihura I-PER
basubiyemo O
mu O
buryo O
bwa O
Acoustic O
. O

Izi O
ndirimbo O
ziri O
kuboneka O
ubu O
ku O
mbuga O
zicururizwaho O
nka O
Spotify B-ORG
, O
iTunes B-ORG
, O
YouTube B-ORG
n'izindi O
. O

Rita B-PER
Kagaju I-PER
yabwiye O
IGIHE B-ORG
ko O
iyi O
album O
yahisemo O
kuyita O
"""" O
Sweet O
thunder O
"""" O
ashaka O
kugaragaza O
ishusho O
ye O
nk'umuhanzikazi O
ariko O
ashaka O
no O
kugaraga O
inkuru O
16 O
ziyiriho O
. O

Avuga O
ko O
ari O
itangiriro O
z'ibyo O
yifuzaga O
. O

Ati O
"""" O
Iyi O
album O
ni O
itangiriro O
ry'ibyo O
nifuza O
gukora O
mu O
muziki O
munyarwanda O
. O

Ni O
intambwe O
yanjye O
ya O
mbere O
kandi O
nashakaga O
gukora O
umuziki O
utandukanye O
n'usanzwe O
uzwi O
mu O
Rwanda B-LOC
. O

Indirimbo O
zose O
ziriho O
zirihariye O
. O

Ndabararikira O
Kumva O
imvange O
y'Ikinyarwanda O
n'izindi O
nganzo O
mvamahanga O
kuko O
ni O
kimwe O
mu O
bintu O
nagerageje O
gukora O
kuri O
Iyi O
album O
. O
"""" O

Yavuze O
ko O
amasomo O
yagiyemo O
muri O
Amerika B-LOC
umwaka B-DATE
ushize I-DATE
atazabangamira O
ibikorwa O
bye O
bya O
muzika O
. O

Ateganya O
kugaruka O
mu O
Rwanda B-LOC
mu O
mpera B-DATE
z'uyu I-DATE
mwaka I-DATE
. O

Indirimbo O
zirimo O
"""" O
No O
offense O
, O
"""" O
"""" O
Send O
flowers O
, O
"""" O
"""" O
Gukunda O
, O
"""" O
na O
"""" O
Jamaa O
"""" O
zamenyekanye O
cyane O
z'uyu O
mukobwa O
ntabwo O
ziri O
kuri O
iyi O
album O
, O
kuko O
igizwe O
n'izindi O
nshya O
. O

Ange B-PER
Rita I-PER
Kagaju I-PER
afite O
ubuhanga O
mu O
kuririmba O
n'umwihariko O
wo O
kuba O
abasha O
kubijyanisha O
no O
kucuranga O
gitari O
, O
bidasanzwe O
ku O
bakobwa O
benshi O
mu O
Rwanda B-LOC
. O

Ni O
umukobwa O
w'imyaka B-DATE
21 I-DATE
, O
uvuka O
mu O
Karere O
ka O
Rwamagana B-LOC
mu O
Ntara B-LOC
y'Iburasirazuba I-LOC
. O

Avuka O
mu O
bana O
icyenda O
akaba O
ari O
uwa O
karindwi O
. O

Yatangiye O
kuririmba O
mu O
2015 B-DATE
yiga O
mu O
wa O
Gatatu O
w'amashuri O
yisumbuye O
. O

Yasoje O
amashuri O
yisumbuye O
mu O
2018 B-DATE
mu O
ishami O
ry'Imibare O
, O
Ubugenge O
n'Ubumenyi O
bw'Isi O
mu O
ishuri O
rya O
Rwamagana B-ORG
Lutheran I-ORG
School I-ORG
. O

Ushaka O
kumva O
indirimbo O
ziri O
kuri O
iyi O
album O
wakanda O
hano O
: O

Mu O
myambaro O
y'amabara O
ya O
gisirikare O
, O
abarimo O
ibyamamare O
basuye O
ahatangirijwe O
urugamba O
rwo O
kubohora O
u B-LOC
Rwanda I-LOC
. O

Mu O
rwego O
rwo O
guhugura O
Abanyarwanda O
by'umwihariko O
urubyiruko O
, O
ku O
mateka O
yaranze O
urugamba O
rwo O
kubohora O
u B-LOC
Rwanda I-LOC
, O
Sosiyete O
itembereza O
ba O
Mukerarugendo O
, O
"""" O
MB B-ORG
Simba I-ORG
Safaris I-ORG
Rwanda I-ORG
LTD I-ORG
, O
"""" O
yateguye O
urugendoshuri O
rwibanze O
kuri O
aya O
mateka O
. O

Ni O
urugendo O
rwitabiriwe O
n'abantu O
batandukanye O
biganjemo O
abafite O
amazina O
akomeye O
mu O
myidagaduro O
y'u B-LOC
Rwanda I-LOC
. O

Bamwe O
mu O
bazwi O
bifatanyije O
n'urundi O
rubyiruko O
muri O
uru O
rugendo O
harimo O
; O
Muyoboke B-PER
Alex I-PER
, O
David B-PER
Bayingana I-PER
, O
Ntalindwa B-PER
Diogene I-PER
benshi O
bazi O
nka O
Atome B-PER
, O
Kirenga B-PER
Saphina I-PER
uzwi O
muri O
sinema O
nyarwanda O
, O
Umuhanzi O
Cyusa B-PER
Ibrahim I-PER
n'abandi O
batandukanye O
. O

Mu O
gutangira O
uru O
rugendo O
, O
abarwitabiriye O
wabonaga O
bagaragaza O
amatsiko O
adasanzwe O
yo O
kumenya O
uko O
urugamba O
rwo O
kubohora O
igihugu O
rwatangiye O
, O
icyakora O
rwagiye O
kurangira O
buri O
wese O
afite O
amatsiko O
y'igice O
cya O
kabiri O
cyarwo O
kizaba O
mu O
Ukwakira O
2021 O
. O

Iby'uru O
rugendo O
ntabwo O
byari O
ibintu O
byoroshye O
bitewe O
n'ibihe O
Igihugu O
kirimo O
byo O
kwirinda O
ikwirakwira O
rya O
Covid O
- O
19 O
. O

Muyoboke B-PER
Alex I-PER
uri O
mu O
bateguye O
uru O
rugendo O
, O
yabwiye O
IGIHE B-ORG
ko O
bafite O
ibyishimo O
by'uko O
ibyo O
batekereje O
byagezweho O
, O
anashimira O
buri O
rwego O
rwababaye O
hafi O
. O

Ati O
"""" O
Si O
ibintu O
byari O
byoroshye O
ariko O
turashimira O
inzego O
zose O
zagize O
uruhare O
mu O
kugira O
ngo O
iki O
gikorwa O
gikunde O
. O

Uyu B-DATE
munsi I-DATE
twasuye O
igice O
cya O
mbere O
cy'Urugamba O
rwo O
kwibohora O
, O
ubutaha O
tuzagenda O
twihugura O
no O
ku O
bindi O
bice O
. O
"""" O

Igice O
cya O
mbere O
cy'ahabereye O
urugamba O
rwo O
kubohora O
Igihugu O
, O
uru O
rubyiruko O
rwasuye O
ni O
ku O
mupaka O
wa O
Kagitumba B-LOC
utandukanya O
u B-LOC
Rwanda I-LOC
na O
Uganda B-LOC
. O

Muri O
aka O
gace O
hagaragara O
amateka O
y'uburyo O
Ingabo O
za O
RPA B-ORG
zatangije O
urugamba O
rwo O
kubohora O
Igihugu O
ariko O
zikagorwa O
cyane O
no O
kubura O
abari O
abayobozi O
babo O
ba O
mbere O
kubera O
imiterere O
y'aho O
hantu O
. O

Igihe O
ingabo O
za O
RPA B-ORG
zageraga O
i O
Kagitumba B-LOC
tariki O
ya O
1 O
Ukwakira O
1990 O
, O
Maj O
. O
Gen O
. O
Fred B-PER
Rwigema I-PER
wari O
uyoboye O
urugamba O
, O
yasobanuye O
mu O
magambo O
make O
impamvu O
yarwo O
, O
avuga O
ko O
mu O
mateka O
y'u B-LOC
Rwanda I-LOC
ubuyobozi O
bubi O
ari O
bwo O
bwazanye O
amacakubiri O
n'ibindi O
bibazo O
byose O
byayogoje O
igihugu O
, O
kandi O
ko O
nta O
wundi O
wabibohora O
Abanyarwanda O
, O
uretse O

Abanyarwanda O
bakunda O
igihugu O
. O

Iki O
gihe O
yasabye O
abarwanyi O
bari O
umwe O
kwiyambura O
inyenyeri O
za O
gisirikare O
bari O
bavanye O
muri O
Uganda B-LOC
bazita O
mu O
mazi O
, O
abizeza O
ko O
izo O
bazakorera O
muri O
urwo O
rugamba O
arizo O
zizaba O
ari O
izabo O
. O

Yahise O
atanga O
amabwiriza O
y'uburyo O
urugamba O
rugiye O
kugenda O
ubundi O
aha O
amahirwe O
uwumva O
atiteguye O
ko O
yakwisubirira O
muri O
Uganda B-LOC
. O

Nyuma B-DATE
y'umunsi I-DATE
umwe I-DATE
urugamba O
rutangiye O
, O
ku B-DATE
wa I-DATE
2 I-DATE
Ukwakira I-DATE
1990 I-DATE
Maj O
. O
Gen O
. O
Rwigema B-PER
yahise O
agwa O
ku O
rugamba O
i O
Kagitumba B-LOC
ho O
mu O
Karere O
ka O
Nyagatare O
arashwe O
n'imodoka O
yari O
itwaye O
ingabo O
za O
Leta O
zasakiranye O
n'iza O
RPA B-ORG
. O

Nyuma O
y'urupfu O
rwa O
Rwigema B-PER
, O
Maj O
Gen O
Paul B-PER
Kagame I-PER
yahise O
ava O
muri O
Leta O
Zunze O
Ubumwe O
z'Amerika O
( O
USA O
) O
aho O
yari O
yaragiye O
kwiga O
, O
maze O
akomeza O
kuyobora O
urugamba O
rwo O
kubohora O
u B-LOC
Rwanda I-LOC
. O

Aka O
gace O
uru O
rubyiruko O
rwasuye O
kabitse O
kandi O
amateka O
y'abandi O
basirikare O
bari O
bakomeye O
muri O
RPA B-ORG
batahiriwe O
n'iminsi O
ya O
mbere O
y'urugamba O
barimo O
Major O
Peter B-PER
Bayingana I-PER
na O
Major O
Chris B-PER
Bunyenyezi I-PER
. O

Nyuma O
yo O
gucengerwa O
n'amateka O
y'Igihugu O
cyabo O
, O
uru O
rubyiruko O
rwakomereje O
urugendo O
rwabo O
ku O
nkengero O
z'Ikiyaga O
cya O
Muhazi O
( O
Muhazi O
beach O
resort O
) O
, O
aho O
bataramiye O
mu O
ndirimbo O
zo O
kwibohora O
. O

Bacurangirwaga O
na O
DJ O
Diallo B-PER
ndetse O
na O
Dj O
Rugamba B-PER
umuziki O
bumvaga O
bifashishije O
ama O
Ecouteurs O
, O
ibimenyerewe O
nka O
Silent O
Disco O
. O

Usibye O
aba O
bavangaga O
imiziki O
na O
David B-PER
Bayingana I-PER
wari O
umushyushyarugamba O
, O
Cyusa B-PER
Ibrahim I-PER
nawe O
yasusurukije O
abarenga O
60 O
bitabiriye O
uru O
rugendo O
. O

Urugamba O
rwo O
kubohora O
Igihugu O
rwamaze O
imyaka O
irenga O
ine O
kuko O
rwarangiye O
tariki O
4 O
Nyakanga O
1994 O
ubwo O
ingabo O
zari O
iza O
RPA B-ORG
zabohoraga O
u B-LOC
Rwanda I-LOC
zikanahagarika O
Jenoside O
yakorerwaga O
Abatutsi O
. O

Quentin B-PER
Terantino I-PER
ari O
kurebana O
ay'ingwe O
n'umukobwa O
wa O
Bruce B-PER
Lee I-PER
umushinja O
gushinyagura O
. O

Iyi O
filime O
imaze O
imyaka B-DATE
ibiri I-DATE
igiye O
hanze O
ntabwo O
yavuzweho O
rumwe O
ikijya O
hanze O
kubera O
igice O
kirimo O
kigaragaza O
Brad B-PER
Pitt I-PER
ukina O
ari O
Cliff B-PER
Booth I-PER
akubita O
Mike B-PER
Moh I-PER
ukina O
ari O
Bruce B-PER
Lee I-PER
. O

Benshi O
babifashe O
nko O
gutesha O
agaciro O
no O
gushinyagurira O
uyu O
mugabo O
wabaye O
igihangange O
muri O
sinema O
ziganjemo O
izirimo O
imikino O
njya O
rugamba O
. O

Yitabye O
Imana O
mu O
1973 B-DATE
. O

Bamwe O
mu O
batarashimishijwe O
no O
kugaragazwa O
kwa O
Bruce B-PER
Lee I-PER
gutya O
muri O
iyi O
filime O
harimo O
n'umukobwa O
we O
Shannon B-PER
Lee I-PER
, O
wabifashe O
nko O
kubahuka O
no O
gushinyagurira O
se O
. O

Aka O
gace O
katumye O
mu O
Bushinwa O
banga O
iyi O
filime O
ndetse O
bifuza O
ko O
gakurwamo O
. O

Ariko O
Tarantino O
wayoboye O
iyi O
filime O
yanze O
ko O
gakurwamo O
avuga O
ko O
n'ubundi O
mu O
buzima O
busanzwe O
Bruce B-PER
Lee I-PER
yari O
"""" O
umuntu O
w'ibikabyo O
ukunda O
kwishyira O
hejuru O
. O
"""" O

Mu O
kiganiro O
yagiranye O
na O
"""" O
The B-ORG
Joe I-ORG
Rogan I-ORG
Experience I-ORG
"""" O
ubwo O
yamamazaga O
agatabo O
gashamikiye O
kuri O
iyi O
filime O
, O
Quentin B-PER
Terantino I-PER
yavuze O
ko O
yumva O
koko O
umukobwa O
wa O
Bruce B-PER
Lee I-PER
ko O
afite O
ishingiro O
ariko O
akihaniza O
abandi O
bamugizeho O
ikibazo O
. O

Ati O
"""" O
Nshobora O
kubyumva O
impamvu O
umukobwa O
we O
afite O
ikibazo O
. O

Ni O
umubyeyi O
we O
. O

Nabyumva O
pe O
. O
"""" O

Agatabo O
kiswe O
"""" O
Hollywood B-LOC
"""" O
gashamikiye O
kuri O
iyi O
filime O
igaragaza O
Bruce B-PER
Lee I-PER
akubitwa O
na O
Cliff B-PER
Booth I-PER
yiswe O
"""" O
"""" O
Once O
Upon O
a O
Time O
. O
. O
. O
in O
Hollywood B-LOC
"""" O
kagiye O
hanze O
ku B-DATE
wa I-DATE
29 I-DATE
Kamena I-DATE
2021 I-DATE
. O

Safi B-PER
Madiba I-PER
yasohoye O
indirimbo O
"""" O
Remember O
me O
"""" O
yifashishijemo O
umunyamideri O
wo O
muri O
Eritrea B-LOC
. O

Uyu O
muhanzi O
nubwo O
atifuje O
kuvuga O
amafaranga O
byamutwaye O
kugira O
ngo O
uyu O
munyamideri O
yemere O
kujya O
mu O
mashusho O
y'indirimbo O
ye O
, O
yavuze O
ko O
bitari O
ibintu O
byoroshye O
cyane O
ko O
asanzwe O
ari O
umukobwa O
uzwi O
iwabo O
wagize O
umwuga O
ibijyanye O
no O
kumurika O
imideri O
. O

Mu O
kiganiro O
na O
IGIHE B-ORG
ubwo O
yari O
akimara O
gusohora O
iyi O
ndirimbo O
, O
Safi B-PER
Madiba I-PER
yagize O
ati O
"""" O
Ubusanzwe O
yitwa O
Febuven B-PER
Temesghen I-PER
, O
iwabo O
bamuzi O
nk'umunyamideri O
ukomeye O
, O
ninayo O
mpamvu O
nanjye O
namwiyambaje O
mu O
gufata O
amashusho O
y'indirimbo O
yanjye O
. O
"""" O

Avuga O
ku O
ndirimbo O
ye O
nshya O
, O
Safi B-PER
Madiba I-PER
yagize O
ati O
"""" O
Iyi O
ndirimbo O
yanjye O
nshya O
rero O
ni O
impano O
nageneye O
abakunzi O
banjye O
muri O
ibi O
bihe O
by'impeshyi O
, O
ndabizi O
ko O
muri O
ibi O
bihe O
baba O
bashaka O
umuziki O
mushya O
kandi O
mwiza O
, O
ni O
muri O
urwo O
rwego O
nabatekerejeho O
. O
"""" O

Safi B-PER
Madiba I-PER
yanavuze O
kandi O
ko O
yishimiye O
kongera O
gusohora O
indirimbo O
nyuma O
y'iminsi O
ahugiye O
mu O
bikorwa O
bya O
"""" O
Nukuri O
Music O
"""" O
sosiyete O
yashinze O
ifasha O
abahanzi O
bakizamuka O
. O

Ati O
"""" O
Mu O
minsi B-DATE
ishize I-DATE
nari O
ndi O
kwita O
cyane O
kuri O
Nukuri O
Music O
, O
hari O
ibyo O
nari O
mpugiyemo O
ariko O
ubu O
bimaze O
kujya O
ku O
murongo O
ninayo O
mpamvu O
navuze O
ngo O
reka O
nsohore O
indirimbo O
yanjye O
nshya O
. O
"""" O

Kugeza O
ubu O
uyu O
muhanzi O
yamaze O
kwemeranya O
imikoranire O
na O
"""" O
Darcy B-PER
Muhoza I-PER
"""" O
nawe O
utuye O
muri O
Canada B-LOC
, O
uyu O
akaba O
aherutse O
gusohora O
indirimbo O
yitwa O
"""" O
Too O
fun O
. O
"""" O

Iyi O
ndirimbo O
nshya O
ya O
Safi B-PER
Madiba I-PER
yakozwe O
mu O
buryo O
bw'amajwi O
na O
Element B-PER
, O
mu O
gihe O
amashusho O
yayo O
yo O
yatunganyijwe O
n'umusore O
witwa O
Lievain B-PER
Rucyaha I-PER
. O

Amasomo O
Kenny B-PER
Sol I-PER
yigiye O
kuri O
Bruce B-PER
Melodie I-PER
mu O
mwaka O
bamaranye O
. O

Mu O
masaha O
make O
ashize O
, O
Kenny B-PER
Sol I-PER
yasohoye O
"""" O
Haso O
"""" O
indirimbo O
ye O
ya O
mbere O
nyuma O
yo O
gutandukana O
na O
Bruce B-PER
Melodie I-PER
ikanaba O
iya O
nyuma O
bakoranye O
. O

Nubwo O
batandukanye O
ariko O
nanone O
ku O
rundi O
ruhande O
Kenny B-PER
Sol I-PER
yavuze O
ko O
hari O
byinshi O
yigiye O
kuri O
Bruce B-PER
Melodie I-PER
. O

Mu O
byo O
yamwigiyeho O
, O
Kenny B-PER
Sol I-PER
yabwiye O
IGIHE B-ORG
ko O
harimo O
gukunda O
umurimo O
no O
guharanira O
kwigira O
abandi O
bakaza O
bakunganira O
. O

Ati O
"""" O
Bruce B-PER
Melodie I-PER
akunda O
ibyo O
akora O
, O
akunda O
akazi O
ke O
! O

Wenda O
reka O
nguhe O
urugero O
mu O
minsi B-DATE
ishize I-DATE
ubwo O
hadukaga O
Covid O
- O
19 O
nta O
bitaramo O
bigoye O
gukora O
amashusho O
y'indirimbo O
, O
niwe O
watweretse O
twese O
ko O
ari O
ibintu O
bishoboka O
! O
"""" O

Yakomeje O
avuga O
ko O
hari O
imapanuro O
Bruce B-PER
Melodie I-PER
yigeze O
kumuha O
nubu O
zikimufashije O
, O
ati O
"""" O
Hari O
umunsi O
yigeze O
kumbwira O
ko O
umuntu O
wa O
mbere O
ugomba O
gukunda O
ibyo O
akora O
ari O
njyewe O
ubwanjye O
, O
abandi O
bakaza O
ari O
ukunyunganira O
! O
"""" O

"""" O
Murabizi O
ibintu O
byagiye O
bimubaho O
, O
kenshi O
yakundaga O
kumbwira O
ko O
iyo O
aba O
umuntu O
ucika O
intege O
aba O
yarabiretse O
ariko O
kutazicika O
ni O
byo O
byamugize O
uwo O
ari O
we O
! O
"""" O

Nubwo O
ari O
byinshi O
yigiye O
kuri O
Bruce B-PER
Melodie I-PER
, O
Kenny B-PER
Sol I-PER
ahamya O
ko O
mu O
mwaka O
yamaranye O
n'uyu O
muhanzi O
ibi O
ari O
bimwe O
mu O
by'ingenzi O
yahamya O
ko O
yamukuyeho O
. O

Kenny B-PER
Sol I-PER
akomoza O
ku O
kuntu O
yakiriye O
gutandukana O
na O
Bruce B-PER
Melodie I-PER
bari O
bamaze O
umwaka B-DATE
bakorana O
ndetse O
akaba O
n'umuhanzi O
yakuze O
arota O
kuzakorana O
nawe O
. O

Kenny B-PER
Sol I-PER
yavuze O
ko O
nubwo O
yatandukanye O
na O
Bruce B-PER
Melodie I-PER
ariko O
nta O
gikuba O
cyacitse O
kuko O
ari O
ibintu O
baganiriye O
mbere O
yuko O
biba O
. O

Ati O
"""" O
Buriya O
Bruce B-PER
Melodie I-PER
yagiye O
kubitangaza O
tumaze O
igihe O
twarabiganiriye O
ndetse O
twaranabifasheho O
umwanzuro O
! O

Nta O
cyantunguye O
ndetse O
nta O
n'icyambabaje O
, O
ni O
amasezerano O
yari O
arangiye O
kandi O
yatwerekaga O
impamvu O
zikomeye O
zitatuma O
dukomezanya O
ahubwo O
ko O
buri O
wese O
yaba O
yirwarije O
. O
"""" O

Kenny B-PER
Sol I-PER
yavuze O
ko O
atababajwe O
no O
gutandukana O
na O
Bruce B-PER
Melodie I-PER
, O
ahubwo O
ngo O
yishimiye O
igihe O
bamaranye O
n'ibyo O
babashije O
gukorana O
. O

Ati O
"""" O
Sinavuga O
ko O
byambabaje O
, O
ni O
urugendo O
nyine O
, O
buri O
kintu O
kigira O
iherezo O
narabyakiriye O
! O

Gusa O
nishimira O
igihe O
twamaranye O
, O
nigeze O
kuvuga O
ko O
inzozi O
zanjye O
zari O
ugukorana O
nawe O
indirimbo O
kandi O
byarabaye O
n'ubu O
iracyakunzwe O
. O

Ndamushimira O
cyane O
kandi O
ndabizi O
ko O
ninongera O
kumukenera O
azanyumva O
. O
"""" O

Uyu O
muhanzi O
yahishuye O
ko O
kugeza O
ubu O
ari O
kwikorana O
umuziki O
bityo O
ko O
igihe O
haboneka O
umuntu O
wifuza O
ko O
bakorana O
nta O
kabuza O
ari O
ibintu O
baganira O
. O

Ikiganiro O
na O
Kenny B-PER
Sol I-PER

Uko O
Safi B-PER
Madiba I-PER
yafashe O
icyemezo O
cyo O
gukura O
Ama B-PER
G I-PER
The I-PER
Black I-PER
mu O
ndirimbo O
"""" O
Caguwa O
"""" O

Icyemezo O
cyo O
gukurwa O
muri O
iyi O
ndirimbo O
Ama B-PER
G I-PER
The I-PER
Black I-PER
agifata O
nk'ubuhemu O
yakorewe O
na O
Safi B-PER
Madiba I-PER
bari O
bamaze O
iminsi O
bacuditse O
bikomeye O
. O

Mu O
kiganiro O
na O
IGIHE B-ORG
, O
Ama B-PER
G I-PER
The I-PER
Black I-PER
abajijwe O
uko O
yisanze O
atari O
muri O
iyi O
ndirimbo O
, O
yasobanuye O
uko O
yayitakajeho O
imbaraga O
ariko O
akaza O
kuyikurwamo O
. O

Yagize O
ati O
"""" O
Safi B-PER
Madiba I-PER
twaraye O
ijoro O
turi O
kuyandika O
muri O
Bridge B-ORG
Record I-ORG
. O

Naherutse O
tuyandika O
nongera O
kubona O
bari O
kuyifatira O
amashusho O
i O
Gikondo B-LOC
. O
"""" O

Icyo O
gihe O
uyu O
muraperi O
avuga O
ko O
yahamagaye O
Safi B-PER
Madiba I-PER
bari O
inshuti O
byihariye O
muri O
Urban B-ORG
Boys I-ORG
, O
amubaza O
impamvu O
yamusimbuje O
Jay B-PER
Polly I-PER
mu O
ndirimbo O
"""" O
Caguwa O
"""" O
batanamumenyesheje O
. O

Safi B-PER
Madiba I-PER
ngo O
ntabwo O
yigeze O
ahisha O
uyu O
muraperi O
ukuri O
, O
yamubwiye O
ko O
bahisemo O
kumukuramo O
kuko O
bari O
bamaze O
gukorana O
indirimbo O
nyinshi O
. O

Ati O
"""" O
Safi B-PER
Madiba I-PER
yarambwiye O
ngo O
abantu O
bari O
batangiye O
gutekereza O
ko O
twakoze O
itsinda O
bituma O
bankuramo O
. O
"""" O

"""" O
Caguwa O
"""" O
ni O
indirimbo O
ya O
Urban B-ORG
Boys I-ORG
na O
Jay B-PER
Polly I-PER
, O
yafashije O
iri O
tsinda O
ryari O
mu O
bahanzi O
bari O
bagezweho O
mu O
myaka O
ya O
2014 B-DATE
gukomeza O
kwigarurira O
igikundiro O
cy'abakunzi O
b'umuziki O
. O

Nyuma O
yo O
gukora O
iyi O
ndirimbo O
yamenyekanye O
bikomeye O
, O
yaba O
Urban B-ORG
Boys I-ORG
na O
Jay B-PER
Polly I-PER
batumiwe O
mu O
gitaramo O
gikomeye O
bakoreye O
mu O
Bubiligi B-LOC
. O

Ama B-PER
G I-PER
The I-PER
Black I-PER
yakomoje O
kuri O
iyi O
ndirimbo O
nyuma O
yo O
gusohora O
inshya O
yitwa O
"""" O
Inkebebe O
"""" O
yanditse O
abitewe O
n'agahinda O
k'ubuhemu O
yagiye O
akorerwa O
. O

Angelina B-PER
Jolie I-PER
na O
The B-PER
Weeknd I-PER
bafotowe O
basohokanye O
byibazwaho O
. O

Aba O
bombi O
bafashwe O
amafoto O
yasakajwe O
kuri O
uyu B-DATE
wa I-DATE
Gatanu I-DATE
bivugwa O
ko O
bari O
basohokanye O
ku B-DATE
wa I-DATE
Gatatu I-DATE
w'iki I-DATE
cyumweru I-DATE
muri O
resitora O
yitwa O
Giorgio O
Baldi O
iherereye O
mu O
Mujyi O
wa O
Los B-LOC
Angeles I-LOC
muri O
Amerika B-LOC
. O

Nyuma O
y'igihe O
bamaranye O
basangira O
baje O
kuva O
muri O
iyi O
resitora O
buri O
wese O
ari O
wenyine O
mu O
rwego O
rwo O
kwirinda O
itangazamakuru O
ariko O
n'ubundi O
byaje O
kurangira O
bafotowe O
. O

PageSix O
yatangaje O
ko O
uyu O
mugore O
w'imyaka B-DATE
46 I-DATE
yari O
yambaye O
ikanzu O
y'umukara O
yarengejeho O
ikote O
rirerire O
rya O
kaki O
. O

Mu O
gihe O
The B-PER
Weeknd I-PER
yari O
yambaye O
ipantaro O
n'umupira O
n'inkweto O
by'umukara O
yarengejeho O
ikote O
ryo O
mu O
bwoko O
bwa O
Denim O
naryo O
rikozwe O
muri O
iri O
bara O
. O

Iki O
kinyamakuru O
cyatangaje O
ko O
uyu O
musore O
w'imyaka B-DATE
31 I-DATE
na O
Angelina B-PER
Jolie I-PER
bari O
bahuye O
bahujwe O
n'akazi O
cyane O
ko O
The B-PER
Weeknd I-PER
ashaka O
kwinjira O
mu O
ruganda O
rwa O
sinema O
ya O
Hollywood B-LOC
. O

Umwe O
mu O
batanze O
amakuru O
yagize O
ati O
"""" O
Ntabwo O
bigeze O
babihisha O
kuko O
nta O
kintu O
kidasanzwe O
kirimo O
. O

The B-PER
Weeknd I-PER
ari O
kwita O
cyane O
ku O
kwinjira O
muri O
filime O
mu O
buryo O
bw'umwuga O
. O

Afite O
iy'uruhererekane O
izaca O
kuri O
HBO B-ORG
[ O
televiziyo O
] O
. O
"""" O

The B-PER
Weeknd I-PER
si O
ubwa O
mbere O
avuzwe O
muri O
sinema O
cyane O
ko O
yagaragaye O
muri O
filime O
yitwa O
"""" O
Uncut O
Gems O
"""" O
yagiye O
hanze O
mu O
2019 O
ndetse O
aza O
kugira O
kugira O
uruhare O
mu O
banditse O
"""" O
American O
Dad O
"""" O
yasohotse O
umwaka B-DATE
ushize I-DATE
. O

Bivugwa O
ko O
ari O
mu O
banditse O
indi O
filime O
yitwa O
"""" O
The O
Idol O
"""" O
izaca O
kuri O
HBO B-ORG
ari O
nayo O
mpamvu O
yatumye O
ahura O
na O
Angelina B-PER
Jolie I-PER
ngo O
bayunguraneho O
ibitekerezo O
. O

Iyi O
filime O
yayanditse O
afatanyije O
na O
Reza B-PER
Fahim I-PER
na O
Sam B-PER
Levinson I-PER
. O

Ivuga O
ku O
mukobwa O
w'umuririmbyi O
wa O
Pop O
wakundanye O
n'umunyemari O
ufite O
akabyiniro O
muri O
Los B-LOC
Angeles I-LOC
. O

The B-PER
Weeknd I-PER
wari O
waketsweho O
kuba O
yaba O
yatangiye O
gukururana O
ndetse O
bakaba O
bashobora O
kuba O
bakundana O
bucece O
na O
Angelina B-PER
Jolie I-PER
umurusha O
imyaka B-DATE
15 I-DATE
, O
yakundanye O
n'abandi O
bakobwa O
b'ibyamamare O
barimo O
Bella B-PER
Hadid I-PER
mu O
2015 B-DATE
bagatandukana O
mu O
2016 B-DATE
mu O
2017 B-DATE
arongera O
bariyunga O
. O

Yanakundanye O
na O
Selena B-PER
Gomez I-PER
baza O
gutandukana O
. O

Naho O
Angelina B-PER
Jolie I-PER
we O
azwi O
cyane O
mu O
nkuru O
z'urukundo O
na O
Brad B-PER
Pitt I-PER
bakoze O
ubukwe O
mu O
2014 B-DATE
, O
nyuma B-DATE
y'imyaka I-DATE
10 I-DATE
bari O
bamaze O
bakundana O
. O

Nyuma B-DATE
y'imyaka I-DATE
ibiri I-DATE
basezeranye O
, O
ni O
bwo O
batandukanye O
, O
aba O
bombi O
bafitanye O
abana O
batandatu O
. O

Angelina B-PER
Jolie I-PER
yari O
yarabanje O
gushyingiranwa O
na O
John B-PER
Lee I-PER
Miller I-PER
mu O
1996 B-DATE
batandukana O
mu O
1999 B-DATE
, O
kuva O
mu O
2000 O
kugera O
mu O
2003 O
yari O
umugore O
wa O
Billy B-PER
Bob I-PER
Thornton I-PER
, O
waje O
gusimburwa O
na O
Brad B-PER
Pitt I-PER
. O

Masamba B-PER
na O
Mariya B-PER
Yohana I-PER
bagiye O
guhurira O
mu O
gitaramo O
cyo O
Kwibohora O
. O

Ni O
igitaramo O
cyo O
kwiyibutsa O
ibihe O
by'ingenzi O
byaranze O
urugamba O
rwo O
kubohora O
igihugu O
rwabaye O
mu O
myaka O
27 O
ishize O
. O

Iki O
gitaramo O
kizaba O
kiri O
mu O
mujyo O
w'ibitaramo O
bya O
Iwacu O
Muzika O
Festival O
ariko O
cyo O
kikaba O
gifite O
umwihariko O
w'uko O
kizaba O
cyahariwe O
umunsi B-DATE
wo I-DATE
Kwibohora I-DATE
uzaba O
ku O
wa O
4 O
Nyakanga O
2021 O
ari O
nabwo O
nacyo O
kizaba O
. O

Cyateguwe O
na O
East B-ORG
African I-ORG
Promoters I-ORG
kikazanyuzwa O
kuri O
Televiziyo O
y'u O
Rwanda I-ORG
guhera O
saa O
yine O
n'igice O
z'ijoro O
. O

Mu O
minsi B-DATE
ishize I-DATE
nibwo O
Platini B-PER
P I-PER
yabimburiye O
abandi O
bahanzi O
mu O
bitaramo O
bya O
Iwacu O
Muzika O
Festival O
mu O
cyabaye O
tariki O
26 O
Kamena O
2021 O
. O

Bitewe O
n'uko O
icyorezo O
cya O
Covid O
- O
19 O
kitaratanga O
agahenge O
, O
ubuyobozi O
bwa O
East O
African O
Promoters O
( O
EAP O
) O
isanzwe O
itegura O
Iwacu O
Muzika O
Festival O
bwafashe O
icyemezo O
cyo O
kongera O
kuyitegura O
hifashishijwe O
ikoranabuhanga O
, O
nyuma O
y'iyabaye O
mu O
2020 O
nabwo O
arizo O
zifashishijwe O
. O

Abahanzi O
bose O
bazatarama O
muri O
Iwacu O
Muzika O
Festival O
uyu B-DATE
mwaka I-DATE
bamaze O
kumvikana O
na O
EAP B-ORG
ndetse O
batangiye O
n'imyotozo O
bakorana O
n'abazabacurangira O
. O

Umwaka B-DATE
ushize I-DATE
Iwacu O
Muzika O
Festival O
yaririmbyemo O
abahanzi O
15 O
, O
mu O
bitaramo O
byatangiye O
mu O
ntangiriro O
za O
Nzeri O
2020 O
. O

Isomwa O
ry'urubanza O
rwa O
Fireman B-PER
ryasubitswe O
, O
agiye O
kongera O
kuburana O
. O

Me O
Bayisabe B-PER
Irénée I-PER
wunganira O
Fireman B-PER
muri O
uru O
rubanza O
yabwiye O
IGIHE B-ORG
ko O
Urukiko O
rwabamenyesheje O
ko O
isomwa O
ryarwo O
ryasubitswe O
ahubwo O
hazasubukurwa O
iburanisha O
rizagibwamo O
impaka O
ku O
byavuye O
mu O
iperereza O
ry'Urukiko O
. O

Uyu O
munyamategeko O
wunganira O
Uwimana B-PER
Francis I-PER
uzwi O
nka O
Fireman B-PER
, O
yavuze O
ko O
kuba O
Urukiko O
rwakora O
iperereza O
ryarwo O
ari O
ibintu O
bisanzwe O
, O
ati O
"""" O
Mu O
gihe O
urukiko O
rwaba O
rutaranyuzwe O
n'iperereza O
ryakozwe O
n'inzego O
z'Ubugenzacyaha O
ndetse O
n'Ubushinjacyaha O
, O
Umucamanza O
yemerewe O
gukora O
iperereza O
rye O
. O
"""" O

Urukiko O
rwakoze O
iperereza O
kuko O
rutanyuzwe O
n'iryabaye O
mbere O
yo O
kuregerwa O
abaregwa O
, O
Me O
Bayisabe B-PER
yagize O
ati O
"""" O
Nko O
muri O
uru O
rubanza O
wumvise O
inshuro O
nyinshi O
ko O
ababuranyi O
bagiye O
bagaragaza O
ko O
hari O
uburyo O
iperereza O
ritakozwe O
neza O
, O
ibyo O
wasanga O
ari O
byo O
umucamanza O
yanagendeyeho O
akora O
iperereza O
rye O
. O
"""" O

Isubukurwa O
ry'uru O
rubanza O
ryashyizwe O
ku O
wa O
16 O
Nyakanga O
2021 O
. O

Fireman B-PER
yaherukaga O
kwitaba O
Urukiko O
Rukuru O
rwa O
Gisirikare O
tariki O
7 O
Kamena O
2021 O
, O
ari O
kuregwa O
mu O
itsinda O
ry'abantu O
11 O
bakurikiranyweho O
icyaha O
cyo O
gukubita O
no O
gukomeretsa O
abanyeshuri O
bagororerwaga O
Iwawa B-LOC
. O

Mu O
mpera O
z'umwaka O
ushize O
Urukiko O
rwa O
Gisirikare O
rwari O
rwamukatiye O
igifungo O
cy'imyaka O
itatu O
n'ihazabu O
y'ibihumbi O
magana O
atanu O
y'amafaranga O
y'u B-LOC
Rwanda I-LOC
( O
500 O
000 O
Frw O
) O
. O

Muri O
11 O
bakurikiranywe O
n'Urukiko O
rwa O
Gisirikare O
, O
batatu O
ni O
bo O
bagizwe O
abere O
hanyuma O
umunani O
barimo O
na O
Fireman B-PER
bahabwa O
igihano O
cyo O
gufungwa O
imyaka O
itatu O
n'ihazabu O
y'amafaranga O
ibihumbi O
500 O
. O

Bitewe O
n'uko O
ibihano O
bahawe O
kimwe O
n'abagizwe O
abere O
bitanyuze O
Ubushinjacyaha O
bwa O
gisirikare O
, O
bwahise O
bujurira O
Urukiko O
Rukuru O
rwa O
Gisirikare O
. O

Ubushinjacyaha O
buvuga O
ko O
butumva O
impamvu O
Urukiko O
rwa O
Gisirikare O
rwirengagije O
ibimenyetso O
byatanzwe O
, O
hakagira O
abagirwa O
abere O
naho O
abandi O
bagahabwa O
ibihano O
birimo O
inyoroshyacyaha O
kandi O
batarigeze O
bacyemera O
cyangwa O
ngo O
hagaragazwe O
ibyashingiweho O
bahabwa O
ibihano O
bito O
. O

Ubu O
bujurire O
bw'Ubushinjacyaha O
bwahuriranye O
n'ubw'abaregwa O
barimo O
na O
Fireman B-PER
bagaragarije O
Urukiko O
ko O
batanyuzwe O
n'imikirize O
y'urubanza O
kuko O
bahanwe O
kandi O
ku O
bwabo O
bumva O
ari O
abere O
. O

Fireman B-PER
ari O
kuregwa O
muri O
dosiye O
imwe O
n'abayobozi O
batatu O
bahoze O
bayobora O
Ikigo O
ngororamuco O
cya O
Iwawa O
, O
abasirikare O
batanu O
n'abandi O
bahoze O
ari O
abayobozi O
b'abanyeshuri O
babiri O
. O

Kenny B-PER
Sol I-PER
uherutse O
gutandukana O
na O
Bruce B-PER
Melodie I-PER
yasohoye O
indirimbo O
ya O
nyuma O
bakoranye O
. O

Kenny B-PER
Sol I-PER
yasohoye O
indirimbo O
nshya O
yise O
"""" O
Haso O
, O
"""" O
ahita O
yemerera O
IGIHE B-ORG
ko O
ari O
iya O
nyuma O
mu O
ndirimbo O
yakoze O
ari O
kumwe O
na O
Bruce B-PER
Melodie I-PER
. O

Ati O
"""" O
Iyi O
ni O
imwe O
mu O
ndirimbo O
nakoze O
ndi O
kumwe O
na O
Bruce B-PER
Melodie I-PER
, O
urebye O
ni O
wo O
mushinga O
wa O
nyuma O
w'indirimbo O
twakoranye O
. O
"""" O

Yavuze O
ko O
ashimira O
Bruce B-PER
Melodie I-PER
kuba O
yaremeye O
kumufasha O
, O
ati O
"""" O
Mu O
Rwanda B-LOC
hari O
abanyempano O
benshi O
, O
ku O
ishuri O
barabizi O
njye O
banyitaga O
Melodie O
kuko O
narinzi O
kwigana O
indirimbo O
ze O
, O
ntababeshye O
nari O
umufana O
we O
. O

Kwemera O
kumfasha O
mu O
muziki O
rero O
nabifashe O
nk'ikintu O
gikomeye O
kandi O
ndabimushimira O
. O
"""" O

Nyuma O
yo O
gutandukana O
na O
Bruce B-PER
Melodie I-PER
, O
Kenny B-PER
Sol I-PER
yemeje O
ko O
agiye O
gukomeza O
gukora O
umuziki O
afatanya O
n'inshuti O
ze O
mu O
gihe O
atarabona O
abamufasha O
bahoraho O
. O

Kugeza O
ubu O
Kenny B-PER
Sol I-PER
ari O
gufatanya O
n'umusore O
witwa O
Billy B-PER
Mugambage I-PER
uzwi O
nka O
Billy B-PER
Kapo I-PER
wari O
usanzwe O
areberera O
inyungu O
ze O
mu O
muziki O
. O

Kenny B-PER
Sol I-PER
we O
mu O
gihe O
yamaze O
mu O
maboko O
ya O
Bruce B-PER
Melodie I-PER
yakoze O
indirimbo O
zirimo O
You O
& O
I O
, O
Aga O
Fire O
, O
Umurego O
na O
Ikinyafu O
. O

Iyi O
ndirimbo O
nshya O
ya O
Kenny B-PER
Sol I-PER
mu O
buryo O
bw'amajwi O
yakozwe O
na O
Element B-PER
mu O
gihe O
amashusho O
yayo O
yo O
yafashwe O
anatunganywa O
na O
Fayzo B-PER
. O

Gaël B-PER
Faye I-PER
yatumiwe O
mu O
bitaramo O
azahuriramo O
na O
Youssou B-PER
n'Dour I-PER
, O
Angélique B-PER
Kidjo I-PER
na O
Fally B-PER
Ipupa I-PER

Kuri O
gahunda O
y'ibi O
bitaramo O
, O
byitezwe O
ko O
Gaël B-PER
Faye I-PER
azataramira O
abazabyitabira O
ku O
wa O
5 O
Nyakanga O
2021 O
. O

Ibitaramo O
"""" O
Nuits O
du O
Peyrou O
"""" O
byatumiwemo O
Gaël B-PER
Faye I-PER
ni O
byo O
bya O
mbere O
bikomeye O
bigiye O
kubera O
ku O
butaka O
bw'Ubufaransa O
kuva O
icyorezo O
cya O
Covid O
- O
19 O
cyakugariza O
Isi O
. O

Mu O
majoro O
atandatu O
ibi O
bitaramo O
bizamara O
, O
byitezwe O
ko O
abahanzi O
barenga O
30 O
b'ibyamamare O
ari O
bo O
bazataramira O
abakunzi O
b'umuziki O
. O

Kugeza O
ubu O
abantu O
ibihumbi O
bitandatu O
ni O
bo O
bamaze O
kwemererwa O
kuzitabira O
ibi O
bitaramo O
bizabera O
i O
Montpellier B-LOC
. O

Nibura O
abantu O
igihumbi O
ni O
bo O
bazajya O
bitabira O
igitaramo O
buri B-DATE
munsi I-DATE
, O
aho O
kugeza O
ubu O
nta O
cyangombwa O
icyo O
ari O
cyo O
cyose O
kijyanye O
no O
kwipimisha O
cyangwa O
kuba O
warikingije O
kizasabwa O
uzitabira O
. O

Tariki B-DATE
9 I-DATE
Nyakanga I-DATE
2021 I-DATE
ubwo O
iri O
serukiramuco O
rizaba O
risozwa O
byitezwe O
ko O
hazatarama O
abahanzi O
nka O
Youssou B-PER
N'Dour I-PER
, O
Amadou O
& O
Mariam O
, O
Angélique B-PER
Kidjo I-PER
, O
Magic B-PER
System I-PER
, O
Lubiana B-PER
, O
Khaled B-PER
, O
Manu B-PER
Katché I-PER
, O
Enrico B-PER
Macias I-PER
, O
Faudel B-PER
, O
Tayc B-PER
, O
James B-PER
BKS I-PER
, O
DJ B-PER
Youcef I-PER
, O
Fally B-PER
Ipupa I-PER
n'abandi O
benshi O
. O

Sex O
/ O
Life O
, O
"""" O
filime O
nshya O
iri O
guca O
ibintu O
kuri O
Netflix O
yavugishije O
benshi O
. O

"""" O
Sex O
/ O
Life O
"""" O
yashyizwe O
kuri O
Netflix O
ku O
wa O
25 O
Kamena O
2021 O
ishingiye O
ku O
nkuru O
y'agatabo O
kitwa O
"""" O
44 O
Chapters O
About O
4 O
Men O
"""" O
ka O
BB O
Easton O
. O

Ivuga O
ku O
nkuru O
y'umugore O
w'abana O
babiri O
witwa O
Billie B-PER
Connelly I-PER
washakanye O
n'umugabo O
witwa O
Cooper B-PER
Connelly I-PER
. O

Billie B-PER
Connelly I-PER
nyuma O
yo O
kurushinga O
n'uyu O
mugabo O
ntabwo O
anyurwa O
n'uburyo O
bakoramo O
imibonano O
mpuzabitsina O
ku O
buryo O
atangira O
kujya O
yibuka O
uko O
yayikoranaga O
na O
Brad B-PER
Simon I-PER
bakundanye O
atarashaka O
. O

Nyuma O
uyu O
mugore O
aza O
gutangira O
kwandika O
inkuru O
y'ubuzima O
bwe O
bw'urukundo O
rwe O
n'uwo O
musore O
buba O
bwiganjemo O
ibihe O
byiza O
bagiranye O
mu O
gutera O
akabariro O
aba O
akumbuye O
. O

Cooper B-PER
Connelly I-PER
aza O
kugwa O
ku O
nyandiko O
y'uyu O
mugore O
we O
muri O
mudasobwa O
akamenya O
uburyo O
akundamo O
gutera O
akabariro O
akaba O
ari O
nabwo O
atangira O
kujya O
akoresha O
kugira O
ngo O
yigurire O
umutima O
we O
. O

Season O
ya O
mbere O
ya O
"""" O
Sex O
/ O
Life O
"""" O
ifite O
ibice O
umunani O
. O

Iri O
mu O
bwoko O
bwa O
pornographie O
zoroheje O
buzwi O
nka O
erotic O
movie O
cyangwa O
soft O
porn O
. O

Igaragaramo O
Sarah B-PER
Shahi I-PER
ukina O
ari O
Billie B-PER
Connelly I-PER
, O
Mike B-PER
Vogel I-PER
ukina O
ari O
Cooper B-PER
Connelly I-PER
, O
Adam B-PER
Demos I-PER
ukina O
ari O
Brad B-PER
Simon I-PER
na O
Margaret B-PER
Odette I-PER
ukina O
nka O
Sasha B-PER
Snow I-PER
. O

"""" O
Sex O
/ O
Life O
"""" O
mu O
mashakiro O
y'imbuga O
nkoranyambaga O
iri O
kugarukwaho O
cyane O
bamwe O
bakavuga O
ko O
irimo O
ibyo O
abantu O
banyuramo O
mu O
buzima O
bwa O
buri B-DATE
munsi I-DATE
. O

Nk'uwitwa O
@ O
Wizarab10 O
yanditse O
kuri O
Twitter B-ORG
ati O
"""" O
Iyi O
filime O
y'uruhererekane O
ya O
Sex O
/ O
Life O
ivuga O
ku O
kibazo O
rusange O
mu O
buzima O
bwa O
muntu O
. O

Ukorana O
imibonano O
mpuzabitsina O
n'abantu O
benshi O
bagushimisha O
mutashyingiranwa O
ariko O
ugahura O
n'umusore O
ufite O
ejo O
hazaza O
kandi O
uguha O
amahoro O
ariko O
nyuma O
ugatangira O
kumunenga O
kutagushimisha O
mu O
gutera O
akabariro O
. O
"""" O

Covid O
- O
19 O
yateje O
icyuho O
cy'abasura O
Ingoro O
y'Amateka O
y'Abami O
i O
Nyanza B-LOC
. O

Mu O
Karere O
ka O
Nyanza B-LOC
ahitwa O
mu O
Rukari B-LOC
, O
ni O
ho O
hari O
Ingoro O
y'Abami O
b'u B-LOC
Rwanda I-LOC
igaragaramo O
amateka O
yihariye O
kandi O
ateye O
amatsiko O
, O
ku O
buryo O
buri O
wese O
uhasuye O
amara O
umwanya O
areba O
ibimenyetso O
bihari O
bigaragaza O
uko O
Abami O
b'u B-LOC
Rwanda I-LOC
babagaho O
ndese O
n'umuco O
wihariye O
w'abenegihugu O
. O

Nyanza B-LOC
yafatwaga O
nk'Umurwa O
w'Ubwami O
kuva B-DATE
mu I-DATE
mpera I-DATE
z'ikinyejana I-DATE
cya I-DATE
19 I-DATE
kugeza I-DATE
mu I-DATE
mwaka I-DATE
wa I-DATE
1961 I-DATE
. O

Aha O
mu O
Kagari O
ka O
Rwesero B-LOC
mu O
Murenge O
wa O
Busasamana B-LOC
niho O
hari O
Ingoro O
z'Abami O
, O
hahoze O
urugo O
rw'Umwami O
Mutara B-PER
wa I-PER
III I-PER
Rudahigwa I-PER
wabatijwe O
Charles B-PER
Leon I-PER
Pierre I-PER
, O
watwaye O
u B-LOC
Rwanda I-LOC
kuva B-DATE
mu I-DATE
mwaka I-DATE
w I-DATE
"""" I-DATE
1931 I-DATE
kugeza I-DATE
mu I-DATE
mwaka I-DATE
w I-DATE
"""" I-DATE
1959 I-DATE
. O

Gahongayire B-PER
Yvonne I-PER
uyobora O
Ingoro O
y'Amateka O
y'Abami O
mu O
Karere O
ka O
Nyanza B-LOC
avuga O
ko O
kuva O
icyorezo O
cya O
Covid O
- O
19 O
cyatumye O
abayisura O
bagabanuka O
cyane O
. O

Ati O
"""" O
Mu O
mwaka O
wa O
2018 B-DATE
- I-DATE
2019 I-DATE
twakiriye O
abashyitsi O
65 O
, O
017 O
; O
mu O
2019 B-DATE
- I-DATE
2020 I-DATE
twakira O
abantu O
35 O
, O
965 O
kuko O
batangiye O
kugabanuka O
kubera O
Covid O
- O
19 O
naho O
mu O
2020 B-DATE
- I-DATE
2021 I-DATE
hasuwe O
n'abantu O
7 O
, O
910 O
. O

Avuga O
ko O
mu O
mwaka O
wa O
2019 B-DATE
- I-DATE
2020 I-DATE
ari O
bwo O
ababasura O
batangiye O
kugabanuka O
kuko O
icyorezo O
cya O
Covid O
- O
19 O
cyageze O
mu O
Rwanda B-LOC
muri O
Werurwe B-DATE
2020 I-DATE
hashize O
amezi B-DATE
arindwi I-DATE
umwaka O
w'ingengo O
y'imari O
utangiye O
. O

Ati O
"""" O
Abantu O
bahise O
bagabanuka O
cyane O
bigaragara O
kandi O
nibwo O
igihe O
cyo O
kuza O
kw'abashyitsi O
benshi O
kiba O
kigeze O
kugera O
mu O
kwezi B-DATE
kwa I-DATE
gatanu I-DATE
n'ukwa I-DATE
gatandatu I-DATE
. O
"""" O

Umuyobozi O
w'Akarere O
ka O
Nyanza B-LOC
, O
Ntazinda B-PER
Erasme I-PER
, O
avuga O
ko O
igitaramo O
ngarukamwaka O
"""" O
Nyanza B-LOC
Twataramye O
"""" O
cyinjiririzaga O
Abanyenyanza O
benshi O
amafaranga O
mu O
gihe O
gito O
ariko O
na O
cyo O
Covid O
- O
19 O
yatumye O
gisubikwa O
. O

Icyo O
gitaramo O
cyahuzaga O
abarenga O
ibihumbi O
bitatu O
mu O
ijoro B-DATE
rimwe I-DATE
bakarara O
inkera O
i O
Nyanza B-LOC
ntabwo O
kikihabera O
kuko O
umwaka B-DATE
ushize I-DATE
cyabereye O
kuri O
televiziyo O
abantu O
ntibahura O
ngo O
bidagadure O
ndetse O
n'uyu B-DATE
mwaka I-DATE
bigaragara O
ko O
ari O
ko O
bizagenda O
. O

Ntazinda B-PER
avuga O
ko O
kuba O
kitakibera O
i O
Nyanza B-LOC
ngo O
abantu O
bahure O
basabane O
byateje O
icyuho O
mu O
basura O
akarere O
n'igihombo O
ku O
bakora O
ubucuruzi O
. O

Ati O
"""" O
Icyuho O
kirahari O
kinini O
kuko O
iyo O
uganiriye O
n'abacuruzi O
bo O
mu O
Mujyi O
wa O
Nyanza B-LOC
bavuga O
ko O
uwo B-DATE
munsi I-DATE
wri O
igitangaza O
kuri O
bo O
kuko O
kuva O
k'ufite O
hoteli O
kugera O
no O
ku O
munyonzi O
w'igare O
, O
kugera O
no O
k'ucuruza O
avoka O
mu O
gatebo O
, O
abo O
bose O
baracuruzaga O
bakanezererwa O
. O
. O
"""" O

Nyanza B-LOC
Twataramye O
ni O
igitaramo O
kibanziriza O
umuganura O
uba O
mu O
kwezi B-DATE
kwa I-DATE
Kanama I-DATE
buri I-DATE
mwaka I-DATE
. O

Yatangiye O
kubera O
mu O
Karere O
ka O
Nyanza B-LOC
mu O
2014 B-DATE
. O

Bamwe O
mu O
bakorera O
ubucuruzi O
mu O
Mujyi O
wa O
Nyanza B-LOC
na O
bo O
bavuga O
ko O
kuri O
ubu O
batakibona O
abakiriya O
nka O
mbere O
kubera O
Covid O
- O
19 O
. O

Musengimana B-PER
Gérard I-PER
ati O
"""" O
Abakiriya O
ni O
bake O
cyane O
ntabwo O
bakiza O
nka O
mbere O
kubera O
iki O
cyorezo O
. O

Umuntu O
ashobora O
kumara O
umunsi B-DATE
wose I-DATE
nta O
bakiriya O
batanu O
yakiriye O
kuko O
nta O
bashyitsi O
bakiza O
i O
Nyanza B-LOC
. O
"""" O

Ingoro O
y'Amateka O
y'Abami O
igizwe O
n'ibice O
bine O
; O
icya O
mbere O
ni O
Ingoro O
Umwami O
Yuhi B-PER
V I-PER
Musinga I-PER
yabayemo O
n'abandi O
bamubanjirije O
bose O
, O
igaragiwe O
n'izindi O
nzu O
ebyiri O
za O
kagondo O
( O
Iy'amata O
ndetse O
ndetse O
n'iy'inzoga O
) O
. O

Igice O
cya O
kabiri O
kigizwe O
n'inyambo O
( O
inka O
z'amahembe O
ashyorongoshyoye O
) O
. O

Icya O
gatatu O
ni O
ingoro O
y'Umwami O
Mutara B-PER
III I-PER
Rudahigwa I-PER
, O
naho O
icya O
kane O
kigizwe O
n'aho O
Abami O
batabarije O
i O
Mwima B-LOC
. O

I O
Nyanza B-LOC
hatuwe O
n'Abami O
bane O
ari O
bo O
Kigeli B-PER
IV I-PER
Rwabugiri I-PER
wari O
utuye O
ku O
misozi O
ya O
Mwima B-LOC
na O
Mushirarungu B-LOC
; O
Yuhi B-PER
IV I-PER
Musinga I-PER
watuye O
i O
Mwima B-LOC
na O
Gakenyeri B-LOC
; O
Mutara B-PER
III I-PER
Rudahigwa I-PER
watuye O
mu O
Rukali B-LOC
ndetse O
n'Umwami O
Kigeli B-PER
V I-PER
Ndahindurwa I-PER
watuye O
i O
Busasamana B-LOC
. O

Umugore O
wa O
Steve B-PER
Harvey I-PER
yasuye O
ingagi O
mu O
Birunga B-LOC
. O

Uyu O
mugore O
ari O
mu O
Rwanda B-LOC
mu O
ruzinduko O
aho O
yasuye O
ingagi O
zo O
mu O
Birunga B-LOC
mu O
muryango O
wa O
Muhoza O
. O

Yanditse O
ku O
rukuta O
rwe O
rwa O
Instagram B-ORG
, O
ati O
"""" O
Mwarakoze O
Pariki B-LOC
y'Ibirunga I-LOC
gufata O
neza O
izi O
ngagi O
nziza O
ndetse O
no O
kundeka O
nkagirana O
igibe O
nazo O
mu O
buturo O
bwazo O
. O
"""" O

Marjorie B-PER
Elaine I-PER
Harvey I-PER
yasezeranye O
kubana O
na O
Steve B-PER
Harvey I-PER
mu O
2007 B-DATE
. O

Uyu O
mugore O
w'imyaka B-DATE
54 I-DATE
ri O
arushinze O
ku O
nshuro O
ya O
gatatu O
ndetse O
yari O
afite O
abana O
batatu O
mbere O
yo O
kubana O
na O
Steve B-PER
Harvey I-PER
. O

Aba O
bombi O
kandi O
bafitanye O
abana O
babiri O
b'abakobwa O
Lori B-PER
Harvey I-PER
na O
Morgan B-PER
Harvey I-PER
. O

Marjorie B-PER
Elaine I-PER
Harvey I-PER
ni O
umuhanzi O
w'imideli O
ndetse O
afite O
umuryango O
udaharanira O
inyungu O
ufasha O
urubyiruko O
witwa O
The B-ORG
Steve I-ORG
and I-ORG
Marjorie I-ORG
Harvey I-ORG
Foundation I-ORG
. O

Umugabo O
we O
ni O
icyamamare O
muri O
Amerika B-LOC
no O
ku O
Isi O
yose O
kubera O
ibikorwa O
bitandukanye O
akora O
mu O
ruhando O
rw'imyidagaduro O
. O

Broderick B-PER
Stephen I-PER
Harvey I-PER
[ O
Steve B-PER
Harvey I-PER
] O
yavutse O
ku B-DATE
wa I-DATE
17 I-DATE
Mutarama I-DATE
1957 I-DATE
. O

Ni O
umunyamakuru O
kuri O
televiziyo O
, O
umunyarwenya O
, O
umukinnyi O
wa O
filime O
, O
umwanditsi O
, O
umushabitsi O
n'ibindi O
byinshi O
. O

Uyu O
mugabo O
yatangiye O
ari O
umunyarwenya O
mu O
myaka O
yo O
mu O
1980 B-DATE
nyuma O
aza O
kwinjira O
no O
mu O
itangazamakuru O
. O

Hotel B-ORG
Akagera I-ORG
Game I-ORG
Lodge I-ORG
izacumbikira O
abazitabira O
CHOGM B-ORG
yashyizwe O
ku O
rwego O
rw'inyenyeri O
enye O

Iyi O
hoteli O
yubatswe O
mu O
1974 B-DATE
, O
iza O
kugurwa O
na O
RSSB B-ORG
mu O
2013 B-DATE
hagamijwe O
gushora O
amafaranga O
mu O
bikorwa O
bizagira O
uruhare O
mu O
iterambere O
ry'igihugu O
bikanahindura O
imibereho O
myiza O
y'abaturage O
. O

Nyuma O
yo O
kuyigura O
RSSB B-ORG
yashatse O
kuyivugurura O
ikajya O
ku O
rwego O
rwiza O
rukurura O
ba O
mukerarugendo O
. O

Mu O
2018 B-DATE
yagiranye O
amasezerano O
na O
Sosiyete O
yo O
muri O
Afurika B-LOC
y'Epfo I-LOC
ikora O
ibijyanye O
n'amahoteli O
, O
Mantis B-ORG
kugira O
ngo O
ivugururwe O
. O

Ubuyobozi O
bwa O
Mantis B-ORG
bwavuze O
ko O
mu O
mirimo O
yo O
kuyivugurura O
hibanzwe O
cyane O
mu O
kwagura O
ibyumba O
no O
kubishyira O
ku O
rwego O
rwiza O
kuruta O
uko O
byari O
bimeze O
mbere O
. O

Hongewemo O
ibyumba O
bibiri O
bifite O
ubushobozi O
bwo O
kwakira O
abakuru O
b'ibihugu O
. O

Uwari O
Umuyobozi O
wungirije O
ushinzwe O
Ishoramari O
n'Ubukungu O
muri O
RSSB B-ORG
, O
Gacandaga B-PER
Jean I-PER
Marie I-PER
, O
yavuze O
ko O
uru O
rwego O
rumaze O
gushora O
amafaranga O
agera O
kuri O
miliyari O
8 O
Frw O
kugira O
ngo O
iyi O
hoteli O
ivugururwe O
kuko O
yari O
ishaje O
. O

Yagize O
ati O
"""" O
Twayiguze O
ishaje O
, O
ni O
yo O
mpamvu O
twashoyemo O
amafaranga O
kugira O
ngo O
igere O
ku O
rwego O
rwiza O
. O

Ubwo O
twayijyagamo O
yego O
abantu O
benshi O
barayisuraga O
amafaranga O
akaboneka O
ariko O
ntabwo O
yari O
ku O
rwego O
twifuza O
. O
"""" O

"""" O
Urwego O
ubu O
iriho O
ni O
inyenyeri O
enye O
kandi O
ni O
rwiza O
twizeye O
ko O
ari O
umushinga O
mwiza O
, O
rero O
iyo O
urebye O
n'imibare O
usanga O
amafaranga O
yashowemo O
azagaruzwa O
. O
"""" O

Gacandaga B-PER
yavuze O
ko O
kugura O
iyi O
hoteli O
biri O
mu O
murongo O
bihaye O
wo O
gukora O
ishoramari O
mu O
mishinga O
igamije O
guteza O
imbere O
igihugu O
ndetse O
n'imibereho O
myiza O
y'abaturage O
. O

Akagera B-ORG
Game I-ORG
Lodge I-ORG
iri O
mu O
mahoteli O
azakira O
abazitabira O
Inama O
ya O
26 O
y'Abakuru O
b'Ibihugu O
bikoresha O
ururimi O
rw'Icyongereza O
, O
Commonwealth B-ORG
, O
izwi O
nka O
CHOGM B-ORG
, O
ibintu O
Gacandaga B-PER
avuga O
ko O
ari O
amahirwe O
akomeye O
kuba O
bibaye O
n'imirimo O
yo O
kuyivugurura O
yarangiye O
. O

CHOGM B-ORG
iteganyijwe O
kubera O
mu O
Rwanda B-LOC
ku B-DATE
wa I-DATE
21 I-DATE
Kamena I-DATE
uyu I-DATE
mwaka I-DATE
. O

Iyi O
nama O
iba O
nyuma B-DATE
ya I-DATE
buri I-DATE
myaka I-DATE
ibiri I-DATE
, O
yagombaga O
kubera O
mu O
Rwanda B-LOC
ku B-DATE
wa I-DATE
22 I-DATE
- I-DATE
27 I-DATE
Kamena I-DATE
2020 I-DATE
ariko O
iza O
gusubikwa O
ku O
mpamvu O
z'icyorezo O
cya O
COVID O
- O
19 O
, O
cyahagaritse O
inama O
n'ibindi O
bikorwa O
bikomeye O
. O

Guverineri O
w'Intara B-LOC
y'Uburasirazuba I-LOC
, O
Gasana B-PER
Emmanuel I-PER
, O
yavuze O
ko O
iyi O
hoteli O
igiye O
gukomeza O
kurushaho O
kubera O
abaturage O
ivomo O
ry'imibereho O
myiza O
n'iterambere O
ry'intara O
cyane O
ko O
ubukerarugendo O
buri O
mu O
nkingi O
za O
mwamba O
bifuza O
kubakiraho O
ubukungu O
. O

Yakomeje O
ati O
"""" O
Turifuza O
ko O
ubukerarugendo O
buba O
mu O
bintu O
bitatu O
tuzashingiraho O
iterambere O
ryacu O
, O
birimo O
guteza O
imbere O
ubuhinzi O
, O
ubukerarugendo O
ndetse O
n'ubucuruzi O
. O

Ikindi O
ariko O
abaturiye O
aha O
ngaha O
imibereho O
izagenda O
ihinduka O
kuko O
babona O
akazi O
. O
"""" O

Umuyobozi O
w'Ishami O
ry'Ubukerarugendo O
mu O
Rwego B-ORG
rw'Igihugu I-ORG
rw'Iterambere I-ORG
( O
RDB B-ORG
) O
, O
Belise B-PER
Kariza I-PER
, O
yashimye O
intambwe O
imaze O
guterwa O
mu O
bukerarugendo O
, O
avuga O
ko O
n'ubwo O
Covid O
- O
19 O
yakomye O
mu O
nkokora O
uru O
rwego O
, O
u B-LOC
Rwanda I-LOC
rudateze O
gucika O
intege O
mu O
kubushyigikira O
no O
kubuteza O
imbere O
. O

Yashimiye O
Ubuyobozi O
bukuru O
bwa O
RSSB B-ORG
ku O
gikorwa O
cyo O
gushora O
imari O
mu O
bukerarugendo O
, O
avuga O
ko O
adashidikanya O
ko O
kizatanga O
umusaruro O
ushimije O
mu O
gihe O
Covid O
- O
19 O
izaba O
yacogoye O
ndetse O
n'ingendo O
zigakomeza O
nk'uko O
byari O
bisanzwe O
. O

Hotel B-ORG
Akagera I-ORG
Game I-ORG
Lodge I-ORG
ifite O
ibyumba O
59 O
harimo O
igishobora O
kwakira O
Umukuru O
w'Igihugu O
( O
Presidential O
Suite O
) O
n'igishobora O
kwakira O
abandi O
bayobozi O
mu O
nzego O
nkuru O
( O
Executive O
Suite O
) O
. O

Sosiyete B-ORG
ya I-ORG
Mantis I-ORG
ifite O
inshingano O
zo O
gukurikirana O
iyi O
hoteli O
umunsi B-DATE
ku I-DATE
wundi I-DATE
isanzwe O
icunga O
izindi O
ebyiri O
arizo O
Kivu B-ORG
Marina I-ORG
Bay I-ORG
iri O
mu O
karere O
ka O
Rusizi B-LOC
na O
Epic B-ORG
Hotel I-ORG
iherereye O
mu O
Karere O
ka O
Nyagatare B-LOC
. O

Umukarani O
yatawe O
muri O
yombi O
akekwaho O
kwiba O
shebuja O
ibihumbi O
10 O
$ O
( O
Video O
) O
. O

Ku B-DATE
wa I-DATE
Mbere I-DATE
tariki I-DATE
ya I-DATE
12 I-DATE
Mata I-DATE
2021 I-DATE
ni O
bwo O
uyu O
mugabo O
ukekwaho O
kwiba O
shebuja O
amafaranga O
yafatiwe O
i O
Nyamirambo B-LOC
asigaranye O
ibihumbi O
9 O
. O
6 O
$ O
. O

Uwo O
mugabo O
w'imyaka B-DATE
38 I-DATE
, O
afite O
umuryango O
n'abana O
batanu O
, O
ubusanzwe O
atuye O
mu O
Karere O
ka O
Nyarugenge B-LOC
, O
mu O
Murenge O
wa O
Kimisagara B-LOC
. O

Yavuze O
ko O
amafaranga O
yayatwaye O
ubwo O
umukoresha O
we O
yari O
amutumye O
kuyabitsa O
kuri O
banki O
, O
akagenda O
ntagaruke O
. O

Yagize O
ati O
"""" O
Yari O
antumye O
kuri O
banki O
ngo O
njye O
kuyabitsaho O
, O
hanyuma O
sinabikora O
ndayajyana O
. O

Muri O
ako O
kanya O
ntacyo O
nari O
ndi O
gutekereza O
icyakoze O
naje O
gukuraho O
telefoni O
ngo O
hatagira O
unshaka O
akambona O
maze O
nyuma O
y'igihe O
gito O
nongera O
nyisubizaho O
ariko O
numvaga O
umutima O
uri O
kundya O
ko O
bashobora O
kumfata O
. O
"""" O

Akomeza O
agira O
ati O
"""" O
Bamfashe O
nagiye O
mu O
rundi O
rugo O
, O
nari O
nahunze O
ntinya O
ko O
bashobora O
kumbona O
. O

Icyo O
gihe O
nari O
mfite O
ubwoba O
, O
nari O
nakuyeho O
200 O
$ O
[ O
agera O
ku O
200 O
. O
000 O
Frw O
] O
ndayakoresha O
mu O
rugo O
. O
"""" O

Nyuma O
yo O
gufatwa O
uyu O
mugabo O
yemeye O
ko O
yakoze O
icyaha O
abisabira O
n'imbabazi O
ndetse O
aburira O
bagenzi O
be O
bashobora O
gukora O
ibisa O
n'ibyo O
ko O
baba O
bikururira O
akaga O
. O

Uwibwe O
amafaranga O
ni O
umucuruzi O
ukorera O
mu O
Isoko O
rya O
Nyarugenge B-LOC
witwa O
Gihana B-PER
Zabulon I-PER
. O

Ubwo O
yari O
amaze O
gushyikirizwa O
amafaranga O
ye O
yagarujwe O
ku O
bufatanye O
n'inzego O
z'umutekano O
, O
uyu O
mucuruzi O
yishimiye O
kongera O
kuyabona O
avuga O
ko O
atari O
ikintu O
cyoroshye O
. O

Yagize O
ati O
"""" O
Numvaga O
uko O
byagenda O
kose O
dufite O
ubuyobozi O
bwiza O
ndetse O
na O
RIB B-ORG
ishobora O
kumfasha O
uwo O
muntu O
yaba O
atarambuka O
umupaka O
agafatwa O
. O

Uwo O
mukozi O
yari O
umuntu O
mwiza O
, O
twari O
dusanzwe O
dukorana O
neza O
ariko O
sinzi O
ukuntu O
uwo B-DATE
munsi I-DATE
byagenze O
kuko O
namuhaga O
n'arenze O
ayo O
ngayo O
. O

Ni O
umuntu O
ufite O
umugore O
n'abana O
sinatekerezaga O
ko O
yagira O
umutima O
wo O
kunyiba O
. O
"""" O

Uyu O
mucuruzi O
yavuze O
ko O
yatangiye O
gutekereza O
ko O
yibwe O
hashize B-DATE
amasaha I-DATE
ane I-DATE
, O
kuko O
yabajije O
aho O
yamukekaga O
hose O
ntamubone O
kandi O
n'amafaranga O
atashyizwe O
kuri O
konti O
. O

Icyo O
gihe O
yatekereje O
ko O
yibwe O
, O
ashyikiriza O
ikirego O
Ubugenzacyaha O
. O

Yashimiye O
uruhare O
RIB B-ORG
yagize O
mu O
gikorwa O
cyo O
gukurikirana O
uwamwibye O
agafatwa O
. O

Gihana B-PER
yavuze O
ko O
mu O
byamubayeho O
yakuyemo O
isomo O
rikomeye O
ririmo O
no O
kugira O
amakenga O
mu O
bikorwa O
by'ubucuruzi O
. O

Umuvugizi O
w'Umusigire O
wa O
RIB B-ORG
, O
Dr O
Murangira B-PER
B I-PER
. I-PER
Thierry I-PER
, O
yabwiye O
IGIHE B-ORG
ko O
hakoreshejwe O
imbaraga O
mu O
gukurikirana O
uwibye O
amafaranga O
kugira O
ngo O
atabwe O
muri O
yombi O
. O

Ati O
"""" O
Icyo O
tubwira O
abantu O
bose O
n'abo O
bakoranaga O
bose O
ni O
uko O
uwaba O
afite O
umutima O
wo O
kugerageza O
gutwara O
ibitari O
ibye O
, O
cyangwa O
kwiba O
ko O
ntaho O
yacikira O
ubutabera O
. O

Icyiza O
n'uko O
bareka O
uwo O
mutima O
wo O
gukora O
ibyaha O
. O
"""" O
"""" O

Yibukije O
abaturage O
kurushaho O
gukorana O
n'inzego O
mu O
guhanahana O
amakuru O
kugira O
ngo O
bakomeze O
umurongo O
wo O
guhashya O
ibyaha O
. O

Uyu O
mugabo O
watawe O
muri O
yombi O
aramutse O
ahamwe O
n'icyaha O
cy'ubujura O
yahanishwa O
ingingo O
ya O
166 O
, O
iteganya O
igihano O
cy'igifungo O
kitari O
munsi B-DATE
y'umwaka I-DATE
ariko O
kitarengeje O
imyaka B-DATE
ibiri I-DATE
. O

Imyiteguro O
irarimbanyije O
ku O
bazakira O
n'ahazakirirwa O
abazitabira O
Inama O
ya O
CHOGM B-ORG
. O

CHOGM B-ORG
iba O
nyuma B-DATE
ya I-DATE
buri I-DATE
myaka I-DATE
ibiri I-DATE
, O
yagombaga O
kubera O
mu O
Rwanda B-LOC
ku B-DATE
wa I-DATE
22 I-DATE
- I-DATE
27 I-DATE
Kamena I-DATE
2020 I-DATE
ariko O
iza O
gusubikwa O
ku O
mpamvu O
z'icyorezo O
cya O
COVID O
- O
19 O
, O
cyahagaritse O
inama O
n'ibindi O
bikorwa O
bikomeye O
. O

Nyuma O
yo O
gusuzuma O
imiterere O
ya O
COVID O
- O
19 O
, O
Ubunyamabanga O
Bukuru O
bwa O
Commonwealth B-ORG
, O
bwanzuye O
ko O
iyi O
nama O
izaba O
mu B-DATE
Cyumweru I-DATE
cya I-DATE
tariki I-DATE
21 I-DATE
Kamena I-DATE
2021 I-DATE
. O

Kuri O
ubu O
ibijyanye O
n'imyiteguro O
irimo O
za O
site O
inama O
izaberaho O
mu O
Mujyi O
wa O
Kigali B-LOC
, O
amahoteli O
azakira O
abazayitabira O
, O
imihanda O
ndetse O
n'ibindi O
bikorwa O
remezo O
irarimbanyije O
kugira O
ngo O
izasange O
biri O
ku O
murongo O
. O

Iyi O
nama O
itegerezanyijwe O
amatsiko O
menshi O
i O
Kigali B-LOC
ndetse O
imyiteguro O
ku O
mahoteli O
no O
ku O
bantu O
bayobora O
abakerarugendo O
irarimbanyije O
. O

Itanga O
ishusho O
y'igihugu O
cyayakiriye O
muri O
rusange O
, O
kuva O
ku O
mihanda O
inyuramo O
imodoka O
z'abashyitsi O
, O
kugera O
ku O
byumba O
bya O
hoteli O
bararamo O
, O
inyubako O
ziberamo O
inama O
, O
ndetse O
n'aho O
batemberezwa O
mu O
bice O
binyuranye O
by'igihugu O
, O
cyane O
ko O
yitabirwa O
n'abantu O
baturutse O
hirya O
no O
hino O
ku O
Isi O
mu O
bihugu O
54 O
bibarizwa O
muri O
The B-ORG
Commonwealth I-ORG
. O

Bitandukanye O
n'izindi O
nama O
zabayeho O
, O
iy'uyu B-DATE
mwaka I-DATE
isaba O
indi O
myiteguro O
irenze O
iyo O
kubaka O
imihanda O
cyangwa O
iyo O
kurimbisha O
ibyumba O
n'ahazakorerwa O
inama O
kubera O
icyorezo O
cya O
Covid O
- O
19 O
kimaze O
umwaka B-DATE
urenga I-DATE
kibasiye O
Isi O
. O

Igitezwe O
amaso O
kuruta O
ibindi O
, O
ni O
umutekano O
w'abazitayitabira O
, O
cyane O
ku O
byerekeye O
ubuzima O
, O
kureba O
niba O
hari O
uburyo O
buhagije O
bwo O
kwirinda O
Covid O
- O
19 O
, O
kugira O
ngo O
hatazagira O
umushyitsi O
uyandurira O
mu O
Rwanda B-LOC
cyangwa O
se O
hakagira O
uyinjiza O
mu O
gihugu O
akanduza O
abo O
asanze O
. O

Mu O
kiganiro O
IGIHE B-ORG
yagiranye O
n'abanyamahoteli O
batandukanye O
na O
bamwe O
mu O
bayobora O
ba O
mukerarugendo O
bazwi O
nka O
"""" O
Tour O
guides O
, O
"""" O
basobanuye O
uko O
biteguye O
iyi O
nama O
ndetse O
n'ingamba O
zafashwe O
mu O
kwirinda O
Covid O
- O
19 O
. O

Muri O
za O
hotel O
byifashe O
bite O
? O

Amahoteli O
ni O
yo O
zingiro O
ry'ishusho O
umushyitsi O
ashobora O
kuvana O
mu O
gihugu O
, O
kuko O
ariho O
amara O
igihe O
kinini O
kuruta O
ahandi O
. O

Uburyo O
yakirwa O
aho O
afatira O
ifunguro O
, O
aho O
arara O
, O
hose O
hamusigira O
ishusho O
ituma O
azagaruka O
cyangwa O
akahazinukwa O
. O

Ni O
iby'ingenzi O
rero O
ko O
yitegura O
neza O
bishoboka O
, O
hashyirwa O
ingufu O
mu O
bintu O
byose O
cyane O
mu O
kwirinda O
Covid O
- O
19 O
, O
nk'icyorezo O
gihangayikishije O
Isi O
. O

Mugesera B-PER
Eric I-PER
ushinzwe O
Abakozi O
muri O
Serena B-ORG
Hotel I-ORG
yasobanuye O
ko O
biteguye O
neza O
, O
baguze O
ibyuma O
bipima O
umuriro O
n'ibyibutsa O
abantu O
kwambara O
agapfukamunwa O
. O

Ati O
"""" O
Hari O
amatsinda O
yashyizweho O
ashinzwe O
gutegura O
iyi O
nama O
kugira O
imyiteguro O
yose O
ikorwe O
neza O
[ O
. O
. O
. O
] O
Abakozi O
bacu O
twarabahuguye O
, O
Minisiteri B-ORG
y'Ubuzima I-ORG
n'Ikigo I-ORG
cy'Igihugu I-ORG
gishinzwe I-ORG
Ubuzima I-ORG
, O
RBC B-ORG
, O
baradufashije O
mu O
guhugura O
abakozi O
, O
nabo O
baraza O
bahugura O
bagenzi O
babo O
kugira O
ngo O
bamenye O
uko O
bazirinda O
barinde O

n'abo O
bazakira O
. O

Ndetse O
ubu O
abakozi O
bacu O
bose O
barakingiwe O
. O
"""" O

Ku O
bijyanye O
n'ibirori O
bisanzwe O
bibera O
muri O
hotel O
bizwi O
nka O
"""" O
Gala O
dinner O
, O
"""" O
"""" O
cocktails O
"""" O
n'ibindi O
, O
Mugesera B-PER
yavuze O
ko O
bizakomeza O
kuba O
nkuko O
byahoze O
ariko O
hakurikizwa O
amabwiriza O
yose O
MINISANTE B-ORG
itanga O
ajyanye O
no O
kwirinda O
Covid O
- O
19 O
cyane O
ko O
n'abakozi O
bahuguwe O
uburyo O
bazabyitwaramo O
. O

Moges B-PER
Hanna I-PER
ushinzwe O
Itumanaho O
n'Imenyekanishabikorwa O
muri O
Kigali B-ORG
Convention I-ORG
Centre I-ORG
and O
Radisson B-ORG
Blu I-ORG
Hotel I-ORG
, O
yavuze O
ko O
iyi O
hotel O
yatangiye O
imyiteguro O
ya O
CHOGM B-ORG
mu O
ntangiriro B-DATE
za I-DATE
Werurwe I-DATE
, O
ndetse O
ko O
aho O
abashyitsi O
bazarara O
hateguwe O
. O

Ati O
"""" O
Twongereye O
imiti O
yica O
udukoko O
mu O
byumba O
by'abashyitsi O
, O
dukuramo O
ibikoresho O
byakoreshejwe O
birimo O
ibitabo O
byo O
gusoma O
, O
imisego O
myinshi O
n'ibyo O
kwiyorosa O
biri O
mu O
tubati O
tubikuramo O
dutera O
imiti O
ahantu O
hose O
mu O
byumba O
yaba O
ku O
ntebe O
, O
kuri O
telefoni O
, O
telekomande O
za O
televiziyo O
, O
ku O
nzugi O
, O
ku O
madirishya O
ku O
tubati O
n'ahandi O
. O
"""" O

Yavuze O
ko O
ibikorwa O
byose O
bizabera O
muri O
hotel O
birimo O
inama O
, O
gufata O
amafunguro O
, O
aho O
abashyitsi O
barara O
bizakorwa O
hirindwa O
Covid O
- O
19 O
, O
basiga O
intera O
haba O
mu O
bashyitsi O
no O
mu O
bakozi O
, O
ndetse O
imiti O
yica O
udukoko O
igashyirwa O
ahantu O
hose O
, O
ku O
buryo O
yaba O
umukozi O
cyangwa O
umushyitsi O
yayibona O
. O
Abajijwe O
ku O
cyo O
Hotel O
zunguka O
iyo O
habaye O
inama O
nk'izi O
zikomeye O

, O
Hanna B-PER
yavuze O
ko O
icya O
mbere O
ari O
isura O
nziza O
abashyitsi O
bahavana O
, O
bigatuma O
Isi O
ibona O
ko O
u B-LOC
Rwanda I-LOC
rushoboye O
kwakira O
inama O
mpuzamahanga O
zikomeye O
, O
abasura O
igihugu O
bakiyongera O
n'abategura O
inama O
bakakigirira O
icyizere O
. O

Abayobora O
abakerarugendo O
biteguye O
kubereka O
ibyiza O
bitatse O
u B-LOC
Rwanda I-LOC
