Hii O
ndiyo O
njia O
pekee O
ya O
kuzuia O
kuenea O
kwa O
ugonjwa O
huu O
, O
"""" O
alisema O
Dkt O
. O

Mukwege B-PER
. O

Ugonjwa O
huo O
umeripotiwa O
katika O
mji O
wa O
Butembo B-LOC
mashariki O
mwa O
DRC B-LOC
tangu O
mwanzoni B-DATE
mwa I-DATE
Februari I-DATE
. O

Dkt O
Mukwege B-PER
amesema O
hayo O
mjini O
Bukavu B-LOC
katika O
jimbo O
la O
Kivu B-LOC
Kusini O
wakati O
wa O
mkutano O
na O
waandishi O
wa O
habari O
katika O
hospitali O
yake O
ya O
Panzi B-LOC
, O
ndani O
ya O
mtaa O
wa O
Ibanda B-LOC
. O

Ugonjwa O
wa O
Ebola O
umeripotiwa O
tena O
huko O
Butembo B-LOC
ikiwa O
imepita O
miezi O
takriban O
minane O
baada O
ya O
kutangazwa O
kumalizika O
kwa O
ugonjwa O
huo O
nchini O
Congo B-LOC
. O

Hivi O
sasa O
visa O
vinne O
vimethibitishwa O
na O
maafisa O
wa O
afya O
katika O
eneo O
hilo O
. O

Licha O
yakuwa O
ugonjwa O
huo O
hivi O
sasa O
uko O
katika O
mji O
wa O
Butembo B-LOC
, O
viongozi O
wa O
Kivu B-LOC
Kusini O
wamechukua O
hatua O
muhimu O
kuhamasisha O
wakazi O
wa O
jimbo O
hilo O
kujikinga O
na O
maambukizi O
. O

Pia O
alielezea O
kuwa O
hospitali B-LOC
ya I-LOC
Panzi I-LOC
imesaini O
mkataba O
na O
Japani B-LOC
ili O
kusaidia O
kutibu O
wagonjwa O
hususan O
waathirika O
wa O
dhuluma O
za O
ngono O
na O
ubakaji O
. O

Kampeni O
ya O
chanjo O
imezinduliwa O
huko O
Butembo B-LOC
tangu O
Februari B-DATE
15 I-DATE
, O
hasa O
kwa O
madaktari O
wa O
hospitali B-ORG
ya I-ORG
Matanda I-ORG
ambako O
kuliripotiwa O
kisa O
cha O
kwanza O
cha O
Ebola O
mwezi O
Februari B-DATE
. O

Tangu O
mwanzo B-DATE
wa I-DATE
wiki I-DATE
hii I-DATE
, O
dawa O
inayoitwa O
Ebanga O
imekubaliwa O
na O
viongozi O
wa O
Congo B-LOC
na O
imefikishwa O
Butemboili B-LOC
kusaidia O
katika O
matibuba O
. O

Hii O
ikiwa O
ni O
tiba O
moja O
ya O
sindano O
iliyoidhinishwa O
na O
shirika O
la O
Marekani B-LOC
linalosimamia O
ubora O
wa O
huduma B-ORG
ya I-ORG
Chakula I-ORG
na I-ORG
Dawa I-ORG
( O
FDA B-ORG
) O
. O

Tiba O
ya O
Ebanga O
ni O
kwa O
ajili O
ya O
wote O
watu O
wazima O
na O
watoto O
. O

Ilianzishwa O
na O
daktari O
wa O
virusi O
Jean B-PER
- I-PER
Jacques I-PER
Muyembe I-PER
. O

Na O
ilikuwa O
katika O
majaribio O
tangu O
mwaka O
2018 B-DATE
. O

Imetayarishwa O
na O
mwandishi O
wetu O
, O
Mitima B-PER
Delachance I-PER
, O
Bukavu B-LOC
, O
DRC B-LOC
. O

Maziko O
ya O
Prince O
Philip B-PER
mume O
wa O
Malkia O
Elizabeth B-PER
yamefanyka O
Jumamosi B-DATE
baada O
ya O
ibada O
katika O
kanisa B-LOC
la I-LOC
St I-LOC
George I-LOC
kwenye O
Kasri O
ya O
Winsdor B-ORG
. O

Maziko O
yamefanyika O
chini O
ya O
masharti O
makali O
ya O
kupambana O
na O
ugonjwa O
wa O
COVID O
- O
19 O
ambapo O
ni O
watu O
30 O
pekee O
waliyo O
hudhuria O
na O
kufuatiliwa O
na O
mamilioni O
ya O
watazamaji O
kupitia O
televisheni O
. O

Mapema B-DATE
Leo I-DATE
ibada O
ya O
mazishi O
ya O
Prince O
Philip B-PER
mume O
wake O
malkia O
Elizabeth B-PER
inafanyika O
Jumamosi B-DATE
katika O
kanisa B-LOC
la I-LOC
St I-LOC
George I-LOC
katika O
kasti O
ya O
Winsdor B-LOC
. O

Prince O
Charles B-PER
wa O
Uingereza B-LOC
na O
wanafamilia O
wengine O
wameongoza O
mazishi O
ya O
Prince O
Philip B-PER
, O
wakati O
jeneza O
lake O
likisafirishwa O
na O
gari O
maalum O
la O
kijeshi O
kanisani O
likisindikizwa O
kwa O
miguu O
na O
familia O
ya O
kifalme O
. O

Sherehe O
zote O
za O
kifalme O
zimekuwa O
zikifanyika O
tangu O
mchana O
wa O
Jumamosi B-DATE
kukiwa O
na O
heshma O
za O
kijeshi O
na O
mizinga O
21 O
kupigwa O
, O
huku O
baadhi O
ya O
raia O
wakikusanyika O
kando O
ya O
kasri O
kujaribu O
kutoa O
heshima O
zao O
za O
mwisho O
. O

Philip B-PER
anaefahamika O
kama O
Duke O
of O
Edinburg B-LOC
alifariki O
April B-DATE
9 I-DATE
akiwa O
na O
umri O
wa O
miaka O
99 O
. O

Alimuoa O
Malkia O
Elizabeth B-PER
miaka O
73 O
iliyopita O
hapo O
mwaka O
1947 B-DATE
na O
kumsaidia O
mke O
wake O
kubadili O
uongozi O
wa O
kifalme O
kufuatana O
na O
mabadiliko O
duniani O
baada O
ya O
vita O
vya O
pili O
vya O
dunia O
. O

Rais O
wa O
Algeria B-LOC
Abdelmadjid B-PER
Tebboune I-PER
amemaliza O
matibabu O
baada O
ya O
kuambukizwa O
virusi O
vya O
Corona O
, O
lakini O
ofisi O
yake O
imesema O
kwamba O
atafanyiwa O
uchunguzi O
zaidi O
wa O
kiafya O
. O

Tebboune B-PER
, O
mwenye O
umri O
wa O
miaka O
75 O
, O
alipelekwa O
ujerumani B-LOC
karibu O
wiki B-DATE
mbili I-DATE
zilizopita I-DATE
baada O
ya O
kugundulika O
kuambukizwa O
virusi O
vya O
Corona O
. O

Tebboune B-PER
alichaguliwa O
kama O
rais O
wa O
Algeria B-LOC
baada O
ya O
maandamano O
yaliyodumu O
zaidi O
ya O
mwaka O
mmoja O
yaliyomuondoa O
madarakani O
rais O
Abdelaziz B-PER
Bouteflika I-PER
. O

Ameahidi O
kuleta O
mabadiliko O
ya O
uongozi O
na O
kuichumi O
nchini O
Algeria B-LOC
. O

Mapema B-DATE
mwezi I-DATE
huu I-DATE
, O
raia O
wa O
Algeria B-LOC
walipitisha O
mabadiliko O
ya O
katiba O
yanayotoa O
mamlaka O
zaidi O
kwa O
bunge O
na O
waziri O
mkuu O
Pamoja O
na O
kuruhusu O
jeshi O
la O
nchi O
hiyo O
kushiriki O
katika O
juhudi O
za O
kuleta O
amani O
katika O
nchi O
za O
nje O
. O

Tebboune B-PER
ametangaza O
pia O
mipango O
ya O
kuimarisha O
sekta O
ya O
nshati O
ya O
Algeria B-LOC
na O
kuacha O
kutegemea O
gesi O
na O
mafuta O
, O
hatua O
ambayo O
pia O
inatarajiwa O
kubuni O
nafasi O
kadhaa O
za O
ajira O
katika O
nchi O
hiyo O
ya O
kaskazini O
mwa O
Afrika B-LOC
yenye O
jumla O
ya O
watu O
milioni O
44 O
. O

Maafisa O
wa O
Afrika B-LOC
Kusini I-LOC
wanasema O
nchi O
inakabiliwa O
na O
ongezeko O
la O
maambukizo O
ya O
ugonjwa O
wa O
COVID O
- O
19 O
, O
wakisema O
kumekuwepo O
na O
watu O
15 O
, O
0 O
walioambukizwa O
Jumapili B-DATE
na O
watu O
122 O
wamefariki O
. O

Rais O
Cyril B-PER
Ramaphosa I-PER
alisema O
Jumapili B-DATE
usiku O
kuwa O
aina O
ya O
virusi O
vya O
corona O
, O
Delta O
inawezekana O
ndio O
inayosambaa O
na O
kusababisha O
kuongezeka O
kwa O
haraka O
wagonjwa O
nchini O
humo O
. O

Masharti O
mapya O
kupambana O
na O
mlipuko O
huo O
ni O
pamoja O
na O
kupiga O
marufuku O
mikusanyiko O
yote O
ya O
umma O
isipokuwa O
mazishi O
, O
ambayo O
yatapunguzwa O
kwa O
watu O
50 O
tu O
. O

Uuzaji O
wa O
pombe O
pia O
utakatazwa O
na O
muda O
wa O
kutotoka O
nje O
wa O
usiku O
utaanza O
kutumika O
. O

Jimbo O
la O
Gauteng B-LOC
lilikuwa O
na O
asilimia O
66 O
ya O
maambukizi O
mapya O
, O
maafisa O
walisema O
. O

Mafisa O
wa O
afya O
wana O
wasiwasi O
majimbo O
mengine O
hivi O
karibuni O
huenda O
yakapata O
ongezeko O
la O
wagonjwa O
. O

Chanzo O
cha O
Habari O
: O
VOA B-ORG
NewsMwakilishi O
Nancy B-PER
Pelosi I-PER
alichaguliwa O
tena O
kuwa O
spika O
wa O
Baraza O
la O
Wawakilishi O
la O
Marekani B-LOC
Jumapili B-DATE
kwa O
kipindi O
chake O
cha O
nne O
, O
akiwa O
na O
wingi O
uliopungua O
wa O
wawakilishi O
wa O
chama O
cha O
demokrat O
na O
changamoto O
zilizo O
mbele O
. O

Mdemokrat O
huyo O
kutoka O
jimbo O
la O
California B-LOC
alipata O
kura O
zilizohitajika O
kupata O
ushindi O
Jumapili B-DATE
alasiri O
, O
na O
huku O
Wademokrat O
wawili O
wakipigia O
kura O
wagombea O
wengine O
na O
wengine O
watatu O
wakipiga O
kura O
ya O
kusema O
walikuwapo O
. O

( O
bila O
kuunga O
mkono O
wala O
kukataa O
) O
. O

Wademokrat O
wanashikilia O
wingi O
wa O
baraza O
la O
wawakilishi O
kwa O
idadi O
ndogo O
katika O
Baraza O
jipya O
la O
117 O
, O
wakiwamo O
wademokrat O
222 O
na O
Warepublican O
wapatao O
211 O
. O

Wawakilishi O
wengine O
wachache O
hawakuweza O
kupiga O
kura O
kwa O
sababu O
walikuwa O
wameambukizwa O
virusi O
vya O
korona O
au O
walikuwa O
na O
shida O
zingine O
za O
kiafya O
. O

Kwa O
mara O
ya O
kwanza O
tangu O
Mei B-DATE
, O
wabunge O
walipaswa O
kuwapo O
kwenye O
upigaji O
kura O
kura O
badala O
ya O
kutumia O
mfumo O
wa O
mtandao O
uliowekwa O
katikati O
ya O
janga O
hili O
. O

Kura O
hiyo O
ilidumu O
kwa O
saa O
kadhaa O
wakati O
wabunge O
waliletwa O
ndani O
ya O
ukumbi O
katika O
vikundi O
vidogo O
vidogo O
ili O
kuepusha O
idadi O
kubwa O
ya O
wajumbe O
katika O
ukumbi O
. O

Bunge O
jipya O
linakabiliwa O
na O
changamoto O
kadhaa O
, O
kati O
yake O
kulishinda O
janga O
la O
corona O
ambalo O
hadi O
sasa O
limegharimu O
maisha O
ya O
wamarekani O
zaidi O
ya O
350 O
, O
0 O
, O
na O
kufufua O
uchumi O
wa O
nchi O
. O

Pelosi B-PER
mwenye O
umri O
wa O
miaka O
80 O
ameonyesha O
kuwa O
baada O
ya O
kipindi O
hiki O
cha O
miaka O
miwili O
hatagombea O
muhula O
mwingine O
kama O
spika O
wa O
Bunge O
, O
kulingana O
na O
makubaliano O
yaliyofanywa O
na O
Wanademokrat O
mnamo O
mwaka O
2018 B-DATE
ambapo O
walimtaka O
asigombee O
uspika O
wakati O
huo O
. O

Imetayarishwa O
na O
Sunday B-PER
Shomari I-PER
VOA B-ORG
, O
Washington B-LOC
DCMashambulizi O
ya O
anga O
ya O
Israel B-LOC
Jumapili B-DATE
huko O
Gaza B-LOC
City I-LOC
yameuwa O
watu O
23 O
, O
kwa O
mujibu O
wa O
wizara O
ya O
afya O
ya O
Gaza B-LOC
. O

Shambulizi O
la O
Jumapili B-DATE
ni O
baya O
sana O
tangu O
kuzuka O
kwa O
mapigano O
wiki B-DATE
iliyopita I-DATE
kati O
ya O
Israeli B-LOC
na O
Hamas B-ORG
. O

Mapema O
leo B-DATE
, O
Israel B-LOC
ilipiga O
bomu O
nyumba O
ya O
Yehya B-PER
Al I-PER
Sinwar I-PER
, O
kiongozi O
wa O
juu O
wa O
Hamas B-ORG
huko O
Gaza B-LOC
, O
katika O
siku O
ya O
saba O
mfululizo O
ya O
mapigano O
. O

Bado O
haiku O
bayana O
kama O
Sinwar B-PER
alikuwa O
nyumbani O
. O

Shirika O
la O
habari O
la O
Associated B-ORG
Press I-ORG
limeripoti O
kuwa O
huenda O
"""" O
amejificha O
sehemu O
nyingine O
pamoja O
na O
viongozi O
wa O
juu O
wa O
kundi O
hilo O
. O
"""" O

Mashambulizi O
ya O
makombora O
dhidi O
ya O
wanamgambo O
ya O
kipalestina O
yataendelea O
kadri O
inavyohitajika O
, O
Waziri O
Mkuu O
wa O
Israel B-LOC
Benjamin B-PER
Netanyahu I-PER
amesema O
jana B-DATE
. O

Mwaka O
2020 B-DATE
utakumbukwa O
kama O
mwaka O
ambao O
Marekani B-LOC
iliongoza O
na O
watu O
zaidi O
walioambukizwa O
pamoja O
na O
kufariki O
duniani O
kutokana O
na O
virusi O
vya O
corona O
. O

Huu O
ulikuwa O
pia O
mwaka O
wa O
ufanisi O
kwa O
makampuni O
ya O
teknohama O
. O

Huu O
ni O
mwaka O
pia O
ambapo O
uchaguzi O
wa O
rais O
ulizusha O
utata O
kuwahi O
kushuhudiwa O
pamoja O
na O
ghasia O
na O
maandamano O
ya O
kupigania O
haki O
za O
kiraia O
, O
na O
kupinga O
ubaguzi O
, O
yalifanyika O
kote O
nchini O
. O

Wachambuzi O
wa O
mambo O
wanasema O
kwamba O
Marekani B-LOC
imekuwa O
nchi O
iliyokumbwa O
vibaya O
sana O
na O
ugonjwa O
huo O
wa O
hatari O
wa O
corona O
kutokana O
na O
kutojitayarisha O
. O

Lawrence B-PER
Gostin I-PER
wa O
Chuo O
Kikuu O
cha O
George B-LOC
Town I-LOC
anasema O
makosa O
yalianza O
pale O
mjii O
ilipokuwa O
inafunga O
shughuli O
zake O
zote O
huko O
China B-LOC
na O
Ulaya B-LOC
, O
Marekani B-LOC
ilikuwa O
bado O
haijachukuwa O
hatua O
. O

Gostin B-PER
anaeleza O
: O
"""" O
Hatuja O
jitayarisha O
tulijua O
hali O
hii O
inatufikia O
ilitubidi O
kujitayarsha O
ilipofika O
mara O
ya O
kwanza O
na O
tatizo O
kubwa O
lililojitokeza O
ni O
upimaji O
. O

Mbali O
na O
tatizo O
hilo O
wachambuzi O
wanasema O
ilikuwa O
suala O
la O
uongozi O
. O

Rais O
Donald B-PER
Trump I-PER
hakulipatia O
umuhimu O
unaostahili O
tatizo O
hilo O
hata O
baada O
ya O
kutangazwa O
kuwa O
ni O
janga O
la O
afya O
kimataifa O
. O

Donald B-PER
Trump I-PER
alieleza O
taifa O
: O
"""" O
Kutokana O
na O
kila O
kitu O
tulichokifanya O
, O
hatari O
ni O
ndogo O
kwa O
Wamarekani O
kuathirika O
kwani O
tuna O
wataalamu O
mahiri O
kuliko O
mahala O
pengine O
popote O
duniani O
, O
tuna O
uwezo O
mkubwa O
wa O
kukabiliana O
na O
janga O
hilo O
. O

Na O
kufikia O
wakati O
huu O
tunapot O
ayarisha O
makala O
haya O
Marekani B-LOC
imekuwa O
na O
wagonjwa O
zaidi O
ya O
milioni O
18 O
na O
zaidi O
ya O
340 O
, O
0 O
wamefarki O
. O

Habari O
nzuri O
hata O
hivyo O
inayoleta O
matumaini O
baada O
ya O
kipindi O
hichi O
cha O
kipekee O
duniani O
ni O
kupatikana O
kwa O
chanjo O
na O
kampeni O
za O
kuwachanja O
watu O
kuanza O
mara O
moja O
mapema O
mwezi O
wa O
Disemba B-DATE
. O

Rais O
mteule O
Joe B-PER
Biden I-PER
ameweka O
suala O
hilo O
kuwa O
kipaumbele O
chake O
na O
kuteua O
mara O
moja O
tume O
maalum O
ya O
wataalamu O
kuongoza O
juhudi O
za O
kutokomeza O
ugonjwa O
huo O
. O

Biden B-PER
, O
alipata O
ushindi O
mkubwa O
kwenye O
uchaguzi O
mkuu O
wa O
Novemba B-DATE
mwaka I-DATE
huu I-DATE
akimshinda O
Rais O
Donald B-PER
Trump I-PER
kwa O
zaidi O
ya O
kura O
milioni O
7 O
na O
kupata O
kura O
306 O
za O
wajumbe O
wa O
uchaguzi O
. O

Matokeo O
hayo O
hayakumridhisha O
Rais O
Trump B-PER
aliyeandaa O
kampeni O
ya O
kufikisha O
malalamiko O
mahakamani O
. O

Alifikisha O
zaidi O
ya O
mashtaka O
50 O
lakini O
hatimae O
mahakama O
kuu O
ikamua O
kwamba O
hakukuwa O
na O
msingi O
wa O
mashtaka O
kutokana O
na O
ukosefu O
wa O
ushahidi O
. O

Trump B-PER
hadi O
hivi O
sasa O
hajakubali O
kuwa O
ameshindwa O
na O
anaendelea O
na O
madai O
kwamba O
kulikuwa O
na O
wizi O
kwenye O
uchaguzi O
. O

Biden B-PER
ataapishwa O
rasmi O
hapo O
Januari B-DATE
20 I-DATE
, O
akiwa O
ameweka O
historia O
mpya O
hapa O
Marekani B-LOC
kwa O
kuteua O
baraza O
la O
mawaizri O
lenye O
mchanganyiko O
wa O
watu O
na O
hasa O
kuteua O
wanawake O
wengi O
zaidi O
katika O
nafasi O
za O
juu O
kuwahi O
kushuhudiwa O
hapa O
nchini O
. O

Pia O
tukio O
ambalo O
haliwezi O
kusahaulika O
mwaka O
2020 B-DATE
ni O
maandamano O
ya O
miezi O
kadhaa O
ya O
kupinga O
ubaguzi O
wa O
rangi O
na O
kutetea O
haki O
za O
kiraia O
kufuatia O
kuuliwa O
kwa O
Marekani B-LOC
mweusi O
Geoge B-PER
Floyd I-PER
huko O
Minniapolis B-LOC
. O

Tukio O
hilo O
lilionekana O
kwenye O
video O
pale O
polisi O
mzungu O
akimwekea O
goti O
kwenye O
shingo O
lake O
hadi O
kufariki O
. O

Ghasia O
zilizuka O
pembe O
zote O
za O
Marekani B-LOC
na O
maandamano O
makubwa O
kufanyika O
katika O
mataifa O
mengi O
ya O
dunia O
. O

Maandamano O
hayo O
wataalamu O
wanasema O
huenda O
ndio O
yaliwahamasisha O
wamarekani O
wengi O
zaidi O
kujitokeza O
kupiga O
kura O
kuliko O
wakati O
mwngine O
ule O
. O

Maandamano O
mengine O
makubwa O
yaliyofanyika O
ni O
kudhimisha O
miaka O
minne O
tangu O
maandamano O
makubwa O
ya O
kudai O
haki O
za O
wanawake O
kufanika O
hapa O
marekani B-LOC
mwanzoni O
mwa O
mhula O
wa O
Rais O
Trump B-PER
. O

Mnamo O
utawala O
wake O
Trump B-PER
ameondoa O
sheria O
kadhaa O
zilizopitishwa O
na O
utawala O
wa O
Obama B-PER
zilizokuwa O
zinalinda O
haki O
za O
wanawake O
kama O
vile O
kupata O
mishahara O
sawa O
na O
wanaume O
, O
kudhibiti O
unyanyasaji O
wa O
wanawake O
kingono O
makazini O
na O
kuondoa O
msaada O
wa O
serikali O
kwa O
mashirika O
yanayounga O
mkono O
utoaji O
mimba O
. O

Sarah B-PER
Fliesch I-PER
Fink I-PER
wa O
taasisi O
ya O
kitaifa O
ya O
ushirikiano O
kati O
ya O
wanawake O
na O
familia O
wanasema O
kazi O
kubwa O
kwa O
Biden B-PER
hivi O
sasa O
ni O
kurudisha O
tena O
sheria O
na O
sera O
hizo O
. O

Fink O
anaeleza O
: O
"""" O
Kuna O
haja O
kubwa O
kwa O
utawala O
wa O
Biden B-PER
na O
Harris B-PER
na O
idara O
zote O
kutafakari O
yale O
yanayo O
hitajika O
kuchukuliwa O
hatua O
mapema O
na O
yale O
yanayo O
hitajika O
kuondolewa O
, O
na O
yale O
yanayo O
hitaji O
kurudishwa O
. O

Na O
kwa O
hivyo O
ni O
muhimu O
kwa O
mambo O
hayo O
kuwekwa O
kwenye O
vipaumbele O
vya O
sera O
zao O
. O

Makampuni O
ya O
teknohama O
yamefaidika O
sana O
kutokana O
na O
janga O
la O
covid O
lakini O
wakati O
huo O
wakubuni O
njia O
chungu O
nzima O
za O
mawasiliano O
kutokana O
na O
watu O
kulazimika O
kubaki O
nyumbani O
na O
kufanya O
kazi O
pamoja O
na O
wanafunzi O
kusoma O
kutoka O
nyumbani O
pia O
. O

Eric B-PER
Ries I-PER
muandishi O
wa O
kitabu O
cha O
"""" O
The O
Lean O
Startup O
"""" O
anasema O
teknolojia O
mwaka B-DATE
huu I-DATE
imeokoa O
maisha O
ya O
watu O
wengi O
sana O
. O

Eric B-PER
Ries I-PER
Mwandishi O
wa O
kitabu O
The O
Lean O
Startup O
anasema O
: O
"""" O
Hakuna O
shaka O
hata O
kidogo O
kwa O
mamilioni O
ya O
watu O
, O
teknolojia O
imekuwa O
kitu O
cha O
kuokoa O
maisha O
yao O
. O

Je O
nani O
aliweza O
kufikiria O
manzoni O
mwa O
janga O
hili O
mapema O
mwaka B-DATE
huu I-DATE
tungeliweza O
kuwa O
na O
chanjo O
ifikapo O
mwisho O
wa O
mwaka O
. O

Na O
, O
je O
, O
nani O
alifikiria O
tutakuwa O
na O
apps O
chungu O
nzima O
za O
kufanya O
mambo O
mbali O
mbali O
kukidhi O
mahitaji O
yetu O
. O

Kutokana O
na O
teknolojia O
hiyo O
wasani O
hasa O
wanamuziki O
wameweza O
kufurahisha O
na O
kutumbuiza O
watu O
kupitia O
ukurasa O
wa O
mtandao O
kama O
Zoom O
na O
mengineo O
na O
mikutano O
takriban O
yote O
iekua O
ikifanyika O
kupitia O
mawasliano O
ya O
mtandao O
. O

Lakini O
pigo O
kubwa O
hapa O
Marekani B-LOC
pia O
ni O
watu O
kupoteza O
ajira O
zao O
karibu O
watu O
milioni O
30 O
wamepoteza O
ajira O
na O
biashara O
nyingi O
kubwa O
kubwa O
kufungwa O
. O

Kiwango O
cha O
umaskini O
pia O
kimeongezeka O
kufikia O
asilimia O
19 O
ya O
Wamarekani O
wote O
kulingana O
na O
taasisi O
ya O
Pew B-ORG
. O

Tumeshuhudia O
maelfu O
na O
maelfu O
ya O
watu O
katika O
miji O
mbali O
mbali O
wakisubiri O
kupokea O
chakula O
kutoka O
wahisani O
, O
ikiwa O
ni O
kanisa O
misikiti O
au O
mashirika O
ya O
hisani O
mnamo O
kipindi O
hichi O
chote O
cha O
janga O
la O
corona O
. O

Na O
kwa O
kumaliza O
habari O
ya O
kusikitisha O
zaidi O
mwaka O
2020 B-DATE
ni O
kifo O
cha O
mchezaji O
mashuhuri O
wa O
mpira O
wa O
vikapu O
Kobe B-PER
Bryant I-PER
aliyefariki O
kutokana O
na O
ahali O
ya O
helikopta O
mwezi O
Januari B-DATE
. O

Ingawa O
kuna O
watu O
wengine O
mashuhuri O
waliofariki O
ni O
pamoja O
na O
jaji O
wa O
mahakama O
kuu O
Ruth B-PER
Bader I-PER
Ginsberg I-PER
, O
na O
mwanasisa O
mtetezi O
wa O
haki O
za O
kiraia O
John B-PER
Lewis I-PER
. O

Jenerali O
wa O
zamani O
wa O
jeshi O
la O
Burundi B-LOC
Cyrille B-PER
Ndayirukiye I-PER
ambaye O
alikuwa O
anatumikia O
kifungo O
cha O
maisha O
jela O
kwa O
shutma O
za O
kujaribu O
kuuangusha O
utawala O
wa O
hayati O
rais O
Pierre B-PER
Nkurunziza I-PER
wa O
Burundi B-LOC
amefariki O
Jumamosi B-DATE
. O

Ndayirukiye B-PER
aliyehukumiwa O
tarehe O
13 B-DATE
Mei I-DATE
2015 I-DATE
, O
aliaga O
dunia O
akiwa O
katika O
gereza O
la O
mkoa O
wa O
Gitega B-LOC
, O
katikati O
mwa O
Burundi B-LOC
, O
vyanzo O
vya O
habari O
nchini O
humo O
vimesema O
. O

Kwa O
mujibu O
wa O
gazeti O
huru O
la O
mtandaoni O
, O
Iwacu B-ORG
, O
Jenerali O
Ndayirukiye B-PER
amepatwa O
na O
kifo O
cha O
gafla O
. O

Alikuwa O
anamaliza O
kuanika O
nguo O
zake O
alizokuwa O
amezifua O
mwenyewe O
alipopatwa O
na O
kizunguzungu O
. O

Lakini O
hakuanguka O
chini O
, O
mfungwa O
mwenzake O
alimshika O
mkono O
asianguke O
, O
"""" O
taarifa O
ya O
Iwacu B-ORG
imesema O
, O
ikimnukuu O
mfungwa O
huyo O
. O

"""" O
Lakini O
mara O
tu O
, O
sehemu O
ya O
mwili O
wake O
ulipooza O
, O
na O
hakuamuka O
tena O
. O

Alifariki O
kati B-DATE
ya I-DATE
saa I-DATE
tisa I-DATE
na I-DATE
nusu I-DATE
na I-DATE
saa I-DATE
tisa I-DATE
na I-DATE
dakika I-DATE
40 I-DATE
alasiri I-DATE
, O
"""" O
chanzo O
cha O
Iwacu B-ORG
kimeongeza O
. O

Maafisa O
wa O
serikali O
ya O
Burundi B-LOC
, O
walikua O
hawajatoa O
taarifa O
kuhusu O
kifo O
chake O
. O

Mtandao O
mwengine O
wa O
habari O
"""" O
SOS B-ORG
media I-ORG
Burundi B-LOC
, O
nao O
pia O
umethibitisha O
kifo O
cha O
Jenerali O
huyo O
. O

Cyrille B-PER
Ndayirukiye I-PER
alikua O
miongoni O
mwa O
maafisa O
wa O
jeshi O
waliongoza O
jaribio O
la O
kutaka O
kumuondoa O
madarakani O
rais O
wa O
zamani O
wa O
Burundi B-LOC
Pierre B-PER
Nkurunziza I-PER
, O
tarehe O
13 B-DATE
Mei I-DATE
, I-DATE
2015 I-DATE
, O
ambae O
wakati O
huo O
alikua O
jijini O
Dar B-LOC
es I-LOC
Salaam I-LOC
kushiriki O
mkutano O
wa O
kilele O
wa O
ma O
rais O
wa O
nchi O
wanachama O
wa O
jamuia B-ORG
ya I-ORG
Afrika I-ORG
mashariki I-ORG
. O

Jaribio O
hilo O
lilizimwa O
na O
wanajeshi O
watiifu O
kwa O
Nkurunziza B-PER
. O

Ndayirukiye B-PER
na O
wenzake O
wa O
tatu O
walijisalimisha O
asubuhi B-DATE
ya O
tarehe O
14 B-DATE
Mei I-DATE
. O

Jenerali O
Ndayirukiye B-PER
, O
ambaye O
aliwahi O
kuwa O
waziri O
wa O
ulinzi O
kati B-DATE
ya I-DATE
2000 I-DATE
na I-DATE
2002 I-DATE
amefariki O
dunia O
akitumikia O
hukumu O
ya O
kifungo O
cha O
maisha O
jela O
, O
alichopewa O
na O
mahakama O
ya O
juu O
ya O
Burundi B-LOC
. O

Burundi B-LOC
iliingia O
katika O
mzozo O
mbaya O
wa O
kisiasa O
tangu O
Mei B-DATE
2015 I-DATE
. O

Mamia O
ya O
wafuasi O
wa O
upinzani O
walioshiriki O
maandamano O
ya O
kupinga O
muhula O
wa O
tatu O
wa O
rais O
wa O
wakati O
huo O
Pierre B-PER
Nkurunziza I-PER
, O
inadaiwa O
waliuawa O
, O
na O
maelfu O
ya O
wengine O
kufungwa O
jela O
, O
huku O
zaidi O
ya O
watu O
400 O
, O
0 O
wakikimbilia O
katika O
nchi O
jirani O
. O

Rais O
wa O
Ivory B-LOC
Coast I-LOC
Alassane B-PER
Ouattara I-PER
anaongoza O
katika O
hesabu O
ya O
kura O
katika O
uchaguzi O
uliofanyika O
jumamosi B-DATE
. O

Ouattara B-PER
mwenye O
umri O
wa O
miaka O
78 O
, O
anagombea O
mhula O
wa O
tatu O
madarakani O
licha O
ya O
maandamano O
makubwa O
yaliyotokea O
kupinga O
hatua O
yake O
ya O
kugombea O
mhula O
mwingine O
. O

Hadi O
wakati O
tunaandaa O
ripoti O
hii O
, O
alikuwa O
amepata O
ashindi O
mkubwa O
katika O
wilaya O
26 O
kati O
ya O
108 O
. O

Rais O
Ouattara B-PER
anatarajiwa O
kushinda O
mhula O
mwingine O
baada O
ya O
wapinzani O
wake O
kuambia O
wafuasi O
wao O
kutoshiriki O
uchaguzi O
huo O
wakidai O
kwamba O
sio O
uchaguzi O
unaokubalika O
kisheria O
. O

Ouattara B-PER
amesisitiza O
kwamba O
katiba O
mpya O
iliyopitishwa O
mwaka O
2016 B-DATE
inamruhusu O
kugombea O
mhula O
mwingine O
madarakani O
. O

Watu O
30 O
wameuawa O
katika O
maandamano O
ya O
kupinga O
Ouattara B-PER
kugombea O
mhula O
mwingine O
madarakani O
. O

Watu O
5 O
wameripotiwa O
kuuawa O
jumamosi B-DATE
wakati O
uchaguzi O
ulikuwa O
unaendelea O
. O

Katika O
taarifa O
ya O
Pamoja O
, O
wagombea O
wa O
upinzani O
akiwemo O
aliyekuwa O
rais O
Henri B-PER
Konan I-PER
Bedie I-PER
, O
na O
aliyekuwa O
waziri O
mkuu O
Pascal B-PER
Affi I-PER
N'Guessan I-PER
wamesema O
kwamba O
watu O
30 O
wameuawa O
. O

Hawakutoa O
taarifa O
zaidi O
. O

"""" O
upinzani O
unaitisha O
maandamano O
kuzuia O
udikteta O
huu O
. O
"""" O

Amesema O
Affi B-PER
. O

Amesema O
kwamba O
asilima O
10 O
ya O
wapiga O
kura O
wameshiriki O
katika O
zoezi O
la O
upigaji O
kura O
, O
lakini O
hajatoa O
Ushahidi O
wowote O
. O

Hakuna O
taarifa O
rasmi O
kuhusu O
idadi O
ya O
watu O
ambao O
wamepiga O
kura O
lakini O
kundi O
la O
waangalizi O
wa O
ndani O
limesema O
kwamba O
asilimia O
23 O
a O
vituo O
vya O
kupigia O
kura O
havikufunguliwa O
baada O
ya O
kuzuiwa O
na O
wafuasi O
wa O
upinzani O
waliofunga O
njia O
kuelekea O
kwenye O
vituo O
hivyo O
, O
na O
kuwatishia O
maafisa O
wa O
tume O
ya O
uchaguzi O
. O

Watu O
3 O
, O
0 O
waliuawa O
katika O
ghasia O
za O
baada O
ya O
uchaguzi O
mwaka O
2010 B-DATE
- I-DATE
2011 I-DATE
nchini O
Ivory B-LOC
Coast I-LOC
. O

Trump B-PER
ameandika O
hayo O
kwenye O
twitter O
, O
wakati O
rais O
mteule O
Joe B-PER
Biden I-PER
akiwa O
anaendelea O
na O
mikakati O
yake O
ya O
kukabiliana O
na O
janga O
la O
virusi O
vya O
Corona O
, O
akitarajiwa O
kukutana O
na O
wakurugenzi O
wa O
kampuni O
zinayotengeneza O
chanjo O
dhidi O
ya O
virusi O
hivyo O
. O

Hayo O
yanajiri O
wakati O
zoezi O
la O
kurudia O
kuhesabu O
kura O
katika O
jimbo O
la O
Georgia B-LOC
likionyesha O
kwamba O
hakuna O
udanganyifu O
uliofanyika O
katika O
uchaguzi O
wa O
jimbo O
hilo O
ambalo O
Joe B-PER
Biden I-PER
ametabiriwa O
kushinda O
. O

Shinkizo O
linaendelea O
kutolewa O
kwa O
rais O
Donald B-PER
Trump I-PER
kukubali O
kushindwa O
na O
kuruhusu O
mchakato O
wa O
kukabidhi O
madaraka O
kwa O
utawala O
wa O
Joe B-PER
Biden I-PER
kufanyika O
kwa O
ajili O
ya O
usalama O
wa O
nchi O
na O
kufanikisha O
juhudi O
za O
kukabiliana O
na O
janga O
la O
Corona O
. O

Zaidi O
ya O
watu O
milioni O
18 O
wameambukizwa O
virusi O
vya O
Corona O
hapa O
Marekani B-LOC
huku O
visa O
vya O
maambukizi O
vikiendela O
kuongezeka O
kote O
nchini O
. O

Hii O
ni O
kulingana O
na O
hesabu O
ya O
chuo B-ORG
kikuu I-ORG
cha I-ORG
Johns I-ORG
Hopkins I-ORG
, O
hapa O
Marekani B-LOC
. O

Marekani B-LOC
inaongoza O
kote O
duniani O
kwa O
idadi O
ya O
watu O
walioambukizwa O
virusi O
vya O
Corona O
na O
vifo O
. O

Jumla O
ya O
watu O
milioni O
18 O
wamethibitishwa O
kuambukizwa O
Corona O
kufikia O
jumatatu B-DATE
jioni I-DATE
, O
na O
zaidi O
ya O
319 O
, O
0 O
kufariki O
. O

Maambukizi O
yameongezeka O
katika O
jimbo O
la O
California B-LOC
siku O
chache O
baada O
ya O
sikukuu O
ya O
Thanksgiving B-DATE
. O

Kufikia O
sasa O
, O
watu O
milioni O
1 O
. O
9 O
wameambukizwa O
corona O
na O
22 O
, O
0 O
kufariki O
kutokana O
na O
virusi O
hivyo O
katika O
jimbo O
la O
Carlifonia B-LOC
. O

Watu O
kadhaa O
wanaambukizwa O
kila O
siku O
. O

Gavana O
wa O
jimbo O
hilo O
Gavin B-PER
Newsom I-PER
, O
ameonya O
kwamba O
hali O
ya O
maambukizi O
inaendelea O
kuwa O
mbaya O
sana O
, O
na O
kuwataka O
wakaazi O
kuheshimu O
maagizo O
ya O
maafisa O
wa O
afya O
. O

Amesema O
kwamba O
amri O
aliyotangaza O
ya O
watu O
kusalia O
nyumbani O
kwao O
ili O
kudhibithi O
maambukizi O
, O
huenda O
ikaendelea O
kutumika O
. O

Huu O
ndio O
mwaka O
katika O
historia O
ya O
Marekani B-LOC
, O
ambapo O
imerekodi O
idadi O
ya O
juu O
sana O
ya O
vifo O
, O
hasa O
kutokana O
na O
virusi O
vya O
Corona O
. O

Wataalam O
wanasema O
kwamba O
huenda O
zaidi O
ya O
watu O
milioni O
3 O
wakafariki O
mwaka B-DATE
huu I-DATE
. O

Imetayarishwa O
na O
Kennes B-PER
Bwire I-PER
, O
VOA B-ORG
, O
Washington B-LOC
DCMarekani O
inakanusha O
ripoti O
kwenye O
televisheni O
ya O
serikali O
ya O
Irani B-LOC
kwamba O
Tehran B-LOC
imefikia O
makubaliano O
na O
Washington B-LOC
na O
Uingereza B-LOC
kuwaachilia O
huru O
wafungwa O
walio O
na O
uhusiano O
na O
Magharibi O
ili O
kupata O
mabilioni O
ya O
dola O
katika O
msaada O
mpya O
wa O
kiuchumi O
. O

"""" O
Kama O
tulivyosema O
, O
kila O
wakati O
tunafuatilia O
kwa O
hali O
ya O
juu O
kesi O
za O
Wamarekani O
waliowekwa O
kizuizini O
au O
waliopotea O
nchini O
Iran B-LOC
. O

Hatutasimama O
hadi O
tuweze O
kuwaunganisha O
wote O
na O
familia O
zao O
. O
"""" O

Mkuu O
wa O
Utawala O
wa O
Ikulu O
ya O
Marekani B-LOC
Ron B-PER
Klain I-PER
pia O
alikanusha O
ripoti O
ya O
Irani B-LOC
katika O
kipindi O
cha O
"""" O
Face O
the O
Nation O
"""" O
cha O
CBS O
News O
, O
akisema O
, O
"""" O
Hakuna O
makubaliano O
yeyote O
ya O
kuwaachilia O
Wamarekani O
hawa O
wanne O
. O

Tunafanya O
bidii O
sana O
ilio O
waachiliwe O
huru O
. O
"""" O

Televisheni O
ya O
serikali O
ya O
Irani B-LOC
ilinukuu O
chanzo O
cha O
habari O
kikisema O
, O
kuwa O
"""" O
Wamarekani O
walikubali O
kulipa O
dola O
bilioni O
7 O
na O
kubadilishana O
Wairani O
wanne O
ambao O
walikuwa O
wakifanya O
kazi O
ili O
kuwaondolea O
vikwazo O
wapelelezi O
wanne O
wa O
Marekani B-LOC
ambao O
wametumikia O
sehemu O
ya O
vifungo O
vyao O
. O
"""" O

Iran B-LOC
inafahamika O
kuwashikilia O
Wamarekani O
wanne O
jela O
ikiwa O
ni O
pamoja O
na O
Baquer B-PER
na O
Siamak B-PER
Namazi I-PER
, O
mwana O
mazingira O
Morad B-PER
Tahbaz I-PER
na O
mfanyabiashara O
Mmarekani O
mwenye O
asili O
ya O
Iran B-LOC
Emad B-PER
Shargi I-PER
. O

Taasisi O
ya O
kimataifa O
ya O
kushughulikia O
mizozo O
, O
International B-ORG
Crisis I-ORG
Group I-ORG
, O
ICG B-ORG
imeonya O
Jumamosi B-DATE
kwamba O
mzozo O
wa O
kisiasa O
wa O
muda O
mrefu O
nchini O
Somalia B-LOC
unaigia O
katika O
awamu O
mpya O
. O

Taasisi O
hiyo O
pia O
imetahadharisha O
kuwepo O
hatari O
ya O
mvutano O
mkubwa O
kati O
ya O
wanaoumunga O
mkono O
Rais O
Mohamed B-PER
Abdullahi I-PER
Mohamed I-PER
, O
maarufu O
kama O
Farmajo B-PER
na O
wanaompinga O
. O

Onyo O
hilo O
limetolewa O
siku O
moja O
baada O
ya O
mapambano O
kati O
ya O
wanajeshi O
wa O
serikali O
na O
kundi O
la O
kamanda O
wa O
zamani O
wa O
polisi O
wa O
Mogadishu B-LOC
aliyefukuzwa O
baada O
ya O
kupinga O
hatua O
ya O
rais O
kuongeza O
muda O
wa O
muhula O
wake O
madarakani O
. O

ICG B-ORG
inaeleza O
mapambano O
hayo O
yanadhidirisha O
mgawanyiko O
ndani O
ya O
vikosi O
vya O
usalama O
vya O
Somalia B-LOC
unaotishia O
kuzuka O
mapigano O
kati O
yao O
na O
hapo O
kutoa O
nafasi O
kwa O
kundi O
la O
wanamgambo O
wa O
Al B-ORG
Shabab I-ORG
kutumia O
fursa O
hiyo O
kuimarisha O
nguvu O
zao O
. O

Ripoti O
hiyo O
inaendelea O
kueleza O
kwamba O
, O
hali O
ya O
Somalia B-LOC
ni O
mbaya O
kutokana O
na O
habari O
kwamba O
upinzani O
unatafakari O
juu O
ya O
kuunda O
serikali O
yao O
, O
mgawanyiko O
katika O
vyombo O
vya O
usalama O
na O
upinzani O
kuongezeka O
dhidi O
ya O
rais O
aliyekuwa O
madarakani O
baada O
ya O
kuongeza O
muda O
wa O
utawala O
wake O
. O

Daktari O
bingwa O
wa O
ngozi O
nchini O
Somalia B-LOC
ambaye O
alitoa O
huduma O
ya O
matibabu O
bure O
kwa O
maskini O
alipigwa O
risasi O
na O
kuuawa O
Alhamisi B-DATE
asubuhi I-DATE
nje O
ya O
nyumba O
yake O
mjini O
Mogadishu B-LOC
, O
kulingana O
na O
vyombo O
vya O
habari O
vya O
serikali O
ya O
Somalia B-LOC
. O

Daktari O
Hasan B-PER
Osman I-PER
Issa I-PER
, O
anayefahamika O
zaidi O
kama O
Dkt O
. O

Burane B-PER
, O
aliuawa O
na O
watu O
wenye O
silaha O
nyumbani O
kwake O
katika O
mji O
wa O
Al B-LOC
- I-LOC
Baraka I-LOC
katika O
mji O
mkuu O
wa O
Somalia B-LOC
kwenye O
wilaya O
ya O
Hodan B-LOC
, O
kulingana O
na O
ripoti O
. O

VOA B-ORG
haikuweza O
kuwapata O
polisi O
kwa O
maelezo O
zaidi O
. O

Burane B-PER
alianzisha O
na O
kuendesha O
kliniki O
inayoitwa O
jina O
lake O
la O
utani O
. O

Rais O
wa O
chama O
cha O
Madaktari O
wa O
Somalia B-LOC
, O
Mohamed B-PER
Yusuf I-PER
Hassan I-PER
, O
alimsifu O
Burane B-PER
kwa O
ukarimu O
wake O
. O

"""" O
Daktari O
mzuri O
ameondoka O
nchini O
, O
"""" O
alisema O
Hassan B-PER
, O
ambaye O
pia O
anaongoza O
Hospitali O
ya O
Dar B-LOC
es I-LOC
Salaam I-LOC
. O

"""" O
Kama O
madaktari O
, O
wasiwasi O
wetu O
leo B-DATE
ni O
kwa O
mtu O
ambaye O
alifanya O
kazi O
kwa O
bidii O
kwa O
watu O
maskini O
"""" O
na O
kushughulikia O
magonjwa O
ya O
ngozi O
. O

Hassan B-PER
alisema O
kifo O
cha O
daktari O
huyo O
wa O
ngozi O
kinaleta O
"""" O
wasiwasi O
wa O
pekee O
. O
"""" O

Ikiwa O
Burane B-PER
aliuawa O
, O
ni O
nani O
atakayepona O
? O

Hili O
sio O
jambo O
tunaloweza O
kukubali O
. O

Lazima O
tuandamane O
. O

Lazima O
tufanye O
kila O
njia O
kutatua O
maswala O
kama O
haya O
. O

Hakuna O
mtu O
aliyedai O
kuhusika O
na O
mauaji O
hayo O
hadi O
mwishoni O
mwa O
siku O
ya O
Alhamisi B-DATE
nchini O
Somalia B-LOC
. O

Wiki B-DATE
iliyopita I-DATE
, O
Mohamed B-PER
Abdi I-PER
Ahmed I-PER
, O
kamishna O
wa O
wilaya O
ya O
jiji O
la O
Hamar B-LOC
Jajab I-LOC
, O
aliuawa O
vivyo O
hivyo O
. O

Rais O
wa O
Tanzania B-LOC
, O
Samia B-PER
Suluhu I-PER
Hassan I-PER
amemsimamisha O
kazi O
Mkurugenzi O
Mkuu O
wa O
Mamlaka B-ORG
ya I-ORG
Usimamizi I-ORG
wa I-ORG
Bandari I-ORG
, O
TPA B-ORG
, O
Mhandisi O
Deusdedit B-PER
Kakoko I-PER
, O
ili O
wapishe O
uchunguzi O
wa O
ubadhirifu O
wa O
fedha O
bandarini O
. O

Rais O
ametoa O
uamuzi O
huo O
Jumapili B-DATE
, O
baada O
ya O
kukabidhiwa O
ripoti O
ya O
Mdhibiti O
na O
Mkaguzi O
Mkuu O
wa O
Hesabu B-ORG
za I-ORG
Serikali I-ORG
( O
CAG B-ORG
) O
Ikulu O
ya O
Chamwino B-LOC
, O
Dodoma B-LOC
, O
inayobaini O
kuna O
ubadhirifu O
wa O
karibu O
shilingi O
bilioni O
nne O
za O
Kitanzania O
katika O
shirika O
la O
bandari O
, O
"""" O
Ripoti O
nimeiona O
, O
nimeipitia O
na O
imebaini O
ubadhirifu O
mkubwa O
uliofanywa O
pale O
bandari O
, O
hili O
suala O
mnatakiwa O

kushirikiana O
, O
nakuomba O
Takukuru B-ORG
jishughulishe O
pale O
, O
alipita O
Waziri O
Mkuu O
alilishughulikia O
. O

"""" O
Waziri O
Mkuu O
aliunda O
kamati O
na O
wakafanya O
uchunguzi O
kidogo O
, O
hatua O
chache O
zilichukuliwa O
lakini O
imani O
yangu O
ni O
kwamba O
kama O
kuna O
ubadhirifu O
pale O
waliosimamishwa O
ni O
hawa O
wa O
chini O
, O
ninaomba O
mara O
moja O
nitoe O
agizo O
la O
kumsimamisha O
Mkurugenzi O
Mkuu O
wa O
Bandari O
halafu O
hatua O
zaidi O
ziendelee O
, O
"""" O
amesema O
Rais O
Samia B-PER
. O

Rais O
pia O
amemuagiza O
Waziri O
wa O
Nchi O
Ofisi O
ya O
Rais O
Tawala B-ORG
za I-ORG
Mikoa I-ORG
na I-ORG
Serikali I-ORG
za I-ORG
Mitaa I-ORG
( O
TAMISEMI B-ORG
) O
, O
Selemani B-PER
Jafo I-PER
kufuatilia O
upotevu O
wa O
fedha O
katika O
ofisi O
yake O
na O
endapo O
atashindwa O
kufanya O
hivyo O
atoe O
taarifa O
asaidiwe O
. O

Rais O
amesema O
hayo O
baada O
ya O
kupokea O
ripoti O
kutoka O
kwa O
Mdhibiti O
na O
Mkaguzi O
Mkuu O
wa O
Hesabu B-ORG
za I-ORG
Serikali I-ORG
( O
CAG B-ORG
) O
pamoja O
na O
ripoti O
ya O
TAKUKURU B-ORG
ya O
2019 B-DATE
/ I-DATE
2020 I-DATE
, O
Ikulu O
ya O
Chamwino B-LOC
Jijini O
Dodoma B-LOC
, O
ambapo O
ripoti O
ya O
CAG B-ORG
ilionyesha O
katika O
Mamlaka O
ya O
Serikali O
za O
Mitaa O
, O
alikagua O
hati O
185 O
ambapo O
hati O
zinazoridhisha O
ni O
124 O
, O
hati O
zenye O
mashaka O
ni O
53 O
na O
hati O
mbaya O
8 O
. O

"""" O
TAMISEMI B-ORG
kuna O
upotevu O
mkubwa O
wa O
fedha O
, O
Waziri O
Jafo B-PER
uko O
hapa O
tunaomba O
uhangaike O
mara O
ya O
mwisho O
ukishindwa O
sema O
tukusaidie O
, O
Tamisemi B-ORG
mnachukua O
fedha O
nyingi O
serikali O
kuu O
lakini O
wao O
hawarudishi O
, O
"""" O
alisema O
Rais O
Samia B-PER
. O

Awali O
akisoma O
ripoti O
yake O
mbele O
ya O
Rais O
Samia B-PER
, O
Mdhibiti O
na O
Mkaguzi O
Mkuu O
wa O
Hesabu B-ORG
za I-ORG
Serikali I-ORG
Charles B-PER
Kichere I-PER
amesema O
kuwa O
hali O
ya O
utekelezaji O
wa O
mapendekezo O
anayotoa O
kwa O
serikali O
bado O
hairidhishi O
kwani O
asilimia O
30 O
pekee O
ya O
mapendekezo O
ndio O
yamefanyiwa O
kazi O
, O
hivyo O
jitihada O
zaidi O
zinahitajika O
ili O
kuimarisha O
na O
kuongeza O
mapato O
kwa O
kudhibiti O
mifumo O
ya O
ndani O
. O

"""" O
Kwa O
mwaka O
wa O
fedha O
2019 B-DATE
/ I-DATE
2020 I-DATE
nimetoa O
jumla O
ya O
hati O
900 O
za O
ukaguzi O
ambapo O
nimetoa O
kwa O
Serikali O
Kuu O
, O
Serikali O
za O
Mitaa O
, O
Miradi O
ya O
Maendeleo O
, O
Mashirika O
Binafsi O
pamoja O
na O
Vyama O
vya O
Siasa O
, O
kati O
ya O
hizo O
hati O
zinazoridhisha O
ni O
800 O
sawa O
na O
89 O
% O
hati O
zenye O
shaka O
ni O
81 O
sawa O
na O
9 O
% O
mbaya O
10 O
sawa O
na O
1 O
% O
, O
"""" O
imebainisha O
ripoti O
ya O
CAG B-ORG
Charles B-PER
Kichere I-PER
. O

Mdogo O
wake O
Rais O
Donald B-PER
Trump I-PER
, O
Robert B-PER
Trump I-PER
, O
mfanyabiashara O
ambaye O
alikuwa O
anaishi O
maisha O
ya O
kawaida O
na O
wala O
hajabebwa O
na O
jina O
la O
familia O
, O
amefariki O
Jumamosi B-DATE
usiku I-DATE
baada O
ya O
kulazwa O
hospitali O
New B-LOC
York I-LOC
, O
Rais O
amesema O
katika O
tamko O
lake O
. O

Amefariki O
akiwa O
na O
umri O
wa O
miaka O
71 O
. O

Rais O
alimtembelea O
ndugu O
yake O
katika O
hospitali O
ya O
huko O
New B-LOC
York I-LOC
Ijumaa B-DATE
baada O
ya O
maafisa O
wa O
White B-ORG
House I-ORG
kueleza O
alikuwa O
mahututi O
. O

Nina O
majonzi O
makubwa O
kuwafahamisha O
kuwa O
ndugu O
yangu O
mwema O
, O
Robert B-PER
, O
amefariki O
kwa O
amani O
usiku O
, O
"""" O
Donald B-PER
Trump I-PER
ameeleza O
katika O
taarifa O
yake O
. O

"""" O
Alikuwa O
siyo O
tu O
mdogo O
wangu O
, O
bali O
rafiki O
yangu O
mkubwa O
. O

Tutamkumbuka O
sana O
kwa O
kututoka O
, O
lakini O
tutakutana O
naye O
tena O
. O

Kumbukumbu O
yake O
itabakia O
moyoni O
mwangu O
milele O
. O

Robert B-PER
, O
nakupenda O
. O

Pumzika O
kwa O
amani O
. O
"""" O

Mdogo O
wao O
wa O
mwisho O
kina O
Trump B-PER
alikuwa O
karibu O
sana O
na O
rais O
mwenye O
umri O
wa O
miaka O
74 O
, O
mwezi O
Juni B-DATE
, O
alifungua O
kesi O
kwa O
niaba O
ya O
familia O
ya O
Trump B-PER
ambayo O
haikufanikiwa O
, O
ikitaka O
kusitisha O
chapisho O
la O
kitabu O
kinachoeleza O
kila O
kitu O
kilichoandikwa O
na O
mpwa O
wa O
rais O
, O
Mary B-PER
. O

Robert B-PER
Trump I-PER
aliripotiwa O
kulazwa O
hospitali O
katika O
kitengo O
cha O
wagonjwa O
mahututi O
kwa O
siku O
kadhaa O
katika O
mwezi O
huo O
. O

"""" O
Ni O
mwanamme O
pekee O
katika O
maisha O
yangu O
niliyekuwa O
namwita O
"""" O
honey O
"""" O
Wote O
wakiwa O
wafanyabiashara O
wa O
muda O
mrefu O
, O
Robert B-PER
na O
Donald B-PER
walikuwa O
wanaonekana O
kuwa O
na O
hulka O
tofauti O
. O
\ O
Donald B-PER
Trump I-PER
wakati O
mmoja O
alimuelezea O
mdogo O
wake O
kuwa O
"""" O
mtu O
mkimya O
na O
mtulivu O
kuliko O
yeye O
, O
"""" O
na O
"""" O
mwanamme O
pekee O
katika O
maisha O
yangu O
ambaye O
namwita O
"""" O
honey O

. O
"""" O
"""" O

Robert B-PER
Trump I-PER
alianza O
maisha O
yake O
huko O
Wall B-LOC
Street I-LOC
akifanya O
kazi O
na O
mashirika O
ya O
fedha O
lakini O
baadae O
alijiunga O
na O
biashara O
ya O
familia O
, O
akisimamia O
biashara O
ya O
majumba O
na O
hoteli O
akiwa O
mtendaji O
wa O
ngazi O
ya O
juu O
katika O
taasisi O
ya O
Trump B-PER
. O

"""" O
Alipokuwa O
anafanya O
kazi O
katika O
taasisi O
ya O
Trump B-PER
, O
alikuwa O
anajulikana O
kama O
Trump B-PER
mwema O
, O
"""" O
mwandishi O
wa O
maisha O
ya O
familia O
, O
ameliambia O
shirika O
la O
Habari O
la O
Associated B-ORG
Press I-ORG
. O

"""" O
Robert B-PER
alikuwa O
akifuatwa O
na O
watu O
kuingilia O
kati O
kutatua O
tatizo O
lolote O
linapotokea O
. O
"""" O

Robert B-PER
Stewart I-PER
Trump I-PER
alizaliwa O
mwaka O
1948 B-DATE
, O
ni O
kitindamimba O
wa O
mmiliki O
wa O
biashara O
ya O
majumba O
wa O
New B-LOC
York I-LOC
Fred B-PER
Trump I-PER
aliyekuwa O
na O
watoto O
watano O
. O

Baada O
ya O
saa O
kadhaa O
za O
malumbano O
makali O
katika O
kesi O
ya O
uchochezi O
inayomkabili O
Rais O
wa O
zamani O
Donald B-PER
Trump I-PER
, O
wabunge O
walipata O
muda O
ambao O
ni O
nadra O
kufikia O
makubaliano O
. O

Fursa O
hiyo O
ni O
ya O
Baraza O
la O
Seneti O
la O
Marekani B-LOC
kupiga O
kura O
Ijumaa B-DATE
kumtunukia O
tuzo O
ya O
heshima O
ya O
juu O
ya O
Congress B-ORG
ambayo O
wanaweza O
kuitoa O
kwa O
afisa O
wa O
polisi O
ambaye O
alikabiliana O
na O
uvamizi O
wa O
Bunge O
la O
Marekani B-LOC
Januari B-DATE
6 I-DATE
. O

Kwa O
kauli O
moja O
waliidhinisha O
tuzo O
hiyo O
, O
na O
Baraza O
la O
Seneti O
lilichukua O
hatua O
ya O
kumpa O
afisa O
Eugene B-PER
Goodman I-PER
wa O
kikosi O
cha O
polisi O
wa O
Bunge O
la O
Marekani B-LOC
Medali O
ya O
Dhahabu O
ya O
Congress B-ORG
. O

Goodman B-PER
aliwaongoza O
waliokuwa O
wakifanya O
ghasia O
katika O
eneo O
mbali O
na O
kule O
walikokuwa O
wabunge O
wakati O
genge O
la O
wafuasi O
wa O
Trump B-PER
wakifanya O
uharibifu O
ndani O
ya O
Jengo O
la O
Bunge O
kipindi O
ambacho O
bunge O
lilikuwa O
linakutana O
kurasimisha O
ushindi O
wa O
uchaguzi O
wa O
Rais O
Joe B-PER
Biden I-PER
. O

Katika O
picha O
ya O
video O
iliyoonyeshwa O
wakati O
wa O
kesi O
hiyo O
, O
Goodman B-PER
alionekana O
akimuongoza O
Seneta O
Mitt B-PER
Romney I-PER
kwenye O
sehemu O
yenye O
usalama O
. O

"""" O
Hapa O
katika O
kesi O
hii O
, O
tumeona O
picha O
mpya O
za O
video O
, O
video O
zenye O
ujumbe O
mzito O
, O
akionyesha O
utulivu O
wakati O
kulikuwa O
na O
ghasia O
, O
ujasiri O
wake O
wakati O
anatekeleza O
majukumu O
yake O
, O
uoni O
wake O
wa O
mbali O
katikati O
ya O
ghasia O
, O
na O
utayari O
wake O
kukubali O
kuwa O
mhanga O
wa O
genge O
lililokuwa O
na O
hasira O
ili O
tu O
wengine O
waweze O
kuwa O
salama O
, O
"""" O
Kiongozi O
wa O
walio O
wengi O
katika O
Baraza O
la O
Seneti O
Chuck B-PER
Schumer I-PER
, O

Mdemokrat O
, O
alisema O
mbele O
ya O
wajumbe O
wa O
Seneti O
. O

Nani O
walikuwa O
Wavamizi O
Ndani O
ya O
Bunge O
la O
Marekani B-LOC
? O

Baada O
ya O
wiki O
tano O
za O
uvamizi O
huo O
, O
watafiti O
wa O
Chuo B-ORG
Kikuu I-ORG
cha I-ORG
Chicago I-ORG
wamefikia O
hitimisho O
kuwa O
wengi O
kati O
ya O
wavamizi O
hao O
katika O
Congress B-ORG
hawakuwa O
wanachama O
wa O
kikundi O
cha O
mrengo O
wa O
kulia O
lakini O
ni O
wafuasi O
wa O
"""" O
kawaida O
"""" O
wa O
Trump B-PER
. O

Schumer B-PER
alimtambulisha O
Goodman B-PER
, O
aliyekuwa O
amesimama O
nyuma O
ya O
ukumbi O
wa O
Seneti O
. O

Wabunge O
wote O
kwa O
pamoja O
walisimama O
kumpa O
heshima O
yake O
Goodman B-PER
. O

Goodman B-PER
aliweka O
mkono O
wake O
sehemu O
uliopo O
moyo O
wake O
kifuani O
. O

Schumer B-PER
alisema O
maafisa O
wote O
wa O
usalama O
waliokabiliana O
na O
shambulizi O
la O
Congress B-ORG
ni O
lazima O
waenziwe O
na O
kutambuliwa O
pia O
, O
iliyopelekea O
wabunge O
kusimama O
kuonyesha O
shukrani O
zao O
. O

Goodman B-PER
alisimama O
na O
wabunge O
kuwaenzi O
wenzake O
. O

Kiongozi O
wa O
Warepublikan O
katika O
Baraza O
la O
Seneti O
Mitch B-PER
McConnell I-PER
pia O
alimpongeza O
Goodman B-PER
, O
akisema O
: O
"""" O
Kama O
siyo O
hasa O
kwa O
kufikiri O
kwa O
haraka O
na O
ushujaa O
wa O
Afisa O
Eugene B-PER
Goodman I-PER
, O
watu O
katika O
ukumbi O
huu O
wasingeweza O
kukimbia O
bila O
ya O
kupatwa O
na O
madhara O
siku O
ile O
. O
"""" O

Spika O
wa O
Baraza O
la O
Wawakilishi O
la O
Marekani B-LOC
Nancy B-PER
Pelosi I-PER
aliwasilisha O
mswaada O
Alhamisi B-DATE
ambao O
ungewezesha O
kutolewa O
tuzo O
ya O
Medali O
ya O
Dhahabu O
ya O
Congress B-ORG
kwa O
wafanyakazi O
wa O
kikosi O
cha O
Polisi O
cha O
Congress B-ORG
na O
Idara O
ya O
Polisi O
eneo O
la O
Washington B-LOC
Metropolitan I-LOC
, O
ambapo O
maafisa O
wake O
waliitwa O
kwenye O
tukio O
kusaidia O
kuliokoa O
Jengo O
la O
Bunge O
lililokuwa O
limevamiwa O
na O
wafuasi O
wa O
Trump B-PER
. O

Trump B-PER
, O
rais O
wa O
kwanza O
wa O
Marekani B-LOC
kukabiliwa O
na O
kesi O
mbili O
za O
uchochezi O
na O
wa O
kwanza O
kukabiliwa O
na O
kesi O
baada O
ya O
kuondoka O
madarakani O
, O
amekuwa O
akituhumiwa O
kuchochea O
ghasia O
kwa O
hotuba O
yake O
ya O
uchochezi O
aliyoitoa O
kwa O
wafuasi O
wake O
muda O
mfupi O
kabla O
ya O
Bunge O
la O
Marekani B-LOC
kuvamiwa O
na O
wafuasi O
wake O
. O

Mahakama O
ya O
rufaa O
ya O
Kenya B-LOC
, O
Jumanne B-DATE
iliianza O
kusikiliza O
kesi O
inayoelezwa O
na O
wachambuzi O
kuwa O
yenye O
umuhimu O
mkubwa O
kwa O
mstakabal O
wa O
kisiasa O
nchini O
humo O
, O
iliyowasilishwa O
dhidi O
ya O
uamuzi O
wa O
Mahakama O
Kuu O
, O
ambao O
ulisimamisha O
msukumo O
wa O
marekebisho O
ya O
katiba O
kupitia O
mpango O
maarufu O
kama O
BBI O
. O

Jopo O
la O
majaji O
saba O
lilianza O
kusikiliza O
kesi O
hiyo O
leo B-DATE
asubuhi I-DATE
, O
na O
itaendelea O
kwa O
siku O
tano O
na O
hatimaye O
litaamua O
iwapo O
nchi O
hiyo O
itaitisha O
kura O
ya O
maoni O
ya O
kuifanyia O
Katiba O
marekebisho O
. O

Viongozi O
wanaounga O
mkono O
BBI O
, O
wakiwa O
ni O
pamoja O
na O
Rais O
Uhuru B-PER
Kenyatta I-PER
, O
na O
kiongozi O
wa O
upinzani O
, O
Raila B-PER
Odinga I-PER
, O
wanatumai O
kuwa O
mahakama O
hiyo O
ya O
rufaa O
itasitisha O
utekelezaji O
wa O
uamuzi O
huo O
wa O
mahakama O
kuu O
. O

Washirika O
hao O
wawili O
wa O
mpango O
wa O
maridhiano O
maarufu O
kama O
'Handshake O
, O
' O
wamekuwa O
wakipigia O
upatu O
mchakato O
huo O
, O
wakisisitiza O
kuwa O
ni O
njia O
ya O
kuunganisha O
nchi O
, O
na O
kuimarisha O
mstakabali O
wa O
amani O
nchini O
humo O
. O

Mahakama O
kuu O
, O
ilitoa O
maamuzi O
kwamba O
mchakato O
huo O
ulikiuka O
katiba O
. O

Wawili O
hao O
wanawakilishwa O
na O
mawakili O
sita O
ambao O
waliwasilisha O
hoja O
31 O
za O
kupinga O
uamuzi O
wa O
mahakama O
kuu O
. O

Mwanasheria O
mkuu O
wa O
Kenya B-LOC
pamoja O
na O
tume B-ORG
ya I-ORG
uchaguzi I-ORG
na I-ORG
mipaka I-ORG
, O
IEBC B-ORG
, O
pia O
wamejumuishwa O
kwenye O
rufaa O
hiyo O
. O

Jopo O
hilo O
la O
mahakama O
ya O
rufaa O
linaongozwa O
na O
jaji O
Daniel B-PER
Musinga I-PER
. O

Mpango B-ORG
wa I-ORG
Chakula I-ORG
Duniani I-ORG
, O
WFP B-ORG
, O
unatoa O
onyo O
kuwa O
ukame O
mkali O
uliopo O
kusini O
mwa O
Madagascar B-LOC
, O
umesababisha O
njaa O
, O
na O
hali O
ya O
kukosekana O
chakula O
. O

Mkurugenzi O
wa O
WFP B-ORG
, O
David B-PER
Beasleg I-PER
, O
ambaye O
ametembelea O
jimbo O
hilo O
hivi O
karibuni O
, O
amesema O
kwamba O
bila O
ya O
kuwa O
na O
msaada O
wa O
dharura O
, O
zaidi O
ya O
watu O
nusu O
milioni O
watalazimika O
kuanza O
kuomba O
chakula O
cha O
msaada O
. O

Pia O
Beasleg B-PER
ameongeza O
kuwa O
watu O
wengine O
800 O
, O
0 O
wanaelekea O
kukabiliwa O
na O
hali O
hiyo O
. O

WFP B-ORG
imesema O
hali O
hiyo O
imesababishwa O
na O
mabadiliko O
ya O
tabia O
nchi O
, O
na O
kutokea O
ukame O
mfululizo O
ambao O
umelazimisha O
familia O
kushindwa O
kujitegemea O
. O

Mkurugenzi O
huyo O
wa O
WFP B-ORG
amesisitiza O
kwamba O
mataifa O
tajiri O
yana O
wajibu O
wa O
kusaidia O
. O

Rais O
wa O
Malawi B-LOC
ameagiza O
bodi O
ya O
mitihani O
ya O
kitaifa O
nchini O
humo O
kuvunjiliwa O
mbali O
baada O
ya O
mitihani O
ya O
kitaifa O
ya O
mwaka B-DATE
huu I-DATE
kuvuja O
na O
kusambaa O
kwa O
mitandao O
ya O
kijamii O
kabla O
ya O
watahiniwa O
kuifanya O
. O

Hatua O
ya O
mitihani O
hiyo O
kuvuja O
, O
ilipelekea O
mitihani O
ya O
kitaifa O
kuahirishwa O
na O
kupelekea O
wanafunzi O
kuingia O
mitaani O
kwa O
maandamano O
, O
wakikabiliwa O
na O
polisi O
waliowatawanya O
kwa O
kutumia O
gesi O
ya O
kutoa O
machozi O
. O

Akihutubia O
taifa O
, O
rais O
Lazarus B-PER
Chakwera I-PER
amesema O
kwamba O
wasimamizi O
wa O
bodi O
ya O
mitihani O
nchini O
humo O
wanastahili O
kufutwa O
kazi O
kwa O
kuzembea O
kazini O
na O
kupelekea O
mitihani O
ya O
kitaifa O
kuvuja O
. O

Agizo O
lako O
linajiri O
siku O
moja O
baada O
ya O
wizara O
ya O
elimu O
kufutilia O
mbali O
mtihani O
wa O
kitaifa O
kwa O
watahiniwa O
wa O
shule O
za O
upili O
, O
uliokuwa O
umepangiwa O
kuanza O
Oktoba B-DATE
27 I-DATE
. O

Rais O
Chakwera B-PER
amesema O
kwamba O
hatua O
ya O
mitihani O
hiyo O
kuvuja O
ni O
dhihirisho O
kwamba O
bodi O
inayosimamia O
mitihani O
ya O
kitaifa O
haina O
uwezo O
wa O
kusimamia O
mitihani O
nchini O
humo O
. O

Polisi O
wamekamata O
wanafunzi O
38 O
na O
walimu O
watatu O
kutoka O
shule O
baada O
ya O
kupatikana O
na O
karatasi O
sita O
za O
mitihani O
zilizosambazwa O
kwenye O
mitandao O
ya O
kijamii O
. O

Mkurugenzi O
wa O
bodi O
ya O
mitihani O
nchini O
Malawi B-LOC
Gerald B-PER
Chiunda I-PER
, O
ameambia O
waandishi O
wa O
habari O
kwamba O
huenda O
karatasi O
za O
mitihani O
zilivuja O
kutoka O
ofisini O
mwake O
na O
kwamba O
uchunguzi O
unaendelea O
. O

Rais O
Chakwera B-PER
ameamuru O
waziri O
wa O
elimu O
kuwaadhibu O
wahusika O
wote O
kabla O
ya O
mwezi O
huu O
wa O
Novemba B-DATE
kukamilika O
. O

Imetayarishwa O
na O
Kennes B-PER
Bwire I-PER
, O
VOA B-ORG
, O
Washington B-LOC
DCVituo O
vya O
kupiga O
kura O
vimefunguliwa O
huko O
Jamhuri B-LOC
ya I-LOC
Congo I-LOC
Jumapili B-DATE
, O
wakati O
Rais O
Denis B-PER
Sassou I-PER
Nguesso I-PER
akitarajiwa O
kwa O
kiasi O
kikubwa O
kuongeza O
muda O
wa O
utawala O
wake O
wa O
miaka O
36 O
licha O
ya O
kuwepo O
mgogoro O
wa O
kiuchumi O
katika O
nchi O
hiyo O
ya O
Afrika B-LOC
ya I-LOC
Kati I-LOC
yenye O
kuzalisha O
mafuta O
. O

Huku O
Sassou B-PER
akiendelea O
kushikilia O
madaraka O
kwa O
nguvu O
zote O
, O
wanadiplomasia O
na O
wachambuzi O
wana O
mashaka O
iwapo O
yeyote O
kati O
ya O
wapinzani O
wake O
sita O
ataweza O
kumuondoa O
katika O
utawala O
wake O
. O

Mpinzani O
mkuu O
wa O
rais O
, O
waziri O
wa O
zamani O
wa O
serikali O
Guy B-PER
- I-PER
Brice I-PER
Parfait I-PER
Kolelas I-PER
, O
alikuwa O
amelazwa O
hospitali O
kutokana O
na O
COVID O
- O
19 O
na O
huenda O
akasafirishwa O
kwenda O
Ufaransa B-LOC
Jumapili B-DATE
, O
mkurugenzi O
wa O
kampeni O
ya O
Kolelas B-PER
ameiambia O
Radio B-ORG
France I-ORG
Internationale I-ORG
. O

Hata O
hivyo O
, O
inaelekea O
serikali O
haitaki O
kubahatisha O
kitu O
chochote O
. O

Huduma O
za O
intaneti O
zilizimwa O
kote O
nchini O
humo O
Jumapili B-DATE
, O
kulingana O
na O
kampuni O
ya O
iinayofuatilia O
huduma O
hiyo O
ya O
NetBlocks B-ORG
, O
Sassou B-PER
, O
askari O
wa O
zamani O
wa O
miavuli O
mwenye O
umri O
wa O
miaka O
77 O
, O
aliingia O
madarakani O
mwaka O
1979 B-DATE
. O

Alishindwa O
uchaguzi O
wa O
kwanza O
wa O
vyama O
vingi O
huko O
Congo B-LOC
mwaka O
1992 B-DATE
lakini O
akarejea O
madarakani O
mwaka O
1997 B-DATE
baada O
ya O
vita O
vya O
wenyewe O
kwa O
wenyewe O
. O

Baadae O
alibadilisha O
katiba O
kuongeza O
muda O
wa O
kutawala O
. O

"""" O
Ni O
matuamini O
yangu O
uchaguzi O
utakuwa O
wa O
utulivu O
na O
hakutakuwa O
na O
matukio O
yoyote O
, O
"""" O
amesema O
Michel B-PER
Bedo I-PER
, O
mstaafu O
mwenye O
umri O
wa O
miaka O
80 O
, O
baada O
ya O
kupiga O
kura O
kwenye O
shule O
moja O
katika O
mji O
mkuu O
wa O
Brazzaville B-LOC
. O

"""" O
Wananchi O
wa O
Congo B-LOC
hawataki O
ghasia O
yoyote O
itokee O
. O
"""" O

Waangalizi O
wa O
Umoja B-ORG
wa I-ORG
Mataifa I-ORG
na O
Umoja B-ORG
wa I-ORG
Ulaya I-ORG
hawakukaribishwa O
kufuatilia O
uchaguzi O
, O
na O
wizara O
ya O
mambo O
ya O
ndani O
ilikataa O
kuwaruhusu O
waangalizi O
1 O
, O
100 O
wa O
Kanisa B-ORG
Katoliki I-ORG
kufuatilia O
nchini O
uchaguzi O
huo O
. O

Wafuatiliaji O
wa O
uchaguzi O
wana O
matumaini O
, O
hata O
hivyo O
, O
kuwa O
upigaji O
kura O
utakuwa O
wa O
amani O
- O
kinyume O
na O
ule O
wa O
mwisho B-DATE
wa I-DATE
mwaka I-DATE
2016 I-DATE
uliokuwa O
umegubikwa O
na O
ghasia O
. O

Serikali O
ilisaini O
makubaliano O
ya O
amani O
na O
kikundi O
cha O
waasi O
kinachompinga O
Sassou B-PER
mwaka O
2017 B-DATE
, O
na O
kuzima O
vita O
iliyokuwepo O
upande O
wa O
kusini O
mwa O
Congo B-LOC
. O

Congo B-LOC
ni O
mzalishaji O
mkubwa O
wa O
mafuta O
, O
lakini O
asilimia O
41 O
ya O
wakazi O
wake O
milioni O
5 O
. O
4 O
wanaishi O
katika O
kiwango O
cha O
umaskini O
duniani O
, O
kulingana O
na O
Benki B-ORG
ya I-ORG
Dunia I-ORG
. O

Wacuba O
wanatafuta O
njia O
mbadala O
kuanzia O
Jumanne B-DATE
Novemba I-DATE
24 I-DATE
, O
kupokea O
fedha O
kutoka O
ndugu O
zao O
wanaoishi O
nchi O
za O
nje O
, O
baada O
ya O
kampuni O
ya O
kusafirisha O
fedha O
ya O
Western B-ORG
Union I-ORG
kusitisha O
kazi O
zake O
kisiwani O
humo O
kufuatia O
sheria O
mpya O
ya O
utawala O
wa O
Rais O
Donald B-PER
Trump I-PER
. O

Mwishoni O
mwa O
mwezi O
wa O
Oktoba B-DATE
, I-DATE
2020 I-DATE
, O
Washington B-LOC
ilitangaza O
kwamba O
ni O
lazima O
kampuni O
hiyo O
ya O
kusafirisha O
fedha O
duniani O
kusitisha O
shughuli O
zote O
za O
nchini O
Cuba B-LOC
kwa O
vile O
inafanya O
kazi O
Kampuni O
ya O
fedha O
ya O
Cuba B-LOC
, O
Fincimex B-ORG
inayomilikiwa O
na O
jeshi O
imekua O
mshirika O
mkuu O
wa O
Western B-ORG
Union I-ORG
nchini O
humo O
kwa O
zaidi O
ya O
miaka O
20 O
, O
na O
kutumiwa O
mamilioni O
ya O
wa O
- O
Cuba B-LOC
wanaoishi O
Marekani B-LOC
na O
nchi O
nyingi O
za O
dunia O
kupeleka O
fedha O
kusaidia O
famlia O
zao O
na O
uchumi O
wa O
nchi O

hiyo O
kwa O
ujumla O
. O

Fedha O
zinazopelekwa O
na O
famlia O
za O
wa O
- O
Cuba B-LOC
ndio O
pato O
kubwa O
la O
kwanza O
la O
fedha O
za O
kigeni O
kwa O
taifa O
hilo O
la O
kikomunisti O
, O
ikifuatiwa O
na O
bishara O
za O
huduma O
na O
utali O
. O

Western B-ORG
Union I-ORG
imesema O
kwamba O
, O
imekua O
ikisafirisha O
dola O
milioni O
2 O
laki O
nne O
kwa O
siku O
hadi O
Cuba B-LOC
na O
inakadiria O
kwamba O
kwa O
mwaka O
inapeleka O
kati O
ya O
dola O
milioni O
900 O
hadi O
bilioni O
moja O
na O
nusu O
. O

Ricardo B-PER
Torres I-PER
mtaalamu O
wa O
uchumi O
anasema O
atahri O
za O
uwamuzi O
huo O
zitakua O
kubwa O
kwani O
Western B-ORG
Union I-ORG
imefanya O
kazi O
kwa O
miaka O
mingi O
nchini O
humo O
. O

"""" O
Hata O
hivyo O
sasa O
kuna O
utamaduni O
wa O
Western B-ORG
Union I-ORG
ulojitokeza O
hapa O
, O
wana O
matawi O
kote O
nchini O
na O
kutoa O
fedha O
. O

Lakini O
kwa O
hivi O
sasa O
ninaamini O
njia O
mbadala O
ambao O
si O
mzuri O
sana O
ni O
kufunguliwa O
uwanja O
wa O
ndege O
na O
kuwasili O
kwa O
watali O
na O
ndege O
za O
kigeni O
kuweza O
kuleta O
hali O
fulani O
ya O
Afwen O
, O
"""" O
amesema O
Torres B-PER
Kutokana O
na O
uwamuzi O
wa O
kufunga O
Western B-ORG
Union I-ORG
wa O
- O
Cuba B-LOC
tayari O
wanatafuta O
njia O
mbadala O
kwenye O
mtandao O
kupeleka O
na O
kupokea O
fedha O
. O

Na O
njia O
moja O
wapo O
, O
ni O
kutumia O
sarafu O
ya O
mtandao O
, O
bitcom O
. O

Muasisi O
wa O
mpango O
wa O
kusafirisha O
sarafu O
ya O
mtandao O
, O
cryptocurrency O
nchini O
Cuba B-LOC
Erich B-PER
Garcia I-PER
anasema O
mtu O
yeyote O
duniani O
anaweza O
kupeleka O
fedha O
hadi O
Cuba B-LOC
kwa O
kutumia O
bitcom O
kupitia O
mradi O
wao O
. O

"""" O
Kutumia O
bitcoin O
kama O
binu O
au O
njia O
ya O
kupeleka O
pesa O
kutoka O
point O
A O
hadi O
Point O
B O
ni O
suluhisho O
zuri O
kwa O
sababu O
haihitaji O
benki O
, O
kwa O
sababu O
ni O
uchumi O
uloawazi O
, O
kwa O
sababu O
inakwenda O
kwa O
haraka O
sana O
na O
hakuna O
ada O
zozote O
. O

Na O
tunaweza O
kutrumia O
nafasi O
hii O
iliyojitokeza O
ndio O
maana O
tumeanzisha O
mfumo O
wa O
Bitremesas O
wa O
kupeleka O
fedha O
kutumia O
bitcoin O
, O
"""" O
amesema O
Gracia B-PER
Muda O
wa O
kufunga O
shughuli O
hizo O
za O
Western B-ORG
Union I-ORG
kwa O
upande O
mwengine O
waatalamu O
wanasema O
, O
umetokea O
wakati O
muafaka O
pale O
serikali O
ya O
Havana B-LOC
imefungua O
safari O
za O
ndege O
za O
kimataifa O
wiki B-DATE
hii I-DATE
Torres B-PER
anasema O
hii O
itaruhusu O
watalii O
kurudi O
na O
kusaidia O
uchumi O
tena O
lakini O

hakuna O
uhakika O
itachukua O
muda O
gani O
kuwavutia O
tena O
hao O
watali O
. O

"""" O
Ndio O
, O
ni O
lazima O
tulinde O
maisha O
ya O
watu O
lakini O
wakati O
huo O
huo O
ni O
lazima O
kuufufuwe O
uchumi O
unaoduma O
na O
bila O
shaka O
watali O
wa O
kimataifa O
ni O
sehemu O
muhimu O
ya O
suluhisho O
hilo O
, O
"""" O
amesema O
Torres B-PER
Wasafiri O
wote O
wanaowasli O
nchini O
humo O
wanapimwa O
ikiwa O
wameoambukizwa O
na O
virusi O
vya O
corona O
na O
kuomba O
kuchukua O
tahadhari O
zote O
za O
afya O
wakiwa O
nchini O
humo O
. O

Utawala O
wa O
trump B-PER
umesababisha O
pigo O
kubwa O
kwa O
utali O
, O
uwekezaji O
wa O
kigeni O
pamoja O
na O
na O
cuba B-LOC
kuweza O
kupata O
nishati O
. O

kwa O
kubana O
vizuizi O
vya O
kusafiri O
hadi O
marekani B-LOC
, O
kuwekea O
vikwazo O
usafirishaji O
mafuta O
kutoka O
venezuela B-LOC
na O
kuanzisha O
sheria O
za O
kuruhusu O
mashtaka O
dhidi O
ya O
makampuni O
inayofanya O
kazi O
kutoka O
mali O
zilizotaifishwa O
miongoni O
mwa O
hatua O
zilziolegezwa O
wakati O
wa O
utawala O
wa O
Obama B-PER
. O

Matumaini O
ya O
wa O
- O
Cuba B-LOC
ni O
kuweza O
kukidhi O
mahitaji O
yao O
kwa O
kuona O
utali O
unaimarika O
tena O
baada O
ya O
janga O
la O
corona O
. O

Watu O
saba O
wamefariki O
katika O
ajali O
ya O
ndege O
ya O
jeshi O
la O
anga O
ya O
Nigeria B-LOC
. O

Ndege O
hiyo O
ndogo O
aina O
ya O
Beechcraft O
King O
Air O
350 O
ilianguka O
muda O
mfupi O
baada O
ya O
kuruka O
kutoka O
uwanja O
wa O
ndege O
katika O
mji O
mkuu O
wa O
Abuja B-LOC
, O
Jumapili B-DATE
asubuhi I-DATE
. O

Kulingana O
na O
taarifa O
ya O
maafisa O
wa O
jeshi O
, O
ndege O
hiyo O
iliripoti O
hitilafu O
katika O
injini O
yake O
. O

Taarifa O
ya O
serikali O
iliongeza O
kuwa O
ndege O
hiyo O
ilikuwa O
inaelekea O
Minna B-LOC
, O
kiasi O
cha O
kilometa O
110 O
kaskazini O
magharibi O
mwa O
mji O
mkuu O
. O

Waokoaji O
wako O
katika O
eneo O
na O
kwa O
masikitiko O
taarifa O
hiyo O
imesema O
wote O
waliokuwa O
ndani O
ya O
ndege O
hiyo O
wamefariki O
. O

Vyanzo O
vya O
habari O
nchini O
Nigeria B-LOC
vimeeleza O
kuwa O
tayari O
viongozi O
wameamuru O
uchunguzi O
kufanywa O
mara O
moja O
. O

Vikosi O
vya O
kadhaa O
vya O
anga O
vimetoa O
wito O
kwa O
watu O
kusubiri O
matokeo O
ya O
uchunguzi O
Ndege O
hiyo O
kabla O
ya O
kuanguka O
na O
kuwaka O
moto O
ilionekana O
ikizunguka O
katika O
eneo O
la O
ajali O
karibu O
na O
njia O
ya O
ndege O
uwanjani O
hapo O
, O
mashuhuda O
wa O
ajali O
walieleza O
. O

Mashuhuda O
hao O
walisikia O
mlio O
mkubwa O
kabla O
ya O
ndege O
hiyo O
kulipuka O
na O
kushika O
moto O
. O

Mtu O
mwengine O
aliyeona O
ajali O
hiyo O
ameliliambia O
shirika O
la O
habari O
la O
Reuters B-ORG
kuwa O
mazingira O
ya O
eneo O
la O
ajali O
yalikuwa O
na O
harufu O
kali O
ya O
moshi O
na O
kemikali O
kutokana O
na O
kuwaka O
moto O
ndege O
hiyo O
. O

Henry B-PER
Momanyi I-PER
, O
Mmarekani O
mweusi O
wa O
asili O
ya O
Kenya B-LOC
, O
anagombea O
kiti O
cha O
udiwani O
katika O
mji O
wa O
Brooklyn B-LOC
Park I-LOC
, O
eneo O
wakilishi O
la O
West B-LOC
District I-LOC
, O
jimbo O
la O
Minnesota B-LOC
kwa O
tikiti O
ya O
chama O
cha O
Demokratik B-ORG
. O

Momanyi B-PER
, O
mwenye O
umri O
wa O
miaka O
51 O
, O
anagombea O
nafasi O
inayoshikiliwa O
na O
Diwani O
Susan B-PER
Pha I-PER
wa O
chama O
cha O
Republikan B-ORG
, O
anayewania O
tena O
katika O
uchaguzi O
wa O
mwaka B-DATE
huu I-DATE
utakaofanyika O
Jumanne B-DATE
tarehe O
tatu O
mwezi O
Novemba B-DATE
mwaka I-DATE
huu I-DATE
. O

Wanasiasa O
hao O
wawili O
walishinda O
tikiti O
za O
vyama O
vyao O
kwenye O
uchaguzi O
wa O
awali O
na O
kuteuliuwa O
na O
vyama O
hivyo O
mapema O
mwaka B-DATE
huu I-DATE
. O

Katika O
mahojiano O
na O
idhaa O
ya O
Kiswahili O
ya O
Sauti B-ORG
ya I-ORG
Amerika I-ORG
, O
Momanyi B-PER
amesema O
ana O
matumaini O
makubwa O
ya O
kupata O
ushindi O
kwa O
sababu O
amepata O
uungwaji O
mkono O
na O
wakazi O
wengi O
wa O
mji O
huo O
, O
wakiwa O
ni O
pamoja O
na O
wahamiaji O
kutoka O
bara O
la O
Afrika B-LOC
. O

"""" O
Hapa O
watu O
wananiunga O
mkono O
bila O
kujali O
rangi O
. O

Nawashukuru O
sana O
Waafrika O
wenzangu O
hususan O
kutoka O
Afrika B-LOC
Mashariki I-LOC
na O
Magharibi O
kwa O
kusimama O
na O
mimi O
wakati O
huu O
wa O
kampeni O
hata O
ingawa O
hii O
ni O
mara O
yangu O
ya O
kwanza O
kugombea O
, O
"""" O
alisema O
. O

Hata O
hivyo O
, O
mwanasiasa O
huyo O
chipukizi O
amesema O
anakabiliwa O
na O
changamoto O
za O
ufadhili O
wa O
kampeni O
yake O
. O

"""" O
Tuna O
changamoto O
za O
kifedha O
kwa O
sababu O
hatujapata O
uidhinishwaji O
kama O
ilivyo O
kwa O
wanasiasa O
wengine O
waliobobea O
. O

Hiyo O
ina O
maana O
kwamba O
hatuna O
hela O
za O
kutosha O
kufadhili O
kampeni O
yetu O
. O

Lakini O
tunajitahidi O
na O
kumtanguliza O
Mungu O
, O
"""" O
alisema O
Momanyi B-PER
. O

Mzaliwa O
wa O
jimbo O
la O
Kisii B-LOC
nchini O
Kenya B-LOC
, O
Momanyi B-PER
alihamia O
Marekani B-LOC
mnamo O
mwaka O
wa O
1998 B-DATE
akiwa O
na O
umri O
wa O
miaka O
28 O
. O

Anasema O
baada O
ya O
kumaliza O
masomo O
yake O
, O
amefanya O
kazi O
ya O
kuhamasisha O
masuala O
ya O
kijamii O
kwa O
Zaidi O
ya O
miaka O
ishirini O
kabla O
ya O
kuamua O
kuwania O
nafasi O
ya O
kisiasa O
. O

"""" O
Nimeona O
changamoto O
nyingi O
wanazopitia O
wakazi O
wa O
jimbo O
hili O
, O
ikiwa O
ni O
pamoja O
na O
makazi O
, O
usalama O
, O
elimu O
na O
hali O
duni O
ya O
mawasiliano O
kati O
ya O
wakazi O
na O
maafisa O
wa O
baraza O
la O
mji O
huu O
, O
"""" O
amesema O
. O

Mgombea O
huyo O
ni O
mmoja O
wa O
wahamiaji O
kadhaa O
kutoka O
bara O
la O
Afrika B-LOC
ambao O
wanawania O
nafasi O
mbalimbali O
katika O
uchaguzi O
mkuu O
wa O
Marekani B-LOC
wa O
mwaka O
2020 B-DATE
. O

Momanyi B-PER
na O
familia O
yake O
- O
mkewe O
Jeliah B-PER
Momanyi I-PER
na O
watoto O
wao O
watatu O
- O
wanaishi O
katika O
mji O
huo O
wa O
Brooklyn B-LOC
Park I-LOC
. O

Wachezaji O
wa O
kulipwa O
wa O
mchezo O
wa O
mpira O
wa O
vikapu O
wanaume O
na O
wanawake O
hapa O
Marekani B-LOC
wamesusia O
wiki B-DATE
hii I-DATE
kushiriki O
kwenye O
michuano O
ya O
finali O
ambayo O
imekuwa O
ikiendelea O
wakilalamika O
dhidi O
ya O
polisi O
kumpiga O
risasi O
Jacob B-PER
Blake I-PER
Mmarekani O
Mweusi O
katika O
mji O
wa O
Kenosha B-LOC
, O
jimbo O
la O
Wisconsin B-LOC
mwishoni B-DATE
mwa I-DATE
wiki I-DATE
. O

Shirikisho B-ORG
la I-ORG
kitaifa I-ORG
la I-ORG
mpira I-ORG
wa I-ORG
vikapu I-ORG
la I-ORG
wanawake I-ORG
WNBA I-ORG
liliahirisha O
mechi B-DATE
3 I-DATE
Jumatano I-DATE
baada O
ya O
timu O
ya O
Washington B-ORG
Mystics I-ORG
kususia O
mechi B-DATE
yao O
dhidi O
ya O
timu O
ya O
Atlanta B-ORG
Dreams I-ORG
wakilalamikia O
dhidi O
ya O
ubaguzi O
wa O
rangi O
. O

Msimamo O
huo O
ulifuatia O
uamuzi O
wa O
awali O
wa O
shirikiso O
la O
wanaume O
NBA B-ORG
kusitisha O
michuano O
baada O
ya O
baadhi O
ya O
timu O
kususia O
mechi B-DATE
zao O
dhidi O
ya O
tukio O
hilo O
hilo O
. O

Baada O
ya O
kufanya O
uamuzi O
wa O
kutoshiriki O
kwenye O
mechi B-DATE
hizo O
, O
wachezaji O
kutoka O
timu O
ya O
washington B-LOC
ya O
Mystics B-ORG
pamoja O
na O
wenzao O
wa O
WNBA B-ORG
, O
walijitosa O
kwenye O
viwanja O
, O
ili O
kuonyesha O
wazi O
malalamiko O
yao O
huku O
baadhi O
wakipiga O
goti O
huku O
wengine O
wakivalia O
t O
- O
shirt O
zenye O
maandishi O
ya O
Black O
Lives O
Matter O
. O

Wachezaji O
wa O
timu O
ya O
Mystics B-ORG
walivalia O
t O
- O
shirts O
zenye O
jina O
la O
Jacob B-PER
Blake I-PER
zikiwa O
zimetobolewa O
mara O
7 O
mgongoni O
kuonesha O
risasi O
aliyopigwa O
kijana O
huyo O
na O
polisi O
. O

Shambulio O
la O
Wisconsin B-LOC
siku O
ya O
Jumapili B-DATE
limetokea O
miezi O
mitatu O
baada O
ya O
kifo O
cha O
Mmarekani O
mweusi O
George B-PER
Floyd I-PER
wakati O
akiwa O
mikononi O
mwa O
polisi O
mjini O
Minneapolis B-LOC
, O
na O
ambalo O
lilisababisha O
maandamano O
makubwa O
kote O
nchini O
kulalamikia O
dhidi O
ya O
ukatili O
wa O
polisi O
pamoja O
na O
ubaguzi O
wa O
rangi O
. O

Makamu O
wa O
rais O
Mike B-PER
Pence I-PER
akikubali O
uteuzi O
wake O
hapo O
jana B-DATE
ametowa O
wito O
wa O
kukomeshwa O
kwa O
ghasia O
mara O
moja O
, O
iwe O
ni O
Minneapolis B-LOC
, O
Portland B-LOC
au O
hata O
Kenosha B-LOC
. O

Wakati O
akizungumza O
na O
wanadishi O
Habari O
Jumatano B-DATE
usiku I-DATE
, O
mchezaji O
wa O
timu O
ya O
Mystics B-ORG
Ariel B-PER
Atkins I-PER
alisema O
kuwa O
walichukuwa O
uamuzi O
huo O
baada O
ya O
kushauriana O
kama O
timu O
huku O
wakishirikisha O
wachezaji O
wengine O
wa O
WNBA B-ORG
. O

Ariel B-PER
Atkins I-PER
, O
Mlinzi O
wa O
Washington B-ORG
Mystics I-ORG
aeleza O
: O
"""" O
Siyo O
kwamba O
sisi O
ni O
wacheza O
mpira O
wa O
vikapu O
tu O
, O
na O
kwa O
sababu O
sisi O
ni O
wachezaji O
mpira O
wa O
vikapu O
haimanishi O
hili O
ni O
jukwa O
letu O
pekee O
tulionalo O
. O

Inatubidi O
kufahamu O
kwamba O
tunapomaliza O
kucheza O
na O
tukienda O
nyumbani O
sisi O
ni O
watu O
weusi O
, O
na O
kwa O
hivyo O
maisha O
ya O
jamaa O
zetu O
ni O
ya O
muhimu O
. O
"""" O

Ligi O
za O
kitaifa O
za O
Baseball O
na O
soka O
zimeahirisha O
na O
pia O
mechi O
zao O
wakati O
bingwa O
mara O
mbili O
wa O
tennis O
upande O
wa O
wanawake O
Naomi B-PER
Osaka I-PER
ametoa O
taarifa O
akiungana O
na O
wenzake O
kwa O
kujiondoa O
kwenye O
nusu O
fainali O
ya O
michuano O
ya O
Western O
na O
Southern O
Open O
inayoendelea O
mjini O
New B-LOC
York I-LOC
. O

Shirikisho O
la O
NBA B-ORG
pia O
limeahirisha O
mechi O
3 O
za O
finali O
zilizokuwa O
zifanyike O
Jumatano B-DATE
baada O
ya O
timu O
ya O
Milwaukee B-ORG
Bucks I-ORG
kususia O
mechi O
yao O
. O

Timu O
hiyo O
ilijitokeza O
mbele O
ya O
waandishi O
habari O
na O
kutoa O
sababu O
zake O
za O
kutoshiriki O
kwenye O
mechi O
dhidi O
ya O
timu O
ya O
Orlando B-ORG
Magic I-ORG
. O

Forward O
wa O
timu O
hiyo O
Sterling B-PER
Brown I-PER
na O
mlinzi O
George B-PER
Hill I-PER
walizungumza O
kwa O
niaba O
ya O
wenzao O
. O

Sterling B-PER
Brown I-PER
, O
Mchezaji O
wa O
NBA B-ORG
aeleza O
: O
"""" O
Miezi B-DATE
mitatu I-DATE
iliopita I-DATE
imetuangazia O
ubaguzi O
wa O
rangi O
ulioko O
dhidi O
ya O
jamii O
za O
Wamarekani O
Weusi O
. O

Watu O
kote O
nchini O
wametumia O
sauti O
zao O
pamoja O
na O
majukwaa O
tofauti O
kukemea O
uovu O
huo O
. O

Licha O
ya O
shinikizo O
hilo O
, O
hakuna O
hatua O
iliochukuliwa O
. O

Kutokana O
na O
hilo O
, O
basi O
sasa O
ni O
lazima O
tuangazie O
tatizo O
hilo O
kando O
ya O
mpira O
wa O
vikapu O
. O
"""" O

Hatua O
ya O
wachezaji O
wa O
NBA B-ORG
kususia O
mechi O
zao O
Jumatano B-DATE
imetokea O
siku O
moja O
tu O
baada O
ya O
kocha O
wa O
timu O
ya O
Los B-ORG
Angeles I-ORG
Clippers I-ORG
Doc B-PER
Rivers I-PER
kusema O
kuwa O
wamarekani O
wanahitaji O
kuongeza O
sauti O
yao O
kudai O
kutendewa O
vyema O
zaidi O
baada O
ya O
kupigwa O
risasi O
kwa O
Jacob B-PER
Blake I-PER
ambaye O
bado O
anatibiwa O
hospitalini O
. O

Doc B-PER
Rivers I-PER
, O
Kocha O
wa O
LA B-ORG
Clippers I-ORG
asema O
: O
"""" O
Inahuzunisha O
sana O
, O
kwanza O
ninapotazama O
mkutano O
wa O
kitaifa O
wa O
chama O
cha O
Republikan B-ORG
ambapo O
wengi O
wanaozungumza O
wanaeneza O
woga O
. O

Kitu O
unachosikia O
ni O
Donald B-PER
Trump I-PER
na O
wote O
wakizungumzia O
hofu O
. O

Sisi O
ndio O
tunaouwawa O
. O

Sisi O
ndiyo O
tunanyimwa O
haki O
ya O
kuishi O
miongoni O
mwa O
jamii O
fulani O
. O
"""" O

Marekani B-LOC
na O
Iran B-LOC
wamekubaliana O
kwa O
duru O
ya O
pili O
ya O
mazungumzo O
yasiyo O
ya O
moja O
kwa O
moja O
huko O
Vienna B-LOC
wiki B-DATE
ijayo I-DATE
. O

Mazungumzo O
hayo O
ni O
kwa O
lengo O
la O
kujaribu O
kila O
mmoja O
kurejea O
katika O
utekelezaji O
wa O
mkataba O
wa O
nyuklia O
wa O
mwaka O
2015 B-DATE
. O

Lakini O
Iran B-LOC
imesisitiza O
kwamba O
vikwazo O
vyote O
vya O
Marekani B-LOC
dhidi O
yake O
viondolewe O
na O
Marekani B-LOC
imeonya O
kwamba O
dai O
kama O
hilo O
huenda O
likapelekea O
mvutano O
. O

Afisa O
mwandamizi O
wa O
Wizara O
ya O
Mambo O
ya O
Nje O
ya O
Marekani B-LOC
ambaye O
alizungumza O
na O
wanahabari O
Ijumaa B-DATE
amesema O
kuwa O
mazungumzo O
yasiyo O
ya O
moja O
kwa O
moja O
huenda O
yakaanza O
tena O
katikati O
ya O
wiki B-DATE
ijayo I-DATE
katika O
mji O
mkuu O
wa O
Austria B-LOC
. O

Wanadiplomasia O
wa O
Marekani B-LOC
na O
Iran B-LOC
wamehitimisha O
duru O
ya O
awali O
ya O
mikutano O
mapema O
Ijumaa B-DATE
, O
huku O
wapatanishi O
wa O
Umoja B-ORG
wa I-ORG
Ulaya I-ORG
wakitoa O
ujumbe O
kati O
ya O
pande O
hizo O
mbili O
. O

Kiongozi O
wa O
upinzani O
nchini O
Senegal B-LOC
Ousmane B-PER
Sonko I-PER
, O
ameshtakiwa O
na O
kuachiliwa O
kwa O
dhamana O
Jumatatu B-DATE
chini O
ya O
usimamizi O
wa O
mahakama O
. O

Wakili O
wake O
amesema O
, O
mwanasiasa O
huyo O
anakabiliwa O
na O
shutuma O
za O
ubakaji O
zilizochochea O
maandamano O
ambayo O
yaligeuka O
ghasia O
. O

Kuachiliwa O
kwa O
Sonko B-PER
kunaweza O
kupunguza O
mivutano O
iliyotikisa O
wiki B-DATE
iliyopita I-DATE
, O
moja O
ya O
taifa O
la O
Afrika B-LOC
magharibi O
ambalo O
ni O
tulivu O
na O
lenye O
demokrasia O
. O

Maandamano O
yalisababisha O
vifo O
vya O
watu O
wanane O
katika O
mapambano O
kati O
ya O
waandamanaji O
na O
polisi O
, O
shirika O
la O
haki O
za O
binadamu O
Amnesty B-ORG
International I-ORG
limesema O
jana B-DATE
. O

Mamia O
ya O
watu O
walikusanyika O
nje O
ya O
jengo O
la O
mahakama O
wakipeperusha O
bendera O
na O
kuimba O
"""" O
muachie O
huru O
Sonko B-PER
"""" O
Jumatatu B-DATE
asubuhi I-DATE
kabla O
ya O
kuanza O
kuandamana O
. O

Wafuasi O
wake O
wameitisha O
mandamano O
ya O
kitaifa O
ya O
siku O
tatu O
wiki B-DATE
hii I-DATE
. O

Sonko B-PER
ambae O
alipata O
nafasi O
ya O
tatu O
katika O
uchaguzi O
wa O
rais O
wa O
2019 B-DATE
, O
alikamatwa O
baada O
ya O
mfanyakazi O
katika O
saluni O
ya O
vipodozi O
kumshtumu O
kuwa O
alimbaka O
. O

Amekanusha O
madai O
hayo O
na O
kusema O
kwamba O
ni O
njama O
ya O
rais O
wa O
Senegal B-LOC
, O
Macky B-PER
Sall I-PER
, O
ya O
kumuangusha O
mpinzani O
wake O
wa O
kisiasa O
. O

Serekali O
ya O
Senegal B-LOC
imekanusha O
madai O
hayo O
kwamba O
kukamatwa O
kwa O
Sonko B-PER
ni O
hila O
za O
kisiasa O
. O

Baraza O
la O
Wawakilishi O
la O
Marekani B-LOC
, O
Jumatano B-DATE
linatarajiwa O
kupitisha O
mswaada O
unaoungwa O
mkono O
na O
Rais O
Joe B-PER
Biden I-PER
, O
wa O
kuwapa O
Wamarekani O
kiasi O
cha O
dola O
trilion O
1 O
. O
9 O
, O
kwa O
lengo O
la O
kuzisaida O
familia O
, O
na O
pia O
kuimarisha O
biashara O
. O

Spika O
wa O
baraza O
hilo O
Nancy B-PER
Pelosi I-PER
, O
amesema O
ana O
uhakika O
mswaada O
huo O
utapitishwa O
, O
na O
kwamba O
lengo O
lake O
kuu O
ni O
"""" O
kuokoa O
maisha O
ya O
Wamarekani O
na O
kuwapa O
watu O
matumaini O
ya O
siku O
zijazo O
. O
"""" O

Wabunge O
wa O
Republican B-ORG
wamepinga O
mswaada O
huo O
, O
wakisema O
kiasi O
hicho O
cha O
pesa O
ni O
kikubwa O
mno O
, O
na O
kwamba O
hakiwalengi O
ipasavyo O
, O
wale O
wanaohitaji O
sana O
, O
msaada O
wa O
kiuchumi O
. O

Kiongozi O
wa O
Wachache O
kwenye O
Baraza O
la O
Wawakilishi O
Kevin B-PER
McCarthy I-PER
, O
jana B-DATE
aliutaja O
mswaada O
huo O
kuwa O
wenye O
gharama O
kubwa O
, O
na O
uliogubikwa O
na O
rushwa O
. O
"""" O

Mswaada O
huo O
ulipitishwa O
katika O
Seneti O
Jumamosi B-DATE
, O
bila O
uungwaji O
mkono O
kutoka O
kwa O
Warepublican O
, O
baada O
ya O
kubadilishwa O
kwa O
vipengele O
kadhaa O
, O
vilivyokuwa O
vimepitishwa O
na O
baraza O
la O
wawakilishi O
hapo O
awali O
. O

Miongoni O
mwa O
mabadiliko O
hayo O
ni O
kuondolewa O
kwa O
pendekezo O
la O
nyongeza O
ya O
kiwango O
cha O
chini O
cha O
mishahara O
kwa O
Wamarekani O
. O

Wizara O
ya O
Sheria O
ya O
Marekani B-LOC
imetangaza O
mashtaka O
dhidi O
ya O
afisa O
mmoja O
wa O
zamani O
wa O
ujasusi O
wa O
Libya B-LOC
ambaye O
anadaiwa O
kutengeneza O
bomu O
lililolipuka O
ndani O
ya O
ndege O
ya O
Pan O
Am O
nambari O
103 O
juu O
ya O
anga O
la O
Lockerbie B-LOC
, O
Scotland B-LOC
miaka B-DATE
32 I-DATE
iliyopita I-DATE
. O

Jumatatu B-DATE
Desemba I-DATE
21 I-DATE
, I-DATE
2020 I-DATE
yalikuwa O
ni O
maadhimisho O
ya O
miaka O
32 O
ya O
mlipuko O
huo O
wa O
mwaka O
1988 B-DATE
, O
ambao O
uliangusha O
ndege O
hiyo O
kwenye O
anga O
ya O
Lockerbie B-LOC
na O
kuuwa O
watu O
wapatao O
270 O
. O

Mwanasheria O
mkuu O
wa O
Marekani B-LOC
William B-PER
Barr I-PER
aliwaamba O
waandishi O
wa O
habari O
, O
akielezea O
imani O
kwamba O
ataletwa O
Marekani B-LOC
kwa O
ajili O
ya O
kesi O
hiyo O
Marekani B-LOC
. O

Mwanasheria O
Mkuu O
wa O
Marekani B-LOC
William B-PER
Barr I-PER
anasema O
serikali O
ya O
nchi O
hiyo O
ina O
matumaini O
kwamba O
raia O
huyo O
wa O
Libya B-LOC
ambaye O
alishtakiwa O
katika O
shambulizi O
la O
bomu O
la O
ndege O
ya O
Pan O
Am O
nambari O
103 O
mnamo O
mwaka O
1988 B-DATE
atakabidhiwa O
kwa O
mamlaka O
nchini O
Libya B-LOC
. O

Barr B-PER
alitangaza O
mashtaka O
yanayohusiana O
na O
ugaidi O
dhidi O
ya O
Abu O
Agila O
Muhammad O
Mas'ud O
Kheir O
Al O
- O
Marimi O
kwa O
shutuma O
ya O
kushiriki O
kwake O
katika O
shambulizi O
lililouwa O
watu O
259 O
ndani O
ya O
ndege O
na O
watu O
wengine O
11 O
ardhini O
. O

"""" O
Tunadhani O
matarajio O
ni O
mazuri O
sana O
. O

Masud B-PER
yuko O
chini O
ya O
ulinzi O
wa O
serikali O
ya O
sasa O
ya O
Libya B-LOC
na O
hatuna O
sababu O
ya O
kufikiria O
serikali O
hiyo O
inavutiwa O
kujihusisha O
na O
kitendo O
hiki O
kibaya O
cha O
ugaidi O
, O
na O
hivyo O
tuna O
matumaini O
kwamba O
watamkabidhi O
ili O
kukabiliana O
na O
mkondo O
wa O
sheria O
. O

"""" O
alisema O
Barr B-PER
. O

Wachunguzi O
wa O
Marekani B-LOC
na O
Scotland B-LOC
waliandaa O
kesi O
kwa O
miaka O
kadhaa O
dhidi O
ya O
Masud B-PER
, O
anayedaiwa O
kuwa O
mtengenezaji O
mkuu O
wa O
mabomu O
wa O
kiongozi O
wa O
zamani O
wa O
Libya B-LOC
hayati O
Moamer B-PER
Gadhafi I-PER
. O

Mwanasheria O
huyo O
Mkuu O
wa O
Marekani B-LOC
anayemaliza O
muda O
wake O
pia O
alitoa O
maoni O
yake O
juu O
ya O
mashambulizi O
ya O
hivi O
karibuni O
ya O
mtandao O
dhidi O
ya O
Marekani B-LOC
na O
madai O
yasio O
na O
msingi O
ya O
Rais O
Donald B-PER
Trump I-PER
juu O
ya O
udanganyifu O
na O
wizi O
wa O
kura O
. O

"""" O
Kwa O
taarifa O
niliyo O
nayo O
, O
ninakubaliana O
na O
tathmini O
ya O
waziri O
Pompeo B-PER
kwa O
kweli O
inaonekana O
kuwa O
ni O
Russia B-LOC
lakini O
sitaizungumzia O
zaidi O
ya O
hapo O
. O
"""" O

Barr B-PER
aliongeza O
. O

Barr B-PER
agusia O
uchunguzi O
wa O
mtoto O
wa O
Biden B-PER
Barr I-PER
pia O
aligusia O
pia O
uchunguzi O
juu O
ya O
ulipaji O
kodi O
wa O
Hunter B-PER
Biden I-PER
, O
mtoto O
wa O
Rais O
Mteule O
wa O
Marekani B-LOC
Joe B-PER
Biden I-PER
. O

"""" O
Kwa O
kiwango O
ambacho O
kuna O
uchunguzi O
, O
nadhani O
kuwa O
inashughulikiwa O
kwa O
uwajibikaji O
na O
kwa O
weledi O
kwa O
sasa O
ndani O
ya O
idara O
. O

Na O
hadi O
sasa O
sijaona O
sababu O
ya O
kuteua O
mwendesha O
mashitaka O
maalum O
na O
sina O
mpango O
wa O
kufanya O
hivyo O
kabla O
ya O
kuondoka O
. O
"""" O

Alisema O
Barr B-PER
. O

Barr B-PER
anaondoka O
madarakani O
wiki B-DATE
ijayo I-DATE
, O
baada O
ya O
Rais O
Donald B-PER
Trump I-PER
kutangaza O
Jumatatu B-DATE
kwamba O
amekubali O
kujiuzulu O
kwake O
, O
baada O
ya O
wiki O
kadhaa O
za O
mvutano O
dhahiri O
kati O
ya O
rais O
na O
afisa O
huyo O
mkuu O
wa O
sheria O
nchini O
Marekani B-LOC
. O

Imetayarishwa O
na O
Sunday B-PER
Shomari I-PER
, O
VOA B-ORG
, O
Washigton B-LOC
DCKinyang'anyiro O
kinatazamwa O
kati O
ya O
Rais O
aliyepo O
madarakani O
Nana B-PER
Akufo I-PER
- I-PER
Addo I-PER
wa O
chama O
cha O
New B-ORG
Patriot I-ORG
na O
rais O
wa O
zamani O
John B-PER
Mahama I-PER
kiongozi O
wa O
chama O
cha O
upinzani O
cha O
National B-ORG
Democratic I-ORG
Congress I-ORG
Upigaji O
kura O
umeanza O
Ghana B-LOC
huko O
Afrika B-LOC
magharibi O
kumchagua O
rais O
na O
wajumbe O
wa O
bunge O
lenye O
viti O
275 O
. O

Japokuwa O
kuna O
wagombea O
12 O
wanaowania O
kiti O
cha O
urais O
, O
kinyang'anyiro O
kinatazamwa O
kua O
kati O
ya O
Rais O
aliyepo O
madarakani O
Nana B-PER
Akufo I-PER
- I-PER
Addo I-PER
wa O
chama O
cha O
New B-ORG
Patriot I-ORG
na O
rais O
wa O
zamani O
John B-PER
Mahama I-PER
kiongozi O
wa O
chama O
cha O
upinzani O
cha O
National B-ORG
Democratic I-ORG
Congress I-ORG
. O

Hiki O
ni O
kinyang'anyiro O
cha O
tatu O
kati O
ya O
viongozi O
hawa O
wawili O
tangu O
mwaka O
2012 B-DATE
, O
wakati O
Mahama B-PER
alipomshinda O
Akufo B-PER
Addo I-PER
, O
ikifuatiwa O
na O
ushindi O
wa O
Akufo B-PER
Addo I-PER
mwaka O
2016 B-DATE
. O

Wakati O
huo O
huo O
wanawake O
watatu O
ni O
miongoni O
mwa O
wagombea O
11 O
wanaompa O
changamoto O
Akufo B-PER
- I-PER
Addo I-PER
, O
lakini O
macho O
yameeelkezwa O
kwa O
Jane B-PER
Naana I-PER
Opoku I-PER
- I-PER
Agyeman I-PER
, O
waziri O
wa O
zamani O
wa O
elimu O
ambaye O
ni O
mgombea O
mwenza O
wa O
Makamu O
Rais O
wa O
Mahama B-PER
akiwa O
mwanamke O
wa O
kwanza O
kusimama O
kwa O
tiketi O
ya O
chama O
kikubwa O
cha O
kisiasa O
nchini O
Ghana B-LOC
. O

Chombo O
cha O
Habari O
chenye O
makao O
makuu O
yake O
Congo B-LOC
cha O
Africa B-ORG
News I-ORG
, O
kilinukuu O
utafiti O
wa O
karibuni O
uliofanywa O
na O
Center B-ORG
for I-ORG
Democratic I-ORG
Development I-ORG
unaonesha O
kwamba O
Akufo B-PER
- I-PER
Addo I-PER
anaongoza O
kwa O
idadi O
ndogo O
dhidi O
ya O
Mahama B-PER
. O

Waziri O
wa O
Mambo O
ya O
Nchi O
za O
Nje O
wa O
Marekani B-LOC
Antony B-PER
Blinken I-PER
anasema O
utawala O
wa O
Biden B-PER
unataka O
kuendeleza O
demokrasia O
katika O
nchi O
za O
nje O
na O
wala O
sio O
utumiaji O
nguvu O
za O
kijeshi O
inayogharimu O
maisha O
na O
fedha O
nyingi O
. O

Akizungumza O
juu O
ya O
malengo O
ya O
sera O
za O
kigeni O
za O
utawala O
mpya O
hapo O
jana B-DATE
katika O
wizara O
ya O
mambo O
ya O
nje O
Blinken B-PER
amesema O
utumaij O
nguvu O
imeshindwa O
kuleta O
mafanikio O
mnamo O
miaka O
ya O
nyuma O
. O

Jeshi O
la O
Marekani B-LOC
likiwa O
limeshakamilisha O
karibu O
miaka O
30 O
ya O
kuzuia O
mapigano O
nchini O
Irak B-LOC
na O
miaka O
20 O
nchini O
Afghanistan B-LOC
, O
wakosowaji O
wa O
uingiliaji O
kati O
kijeshi O
wanatoa O
tena O
wito O
kwa O
serikali O
ya O
Washington B-LOC
kuwarudisha O
nyumbani O
wanajeshi O
wake O
na O
kuachana O
na O
juhudi O
za O
mabadiliko O
ya O
utawala O
mnamo O
sku O
za O
mbele O
. O

Akifafanua O
sera O
za O
kigeni O
za O
utawala O
mpya O
, O
waziri O
wa O
mambo O
ya O
nje O
wa O
Marekani B-LOC
Blinken B-PER
amesema O
utawala O
wa O
Biden B-PER
utabuni O
njia O
yake O
, O
katika O
kujaribu O
kuendeleza O
demokrasia O
kwa O
mifano O
na O
wala O
sio O
kwa O
utumiaji O
nguvu O
. O

Blinken B-PER
anaeleza O
: O
"""" O
Tutahamasisha O
tabia O
za O
kidemokrasia O
, O
lakini O
hatutaendeleza O
deokrasia O
kupitia O
uingiliaji O
kati O
wa O
kijeshi O
wenye O
kugharimu O
fedha O
nyingi O
au O
kwa O
kujaribu O
kupindua O
serikali O
za O
kimabavu O
kwa O
nguvu O
. O

Tumeshajaribu O
mbinu O
hizi O
mnamo O
miaka O
ya O
nyuma O
. O

Lakini O
hata O
tukiwa O
na O
nia O
njema O
gani O
hazija O
weza O
kufanya O
kazi O
. O
"""" O

Blinken B-PER
anasema O
uingiliaji O
kati O
kijeshi O
umeipatia O
demokrasia O
sifa O
mbaya O
na O
kutokua O
ten O
na O
imani O
ya O
Wamarekani O
. O

Alihaidi O
kwamba O
utawala O
wa O
Biden B-PER
utafanya O
mambo O
kwa O
njia O
tofauti O
, O
ikiwa O
ni O
pamoja O
na O
kuimarisha O
wazo O
hapa O
nyumbani O
kwamba O
demokrasia O
ni O
jambo O
muhimu O
katika O
sera O
za O
kigeni O
. O

Mwanadiplomasa O
huyo O
mkuu O
amesema O
China B-LOC
ndio O
tishio O
kubwa O
kwa O
sababu O
ndio O
nchi O
pekee O
yenye O
nguvu O
kuleta O
changamoto O
na O
kuvuruga O
mfumo O
wa O
uwazi O
wa O
kimataifa O
. O

Amesema O
ni O
lazima O
kwa O
Washington B-LOC
kuikabili O
Bejing B-LOC
ikiwa O
na O
msimamo O
wenye O
nguvu O
. O

"""" O
Hiyo O
itahitaji O
kufanya O
kazi O
na O
washirika O
wetu O
na O
wala O
sio O
kuwatenganisha O
, O
kwa O
sababu O
nguvu O
zetu O
kwa O
pamoja O
zitasababisha O
hali O
kua O
ngumu O
kwa O
China B-LOC
kudharau O
. O

Ina O
hitaji O
kujishughulisha O
kwa O
njia O
ya O
kidiplomasia O
na O
kuimarisha O
uhusiano O
na O
mashirika O
ya O
kimataifa O
, O
kwa O
sababu O
pale O
ambapo O
tumejiondoa O
China B-LOC
imejiingiza O
, O
"""" O
amesema O
Waziri O
Blinken B-PER
. O

Akikiri O
kwamba O
yeye O
pamoja O
na O
maafisa O
wengine O
wa O
utawala O
mpya O
pamoja O
na O
Joe B-PER
Biden I-PER
walifanya O
kazi O
chini O
ya O
Rais O
Barak B-PER
Obama I-PER
, O
hata O
hivyo O
Blinken B-PER
alikataa O
wazo O
kwamba O
timu O
ya O
sasa O
ni O
kurudishwa O
upya O
utawala O
wa O
Obama B-PER
. O

Amesema O
dunia O
imebadlika O
tangu O
enzi O
ya O
Obama B-PER
, O
muda O
umepita O
na O
Biden B-PER
atachukulia O
masuala O
ya O
dunia O
kwa O
mtizamo O
mpya O
. O

India B-LOC
imeripoti O
zaidi O
ya O
kesi O
mpya O
300 O
, O
0 O
za O
COVID O
- O
19 O
kila O
siku O
kwa O
siku O
12 O
mfululizo O
. O

Siku O
ya O
Jumatatu B-DATE
taifa O
hilo O
la O
Asia B-LOC
Kusini O
limeripoti O
kesi O
368 O
, O
147 O
katika O
saa O
24 O
zilizopita O
. O

Wakati O
India B-LOC
ina O
moja O
ya O
makampuni O
makubwa O
ya O
kutengeneza O
chanjo O
duniani O
, O
Serum B-ORG
Institute I-ORG
of I-ORG
India I-ORG
, O
asilimia O
2 O
pekee O
ya O
watu O
billioni O
1 O
. O
3 O
ndio O
wamekwisha O
pewa O
chanjo O
, O
kwa O
mujibu O
wa O
ripoti O
za O
ndani O
. O

Mkuu O
wa O
utawala O
kwenye O
ofisi O
ya O
Rais O
Joe B-PER
Biden I-PER
, O
Ron B-PER
Klain I-PER
ameiambia O
televisheni O
ya O
CBS B-ORG
Marekani B-LOC
imeanza O
kupeleka O
msaada O
India B-LOC
. O

Hata O
hivyo O
, O
Marekani B-LOC
pia O
imechukua O
hatua O
za O
kuzuia O
kusambaa O
kwa O
virusi O
. O

Kuanzia O
Jumanne B-DATE
, O
hakuna O
ndege O
zitaingia O
Marekani B-LOC
kutoka O
India B-LOC
. O

Marekani B-LOC
ilipeleka O
nchini O
India B-LOC
vifaa O
tofauti O
vya O
kupambana O
na O
janga O
la O
COVID O
- O
19 O
, O
ikiwemo O
mitungi O
ya O
oxygen O
, O
barakoa O
na O
vifaa O
vya O
kufanya O
vipimo O
vya O
COVID O
- O
19 O
kwa O
haraka O
. O

Nchi O
kadhaa O
za O
dunia O
pia O
zilituma O
msaada O
nchini O
India B-LOC
. O

Serikali O
ya O
Tanzania B-LOC
inasema O
inaungana O
na O
Msumbiji B-LOC
kuzindua O
operesheni O
ya O
pamoja O
dhidi O
ya O
mashambulizi O
mabaya O
yanayofanywa O
na O
wanamgambo O
wa O
kiislamu O
kwenye O
mpaka O
wao O
. O

Lakini O
baadhi O
ya O
vyama O
vya O
siasa O
na O
makundi O
ya O
kutetea O
haki O
yameelezea O
khofu O
yao O
namna O
serikali O
ya O
Tanzania B-LOC
ina O
kupanga O
kukabiliana O
na O
vitisho O
hivyo O
. O

Mashambulizi O
kadhaa O
ya O
karibuni O
yanahusishwa O
na O
waislamu O
wenye O
msimamo O
mkali O
ambao O
wamelenga O
kijiji O
cha O
mpakani O
cha O
Ktaya B-LOC
katika O
mkoa O
wa O
Mtwara B-LOC
nchini O
Tanzania B-LOC
. O

Polisi O
wanasema O
zaidi O
ya O
nyumba O
175 O
zilichomwa O
moto O
na O
baadhi O
ya O
watu O
kuuawa O
na O
washambuliaji O
, O
ambao O
mamlaka O
zinasema O
, O
walikimbilia O
nchini O
Msumbiji B-LOC
. O

Tanzania B-LOC
yaimarisha O
usalama O
mpakani O
Tanzania B-LOC
tayari O
imeongeza O
usalama O
kwenye O
eneo O
la O
mpakani O
na O
hivi O
sasa O
wanaungana O
na O
majeshi O
ya O
Msumbiji B-LOC
watadhibiti O
kile O
wanachokiita O
ugaidi O
. O

Simon B-PER
Sirro I-PER
kamanda O
wa O
polisi O
wa O
Tanzania B-LOC
anasema O
"""" O
kutakuwa O
na O
operesheni O
ya O
pamoja O
kwasababu O
washambuliaji O
wanatokea O
Msumbiji B-LOC
na O
wana O
habari O
nyingi O
kuhakikisha O
kuwa O
magaidi O
wanakamatwa O
. O
"""" O

Sirro B-PER
ameongezea O
kwamba O
jambo O
kubwa O
ni O
kwamba O
wanawaomba O
watanzania O
hasa O
wale O
ambao O
wanaishi O
katika O
vijiji O
jirani O
kuhakikisha O
kuwa O
wanawapa O
habari O
. O

Pia O
anasema O
kuna O
mambo O
mengi O
ambayo O
wamekubaliana O
na O
hawezi O
kuyasema O
lakini O
wanachohitaji O
ni O
kuwapata O
wahalifu O
hao O
. O

Lakini O
wanasiasa O
wa O
upinzani O
nchini O
Tanzania B-LOC
wana O
wasi O
wasi O
kuhusu O
namna O
serikali O
itakavyokabiliana O
na O
vitisho O
. O

Hivyo O
. O

Boniface B-PER
Jacob I-PER
, O
meya O
wa O
zamani O
wa O
Dar B-LOC
es I-LOC
Salaam I-LOC
na O
mwanachama O
wa O
chama O
cha O
upinzani O
cha O
Chadema B-ORG
anasema O
huenda O
pengine O
serikali O
hizo O
zimechukua O
hatua O
za O
kupambana O
na O
magaidi O
lakini O
hajaridhishwa O
na O
kiwango O
cha O
kushirikiana O
habari O
, O
kwasababu O
hilo O
ni O
muhimu O
. O

Ameelezea O
kwamba O
, O
kinyume O
na O
nchi O
nyingine O
, O
Tanzania B-LOC
imekuwa O
msiri O
kuhusiana O
na O
ugaidi O
, O
kituo O
ambacho O
kinaweka O
viwango O
vya O
habari O
kwa O
umma O
katika O
suala O
hili O
. O

Video O
za O
mauaji O
zasambazwa O
kwenye O
mitandao O
ya O
kijamii O
Kanda O
ya O
video O
iliyosambaa O
katika O
mitandao O
ya O
kijamii O
hivi O
karibuni O
imeonyesha O
wana O
vijiji O
wa O
Ktaya B-LOC
wakikatwa O
vichwa O
na O
washukiwa O
magaidi O
, O
ambao O
serikali O
inaamini O
wana O
uhusiano O
na O
kundi O
la O
wanamgambo O
la O
Islamic B-ORG
State I-ORG
. O

Makundi O
ya O
kutetea O
haki O
yanasema O
serikali O
ni O
vyema O
iwe O
muaminifu O
katika O
kutoa O
habari O
kuhusiana O
na O
mashambulizi O
. O

Kumbusho O
Dawson B-PER
mwanaharakati O
wa O
haki O
anasema O
polisi O
wa O
Tanzania B-LOC
wamekuwa O
kimya O
. O

"""" O
Habari O
ambazo O
zimetokea O
kwenye O
mitandao O
ya O
kijamii O
lakini O
polisi O
wamekuwa O
kimya O
. O

Ubalozi O
wa O
Marekani B-LOC
imetoa O
onyo O
la O
kusafiri O
ikiwashauri O
raia O
wake O
kuhusu O
vitisho O
vilivyopo O
kusini O
mwa O
Tanzania B-LOC
. O
