Ike O
ịda O
jụụ O
otụ O
nkeji O
banyere O
oke O
ogbugbu O
na O
- O
eme O
n'ala O
Naijiria B-LOC
agwụla O
Ekweremmadụ B-PER

Osote O
onye O
- O
isi O
ndị O
ome O
- O
iwu O
Naịjirịa B-LOC
bụ O
Ike B-PER
Ekweremadu I-PER
ekwuola O
na O
ike O
agwụla O
ndị O
Sịnatị O
iji O
otu O
nkeji O
darajụụ O
akwanyere O
ndị O
egburu O
n'ime O
oke O
ọgbaghara O
dị O
na O
Naịjirịa B-LOC
oge O
ọ O
bula O
. O

Ekweremadu B-PER
katọrọ O
mwakpọ O
na O
ogbugbu O
ndị O
Naịjirịa B-LOC
aka O
ha O
dị O
ọcha O
nke O
ndị O
Fulani O
na O
- O
achị O
ehi O
mere O
, O
kwuo O
na O
ike O
agwụla O
ndị O
ome O
- O
iwu O
ịkwanyere O
ha O
ugwu O
n'otu O
nkeji' O

Cheta B-PER
n'otu O
ịzụka O
gara O
- O
aga O
ka O
emere O
akwam O
ozu O
mmadụ O
ruru O
iri O
asaa O
egburu O
na O
Local B-ORG
Gọọmenti I-ORG
Logo I-ORG
na O
Guma B-LOC
nke O
Benue B-LOC
Steeti I-LOC
, O
e O
be O
ihe O
kariri O
mmadụ O
iri O
ise O
ka O
akụkọ O
kwuru O
n'egburu O
na O
Taraba B-LOC
Steeti O
. O

Ekweremadu B-PER
gosiri O
iwe O
gbasara O
ogbugbu O
ndị O
mmadụ O
na O
nzukọ O
ndị O
ome O
- O
iwu O
n'ụbọchị O
taa O
, O
kwuo O
na O
Naịjirịa B-LOC
ga O
- O
ebu O
ụzọ O
nwe O
udo O
na O
nchekwa O
, O
tupu O
e O
kwuowa O
okwu O
iwulite O
obodo O
. O

Ọ O
sịrị O
: O
"""" O
Ndị O
ome O
- O
iwu O
abụghị O
sọ O
ọsọ O
ndị O
ihe O
a O
metụtara O
, O
kama O
ndị O
Naịjirịa B-LOC
niile O
. O

'Ike O
agwụla O
anyị O
iji O
otu O
nkeji O
dị O
jụụ O
maka O
nkwanye O
ugwu O
. O

Ihe O
anyị O
chọrọ O
bụ O
udo O
na O
nchekwa O
tupu O
echewa O
echịchị O
nwuli O
obodo O
. O
"""" O

Simone B-PER
kwuru O
na O
ọ O
gaghị O
ekwe O
ka O
ihe O
mere O
zuru O
oọṅụ O
ya O

Simone B-PER
kwupụtara O
nke O
a O
n'elu O
igwe O
okwu O
, O
Twitta B-ORG
, O
jiri O
akụkọ O
a O
na O
- O
akpọ O
# O
MeToo O
na O
bekee O
. O

Ọ O
sị O
na O
ọ O
gaghị O
ekwe O
ka O
ihe O
mere O
"""" O
zuru O
ọṅụ O
m O
na O
obi O
aṅụrị O
m O
. O
"""" O

O O
kwuru O
sị O
: O
"""" O
Ọ O
hịara O
m O
ahụ O
ị O
cheta O
ihe O
ndị O
a O
, O
ma O
na O
- O
agbawa O
m O
obi O
na O
ịlaghachi O
azụ O
ebe O
ahụ O
o O
mere O
dị O
mkpa O
na O
imezu O
ebumnobi O
m O
maka O
ị O
ga O
asọmpị O
Tokyo B-LOC
n'afọ O
2020 O
. O
"""" O

Mana O
Simone B-PER
gwakwara O
ndị O
n'eso O
ya O
na O
ọ O
gaghị O
eme O
ha O
ihe O
nwute O
, O
na O
ọ O
ga O
- O
aga O
n'iru O
n'imeri O
na O
ihe O
ọ O
hụrụ O
n'anya O
bụ O
egwuregwu O
mmega O
ahụ O
. O

Ndị O
uwe O
ojii O
wakporo O
, O
Larry B-PER
Nassar I-PER
, O
onye O
bụ O
dokịta O
ochie O
na O
- O
eleta O
ndị O
otu O
egwuregwu O
Amerika B-LOC
niile O
na O
Disemba O
afọ O
gara O
aga O
maka O
mpụ O
gbasara O
ụmụaka O
n'ịhe O
mmekọrịta O
nwoke O
na O
nwanyị O
. O

Ihe O
dịka O
ụmụ O
nwanyị O
narị O
iri O
atọ O
akpụrụ O
la O
Nassar B-PER
, O
bụrụ O
kwa O
ọka O
- O
mmụta O
na O
Mahadụm B-ORG
steeti I-ORG
Michigan I-ORG
, O
ga O
ụlọ O
- O
ikpe O
maka O
mmetọ O
o O
mere O
ha O
. O

Nassar B-PER
kwuputara O
na O
ọ O
metọrọ O
ndị O
otu O
egwuregwu O
Amerika B-LOC
ndị O
ọzọ O
. O

Ọ O
bụ O
ka O
nke O
a O
na O
- O
aga O
ka O
Simone B-PER
jiri O
kọ O
akụkọ O
nke O
ya O
. O

Nwaanyị O
na O
eri O
ji O
na O
akara O

Ọtụtụ O
mmadụ O
na O
arụ O
ọrụ O
aka O
, O
mọ O
na O
azụ O
ahia O

Mgbe O
Muhammadu B-PER
Buhari I-PER
na O
- O
azọ O
ọchịchị O
, O
otu O
ịhe O
bụ O
okwu O
ọ O
kpụ O
n'ọnụ O
bụ O
nkwa O
ọ O
ekwere O
na O
ya O
ga O
enye O
ndị O
mmadụ O
ọrụ O
. O

Okwu O
a O
Buhari B-PER
kwuru O
na O
isi O
ndọrọndọrọ O
ọchịchị O
na O
2015 O
bu O
ịhe O
eji O
kpụrụ O
ya O
na O
ọnụ O
ugbua O
, O
ọkachasị O
ka O
ụlọ O
ọrụ O
na O
- O
ahụ O
maka O
ọnụ O
ọgụgụ O
a O
na O
- O
akpọ O
National B-ORG
Bureau I-ORG
of I-ORG
Statistics I-ORG
( O
NBS B-ORG
) O
nwepụtara O
ozi O
n'akọwa O
na O
mmadụ O
ruru O
nde O
asaa O
na O
nari O
ise O
so O
na O
ndị O
enweghi O
ọrụ O
kemgbe O
afọ O
2016 O
. O

NBS B-ORG
kwuru O
nke O
a O
na O
akwụkwọ O
ọ O
kpọrọ O
"""" O
Labour O
Force O
Statistics O
Vol O
. O

2 O
: O
Employment O
by O
Sector O
Report O
, O
"""" O
. O

E O
wepụtara O
akwụkwọ O
a O
na O
Abuja B-LOC
n'ụka O
a O
gara O
aga O
. O

Ke O
ihe O
ozi O
a O
pụtara O
? O

BBC B-ORG
Igbo O
jụrụ O
Cheta B-PER
Nwanze I-PER
, O
bụ O
onye O
na O
arụ O
na O
SB B-ORG
Morgen I-ORG
bụ O
ụlọ O
ọrụ O
aka O
ha O
dị O
na O
nkọwa O
otu O
ịhe O
sịrị O
dị O
. O

Cheta B-PER
gwara O
anyị O
na O
ihe O
dị O
na O
ọrụ O
nkọwa O
ihe O
ọgụgụ O
na O
enwe O
otu O
ọ O
dị O
, O
mana O
ọ O
sị O
na O
nnụkwụ O
ịhe O
mere O
na O
ụlọ O
ọrụ O
dị O
ichiche O
na O
Naịjịra B-LOC
n'ime O
afọ O
abuo O
gara O
aga O
. O

"""" O
Achụrụ O
nwunye O
m O
na O
ọrụ O
mgbe O
Naịjirịa B-LOC
na O
ndị O
MTN B-ORG
nwere O
nsogbụ O
ọ O
were O
metụta O
ebe O
o O
na O
aru O
ọrụ O
. O

Okwu O
MTN B-ORG
ahu O
metutakwara O
ọtụtụ O
ụlọ O
ọrụ O
ha O
na O
ha O
na O
arụkọ O
ọrụ O
ka O
MTN B-ORG
ekweghị O
inye O
ha O
contract O
. O

A O
mam O
ọtụtụ O
ndị O
mmadu O
na O
arụbụ O
ọrụ O
na O
Proctor B-ORG
and I-ORG
Gamble I-ORG
, O
mana O
achụkwara O
ha O
n'ọrụ O
mgbe O
ụlọ O
ọrụ O
ahụ O
chụrụ O
oke O
anọ O
ndi O
ọrụ O
ha O
. O

Yabu O
ịhe O
metutara O
ọtụtụ O
mmadu O
, O
"""" O
Ka O
Cheta B-PER
Nwanze I-PER
siri O
kwu O
. O

Ụfọdụ O
ụmụaka O
( O
ọ O
bụrọ O
ndị O
egosiri O
eba O
) O
anọghịzị O
na O
akwụkwọ O
maka O
nne O
na O
nna O
ha O
enweghị O
ọrụ O

BBC B-ORG
Igbo O
juru O
Nwanze B-PER
maka O
okwu O
ndị O
gọọmenti O
Naịjirịa B-LOC
na O
ekwu O
banyere O
imepụta O
ọrụ O
. O

Ọ O
sị O
na O
"""" O
nchọpụta O
ndị O
NBS B-ORG
na O
- O
akowa O
na O
ọrụ O
mmepụta O
mmanụ O
agbịdị O
agaghị O
n'ihu O
ka O
ọ O
sị O
kwesi O
. O

Nke O
a O
na O
egosị O
na O
agbaneghi O
na O
ego O
batara O
na O
ọrụ O
gbasatara O
mmanụ O
agbịdị O
, O
madụ O
ole O
ka O
ana O
ewo O
na O
ọrụ O
na O
mpaghara O
a O
? O

Mgbe O
e O
mere O
mgbakọ O
, O
ị O
ga O
ahụ O
na O
ịhe O
sirị O
ike O
ọfụma O
"""" O

BBC B-ORG
Igbo O
kpọrọ O
ndị O
na O
- O
ekwuchịtere O
gọọmenti O
Naịjirịa B-LOC
ka O
ha O
kwuo O
uche O
ha O
banyere O
ịhe O
a O
NBS B-ORG
wepụtara O
mana O
onweghị O
onye O
zara O
n'ime O
ha O
. O

Mana O
, O
gọọmentị O
Buhari B-PER
weputara O
N O
- O
POWER O
, O
School O
Feeding O
Programme O
na O
ndị O
ọzọ O
dị O
na O
ime O
ịhe O
ha O
kpọrọ O
'Social O
Empowerment O
Programmes' O
ha O
sị O
na O
ha O
ga O
ejị O
nyere O
ndị O
mmadụ O
aka O
na O
Naịjirịa B-LOC
. O

Google B-ORG
na O
- O
echeta O
ụbọchị O
ọmụmụ O
Keshi B-PER

Iji O
cheta O
ọmụmụ O
onye O
nkuzi O
bọọlụ O
Najiria B-LOC
a O
ma O
ama O
bụ O
Stephen B-PER
Keshi I-PER
, O
Google B-ORG
kwanyere O
ya O
ugwu O
n'ụzọ O
pụrụiche O
site O
na O
ime O
ka O
akara O
e O
ji O
achọta O
ihe O
n'igwe O
intanetị O
bụrụ O
ihu O
ya O
. O

Taa O
bụ O
ụbọchị O
23 O
nke O
ọnwa O
Jenuwarị O
2018 O
, O
bụ O
ụbọchị O
ncheta O
ọmụmụ O
Keshi B-PER
onye O
nwụrụ O
n'afọ O
2016 O
ka O
ọ O
gbara O
afọ O
54 O
. O

Ihe O
i O
kwesịrị O
ịma O
maka O
Christy B-PER
Essien I-PER
- O
Igbokwe B-PER

Femi B-PER
Otedola I-PER
ekwetala O
ịkwụ O
ụgwọ O
ụlọọgwụ O
ruru O
$ O
50 O
, O
000 O
maka O
Christian B-PER
Chukwu I-PER

Google B-ORG
Africa B-LOC
kwuru O
n'igwe O
okwu O
Twitter B-ORG
sị O
: O
"""" O
Taa O
, O
anyị O
na O
- O
akwanyere O
onye O
egwuregwu O
bọọlụ O
a O
ma O
ama O
, O
Stephen B-PER
Keshi I-PER
ugwu O
. O

Egwuregwu O
bọọlụ O
bugharịrị O
Keshi B-PER
ụwa O
niile O
dịka O
onye O
ọgba O
bọọlụ O
na O
onye O
nkuzi O
bọọlụ O
. O

Ọnụ O
ọmụmụ O
, O
nna O
nnukwu O
! O
"""" O

Ihe O
a O
Google B-ORG
mere O
, O
mere O
ọtụtụ O
ndị O
Naijiria B-LOC
obi O
ụtọ O
, O
mekwa O
ka O
ha O
chetakwa O
ndụ O
na O
ike O
Keshi B-PER
kpara O
n'ihe O
gbasara O
egwuregwu O
bọọlụ O
na O
Naijiria B-LOC
mgbe O
ọ O
dị O
ndụ O
: O

Keshi B-PER
meriri O
iko O
mba O
Afrika B-LOC
na O
2013 O

Mutiu B-PER
Adepoju I-PER
, O
onye O
ya O
na O
Keshi B-PER
gbakọrọ O
Naijiria B-LOC
bọọlụ O
, O
gwara O
BBC B-ORG
na O
, O
"""" O
Keshi B-PER
bụ O
onye O
hụrụ O
ndị O
mmadụ O
n'anya O
. O

Echetara O
m O
oge O
m O
banyere O
"""" O
National O
Team O
"""" O
mgbe O
ahụ O
ọ O
bụ O
onye O
ndu O
anyị O
, O
ọ O
bụ O
ezi O
onye O
ndu O
. O

Keshi B-PER
bụ O
onye O
a O
ma O
ama O
. O

Ọ O
nọzịghị O
ndụ O
mana O
a O
ga O
- O
eji O
ihe O
ọma O
ndị O
o O
mere O
mgbe O
ọ O
dị O
ndụ O
were O
na O
- O
echeta O
ya O
. O
"""" O

Keshi B-PER
chịrị O
ndị O
otu O
egwuregwu O
Super B-ORG
Eagles I-ORG
kemgbe O
afọ O
2011 O
ma O
durukwa O
ha O
gaa O
asọmpi O
dị O
iche O
iche O
nke O
gụnyere O
; O
Iko O
Mba O
Afrika B-LOC
na O
2013 O
( O
nke O
ha O
bulatara O
Naịjirịa B-LOC
) O
, O
iko O
mpaghara O
Afrịka B-LOC
dị O
iche O
iche O
na O
2013 O
, O
ma O
nye O
aka O
wetara O
Naijiria B-LOC
ọnọdụ O
n'asọmpi O
Iko O
Mbaụwa O
niile O
na O
2014 O
. O

Alexis B-PER
Sanchez I-PER
na O
- O
enye O
goolu O
nke O
ọma O

Onye O
egwuregwu O
bọọlụ O
Alexis B-PER
Sanchez I-PER
e O
binyeela O
aka O
na O
akwụkwọ O
ndị O
otu O
Manchester B-ORG
United I-ORG
. O

Manchester B-ORG
United I-ORG
jị O
nde O
euro O
ịrị O
na O
anọ O
( O
E14m O
) O
zụtara O
Sanchez B-PER
n'aka O
ndị O
Arsenal B-ORG
. O

Otu O
Manchester B-ORG
City I-ORG
kwusịrị O
mmasị O
ha O
n'ebe O
Sanchez B-PER
nọ O
n'ịzụka O
nke O
gara O
aga O
makana O
ha O
che O
na O
nnabata O
Sanchez B-PER
ga O
- O
emetụta O
emume O
ndị O
otu O
egwuregwu O
ha O
. O

Manchester B-ORG
United I-ORG
ekwuola O
na O
Sanchez B-PER
ga O
- O
eyi O
uwe O
akara O
asaa O
. O

Sanchez B-PER
ga O
- O
esokwa O
na O
asọmpị O
ndi O
Red B-ORG
Devils I-ORG
na O
otu O
di O
iche O
iche O
na O
English O
premier O
League O
akpọrọ O
FA B-ORG
cup O
ga O
- O
agba O
n'ubọchị O
ịrị O
na O
isii O
na O
ọnwa O
Januwari O
. O

N'akụkọ O
yịrị O
ibeya O
Henrikh B-PER
Mkhitaryan I-PER
a O
baala O
otu O
Arsenal B-ORG
. O

Sanchez B-PER
na O
Mkhitaryan B-PER
na O
ọnụ O
ogwụgwụ O
4 O

Ka O
mgbe O
ọ O
bara O
Arsenal B-ORG
na O
afọ O
2014 O
, O
Sanchez B-PER
enyela O
goolu O
ruru O
iri O
isi O
. O

Nani O
Romelu B-PER
Lukaku I-PER
, O
Sergio B-PER
Aguero I-PER
na O
Harry B-PER
Kane I-PER
bụ O
ndị O
ka O
ya O
nye O
goolu O
. O

Na O
asọmpi O
ya O
niile O
Sanchez B-PER
nyere O
goolu O
iri O
asatọ O
kari O
ndi O
eguregwu O
ọzọ O
na O
otu O
Arsenal B-ORG
. O

Emerigo O
Arsenal B-ORG
ugboro O
atọ O
ka O
mgbe O
Sanchez B-PER
kwụsịrị O
ịgbaru O
ha O
bọọlu O
. O

Mkhitaryan B-PER
agbaala O
ndị O
Manchester B-ORG
United I-ORG
asọmpị O
ru O
iri O
isi O
na O
atọ O
, O
nyekwa O
goolu O
iri O
na O
atọ O
. O

Donald B-PER
Trump I-PER
na O
- O
ekwu O
okwu O
ike O
gbasara O
ndi O
mbịabịa O

Ụlọ O
nzụkọ O
ome O
iwu O
US B-LOC
ekwekọrịtala O
maka O
itinye O
aka O
n'akwụkwọ O
ka O
ọrụ O
malite O
ọzọ O
na O
mba O
ahụ O
. O

Cheta O
na O
ndị O
Democrat B-ORG
na O
ndị O
Republican B-ORG
sere O
okwu O
maka O
itnye O
aka O
na O
ya O
bu O
akwụkwọ O
maka O
ha O
ekwekọrịtaghị O
na O
ihe O
gbasara O
nkpata O
na O
mmefu O
akụ O
bụ O
bọjet O
. O

Ndị O
otu O
Demokrat B-ORG
kwuru O
na O
ndị O
Republicans B-ORG
kwetara O
na O
ha O
ga O
- O
eme O
nkparịta O
ụka O
maka O
onọdụ O
ndị O
mbiambia O
bị O
n'ala O
US B-LOC
. O

Ha O
ga O
- O
elebaanya O
n'iwu O
nke O
a O
na O
- O
akpọ O
Deferred O
Action O
for O
Childhood O
Arrivals O
( O
DACA O
) O
n'olu O
bekee O
bụ O
iwu O
na O
- O
agba O
mgbọ O
hụ O
na O
ndị O
umuaka O
ndị O
mbiabia O
nwere O
ike O
ị O
bị O
na O
US B-LOC
. O

Trump B-PER
na O
- O
atụrụ O
ndị O
ekwekọrịtara O
na O
mmeri O
ya O
aka O
. O

Mana O
ugbua O
, O
ọchịchị O
Trump B-PER
akabiela O
iwu O
ahụ O
. O

Nke O
a O
pụtara O
na O
iwu O
nke O
a O
ga O
- O
akwụsi O
n'ụbọchị O
ise O
na O
ọnwa O
nke O
maachị O
. O

Onye O
na O
nọchịte O
anya O
ndị O
Demokrat B-ORG
n'ulọ O
omeiwu O
bụ O
Steny B-PER
Hoyer I-PER
arịọla O
ndị O
otu O
ibe O
ya O
ka O
ha O
lebaa O
anya O
na O
ya O
bụ O
okwu O
. O

Maka O
akụkọ O
gbasara O
mmechi O
Amerika B-LOC
, O
gụọ O
: O

Rochas B-PER
na O
ala O
Fulani O
na O
achụ O
ehi O

Ọtụtụ O
ndị O
Imo B-LOC
Steeti I-LOC
akwadoghị O
ị O
nye O
ndị O
Fulani O
na O
- O
achụ O
ehi O
ala O

Gọvanọ O
na O
- O
achị O
Imo B-LOC
Steeti I-LOC
bụ O
Rochas B-PER
Okorocha I-PER
ekwuola O
na O
onweghị O
ala O
ya O
ga O
amaputa O
maka O
ndị O
Fulani O
na O
achị O
ehi O
n'Imo B-LOC
Steeti O
. O

Okwuru O
nke O
a O
unyahụ O
bụ O
mkpụrụ O
ụbọchị O
Jenụwarị O
iri O
abụọ O
na O
atọ O
n'ọwerri B-LOC
, O
isi O
obodo O
Imo B-LOC
Steeti I-LOC
. O

Okwuru O
nke O
a O
site O
n'onu O
komishiona O
na O
- O
ahụ O
maka O
mgbasa O
ozi O
bụ O
ọkammụta O
Nnamdị B-PER
Obiaraeri I-PER
. O

Ozi O
ahụ O
kwuru O
na O
onweghị O
mgbe O
Gọvanọ O
Rochas B-PER
jiri O
chee O
echichi O
ị O
nye O
onye O
ọbụla O
ala O
ndị O
Imo B-LOC
steeti I-LOC
. O

O O
kwukwara O
na O
- O
asịrị O
niile O
ana O
anụ O
maka O
ịnye O
ndị O
Fulani O
na O
- O
achị O
ehị O
ala O
ndị O
Imo B-LOC
Steeti I-LOC
bụ O
ọrụaka O
ndị O
iro O
nakwa O
ndị O
mgbam O
na O
ndị O
ntụ O
. O

Akwụkwọ O
akụkọ O
ekwubuola O
na O
Gọvanọ O
Okorocha B-PER
sị O
na O
ya O
ga O
- O
enye O
ndị O
na O
achị O
ehị O
ala O
n'Imo B-LOC
Steeti I-LOC
nke O
ọtụtụ O
ndị O
Igbo O
katọrọ O
na O
ezoghị O
ọnụ O
. O

BBC B-ORG
Igbo O
gbara O
mbọ O
I O
kwuru O
Oje O
ozi O
Rochas B-PER
maka O
mgbasa O
ozi O
mana O
nwaamadị O
ahụ O
bawara O
BBC B-ORG
mba O
gbanuọ O
ekwenti O
ya O
. O

Ka O
ọdị O
ugbua O
, O
ndị O
Gọvanọ O
ndị O
ọzo O
n'ala O
ịgbo O
ekwuola O
na O
ha O
agaghị O
amapụta O
ala O
ọbụla O
maka O
ị O
nye O
ndị O
Fulanị O
na O
- O
achị O
ehị O
. O

Ohaneze B-ORG
Ndị I-ORG
Igbo O
akabichiela O
na O
onweghị O
onye O
ga O
enye O
ala O
ndị O
Igbo O
maka O
ịchị O
ehi O
. O

Na O
River B-LOC
Steeti I-LOC
, O
Gọvanọ O
Nyesom B-PER
Wike I-PER
ekwuola O
na O
ya O
nweghị O
ala O
ya O
ji O
arụ O
ọrụ O
ma O
ya O
fọkwa O
nke O
ya O
na O
- O
enye O
mmadụ O
. O

Obasanjo B-PER
chịrị O
Naịjirịa B-LOC
afọ O
asatọ O
na O
ọchịchị O
onye O
kwuo O
uche O
ya O

Obasanjo B-PER
chịrị O
Naịjirịa B-LOC
afọ O
asatọ O
na O
ọchịchị O
onye O
kwuo O
uche O
ya O

Dịka O
ọtụtụ O
ndị O
n'ekwenye O
na O
akwụkwọ O
a O
Obasanjo B-PER
degara O
onyeisiala O
bụ O
Mohammadu B-PER
Buhari I-PER
na O
ọ O
bụ O
ihe O
ziri O
ezi O
, O
ụfọdụ O
ndị O
akatọla O
ya O
, O
kwuo O
na O
Obasanjo B-PER
bụ O
onye O
ama O
ama O
n'idegara O
ndị O
isiala O
akwụkwọ O
. O

Ugbua O
ka O
anyị O
were O
ohere O
a O
nyocha O
ihe O
ndị O
pụtara O
ihe O
na O
akwụkwọ O
a O
nke O
Obasanjo B-PER
zigara O
onyeisiala O
Buhari B-PER
nke O
ọkpọrọ O
igwu O
dịna O
emeghị O
nkeọma O
Gọọmenti O
etiti O
, O

Enweghị O
nchekwa O
/ O
nsogbu O
ndị O
ọchị O
ehi O

Enweghị O
ọganihụ O
na O
olile O
anya O

Onyeisi O
ndị O
na O
- O
emenyu O
ọkụ O
na O
, O
Legọọsi B-LOC
steeti I-LOC
bụ O
Rasak B-PER
Fadipe I-PER
ekwuola O
na O
onweghi O
onye O
nwụrụ O
n'ime O
ọkụ O
ahụ O
gbara O
n'ehihie O
ụbọchị O
24 O
Jenuwarị O
, O
2018 O
. O

Ọkụ O
tanka O
bu O
mmanụ O
ruru O
puku O
iri O
atọ O
na O
atọ O
n'ime O
ya O
, O
gbaara O
ọkụ O
n'Ojo B-LOC
, O
Lagos B-LOC
Steeti I-LOC
. O

Nke O
a O
mere O
ka O
ọtụtụ O
mmadụ O
na O
- O
agbaọsọ O
ndụ O
n'ebe O
ahụ O
. O

Rasak B-PER
Fadipe I-PER
gwara O
ndị O
ntaakụkọ O
na O
"""" O
Ozugbo O
m O
nụrụ O
maka O
ọkụ O
a O
ka O
m O
kpọrọ O
ndị O
na O
- O
emenyụ O
ọkụ O
dị O
n'Ọjọ B-LOC
, O
ha O
gbatakwara O
ebe O
ọkụ O
a O
na O
- O
ere O
. O
"""" O

"""" O
Mana O
mgbe O
anyị O
ruru O
ebe O
a O
ka O
anyị O
hụrụ O
na O
ọ O
bụ O
mmanụ O
ụgbọala O
na O
- O
agba O
ọkụ O
. O

Ọ O
bụ O
mgbe O
ahụ O
m O
kpọkọtara O
ụlọọrụ O
ndị O
ọzọ O
na O
- O
emenyụ O
ọkụ O
ozugbo O
ozugbo O
. O
"""" O

Okwu O
mmanu O
ugbọala O
gbara O
n'uzọ O
ana O
- O
agbakarị O

"""" O
Ndiuweojii O
na O
ndị O
agha O
mmiri O
nyere O
ndị O
Lagos B-ORG
State I-ORG
Emergency I-ORG
Management I-ORG
Agency I-ORG
( O
NEMA B-ORG
) O
enyemaka O
ịmenyụ O
ọkụ O
ahụ O
n'elekere O
atọ O
na O
nkeji O
iri O
atọ O
nke O
ehihe O
"""" O

Olayinka B-PER
Ajaba I-PER
bụ O
onye O
nnọchịanya O
NEMA B-ORG
kwuru O
na O
nsogbu O
nke O
a O
sị O
n'oge O
ha O
jị O
aka O
na O
- O
amịpụta O
mmanụ O
ụgbọ O
ala O
. O

Onye O
isi O
ndịuweojii O
n'Ijegun B-LOC
bụ O
SP O
Audu B-PER
Ibrahim I-PER
, O
gwara O
ndị O
ntaakụkọ O
na O
ha O
gbaara O
mbọ O
hụ O
na O
udo O
di O
mgbe O
ya O
bụ O
ọkwụ O
na O
- O
agba O
. O

Ugbua O
, O
ndi O
obibi O
Ijegun B-LOC
Ibasa I-LOC
ekwuola O
na O
ha O
chọrọ O
ka O
gọọmentị O
Lagos B-LOC
steetị I-LOC
guzobe O
ulọ O
mmenyụ O
ọkwụ O
n'akụkụ O
ebe O
ahụ O
dika O
NAN B-ORG
sịrị O
kọọ O
. O

E O
nịela O
ndị O
agha O
Amerịka B-LOC
nwụrụ O
na O
Niger B-LOC

Ndị O
agha O
Amerịka B-LOC
si O
na O
ha O
na O
- O
eleba O
anya O
na O
ihe O
nkiri O
n'ewu O
ewu O
na O
intanet O
nke O
na O
- O
egosi O
ndị O
nwụrụ O
anwụ O
a O
sịrị O
na O
ha O
bụ O
ndi O
agha O
Amerịka B-LOC
ndị O
oyi O
egwu O
wakporo O
na O
afọ O
2017 O
na O
mba O
Niger B-LOC
. O

Ozi O
si O
na O
mpahara O
ndị O
agha O
Amerika B-LOC
na O
ahụ O
maka O
Afrịka B-LOC
a O
na O
- O
akpọ O
African B-ORG
command I-ORG
( O
USAFRICOM B-ORG
) O
siri O
: O
"""" O
Anyi O
na O
enyocha O
akara O
twitter B-ORG
bu O
ozi O
a O
, O
iji O
mara O
ma O
ọ O
bụ O
na O
ezi O
na O
onwere O
ihe O
nkiri O
so O
ya O
. O
"""" O

Ha O
kwukwara O
na O
ha O
agaghị O
ekwu O
ihe O
ọzọ O
banyere O
ihe O
a O
ma O
ọ O
bụrụ O
na O
ha O
emechaghi O
nyocha O
. O

Na O
ọctoba O
4 O
, O
2017 O
, O
mmadụ O
iri O
na O
abuo O
ndị O
agha O
Amerịka B-LOC
na O
mmadụ O
iri O
atọ O
ndị O
agha O
Niger B-LOC
ka O
ndị O
oyi O
egwu O
wakporo O
na O
Tongo B-LOC
Tongo I-LOC
, O
bụ O
obodo O
di O
na O
ọdịda O
anyanwụ O
nke O
mba O
Niger B-LOC
. O

Akụkọ O
na O
akọwa O
na O
ihe O
ruru O
mmadụ O
iri O
ise O
ndị O
oyi O
egwu O
ji O
ngwa O
agha O
dị O
ichiche O
, O
ọkacha O
ndị O
a O
na O
- O
akpọ O
machine O
gun O
na O
rocket O
- O
propelled O
grenade O
na O
asụsụ O
bekee O
bu O
ndi O
kpara O
arụ O
a O
. O

Otu O
onye O
ndị O
nchọpụta O
dere O
na O
twitter B-ORG
na O
ndị O
oyi O
egwu O
a O
zipuru O
ihe O
nkiri O
a O
sikọrọ O
ozu O
ndị O
agha O
Amerịka B-LOC
na O
otu O
onye O
agha O
meruru O
ahụ O
. O

Ndị O
agha O
a O
nọ O
na O
ọrụ O
ị O
nwete O
akụkọ O
maka O
ndị O
isi O
ndị O
otu O
otu O
egwu O
no O
na O
mpahara O
Niger B-LOC
ahu O
. O

Ndị O
Amerịka B-LOC
nwere O
ihe O
ruru O
ndị O
agha O
nari O
asato O
na O
Niger B-LOC
, O
ụlọ B-ORG
nta I-ORG
akụkọ I-ORG
Hill I-ORG
, O
bụ O
ndị O
buru O
ozi O
a O
na O
mbụ O
, O
kwuru O
. O

Thomas B-PER
Dennerby I-PER
di O
afọ O
iri O
ise O
na O
isi O

Otu O
egwuregwu O
Super B-ORG
Falcons I-ORG
nke O
ala O
Naijiria B-LOC
enwela O
onye O
nkụzi O
ọhụrụ O
aha O
ya O
bụ O
Thomas B-PER
Dennerby I-PER
. O

Onye O
isi O
otu O
egwuregwu O
bọọlụ O
na O
Naijiria B-LOC
bụ O
Amajụ B-PER
Pinnick I-PER
kwuru O
nke O
a O
n'elu O
Twita B-ORG
. O

Super B-ORG
Falcons I-ORG
emeriela O
na O
asọmpi O
iko O
ụmụ O
nwanyị O
Afrika B-LOC
ugboro O
asaa O

Ozigbo O
ụfọdụ O
ndị O
hụrụ O
egwuregwu O
bọọlụ O
n' O
anya O
nụrụ O
nke O
a O
ha O
bidoro O
na O
- O
ekele O
Pinnick B-PER
n'elu O
Twita B-ORG
. O

Dennerby B-PER
bụ O
onye O
egwuregwu O
bọọlụ O
otu O
Hammarby B-ORG
na O
Sparvagens B-ORG
na O
oge O
gara O
aga O
. O

O O
sokwa O
na O
otu O
ndi O
egwuregwu O
bọọlụ O
ụmụ O
okorobia O
dị O
afọ O
iri O
abụọ O
na O
otu O
nke O
Sweden B-LOC
. O

Dennerby B-PER
rụkwara O
ọrụ O
ndị O
uwe O
ojii O
. O

Bụrụkwa O
onye O
nkụzi O
nke O
otu O
Allsvenskan B-ORG
na O
Hammarby B-ORG
na O
afọ O
2001 O
. O

Ndị O
mmadụ O
akatọọla O
akụkọ O
na O
- O
apụta O
maka O
ụmụ O
enwe O
abụọ O
a O
rụpụtara O
n'ụlọ O
sayensi O
n'ihi O
na O
ha O
- O
sị O
na O
ọ O
ga O
- O
adị O
mfe O
ị O
rụpụta O
mmadụ O
etu O
aha O
. O

Oteela O
ndị O
agha O
Naịjirịa B-LOC
ji O
arụ O
ọrụ O
nzọputa O
na O
North O
east O

Okwu O
a O
pụtara O
mgbe O
ndi O
Amnesty B-ORG
International I-ORG
kwuru O
na O
ndi O
agha O
ugbọ O
elu O
ala O
Nigeria B-LOC
jiri O
ụgbọ O
elu O
nke O
government O
wee O
nyere O
ndi O
na O
- O
egbu O
mmadụ O
bụ O
fulani O
herdsmen O
aka O
ka O
ha O
wakpo O
ndị O
obodo O
. O

Ha O
kwuru O
na O
akụkọ O
ahụ O
bụ O
asi O
. O

Ndi O
agha O
siri O
na O
ọ O
bụ O
ihe O
mwute O
na O
ndi O
amnesty O
kwuru O
na O
ha O
napụrụ O
ndi O
numan B-LOC
na O
obodo O
ndị O
gbara O
ha O
gburu O
gburu O
ikike O
diri O
mmadụ O

Onye O
ihe O
gbasara O
ndi O
agha O
na O
ọha O
na O
eze O
di O
na O
aka O
, O
bu O
Air O
Vice O
Marshal O
Adetokunbo B-PER
Adesanya I-PER
kwuru O
na O
ndi O
agha O
bụ O
ndi O
azụrụ O
nke O
ọma O
, O
na O
ha O
anaghi O
anapụ O
onye O
ọbụla O
ikike O
diri O
ya O
. O

Odoro O
anya O
na O
onweghị O
mgbe O
ndi O
agha O
jiri O
kwado O
otu O
ndi O
Ọchụ O
ehị O
na O
ọgụ O
ahụ O
were O
kọwaa O
ebubo O
ndi O
amnesty O
dika O
nke O
na O
erijughi O
afọ O
. O

Adesanya B-PER
kọwara O
na O
ubọchi O
nke O
anọ O
december O
na O
afọ O
2017 O
, O
a O
kpọrọ O
ndị O
agha O
ugbọ O
elu O
ka O
ha O
gbata O
ọsọ O
enyemaka O
maka O
ọgu O
na O
ada O
na O
obodo O
Numan B-LOC
na O
Adamawa B-LOC
state I-LOC
, O
mgbe O
ha O
rutere O
ha O
hụrụ O
ọtụtụ O
ndi O
mmadụ O
na O
emebisi O
ihe O
, O
na O
agba O
ụlọ O
ọkụ O
. O

Ọ O
gwara O
ọhaneze O
na O
onweghi O
mgbe O
ndi O
agha O
jiri O
gbaa O
ụlọ O
ọkụ O
, O
gbuo O
mmadụ O
, O
ma O
ọbụ O
kwado O
ndi O
na O
achụ O
ehị O
ka O
ha O
daa O
iwu O
obodo O
. O

Onyeisiala O
mba O
Amerịka B-LOC
bụ O
Donald B-PER
Trump I-PER
emela O
mgbasa O
ozi O
nke O
mbụ O
gbasara O
etu O
ọchịchị O
Amerịka B-LOC
si O
aga O
kamgbe O
o O
were O
ọchịchị O
n'afọ O
2017 O
. O

Trump B-PER
site O
na O
mgbasa O
ozi O
ahụ O
o O
mere O
kwuru O
na O
ya O
na O
- O
enye O
ndị O
otu O
pati O
Demokrat B-ORG
ohere O
ka O
ha O
rụkọ O
ọrụ O
. O

Trump B-PER
kwukwara O
na O
ya O
chọrọ O
ka O
ụlọmkpọrọ O
a O
na O
- O
akpọ O
Guantanamo B-ORG
Bay I-ORG
ghere O
oghe O
na O
- O
eweghachi O
iwu O
onye O
buburu O
onyeisiala O
Amerịka B-LOC
bụ O
Obama B-PER
nyere O
ka O
emechie O
ya O
. O

Akụnaụba O
mba O
Amerịka B-LOC
na O
- O
arị O
elu O
mana O
ndị O
mmadụ O
anabataghị O
onyeisiala O
ha O
bụ O
Trump B-PER
. O

Ndị O
so O
mee O
ihe O
nkiri O
"""" O
Black O
Panther O
"""" O
goziri O
omenala O
Afrịka B-LOC
mgbe O
ha O
gara O
mmeme O
mbido O
ya O
bụ O
ihe O
nkiri O
nke O
ụlọọrụ B-ORG
Marvel I-ORG
mepụtara O
. O

Ha O
niile O
kere O
ekike O
mba O
Afrịka B-LOC
di O
icheiche O
maka O
na O
ha O
kwuru O
sị O
na O
ọ O
dị O
mkpa O
igosi O
Afrịka B-LOC
nke O
ọma O
. O

Chadwick B-PER
Boseman I-PER
bụ O
onye O
jere O
ozi O
dịka O
T'Challa B-PER
, O
Eze O
mba O
Wakanda B-LOC
, O
bụ O
onye O
e O
ji O
maka O
ya O
mee O
ihe O
nkiri O
"""" O
Black O
Panther O
"""" O
, O
duuru O
ndị O
ọzọ O
nọ O
n'ihe O
nkiri O
a O
gaa O
ebe O
emere O
mmeme O
a O
na O
Los B-LOC
Angeles I-LOC
. O

Ndị O
dịka O
Lupita B-PER
Nyong'o I-PER
, O
David B-PER
Oyelowo I-PER
, O
Daniel B-PER
Kaluuya I-PER
, O
Michael B-PER
B I-PER
Jordan I-PER
, O
Danai B-PER
Gurira I-PER
na O
Angela B-PER
Bassett I-PER
kere O
ekike O
ndị O
Afrịka B-LOC
. O

N'akwụkwọ O
eji O
gwa O
ndị O
mmadụ O
maka O
mmeme O
a O
, O
e O
dere O
sị O
ha O
jikere O
ka O
"""" O
ndị O
eze O
Afrịka B-LOC
"""" O
. O

David B-PER
Oyelowo I-PER
bụ O
nwa O
afọ O
Naịjirịa B-LOC
na O
Nwunye O
bụ O
Jessica B-PER
so O
bịa O
emume O
a O

Janeshia B-PER
Adams I-PER
- I-PER
Ginyard I-PER
nọchitere O
anya O
Danai B-PER
Gurari I-PER
dịka O
Okoye B-PER
Dora I-PER
Milaje I-PER
na O
ihe O
nkiri O
a O

Lupita B-PER
Nyong'o I-PER
bụ O
onye O
Kenya B-LOC
nweterela O
ihe O
nrite O
ndị O
na O
- O
eme O
ihe O
nkiri O
a O
na O
- O
akpọ O
Oscar O

Chadwick B-PER
Boseman I-PER
bụ O
onye O
mere O
ka O
T'Challa B-PER
n'ihe O
nkiri O
a O

Danai B-PER
Gurira I-PER
bụ O
nwa O
afọ O
Zimbabwe B-LOC
mere O
ka O
Okoye B-PER
Dora I-PER
Milaje I-PER
n'ime O
ihe O
nkiri O
a O

Ọ O
ga O
- O
adị O
mma O
ka O
ndị O
ome O
ihe O
nkiri O
ndị O
ọzọ O
na O
Hollywood B-ORG
bido O
ije O
omume O
ha O
a O
? O

Ndị O
akwụna O
nọ O
na O
Benin B-LOC

Izupu O
ụmụnwaanyị O
n'ala O
Naijirịa B-LOC
na O
- O
eweta O
nwute O
nye O
ndị O
gọọmentị O
Naijirịa B-LOC

Ndị O
ụweojii O
nọ O
na O
Spain B-LOC
anwụchiela O
mmadụ O
iri O
na O
otu O
ndị O
asi O
na O
- O
atụ O
mgbere O
akwụna O
. O

Akụkọ O
kwukwara O
na O
ha O
ji O
ụfọdụ O
ụmụ O
nwaanyị O
Naijirịa B-LOC
ezupuru O
n'obodo O
akpa O
ego O
. O

Anwụchiri O
ha O
na O
obodo O
akpọrọ O
Zaragoza B-LOC
ebe O
ndị O
uwe O
ojii O
zọpụtara O
umu O
nwaanyi O
iri O
na O
isii O
emere O
ohu O
mmetọ O
ahụ O
. O

E O
ji O
ọtụmọkpọ O
yi O
ha O
egwu O
n'ekwenti O
. O

A O
manyere O
ha O
iwu O
ikwụ O
ụgwọ O
akpakọtara O
ejị O
si O
na O
Naijirịa B-LOC
zupu O
ha O
. O

Aghọriri O
ụmụnwaanyi O
ndịa O
n'ikwete O
na O
ha O
ga O
- O
ebi O
ndụ O
kacha O
nma O
na O
yuropụ B-LOC

E O
kwuru O
na O
ndị O
otu O
a O
nwere O
njikọ O
na O
Italy B-LOC
, O
Germany B-LOC
nakwa O
Denmark B-LOC
. O

Onyeisi O
ala O
US B-LOC
bụ O
Donald B-PER
Trump I-PER
kwuola O
na O
ya O
nwere O
'nnukwu O
mkwayere O
ugu O
nye O
ndị O
mba O
Afrịka B-LOC

N' O
akwụkwọ O
ozi O
, O
ngalaba O
'US B-ORG
Department' I-ORG
tinyere O
na O
websait O
ha O
, O
ha O
kwuru O
sị O
: O
"""" O
Yunaited B-LOC
Steeti I-LOC
na O
- O
enwe O
obi O
mwute O
n' O
iyi O
ọrụ O
nke O
onye O
ndu O
ndị O
na O
- O
ama O
gọọmenti O
Kenya B-LOC
aka O
n'ihu O
bụ O
Raila B-PER
Odinga I-PER
duru O
onwe O
ya O
ka O
ọnwa O
Jenuwari O
gbara O
ịrị O
atọ O
. O

"""" O
Anyi O
na O
- O
ajụ O
agwa O
ọbụla O
nke O
megidere O
Iwu O
ala O
Kenya B-LOC
. O

"""" O
A O
họpụtara O
Uhuru B-PER
Kenyatta I-PER
dịka O
onyeisi O
ala O
Kenya B-LOC
ka O
ọnwa O
Ọctoba O
afọ O
2017 O
dị O
iri O
abụọ O
na O
ntuliaka O
nke O
ụlọikpe B-ORG
kachasị I-ORG
elu I-ORG
na O
Kenya B-LOC
kwadoro O
. O

"""" O
Onye O
ọbụla O
nwere O
mkpesa O
ọbụla O
kwesiri O
isoro O
usoro O
iwu O
ala O
debere O
. O
"""" O

US B-LOC
katọkwara O
otu O
gọọmentị O
Kenya B-LOC
siri O
mechie O
ụlọ O
ntaakụkọ O
na O
Kenya B-LOC
si O
, O
na O
ohere O
onye O
kwue O
ka O
ọ O
dị O
ya O
dị O
mkpa O
na O
ọchịchị O
onyekwueuche O
ya O
, O
ma O
rịọ O
ka O
ndị O
ndu O
na O
ndị O
a O
na O
- O
achị O
na O
Kenya B-LOC
bido O
mkparịta O
ụka O
maka O
ịkpa O
udo O
na O
ịdịnaotu O
. O

N' O
otu O
aka O
ahụ O
, O
otu O
EU B-ORG
kwuru O
na O
iyi O
ọrụ O
Raila B-PER
Odinga I-PER
duru O
onwe O
ya O
megidere O
iwu O
ma O
katọkwa O
mmechi O
gọọment O
Uhuru B-PER
Kenyatta I-PER
mechiri O
ụlọ O
ntaakụkọ O
atọ O
. O

Cheta B-PER
na O
Gọọmenti O
etiti O
mechiburu O
ụlọọrụ O
ngosi O
TV O
atọ O
maka O
na O
ha O
gbasara O
ozi O
gosịrị O
Raila B-PER
Odinga I-PER
ebe O
ọ O
na O
- O
edu O
onwe O
ya O
iyi O
ọrụ O
ma O
kpọkwa O
onwe O
ya O
onyeisiala O
mba O
Kenya B-LOC
, O
ebe O
ulọikpe O
Kenya B-LOC
akwụsịrị O
mmechi O
ahụ O
ụbọchị O
Wenesde O
. O

kansa O
akpamamịr O
na O
- O
aka O
egosi O
oge O
ụmụnwọke O
ruru O
afọ O
iri O
anọ O

Ọnụọgụgụ O
ụmụnwoke O
na O
- O
anwụ O
site O
n'ọrịa O
kansa O
akpamamịrị O
akarịala O
ọnụogụgụ O
ụmụnwaanyị O
na O
- O
anwụ O
site O
n'ọrịa O
kansa O
ara O
dịka O
nchọpụta O
siri O
kwuo O
na O
mba O
UK B-LOC
. O

Ụmụnwoke O
na O
- O
aka O
nka O
pụtakwara O
na O
ọtụtụ O
ka O
na O
- O
enweta O
mana O
anwụ O
site O
n'ọrịa O
ahụ O
. O

Ndị O
nyocha O
gbasara O
ọrịa O
kansa O
nọ O
na O
mba O
UK B-LOC
kwuru O
na O
nchọpụta O
na O
ọgwugwọ O
a O
na O
- O
eme O
maka O
kansa O
ara O
na O
- O
amịta O
mkpụrụ O
ebe O
itinye O
ego O
gbasara O
kansa O
akpamamịrị O
umụnwoke O
ga O
- O
enyekwa O
aka O
. O

Nchọpụta O
ọnụọgụgụ O
pụtara O
site O
n'afọ O
2015 O
gosiri O
na O
mmadụ O
11 O
, O
819 O
nwụrụ O
site O
na O
ọrịa O
kansa O
akpamamịrị O
ebe O
mmadụ O
11 O
, O
442 O
nwụrụ O
site O
na O
ọrịa O
kansa O
ara O
. O

Kansa O
akpamamịrị O
kachasị O
n'ụmụnwoke O
nọ O
na O
UK B-LOC

Ndị O
ọrụahụike O
ekwuola O
na O
nchọpụta O
n'oge O
kachasị O
mkpa O
iji O
gwọ O
akpụ O
kansa O
. O

BBC B-ORG
Igbo O
gbara O
Dọkịnta O
akpọrọ O
Remi B-PER
Ajekigbe I-PER
ajụjụ O
ọnụ O
, O
o O
kwuru O
na O
ọrịa O
kansa O
ara O
ka O
egbu O
karịa O
ọrịa O
kansa O
akapamamịrị O
na O
Naijirịa B-LOC
. O

O O
kwukwara O
na O
ebe O
nsogbu O
na O
dịkari O
bụ O
na O
ụmụnwoke O
anaghị O
bia O
nyocha O
ahụ O
n'oge O
. O
Ha O
na O
bia O
mgbe O
ihe O
ọ O
ka O
njọ O
. O

"""" O
A O
na O
- O
agagharị O
na O
- O
akuziri O
ndị O
mmadụ O
n'ulọ O
akwukwọ O
, O
chọọchị O
, O
ulọakụ O
na O
ebe O
ndị O
ọzọ O
maka O
ọria O
Kansa O
nakwa O
ka O
esi O
egbochi O
ya O
"""" O
. O

Emume O
ndị O
a O
ka O
a O
ga O
- O
eji O
nabata O
ụbọchị O
nrụbama O
ibuso O
agha O
ọrịa O
kansa O
bụ O
Februwarị O
anọ O
. O

Tinubu B-PER
ebe O
ọ O
nọ O
na O
ọgbakọ O
ndị O
otu O
ya O
bụ O
APC B-ORG
na O
ntuliaka O
nke O
afọ O
2015 O

'Edemede O
ahụ O
bụ O
nke O
aghụghọ' O

Onyeisi O
otu O
nọ O
n'ọkwa O
ọchịchị O
nke O
a O
na O
- O
akpọ O
, O
'APC' O
bụ O
Bola B-PER
Ahmed I-PER
Tinubu I-PER
ekwupụtala O
okwu O
maka O
ihe O
edemede O
Obasanjo B-PER
degara O
Buhari B-PER
. O

Ọ O
sị O
na O
Obasanjo B-PER
na O
- O
egwu O
'egwuregwu O
ndọrọndọrọ' O
n'edemede O
ahụ O
. O

Ọ O
sị O
na O
ebe O
ha O
abụọ O
bụ O
ndịchịrị O
n'okpuru O
ndị O
agha O
, O
Obasanjo B-PER
kwesiri O
ịkpọ O
ya O
n'azụ O
dọọ O
ya O
aka O
na O
ntị O
kama O
ị O
gwa O
ya O
n'ihu O
ọha O
. O

O O
ruola O
izuụka O
abụọ O
Obasanjo B-PER
degara O
Buhari B-PER
edemede O
ahụ O
na O
- O
asị O
ya O
ritue O
n'ọkwa O
, O
ghara O
ịzọ O
ọchịchị O
na O
afọ O
2019 O
. O

Ọ O
sị O
na O
ọbụrụ O
n'obi O
dị O
Obsanjọ B-PER
ocha O
, O
o O
kwesiri O
ịkpọ O
onyeisiala O
Buhari B-PER
n'akụkụ O
gbaa O
ya O
izu O
. O

O O
kwuru O
nke O
a O
ebe O
ndị O
ntaakụkọ O
gbara O
ya O
ajụjụ O
ọnụ O
na O
Owere B-LOC
( O
Owerri B-LOC
) O
ka O
ọ O
na O
- O
akwado O
ịga O
mmemme O
nkwanye O
ugwu O
Alex B-PER
Ekwụeme I-PER
. O

Onye O
na O
- O
ahụ O
maka O
mgbasa O
ozi O
onyeisi O
ala O
Naijiria B-LOC
bụ O
Garba B-PER
Shehu I-PER
ekwuola O
na O
ọ O
bụ O
ihe O
ọjọọ O
ịkpọ O
Muhammadu B-PER
Buhari I-PER
onye O
'ogbuọchụ' O
maka O
ọtụtụ O
mmadụ O
e O
gburu O
na O
Benue B-LOC
steeti I-LOC
. O

Shehu B-PER
kwuru O
na O
ndị O
Naijiria B-LOC
kwesiri O
ikwanyere O
onyeisi O
ala O
ugwu O
maka O
na O
Buhari B-PER
bụ O
onye O
na O
- O
eche O
ndu O
ha O
niile O
. O

Mana O
nwere O
ndị O
kwe O
ma O
ndị O
ekweghị O
na O
mkparịtaụka O
BBC B-ORG
na O
- O
aka O
ndị O
okaiwu O
dị O
icheche O
nwere O
gbasara O
okwu O
ahụ O
. O

Femi B-PER
Falana I-PER
bụ O
onye O
okaiwu O
gwara O
BBC B-ORG
Igbo O
n'elu O
ekwentị O
na O
Buhari B-PER
bụ O
onye O
megburu O
onwe O
ya O
. O

"""" O
Aka O
o O
ji O
achị O
Naijiria B-LOC
esighị O
ike O
chacha O
. O

Ihe O
a O
butere O
n'oge O
o O
kwesịrị O
ibilite O
ịhụ O
maka O
nkwụsị O
ogbugbu O
mmadụ O
na O
Benue B-LOC
, O
onweghị O
ihe O
o O
mere O
. O
"""" O

"""" O
Ọ O
dị O
zị O
ka O
Buhari B-PER
amaghị O
ihe O
na O
- O
eme O
n'obodo O
anyị O
. O

Ọ O
maghị O
na O
ihe O
emebiala O
. O

Ke O
kọ O
sị O
bụ O
na O
ndị O
a O
na O
- O
egbu O
mmadụ O
na O
Benue B-LOC
, O
mana O
onweghị O
onye O
ọbula O
ndị O
a O
jidere O
? O
"""" O

Mgbe O
BBC B-ORG
jụrụ O
Falana B-PER
ma O
o O
chere O
na O
dịka O
ụfọdụ O
ndị O
mmadụ O
na O
- O
ekwu O
na O
onyeisi O
ala O
asọchitere O
ndị O
na O
- O
achị O
ehi O
nke O
butere O
nsogbu O
ahụ O
jiri O
aga O
n'ihu O
. O

Falana B-PER
kwuru O
na O
"""" O
Ebubo O
nke O
a O
enweghị O
isi O
! O

Chete O
n'oge O
ọchịchị O
onyeisi O
ala O
oge O
gara O
aga O
bụ O
Goodluck B-PER
Jonathan I-PER
, O
n' O
etiti O
afọ O
2012 O
na O
2016 O
, O
e O
gburu O
mmadụ O
karịrị O
puku O
abụọ O
. O

N'oge O
Obasanjọ B-PER
, O
e O
gburu O
mmadụ O
karịrị O
puku O
ịrị O
abụọ O
n'ime O
ọgụ O
dị O
ichiche O
. O
"""" O

Falana B-PER
kwukwara O
na O
"""" O
Ihe O
a O
na O
- O
eme O
n'ala O
Naijirịa B-LOC
bụ O
nsogbu O
obodo O
dara O
ada O
. O

Ọ O
bụghị O
maka O
ọchịchị O
Buhari B-PER
. O
"""" O

Mana O
onye O
okaiwu O
bụ O
Lanre B-PER
Lasisi I-PER
ekwetaghị O
n'okwu O
Falana B-PER
kwuru O
. O

N'okwu O
ọnụ O
ya O
, O
"""" O
Ke O
ka O
o O
si O
bụrụ O
na O
oge O
ọbụla O
ndị O
na O
- O
achị O
ehi O
gburu O
mmadu O
, O
onweghi O
onye O
a O
na O
- O
ejidere O
? O

Mana O
ugbua O
mgbe O
ha O
gburu O
ndị O
Fulani O
na O
Gboko B-LOC
, O
ndị O
uweojii O
e O
jidela O
ndị O
e O
chere O
na O
ha O
mere O
ihe O
ọjọọ O
nke O
a O
? O
"""" O

Maka O
nkatọ O
a O
na O
- O
akatọ O
Buhari B-PER
, O
Lasisi B-PER
gwara O
BBC B-ORG
na O
ndị O
Naijiria B-LOC
enwerela O
Buhari B-PER
ndidi O
ebe O
ọ O
dị O
ukwu O
, O
na O
nsogbu O
dị O
ekwezịghị O
ha O
edi O
. O

N'okwu O
ya O
, O
onye O
ọkaiwu O
ọzọ O
bụ O
Chukwuemeka B-PER
Eze I-PER
rịọrọ O
ndị O
Naijiria B-LOC
ka O
ha O
nwere O
Buhari B-PER
ndidi O
. O

Eze B-PER
kwuru O
na O
"""" O
Ọ O
dịzị O
n'aka O
ndị O
uwe O
oji O
na O
ndị O
agha O
ị O
kwụsị O
ihe O
ọjọọ O
gbasara O
ogbugbu O
mmadụ O
na O
eleghị O
anya O
ma O
ọbụ O
onye O
Fulani O
ma O
ọ O
bụ O
onye O
agbụrụ O
ndị O
ọzọ O
. O
"""" O

Lafia B-ORG
Dole I-ORG
bụ O
aha O
agha O
ebidoro O
ibuso O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
kamgbe O
afọ O
2015 O
. O

Onye O
bụ O
nwunye O
dibia O
na O
- O
ahụ O
maka O
ahụike O
onyeisi O
otu O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
bụ O
Rabi B-PER
Abu I-PER
- I-PER
Yasir I-PER
chiliri O
ndị O
agha O
Naịjirịa B-LOC
aka O
elu O
ụbọchị O
Satodee O
abalị O
atọ O
nke O
ọnwa O
Febuwarị O
dịka O
ha O
naebu O
agha O
a O
na O
- O
akpọ O
Lafia B-ORG
Dole I-ORG
. O

Onye O
nchịkwa O
agha O
Lafia B-ORG
Dole I-ORG
bụ O
Major O
General O
Rogers B-PER
Nicholas I-PER
kwupụtara O
nke O
a O
oge O
o O
nyefere O
ụmụnwaanyị O
na O
ụmụaka O
dị O
mmadụ O
iri O
asatọ O
na O
abụọ O
ha O
gbapụtara O
n'aka O
ndị O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
ma O
nyefee O
ha O
n'aka O
ndị O
ọrụ O
nchekwa O
na O
Borno B-LOC
steti I-LOC
. O

Rabi B-PER
gwara O
ndị O
ntaakụkọ O
na O
di O
ya O
bụ O
dibia O
na O
- O
elebanye O
anya O
n'ahụike O
onyeisi O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
bụ O
Abubakar B-PER
Shekau I-PER
. O

O O
kwuru O
na O
a O
gbapụtara O
ya O
ụbọchị O
Fraide O
dịka O
ndị O
agha O
Naịjirịa B-LOC
chụpụrụ O
ndị O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
nọ O
nime O
ọhịa B-LOC
Sambisa I-LOC
. O

Dịka O
ọ O
na O
- O
ekwupụta O
ka O
ya O
na O
ihe O
si O
gaa O
, O
Rabi B-PER
kwuru O
na O
ọ O
masịrị O
ya O
etu O
esi O
na O
eledo O
ya O
anya O
maka O
ọkwa O
ọ O
nọ O
dịka O
nwunye O
dibia O
Shekau B-PER
. O

N'okwu O
ya O
, O
"""" O
Dị O
m O
, O
abu O
- O
Yasirbụ B-PER
dibia O
Shekau B-PER
, O
ọ O
na O
- O
eledokwa O
ndị O
ọzọ O
ahụ O
na O
- O
adịghị O
ma O
na O
- O
emekwa O
iwe O
ahụ O
. O
"""" O

Etu O
esi O
eme O
m O
Rabi B-PER
dịka O
nwunye O
dibia O
Shekau B-PER

"""" O
Ụdị O
nri O
m O
na O
- O
eri O
dị O
iche O
n'ihe O
a O
na O
- O
enye O
ụmụnwaanyị O
na O
ụmụaka O
ndị O
ọzọ O
nọ O
n'ogige O
ahụ O
. O
"""" O

Anyị O
tara O
ahụhụ O
n'aka O
ha O
, O
ha O
dọkwara O
anyị O
aka O
na O
ntị O
na O
ndị O
agha O
Naịjirịa B-LOC
ga O
- O
egbu O
onye O
ọbụla O
nyefere O
onwe O
ya O
n'aka O
ha O
. O
"""" O

Ana O
chosi O
Shekau B-PER
ike O
na O
Naịjirịa B-LOC
ugbua O
. O

"""" O
Ha O
gwara O
anyị O
oge O
ọbụla O
ka O
anyị O
nọnyere O
ha O
ma O
rube O
isi O
nye O
ndị O
otu O
ha O
, O
mana O
ndị O
agha O
Naịjirịa B-LOC
na O
- O
eledo O
anyị O
anya O
na O
- O
abụghị O
ihe O
ndị O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
gwara O
nyị O
. O
"""" O

Rabi B-PER
toro O
ndị O
agha O
Naịjirịa B-LOC
maka O
mgbapụta O
agbapụtara O
ha O
ebe O
ọ O
kpọkuru O
ndị O
a O
tọrọatọ O
bụ O
ndịka O
nọ O
nime O
ọhịa O
ka O
ha O
pụta O
bịa O
nyefee O
onwe O
ha O
n'aka O
ndị O
agha O
. O

Nichola B-PER
bụ O
onye O
nchịkọta O
agha O
Lafia B-ORG
Dole I-ORG
kọwara O
na O
Rabi B-PER
sọ O
na O
mmadụ O
iri O
asatọ O
na O
anọ O
ndị O
agha O
gbapụtara O
. O

O O
kwuru O
na O
mmadụ O
asatọ O
nime O
mmadụ O
iri O
asatọ O
na O
anọ O
ahụ O
agbapụtara O
na O
- O
anata O
ọgwụgwọ O
n'ụlọọgwụ B-ORG
ndị I-ORG
agha I-ORG
elu I-ORG
Naịjirịa B-LOC
. O

Onye O
nchịkota O
ahụ O
kwuru O
na O
ndị O
ahụ O
a O
tọrọ O
na O
- O
agabiga O
ntaramahụhụ O
di O
egwu O
n'aka O
ndị O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
. O

Nicholas B-PER
mere O
ka O
a O
mata O
na O
a O
gbapụtara O
ndị O
ahụ O
site O
n'aka O
ndị O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
, O
chụpụb O
ha O
ma O
nọchie O
isioche O
Shekau B-PER
dị O
n'ọhịa B-LOC
Sambisa I-LOC
. O

Rochas B-PER
Okorocha I-PER
wepụtara O
ụlọọrụ O
na O
ahụ O
maka O
aṅụri O
nke O
nwanne O
ya O
nwaanyị O
bụ O
onye O
ndu O
. O

Gọvanọ O
Imo B-LOC
Steeti I-LOC
bụ O
Rochas B-PER
Okorocha I-PER
eweliela O
iwu O
ahụ O
o O
tinyere O
maka O
ndị O
ọrụ O
bekee O
ịbia O
ọrụ O
abalị O
atọ O
n'izuụka O
. O

Okorocha B-PER
kwuru O
nke O
a O
mgbe O
ya O
na O
ndị O
ntaakụkọ O
zukọrọ O
ka O
ọ O
na O
- O
akwado O
ime O
mmemme O
o O
ji O
echeta O
na O
ụmụ O
akwụkwọ O
n'Imo B-LOC
steeti I-LOC
anọọla O
afọ O
asaa O
ma O
akwụghị O
ụgwọ O
akwụkwọ O
. O

Rochas B-PER
machiri O
ịkwụ O
ụgwọ O
akwụkwọ O
n'Imo B-LOC
steetị O
mgbe O
ọ O
banyere O
n'ọchịchị O
. O

Ọsị O
na O
ndị O
ọrụ O
ga O
- O
amalite O
ịga O
ọrụ O
ụbọchị O
ise O
n'ime O
otu O
izu O
site O
n'ụbọchị O
mbụ O
n'ọnwa O
Machị O
maka O
na O
ọtanisi O
nke O
jibu O
obodo O
Naịjirịa B-LOC
ebeela O
. O

Ọtụtụ O
mmadu O
na O
- O
ebo O
Ibrahim B-PER
Idris I-PER
na O
ndi O
uwe O
ojii O
na O
ha O
enweghị O
ike O
ị O
kwusị O
ọgbaghara O
na O
Naijiria B-LOC

Ha O
sị O
na O
Idris B-PER
enweghị O
ike O
ibelata O
ogbugbu O
ndị O
mmadụ O
na O
mpụ O
ndị O
ọzọ O
na O
- O
ari O
elu O
na O
Naịjirịa B-LOC
ugbua O
. O

Ha O
kwukwara O
ka O
onyeisi O
ala O
tinye O
onye O
uwe O
ojii O
ọzọ O
ga O
- O
arụ O
ọrụ O
dịka O
o O
kwesịrị O
. O

Mkpebi O
a O
ndị O
omeiwu O
mere O
sotere O
oku O
Nuhu B-PER
Damburam I-PER
bụ O
onye O
otu O
APC B-ORG
na O
- O
anọchite O
Kano B-LOC
, O
kpọrọ O
maka O
mkpa O
ọ O
dị O
ilebanya O
na O
mkpamkpa O
ndị O
agboro O
ndọrọndọrọ O
na O
- O
akpazi O
na O
Kano B-LOC
steeti I-LOC
. O

O O
boro O
ebubo O
na O
ndị O
uweojii O
na O
ndị O
ọrụ O
nchekwa O
anaghị O
eme O
ihe O
ọbụla O
doro O
anya O
maka O
ọgbaghara O
jupụtara O
na'Naijiria B-LOC
ya O
. O

Cheta B-PER
na O
izu O
ole O
na O
ole O
gara O
aga O
, O
Sineeti O
kpọrọ O
Ibrahim B-PER
Idris I-PER
oku O
ka O
ọ O
bia O
kọwara O
ha O
ihe O
mere O
ọ O
nwụchibeghị O
ndị O
na O
- O
achị O
ahụ O
wakporo O
Steeti B-LOC
Benue I-LOC
ma O
gbuo O
mmadụ O
iri O
asaa O
na O
atọ O
. O

Ụlọụka O
St B-ORG
Philip I-ORG
Catholic I-ORG
Church I-ORG
Ozobulu B-LOC

Ndị O
ji O
egbe O
gara O
ụka O
na O
St B-ORG
Philip I-ORG
Catholic I-ORG
Church I-ORG
, O
Ozobulu B-LOC
gbagbu O
mmadụ O
iri O
na O
atọ O
biara O
ụka O
n' O
ọnwa O
Ọgọstụ O
afọ O
2017 O

Chukwujekwu B-PER
Eze I-PER
kwuru O
n'ụlọikpe B-ORG
ukwu I-ORG
dị O
na O
Nnewi B-LOC
, O
Anambara B-LOC
Steeti O
na O
a O
kpọrọ O
ya O
n'ọrụ O
imemila O
otu O
nwoke O
bụ O
Aloysius B-PER
Ikegwuonwu I-PER
nke O
ama O
ama O
dịka O
, O
'Bishọp' O
mana O
ya O
ekweghị O
n'ihi O
na O
ya O
achọghị O
inweta O
ego O
site O
n'ịkwafu O
ọbara O
. O

Ndị O
ji O
egbe O
gbagburu O
mmadụ O
iri O
na O
atọ O
ndị O
biara O
ụka O
na O
, O
St B-ORG
Philip I-ORG
Catholic I-ORG
Church I-ORG
, O
Ozobulu B-LOC
n'ọnwa O
Ọgọstụ O
afọ O
2017 O
. O

"""" O
Anyị O
chọrọ O
udo O
na O
ikpe O
zuru O
oke O
"""" O

Chukwujekwu B-PER
Eze I-PER
kwuru O
sị O
: O
"""" O
O O
nwere O
otu O
nwa O
nwoke O
aha O
ya O
bụ O
Okpanda B-PER
onye O
gwara O
m O
na O
ha O
chọrọ O
ịga O
be O
'Bishop' O
n'Ozubulu B-LOC
ga O
rụọ O
ọrụ O
. O

"""" O
A O
jụrụ O
m O
ya O
ụdị O
ọrọ O
ọ O
bụ O
, O
ya O
agwa O
m O
na O
Bishop O
ji O
ndị O
mmadụ O
ụgwọ O
na O
Saụt B-LOC
- I-LOC
Afrịka I-LOC
, O
na O
ha O
chọrọ O
ịga O
be O
ya O
gbagbuo O
ihe O
niile O
dị O
ndụ O
. O

"""" O
A O
jụrụ O
m O
ya O
onye O
zigara O
ha O
, O
ya O
asị O
na O
ọ O
bụ O
Obrocho B-PER
. O

Mgbe O
m O
kwulitere O
ya O
, O
Okpanda B-PER
, O
kwuru O
na O
ọ O
ga O
- O
enyere O
m O
aka O
ma O
ọ O
bụrụ O
na O
m O
soro O
gaa O
ọrụ O
n'ụlọ O
Bishọp O
. O

Agwara O
m O
ya O
na O
achọghị O
m O
ịkwọ O
aka O
ọbara O
. O
"""" O

Eze B-PER
gara O
n'ihu O
kwuo O
na O
ọ O
bụ O
mgbe O
ọ O
gara O
ịza O
oku O
Okpanda B-PER
kpọrọ O
ya O
n'ụlọ O
ya O
ụbọchị O
so O
ụbọchị O
ahụ O
ka O
ọ O
hụrụ O
Dobby B-PER
( O
Onyemaechi O
Mbanefo B-PER
) O
, O
otu O
na O
ndị O
eboro O
ebubo O
na O
ha O
kpara O
mkpamkpa O
ahụ O
, O
ha O
abụọ O
ndị O
gbara O
mbọ O
rịọ O
ya O
ka O
o O
soro O
gaa O
ije O
ahụ O
mana O
o O
kweghị O
. O

Ndị O
e O
boro O
ebubo O
na O
ọ O
bụ O
ha O
kpara O
nkata O
ghọrọ O
ngịga O
n'okwu O
mkpamkpa O
ahụ O
mere O
bụ O
: O
Onyebuchi B-PER
Mbanefo I-PER
, O
46 O
, O
Chukwudi B-PER
Ugwu I-PER
, O
30 O
na O
Great B-PER
Chinedu I-PER
Akpunonu I-PER
, O
44 O
. O

E O
jidebeghị O
ndị O
ọzọ O
e O
kwuru O
na O
ha O
soro O
mee O
mpụ O
a O
. O

Aruziwela O
ahịa B-ORG
Timbershade I-ORG
gbara O
ọkụ O

Uru O
ọmụgwọ O
bara O
n'omenala O
Igbo O

Egbuola O
ndịagha O
Naịjirịa B-LOC
abụọ O
na O
Plateau B-LOC

Achụpụla O
Jose B-PER
Mourinho I-PER
bụ O
onye O
nchịkọta O
Manchester B-ORG
United I-ORG
n'ọgbọ O
egwuregwu O
ihe O
ruru O
ugboro O
asaa O
kemgbe O
o O
ji O
bịa O
ọrụ O
na O
England B-LOC

Onye O
nchịkọta O
otu O
Manchester B-ORG
United I-ORG
bụ O
Jose B-PER
Mourinho I-PER
ekwuola O
na O
o O
kwesịrị O
inweta O
ihe O
nrite O
maka O
na O
akparamagwa O
ya O
agbanweela O
. O

Okwuru O
sị O
na O
o O
sitere O
n'ịbụ O
onye O
a O
na O
- O
amakarị O
ikpe O
ma O
chụpụ O
n'akụkụ O
ọgbọ O
egwuregwu O
, O
bụrụzịa O
onye O
a O
na O
- O
anaghị O
achụpụ O
( O
ikpeazụ O
achụpụrụ O
ya O
bụ O
Septemba O
23 O
nke O
2017 O
) O
. O

Mourinho B-PER
kwuru O
sị O
na O
ọbụzị O
otu O
n'ime O
ndị O
nchịkọta O
na O
- O
akpa O
agwa O
ọfụma O
n'ime O
Premier O
League O
. O

"""" O
E O
kpebiela O
m O
na O
m O
ga O
- O
agba O
mbọ O
inweta O
ihe O
nrite O
a O
na O
- O
enye O
onye O
nchịkọta O
kacha O
kpaa O
agwa O
ọfụma O
n'ọgbọ O
egwuregwu O
, O

"""" O
A O
naghị O
m O
egwu O
egwu O
- O
akwadoro O
m O
onwe O
m O
, O
obi O
dị O
m O
ụtọ O
nke O
ukwuu O
. O

Atọhapụchabeghi O
m O
onwe O
m O
n'iwe O
oke O
iwe O
, O
ịchịkwa O
onwe O
m O
, O
n'ime O
otu O
egwuregwu O
. O

Ezuchaghị O
m O
oke O
. O

"""" O
Enwere O
ihe O
nrite O
buru O
ibu O
- O
onye O
kacha O
mee O
ọfụma O
n'izu O
, O
onye O
nchịkọta O
nke O
ọnwa O
, O
nke O
a O
na O
nke O
ọzọ O
- O
ha O
were O
otu O
nye O
onye O
kacha O
kpaa O
agwa O
ọfụma O
n'ọgbọ O
egwuregwu O
. O

Ha O
mekwaa O
ka O
ọ O
bụrụ O
refrii O
nke O
anọ O
ga O
- O
ebinyeaka O
. O

Obi O
kara O
m O
na O
aga O
m O
emeri O
. O
"""" O

Ozị O
na O
- O
eru O
BBC B-ORG
nti O
ugbua O
na O
- O
ekwu O
na O
ụgbọelụ O
ndị O
Russia B-LOC
e O
jị O
ebu O
ndị O
njem O
adaruola O
ala O
ihe O
dị O
ka O
kilomita O
iri O
asatọ O
ọ O
hapụchara O
Moscow B-LOC
. O

Ụgbọelu O
a O
bụ O
nke O
ndị O
Saratov B-LOC
anụ O
bụ O
An O
- O
148 O
safuru O
n'ikuku O
ka O
ọ O
nọ O
n'ụzọ O
obodo O
a O
na O
- O
akpọ O
Orsk B-LOC
. O

Akọkụ O
ndị O
Interfax B-ORG
kwụrụ O
n'ụgbọelụ O
a O
kuririakuri O
n'obodo O
Argunovo B-LOC
nke O
bụ O
na O
onweghị O
onye O
a O
na O
- O
atuanya O
ịpụta O
na O
ya O
. O

Mmadụ O
isii O
ndị O
na O
- O
elekọta O
ya O
bụ O
ụgbọelụ O
anya O
so O
n'ime O
ya O
. O

Anyi O
ka O
ga O
ewetara O
ụnụ O
ozi O
maka O
ihe O
ma O
anyi O
nweta O
ya O
. O

Neymar B-PER
siri O
otu O
bọọlụ O
Barcelona B-ORG
gawa O
PSG B-ORG

Neymar B-PER
siri O
otu O
bọọlụ O
Barcelona B-ORG
gawa O
PSG B-ORG

Dịka O
a O
na O
- O
akwado O
igba O
asọmpi O
Eufa B-ORG
Champions O
nke O
agba O
iri O
na O
isii O
n'ime O
izuka O
a O
, O
ebe O
ndị O
Real B-ORG
Madrid I-ORG
ga O
- O
ezute O
ndị O
Paris B-ORG
Saint I-ORG
- I-ORG
Germain I-ORG
. O

Onye O
na O
- O
agbara O
Madrid B-ORG
bọọlụ O
bụ O
Dani B-PER
Carvajal I-PER
kwuru O
na O
onweghi O
"""" O
ọgwụ O
"""" O
nwereike O
igbochi O
Neymar B-PER
, O
dịka O
ọ O
na O
- O
atụ O
anya O
ka O
Neymar B-PER
laa O
ezụmike O
n'otu O
ụbọchị O
. O

Neymar B-PER
dịka O
ihe O
iyi O
egwu O
nye O
ndị O
Madrid B-ORG
dịka O
ha O
na O
- O
aga O
izuta O
ndị O
PSG B-ORG
n'asọmpi O
ụkwụ O
nke O
mbụ O
. O

Carvajal B-PER
, O
onye O
na O
- O
agaghị O
agba O
bọọlụ O
nke O
mbụ O
a O
si O
; O
"""" O
Mgbe O
gị O
na O
Neymar B-PER
na O
- O
amaka O
bọọlụ O
, O
o O
nweghi O
ụdị O
ọgwụ O
ọbụla O
pụrụ O
igbochi O
ya O
emela O
nke O
ọma O
. O
"""" O

Ọ O
sikwa O
ka O
ndị O
Madrid B-ORG
"""" O
Nwe O
olileanya O
ka O
ọ O
[ O
Neymar B-PER
] O
ghara O
ị O
nọ O
n'ụbọchị O
ọma O
ya O
"""" O

O O
kwuru O
na O
amabeghi O
onye O
ga O
- O
eme O
nke O
ọma O
n'asọmpi O
ahụ O
ga O
- O
adị O
n'etiti O
ndị O
otu O
abụọ O
ndị O
a O
. O

Maiduguri B-LOC
dịna O
Naịjirịa B-LOC
bụ O
ebe O
agha O
kacha O
adaụda O

Maiduguri B-LOC
dịna O
Naịjirịa B-LOC
bụ O
ebe O
agha O
a O
kacha O
adaụda O

Onyeisiala O
Nịajirịa B-LOC
bụ O
Mohammadu B-PER
Buhari I-PER
ekwuola O
oge O
niile O
na O
emerịela O
ndị O
otu O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
mana O
nyocha O
BBC B-ORG
mere O
n'egosi O
ihe O
dị O
iche O

Nyocha O
ndị O
BBC B-ORG
Monitoring O
gosiri O
na O
otu O
ahụ O
egbuola O
ndị O
mmadụ O
karịrị O
narị O
itoolu O
n'afọ O
2017 O
karịa O
ndị O
ha O
gburu O
n'afọ O
2016 O
. O

Ha O
mere O
nwakpo O
n'esepughi O
aka O
n'ime O
afọ O
nke O
megidere O
ihe O
Buhari B-PER
kwuru O
na O
asụpụla O
ha O
. O

Anyị O
achịkọtala O
ọnụọgụgụ O
ndịa O
n'ime O
mapụ O
nke O
na O
- O
egosi O
ụdị O
nwakpo O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
na O
- O
eme O
, O
ebe O
ndị O
ha O
wakporo O
na O
ọnwa O
nke O
kachasị O
njọ O

Kedu O
ndị O
bụ O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
? O

Boko B-ORG
Haram I-ORG
malitere O
ibuso O
Gọọmenti O
Naịjirịa B-LOC
agha O
n'afọ O
2009 O
n'ebum O
n'obi O
ihiwe O
Islamic B-LOC
Caliphate I-LOC
na O
mpaghara O
ọdịda O
anyanwụ O
Afịrịka B-LOC
. O

Olekwasịrị O
anya O
na O
mpaghara O
ọwụwaanynwụ O
- O
ugwu O
nke O
Naịjirịa B-LOC
ebe O
ọgbaghara O
a O
gburula O
mmadụ O
puku O
narị O
abụọ O
, O
chụpụkwa O
ndị O
ruru O
nde O
abụọ O
n'ụlọ O
ha O

Maiduguri B-LOC
dịna O
Naịjirịa B-LOC
bụ O
ebe O
agha O
a O
kacha O
adaụda O

Boko B-ORG
Haram I-ORG
nke O
onyeisi O
ya O
bụ O
Abubakar B-PER
Shekau I-PER
kpọrọisi O
ala O
nye O
otu O
Islamic B-LOC
State I-LOC
( O
IS B-LOC
) O
na O
Maachị O
2015 O

Boko B-ORG
Haram I-ORG
kewara O
n'ime O
otu O
dị O
icheiche O
n'ọgọsụtụ O
2016 O
mgbe O
IS B-LOC
kwuru O
na O
ewepụla O
Shekau B-PER
dịka O
onyeisi O

Onye O
ntaakụkọ O
lekwasịrị O
anya O
na O
Naịjirịa B-LOC
bụ O
Andrew B-PER
Walker I-PER
gwara O
ndị O
BBC B-ORG
Monitoring O
na O
ọdịghị O
mfe O
ịgbakọ O
wakpo O
niile O
ha O
nwere O
maka O
ụdị O
ntaakụkọ O
ọdịnaala O
nke O
Naịjirịa B-LOC

BBC B-ORG
Monitoring O
nyochara O
akụkọ O
ndị O
ntaakụkọ O
ọdịnaala O
na O
nke O
ndị O
mba O
ndị O
ọzọ O
wepụtara O
maka O
nwakpo O
emere O
n'afọ O
2016 O
na O
2017 O
nke O
nyere O
nkọwa O
ụdị O
na O
ebe O
ndị O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
wakporo O

Ọnụọgụgụnwakpo O
na O
- O
arị O
elu O
n'ọtu O
ebe O

Akụkọ O
kwuru O
na O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
mere O
nwakpo O
dị O
otu O
narị O
na O
iri O
ise O
n'afọ O
2017 O
, O
nke O
karịrị O
ndị O
ha O
meburu O
n'afọ O
ndị O
gara O
- O
aga O
dị O
otu O
narị O
na O
iri O
abụọ O
na O
asaa O

Ebe O
ha O
mere O
nwakpo O
karịsịa O
n'ọnwa O
Jenụwarị O
, O
nke O
megidere O
ihe O
onyeisiala O
Buhari B-PER
kwuru O
na O
ha O
nwụọla O

Ndị O
otu O
a O
na O
- O
awakpo O
otu O
ebe O
kamgbe O
afọ O
abụọ O
gara O
- O
aga O
. O

Naịjirịa B-LOC
bụ O
ebe O
akacha O
wakpo O
n'afọ O
2016 O
na O
2017 O
dịka O
Borno B-LOC
Steeti I-LOC
bụ O
ebe O
nwakpo O
a O
bidoro O
. O

Mba O
Nijee B-LOC
nwetara O
nwakpo O
kachasị O
obere O

Ha O
wakporo O
mba O
ndị O
ọzọ O
dịka O
kameruun B-LOC
, O
Chadị B-LOC
na O
Nijee B-LOC
n'afọ O
2017 O

Akụkọ O
kwuru O
na O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
jịrị O
ngwaagha O
mee O
nwakpo O
iri O
itoolu O
, O
ebe O
ha O
jịrị O
ogbunigwe O
mgbagbuonwe O
wakpo O
ugboro O
iri O
ise O
na O
itoolu O
n'afọ O
2017 O

Ebe O
nwakpo O
ha O
na O
mpaghara O
Kameruun B-LOC
na O
Chadị B-LOC
karịrị O
na O
ndị O
ha O
jiri O
nwaagha O
mee O
n'afọ O
2016 O
. O

N'ime O
ozi O
a O
, O
Naịjirịa B-LOC
nwetara O
nwakpo O
ejiri O
ogbunigwe O
mee O
dị O
iri O
na O
itoolu O
n'afọ O
2016 O
na O
nke O
dị O
iri O
atọ O
na O
asatọ O
n'afọ O
2017 O
, O
ebe O
Kameruun B-LOC
nwetara O
ihe O
yiwere O
ya O
n'ọnụ O
ọgụgụ O

ogbunigwe O
mbagbu O
onwe O
karịrị O
na O
mpaghara O
Maiduguri B-LOC
nke O
Naịjirịa B-LOC
. O

Ọnụ O
ọgụgụ O
ndị O
egburu O
na O
- O
arị O
elu O

Ndị O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
gburu O
ihe O
karịrị O
mmadụ O
narị O
itoolu O
na O
iri O
isii O
na O
asaa O
n'afọ O
2017 O
, O
nke O
karịrị O
mmadụ O
narị O
itoolu O
na O
iri O
n'afọ O
2016 O
. O

Ebe O
akacha O
gbue O
ndị O
mmadụ O
na O
Maiduguri B-LOC
n'afọ O
2017 O
dịka O
ndị O
mmadụ O
agbala O
ọsọ O
ndụ O

Ebe O
ndị O
ọzọ O
egburu O
ndị O
mmadụ O
bụ O
n'ime O
obodo O
Magumeri B-LOC
, O
Konduga B-LOC
, O
Damaturu B-LOC
na O
Mubi B-LOC

Ọtụtụ O
ndị O
mmadụ O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
gburu O
n'afọ O
2016 O
na O
2017 O
bụ O
ndị O
bi O
n'ime O
obodo O
n'akwa O
ndị O
agha O

Ndị O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
na O
- O
aga O
n'ịhụ O
n'ịwakpo O
ụlọ O
ndị O
alakụba O
n'akwa O
ndị O
gbara O
ọsọ O
ihe O
ize O
ndụ O
( O
IDPs O
) O

Ihe O
jịkọtara O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
na O
IS B-LOC

A O
matabeghị O
ihe O
jịkọtara O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
na O
IS B-LOC

Nanị O
nwakpo O
iri O
na O
atọ O
n'ime O
nwakpo O
dị O
otu O
narị O
iri O
ise O
na O
otu O
bụ O
ihe O
ndị O
IS B-LOC
kwetara O
n'ọbụ O
ha O
mere O

Nke O
a O
nwere O
ike O
ị O
bụ O
maka O
agha O
ndị O
agha O
Sirịa B-LOC
na O
Ịraakị B-LOC
busoro O
ndị O
IS B-LOC
nke O
mere O
ha O
jiri O
gbafuo O
n'ebe O
ha O
kpọrọ O
ụlọ O
ha O
n'afọ O
2017 O
. O

Dịka O
otu O
ndị O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
siri O
akpa O
agwa O
mere O
na O
IS B-LOC
enweghị O
ike O
ịkọrọ O
n'ọbụ O
mere O
ụfọdị O
nwakpo O
ha O
na O
- O
eme O
. O

Gịnị O
mere O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
jiri O
esionwu O
? O

N'ime O
afọ O
anọ O
, O
ndị O
mmadụ O
akatọọla O
ndị O
isiagha O
naịjirịa B-LOC
maka O
akwadoghi O
ndị O
agha O
nkeoma O
ibuso O
ndị O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
agha O

Nke O
a O
nwere O
ike O
igbanwe O
n'afọ O
2018 O
dịka O
ndị O
mba O
Amerịka B-LOC
ekwetala O
iresi O
ndị O
Naịjirịa B-LOC
Ngwaagha O

Tupu O
oge O
ahụ O
eruo O
, O
otu O
a O
ka O
na O
- O
akpa O
ike O
na O
- O
iyi O
ndụ O
egwu O
dịka O
Tomi B-PER
Oladipo I-PER
onye O
ntaakụkọ O
BBC B-ORG
Afịrịka B-LOC
kwuru O
. O

Ndị O
agha O
Naịjirịa B-LOC
na O
- O
ahụsi O
anya O
n'ibuso O
ndị O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
agha O

"""" O
Agbanyeghị O
okwu O
ndị O
Gọọmenti O
Naịjirịa B-LOC
n'ekwu O
na O
ha O
emeriela O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
, O
ndị O
otu O
a O
ka O
na O
- O
awakpo O
na O
eyi O
ndụ O
ndị O
Naịjirịa B-LOC
bi O
na O
mpaghara O
ọwụwanynwụ O
ugwu O
n'akwa O
mpaghara O
Chadị B-LOC
"""" O
dịka O
o O
kwuru O

Oladipo B-PER
kwuru O
na O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
na O
- O
ezoezo O
nke O
mere O
o O
jiri O
dị O
ike O
n'ibu O
agha O
rute O
ugbua O

"""" O
N'ime O
ọtụtụ O
afọ O
ike O
ndịa O
nwere O
ịbata O
n'ime O
obodo O
soro O
ndị O
mmadụ O
biri O
n'akwa O
izo O
onwe O
ha O
n'ime O
obodo O
bụ O
ihe O
nyere O
ha O
aka O
n'ịkpa O
ike O
dị O
egwu O
"""" O
Oladipo B-PER
kwuru O
. O

Boko B-ORG
Haram I-ORG
egbuola O
ihe O
karịrị O
mmadụ O
puku O
iri O
abụọ O
ebe O
ha O
chụpụrụ O
mmadụ O
ruru O
nde O
na O
mpaghara O
Naịjirịa B-LOC
, O
Chadị B-LOC
kamgbe O
ha O
malitere O
n'afọ O
2009 O
. O

Boko B-ORG
Haram I-ORG
egbuola O
ihe O
karịrị O
mmadụ O
puku O
iri O
abụọ O
ebe O
ha O
chụpụrụ O
mmadụ O
ruru O
nde O
na O
mpaghara O
Naịjirịa B-LOC
, O
Chadị B-LOC
kamgbe O
ha O
malitere O
n'afọ O
2009 O
. O

Ụlọikpe B-ORG
ukwu I-ORG
nke O
Naịjira B-LOC
amalitela O
ikpe O
ndị O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
ruru O
otu O
puku O
akpọchiri O
ọtụtụ O
afọ O
ikpe O
nke O
abụọ O
n'ụbọchị O
taa O
n'ọdọ O
ndị O
agha O
dịna O
Kaịnji B-LOC
, O
ebe O
a O
na O
- O
atụ O
anya O
na O
ha O
ga O
- O
awụcha O
nụlọikpe B-ORG
ọdịnala I-ORG
. O

Ndị O
ụlọikpe O
kwuru O
na O
a O
ga O
- O
ama O
ndị O
a O
ikpe O
n'ihu O
ọha O
dịka O
ndị O
otu O
na O
- O
ahụ O
maka O
ugwu O
ruru O
mmadụ O
n'akwa O
Amnesty B-ORG
International I-ORG
katọrọ O
ikpe O
nke O
mbụ O
. O

Ikpe O
nke O
a O
bụ O
nke O
kachasị O
n'ikpe O
a O
na O
- O
ama O
ndị O
na O
- O
eyị O
ndụ O
ekwu O
n'ala O
Naịjirịa B-LOC
. O

Ihe O
karịrị O
ndị O
ọkaịkpe O
anọ O
ga O
- O
ekpe O
ndị O
a O
ikpe O
n'ụlọ O
mkpọrọ O
ndị O
agha O
. O

Ihu O
foto O
ndị O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
a O
na O
- O
achọ O
achọ O

A O
kwụsịrị O
ikpe O
n'ịme O
ọnwa O
anọ O
gara O
- O
aga O
, O
iji O
nye O
ohere O
ka O
ndị O
nchekwa O
mee O
nyocha O
gbasara O
ndị O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
. O

dịka O
Mịnịstịrị O
na O
- O
ahụ O
maka O
ikpe O
ziriezi O
kwuru O
. O

N'ọnwa O
ọktoba O
2017 O
bụ O
mgbe O
ikpe O
a O
malitere O
, O
amara O
mmadụ O
iri O
anọ O
na O
ise O
ikpe O
ị O
ga O
mkpọrọ O
afọ O
atọ O
rue O
afọ O
iri O
atọ O
na O
otu O
, O
ebe O
atọhapụrụ O
ihe O
karịrị O
mmadụ O
narị O
anọ O
maka O
nweghi O
ihe O
aka O
ebe O
megidere O
ha O
. O

A O
na O
- O
atụ O
anya O
ị O
ma O
kwa O
ọtụtụ O
ndị O
otu O
a O
ndịọzọ O
ikpe O
n'ọge O
n'abịa O
abịa O
. O

Cheta B-PER
na O
ndị O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
egbuola O
ihe O
karịrị O
mmadụ O
puku O
iri O
abụọ O
ebe O
ha O
chụpụrụ O
mmadụ O
ruru O
nde O
na O
mpaghara O
Naịjirịa B-LOC
, O
Chadị B-LOC
kamgbe O
ha O
malitere O
n'afọ O
2009 O
. O

Ndị O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
a O
nwụchiri O
n'afọ O
2009 O

Boko B-ORG
Haram I-ORG
egbuola O
ihe O
karịrị O
mmadụ O
puku O
iri O
abụọ O
ebe O
ha O
chụpụrụ O
mmadụ O
ruru O
nde O
na O
mpaghara O
Naịjirịa B-LOC
, O
Chadị B-LOC
kamgbe O
ha O
malitere O
n'afọ O
2009 O
. O

Boko B-ORG
Haram I-ORG
egbuola O
ihe O
karịrị O
mmadụ O
puku O
iri O
abụọ O
ebe O
ha O
chụpụrụ O
mmadụ O
ruru O
nde O
na O
mpaghara O
Naịjirịa B-LOC
, O
Chadị B-LOC
kamgbe O
ha O
malitere O
n'afọ O
2009 O
. O

Ụlọikpe B-ORG
ukwu I-ORG
nke O
Naịjira B-LOC
amalitela O
ikpe O
ndị O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
ruru O
otu O
puku O
akpọchiri O
ọtụtụ O
afọ O
ikpe O
nke O
abụọ O
n'ụbọchị O
taa O
n'ọdọ O
ndị O
agha O
dịna O
Kaịnji B-LOC
, O
ebe O
a O
na O
- O
atụ O
anya O
na O
ha O
ga O
- O
awụcha O
nụlọikpe B-ORG
ọdịnala I-ORG
. O

Ndị O
ụlọikpe O
kwuru O
na O
a O
ga O
- O
ama O
ndị O
a O
ikpe O
n'ihu O
ọha O
dịka O
ndị O
otu O
na O
- O
ahụ O
maka O
ugwu O
ruru O
mmadụ O
n'akwa O
Amnesty B-ORG
International I-ORG
katọrọ O
ikpe O
nke O
mbụ O
. O

Ikpe O
nke O
a O
bụ O
nke O
kachasị O
n'ikpe O
a O
na O
- O
ama O
ndị O
na O
- O
eyị O
ndụ O
ekwu O
n'ala O
Naịjirịa B-LOC
. O

Ihe O
karịrị O
ndị O
ọkaịkpe O
anọ O
ga O
- O
ekpe O
ndị O
a O
ikpe O
n'ụlọ O
mkpọrọ O
ndị O
agha O
. O

Ihu O
foto O
ndị O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
a O
na O
- O
achọ O
achọ O

A O
kwụsịrị O
ikpe O
n'ịme O
ọnwa O
anọ O
gara O
- O
aga O
, O
iji O
nye O
ohere O
ka O
ndị O
nchekwa O
mee O
nyocha O
gbasara O
ndị O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
. O

dịka O
Mịnịstịrị O
na O
- O
ahụ O
maka O
ikpe O
ziriezi O
kwuru O
. O

N'ọnwa O
ọktoba O
2017 O
bụ O
mgbe O
ikpe O
a O
malitere O
, O
amara O
mmadụ O
iri O
anọ O
na O
ise O
ikpe O
ị O
ga O
mkpọrọ O
afọ O
atọ O
rue O
afọ O
iri O
atọ O
na O
otu O
, O
ebe O
atọhapụrụ O
ihe O
karịrị O
mmadụ O
narị O
anọ O
maka O
nweghi O
ihe O
aka O
ebe O
megidere O
ha O
. O

A O
na O
- O
atụ O
anya O
ị O
ma O
kwa O
ọtụtụ O
ndị O
otu O
a O
ndịọzọ O
ikpe O
n'ọge O
n'abịa O
abịa O
. O

Cheta B-PER
na O
ndị O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
egbuola O
ihe O
karịrị O
mmadụ O
puku O
iri O
abụọ O
ebe O
ha O
chụpụrụ O
mmadụ O
ruru O
nde O
na O
mpaghara O
Naịjirịa B-LOC
, O
Chadị B-LOC
kamgbe O
ha O
malitere O
n'afọ O
2009 O
. O

Ndị O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
a O
nwụchiri O
n'afọ O
2009 O

Uefa B-ORG
bụ O
otu O
na O
- O
achịkọta O
egwuregwu O
bọọlụ O
na O
mba O
dịna O
Europe B-LOC
niile O

Uefa B-ORG
bụ O
otu O
na O
- O
achịkọta O
egwuregwu O
bọọlụ O
na O
mba O
dịna O
Europe B-LOC
niile O

UEFA B-ORG
agwala O
ndị O
ogbu O
bọọlụ O
ka O
ha O
kpuchie O
ndị O
na O
- O
agba O
bọọlụ O
maka O
ihe O
oke O
imerụ O
ahụ O
site O
n'ịta O
onye O
ọbụla O
mere O
ihe O
nwereike O
imerụ O
mmadụ O
ahụ O
. O

Ha O
kwuru O
nke O
a O
site O
n'ihe O
nrụtụaka O
onye O
nchịkọta O
bọọlụ O
ndị O
Manchester B-ORG
City I-ORG
bụ O
Pep B-PER
Guardiola I-PER
ka O
ndị O
na O
- O
egbu O
bọọlụ O
chịkọta O
ya O
nkeọma O
mgbe O
e O
merụrụ O
onye O
bọọlụ O
ya O
bụ O
Leroy B-PER
Sane I-PER
ahụ O
n'ọnwa O
Jenụwarị O
. O

UEFA B-ORG
gwara O
ndị O
ogbu O
bọọlụ O
na O
ha O
nwere O
ọrụ O
ichekwa O
ugwu O
egwuregwu O
bọọlụ O
. O

"""" O
Anyị O
chọrọ O
ka O
ndị O
ọgba O
bọọlụ O
gbaa O
bọọlụ O
, O
ya O
mere O
a O
ga O
- O
echekwa O
ha O
nkeọma O
"""" O
dịka O
onyisi O
ndị O
ogbu O
bọọlụ O
bụ O
Pierluigi B-PER
Collina I-PER
kwuru O
. O

"""" O
Anyị O
achọghị O
i O
tinye O
ndụ O
onye O
bọọlụ O
ọbụla O
na O
nsogbu O
nihi O
mmerụ O
ahụ O
nke O
egwuregwuike O
kpatara O
ama O
ama O
mee O
maọbụ O
nke O
amaghị O
ama O
. O
"""" O

Ndị O
ọgba O
bọọlụ O
kwesiri O
ịkwanyere O
onweghị O
ha O
ugwu O
. O

Ọtụtụ O
ndị O
ụmụakwụkwo O
na O
nne O
na O
nna O
ha O

Mwakpo O
egbe O
aha O
bidoro O
ebe O
elekere O
abụọ O
n'ehihe O
unyaahụ O

Otu O
nwata O
akwụkwọ O
akwụsiri O
akwụkwo O
n'ike O
agbaguola O
ụmụakwụkwọ O
ibe O
ya O
na O
ụlọakwụkwọ B-ORG
Marjory I-ORG
Stoneman I-ORG
Douglas I-ORG
na O
Florida B-LOC
. O

Akụkọ O
sị O
na O
ụmụakwụkwọ O
ndị O
fọrọ O
zoro O
onwe O
ha O
n'ime O
mpịo O
nkụzị O
ha O
ka O
mwakpo O
a O
na O
- O
eme O
. O

A O
nwụchiri O
onye O
ọgba O
egbe O
nke O
ahụ O
, O
onye O
nke O
e O
nyere O
aha O
ya O
dịka O
'Nikolas B-PER
Cruz' I-PER
, O
nwata O
gbara O
afọ O
iri O
n'itoolu O
. O

A O
hụru O
ọtụtụ O
egbe O
ndị O
ọzọ O
o O
ji O
. O

Ụmụakwụkwo O
na O
ọtụtụ O
ndị O
nkuzi O
ha O
so O
na O
ndị O
nwụrụ O
, O
ebe O
mmadụ O
ruru O
iri O
na O
anọ O
na O
- O
anara O
ọgwụgwọ O
n'ụlọọgwụ O
maka O
mgbọ O
metụtara O
ha O
. O

Otu O
onye O
ibe O
Cruz B-PER
si O
na O
ọ O
bụ O
onye O
ọ O
na O
- O
ahịa O
ahụ O
ijideta O
iwe O
ya O
. O

Ka O
nke O
a O
mechara O
, O
ndị O
nne O
na O
nna O
cheruru O
mgbede O
, O
ihe O
ruru O
elekere O
asaa O
iji O
mata O
ma O
ụmụ O
ha O
anwụrụ O
anwụ O
ka O
ha O
adịndụ O
. O

Anwụchiri O
Cruz B-PER
, O
onye O
mere O
ihe O
nke O
a O
, O
ka O
ọ O
nọ O
n'akụkụ O
ụlọ O
akwụkwo O
ahụ O
. O

Ndị O
uweoji O
kwuru O
na O
ụfọdụ O
ndị O
ụmụakwụkwọ O
ma O
onye O
obụ O
mgbe O
mwakpo O
ahụ O
na O
- O
aga O
. O

Otu O
onye O
ibe O
ya O
n'ụlọ O
akwụkwọ O
ahụ O
sị O
na O
a O
ma O
nwata O
ahụ O
bụ O
Cruz B-PER
, O
ama O
dịka O
onye O
na O
- O
ekwu O
okwu O
egbe O
mgbe O
niile O
. O

Nke O
a O
bụ O
ugboro O
iri O
na O
asato O
a O
na O
- O
enwe O
mwakpo O
egbe O
n'ụlọakwụkwo O
Amerịka B-LOC
n'afọ O
a O
. O

Lekwa O
ihe O
ndị O
mmadụ O
na O
- O
ekwu O
maka O
ya O
n'elu O
igwe O
okwu O
Twitter B-ORG
: O

Ndị O
uweojii O
na O
- O
achọ O
ọtụtụ O
ndị O
ntọ O
ndị O
ọzọ O

Ndị O
uweojii O
na O
Delta B-LOC
steeti I-LOC
egbuola O
otu O
onye O
a O
na O
- O
ebo O
ebubo O
na O
ọ O
bụ O
onye O
ntọ O
aha O
ya O
bụ O
Augustine B-PER
Agulegbu I-PER
. O

Ha O
kwuru O
na O
Augustine B-PER
Agulegbu I-PER
bụ O
otu O
n'ime O
ndị O
otu O
Don B-PER
Waney I-PER
bụkwa O
onye O
ndị O
uweojii O
gbaburu O
n'ọnwa O
Janụwarị O
n'afọ O
nke O
a O
. O

Ndị O
nche O
obodo O
pụrụiche O
bụ O
Department B-ORG
of I-ORG
State I-ORG
Services I-ORG
n'olu O
bekee O
kwuru O
na O
ha O
wakporo O
Agulegbu B-PER
na O
New B-LOC
Sapela I-LOC
Road I-LOC
n'ime O
Delta B-LOC
steeti I-LOC
ebe O
a O
gbagburu O
ya O
. O

DSS B-ORG
kwukwara O
na O
onye O
ọzọ O
ha O
na O
achọ O
ugbua O
bụ O
otu O
nwoke O
akpọrọ O
Emenike B-PER
. O

Emenike B-PER
bụ O
otu O
n'ime O
ndị O
Gọvanọ O
Rochas B-PER
Okorocha I-PER
mmere O
mgbaghara O
. O

Evans B-PER
bụ O
onye O
ntọ O
mmadụ O
tọrọ O
ọtụtụ O
mmadụ O

Nke O
a O
ọ O
ga O
- O
ebute O
udo O
? O

Otu O
nwoke O
bi O
na O
Delta B-LOC
steeti I-LOC
aha O
ya O
bụ O
Ted B-PER
Ugbovo I-PER
gwara O
onye O
ntaakụkọ O
BBC B-ORG
Igbo O
na O
ogbugbu O
ha O
gburu O
Augustine B-PER
Agulegbunjọ I-PER
enweghị O
ihe O
ọpụtara O
. O

Ted B-PER
kwuru O
: O
"""" O
Ndị O
uweojii O
na O
- O
egbu O
ndị O
ntọ O
mmadụ O
oge O
niile O
, O
mana O
ndị O
otu O
ha O
na O
- O
emechekwa O
mmalite O
ọrụ O
ha O
. O

Nke O
a O
bụ O
maka O
ọrụ O
adighị O
n'ala O
anyị O
. O
"""" O

O O
kwukwara O
na O
"""" O
Cheta B-PER
na O
e O
ji O
Evans B-PER
na O
Lagos B-LOC
, O
mana O
ọ O
kwụsịrị O
ntọ O
mmadụ O
? O

ihe O
ndị O
uwe O
ojii O
kwesịrị O
ime O
bụ O
ị O
kwalite O
nchekwube O
ndị O
mmadụ O
nwere O
n'ala O
Naijịrịa B-LOC
. O

Ọ O
bụghị O
ị O
me O
mkpọtụ O
na O
ha O
gburu O
otu O
onye O
ntọ O
"""" O

Evans B-PER
na O
ndị O
ntọ O
ndị O
ọzọ O

Ugbu O
a O
, O
Evans B-PER
na O
- O
aza O
ọnụ O
ya O
n'ụlọ O
ikpe O
n'Lagos B-LOC
. O

O O
nwere O
ike O
ị O
ga O
nga O
ebebe O
maọbụ O
na O
ikpe O
maa O
ya O
. O

DSS B-ORG
na O
- O
ekwe O
nkwa O
na O
ndị O
ntọ O
niile O
nọ O
n'ala O
Naijịria B-LOC
anaghị O
enwe O
ezumike O
. O

Ịtụ O
mgbere O
ahịa O
ụmụaka O
agbalitela O
n'ala O
ọwụwa O
anyanwụ O
Naijirịa B-LOC

Otu O
na O
- O
ahu O
maka O
imegide O
ndi O
na O
- O
atụ O
mgbere O
ahia O
a O
kpọrọ O
NAPTIP B-ORG
na O
aha O
ịchafụ O
, O
anụchiela O
otu O
dibịa O
otụmọkpọ O
na O
- O
atu O
mgbere O
ahia O
ụmụaka O
. O

Ụmụnwaanyị O
ndị O
ihe O
dị O
ọsịsọ O
na O
- O
achọ O
imụ O
nwa O
na O
- O
agakwuru O
ya O
ka O
o O
nye O
ha O
nwa O
. O

Itụ O
mgbere O
ahia O
ụmụaka O
aghọla O
nnukwụ O
ahịa O
na O
- O
amụtara O
ndị O
nọ O
n'ime O
ya O
ọtụtụ O
nde O
naira O
. O

NAPTIP B-ORG
kpọchikwara O
ụlọọgwu O
ọdịnala O
akụkọ O
kwuru O
na O
dibia O
ọtụmọkpọ O
ahụ O
ji O
atụ O
mgbere O
ahịa O
ụmụaka O
. O

Josiah B-PER
Emerole I-PER
bụ O
ọnụ O
na O
- O
ekwuchitere O
NAPTIP B-ORG
gwara O
BBC B-ORG
na O
a O
nwụchịrị O
otụ O
dibia O
mgbọrọgwụ O
na O
- O
atụ O
mgbere O
ahịa O
ụmụaka O
n'Abuja B-LOC
. O

O O
kwukwara O
na O
akụkọ O
kwuru O
na O
ndị O
ụweojii O
nwụchiri O
otu O
nwaanyị O
enwudere O
na O
Dịsemba O
kụ O
nwa O
amụrụ O
ọhụrụ O
. O

"""" O
Nwaanyị O
ahụ O
kuru O
nwa O
ahụ O
si O
Abuja B-LOC
na O
- O
aga O
Niger B-LOC
steeti I-LOC
, O
mgbe O
e O
nwudere O
ya O
o O
nweghị O
ike O
ikọwa O
ka O
ya O
bụ O
nwa O
siri O
baa O
ya O
aka O
. O
Ndị O
uweojii O
were O
ya O
bụ O
ikpe O
nyefee O
ndị O
NAPTIP B-ORG
. O

Kemgbe O
ahụ O
anyị O
na O
- O
esochi O
ya O
bụ O
dibịa O
na O
- O
atụ O
mgbere O
ahịa O
ụmụaka O
anya O
rue O
izuụka O
abụọ O
gara O
aga O
mgbe O
anyị O
nwuchịrị O
ya O
. O

"""" O
Mgbe O
anyi O
nwuchiri O
ya O
bụ O
dibịa O
anyi O
chọpụtara O
ọtụtụ O
ọgwụ O
mgbọrọgwu O
oji O
arụ O
ọrụ O
na O
be O
ya O
. O

Nwaanyị O
ahụ O
anwụchirị O
enwerela O
onwe O
ya O
mana O
NAPTIP B-ORG
nara O
ya O
nwa O
ahụ O
nyefee O
n'aka O
ngalaba O
na O
- O
ahụ O
maka O
ọdịmma O
ụmụaka O
ana O
- O
emegbu O
emegbu O
nke O
Federal B-ORG
Mịnịstrị I-ORG
FCT I-ORG
. O

kedu O
ka O
ha O
siri O
chọpụta O
na O
dibia O
a O
na O
- O
atụ O
mgbere O
ụmụaka O
? O

Emerole B-PER
kwuru O
na O
nwaanyi O
ahụ O
kọwapụtara O
na O
onweghi O
afọ O
ime O
ha O
kpụrụ O
. O

Na O
ya O
bụ O
dibia O
na O
- O
enye O
ha O
ọgwụ O
na O
- O
eme O
ka O
ha O
dị O
ime O
. O

Orue O
mgbe O
ha O
ga O
- O
amụ O
nwa O
dịka O
ndi O
ụwa O
chere O
, O
dibịa O
ahu O
ekuru O
nwa O
kunye O
ha O
. O

Emerole B-PER
gara O
n'ihu O
kwuo O
: O
"""" O
Anyi O
na O
- O
enyocha O
ihe O
nwaanyi O
a O
kwuru O
ka O
anyi O
mara O
ebe O
ya O
bụ O
dibia O
si O
ekute O
ụmụaka O
ọ O
na O
- O
ekunye O
ụmụnwaanyị O
ndị O
a O
. O
"""" O

Itu O
mgbere O
ụmụaka O
agbalitela O
nso O
nso O
a O
n'ọwụwa O
anyanwụ O
Naijịrịa B-LOC
. O
Ọfọdụ O
ka O
anwuchịgoro O
, O
ọfọdu O
ka O
nọ O
n'ọsọ O
. O

Ugboro O
ugboro O
ka O
ndị O
agha O
kwuru O
na O
ha O
egbuola O
Shekau B-PER

Onye O
ọkacha O
mara O
n'okwu O
nchekwa O
bụ O
Adetunji B-PER
Ajayi I-PER
, O
kwuru O
na O
nde O
atọ O
nke O
bụ O
ego O
ndị O
agha O
kwere O
na O
nkwa O
na O
ha O
ga O
- O
akwụ O
onye O
mgbaama O
ga O
- O
agwa O
ha O
ebe O
onyendu O
ndị O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
bụ O
Abubakar B-PER
Shekau I-PER
nọ O
bụ O
ihe O
na O
- O
atọ O
ọchị O
. O

Ụnyaahụ O
ndị O
agha O
Naijirịa B-LOC
kwuru O
na O
ha O
ga O
- O
enye O
onye O
ọbụla O
nwere O
akụkọ O
maọbụ O
ga O
- O
agba O
ama O
ga O
- O
enye O
aka O
ịnwụchi O
onyendu O
ndị O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
bụ O
Abubakar B-PER
Shekau I-PER
, O
nde O
naịra O
atọ O
( O
N3m O
) O
. O

Ajayi B-PER
onye O
bụbụ O
onyeisi O
agha O
sị O
: O
"""" O
Ndị O
agha O
anyị O
na O
- O
akpa O
ọchị O
. O
"""" O

"""" O
Ikekwa O
, O
ha O
ma O
ebe O
Shekau B-PER
nọ O
, O
mana O
ha O
chọrọ O
ka O
ndị O
nọ O
ya O
nso O
rapụta O
ya O
. O

Ego O
ha O
kwuru O
na O
ha O
ga O
- O
enye O
pere O
oke O
mpe O
mmadụ O
ịbịa O
tufuo O
ndụ O
ya O
. O

O O
kwesiri O
iru O
nde O
naira O
50 O
n'ihi O
na O
onye O
ọbụla O
ga O
- O
enye O
ụdị O
ozi O
ahụ O
nwere O
ike O
ịnwụ O
. O

O O
kwesịrị O
inye O
ya O
ego O
ga O
- O
ezuru O
ya O
ịgbapụ O
ọsọ O
laa O
mba O
ọzọ O
. O
"""" O

Nwunye O
dibia O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
achịliela O
aka O
elu O

Agha O
iyi O
ndụ O
egwu O
ebibeghị O

Ọtụtụ O
ndị O
mmadụ O
kwụnyere O
n'ihe O
Ajayi B-PER
kwuru O
. O

Onye O
ọkammụta O
na O
- O
arụ O
na O
National B-ORG
Defence I-ORG
College I-ORG
, O
Nigeria B-LOC
, O
bụ O
Nnamdị B-PER
Obasi I-PER
kwuru O
sị O
: O
"""" O
Ọ O
pụtara O
na O
Shekau B-PER
na O
- O
ada O
n'ọnụ O
ahịa O
? O

N'ọnwa O
Novemba O
afọ O
2012 O
, O
gọọmenti O
Naijiria B-LOC
kwuru O
na O
ha O
ga O
- O
enye O
nde O
naira O
290 O
. O

N'ọnwa O
Juun O
afọ O
2013 O
, O
gọọmenti O
US B-LOC
kwuru O
nde O
dọla O
7 O
. O

Ụnyaahụ O
Ndị O
agha O
Naijiria B-LOC
ekwuo O
nde O
naira O
3 O
. O
"""" O

Mana O
dọkịta O
Freedom B-PER
Onuoha I-PER
, O
bụ O
ọkammụta O
n'ihe O
gbasara O
nchekwa O
ma O
bụrụkwa O
onye O
nkuzi O
nke O
Political O
Science O
na O
University B-ORG
of I-ORG
Nigeria I-ORG
Nsukka I-ORG
, O
kwuru O
na O
nkwa O
ego O
ahụ O
zuru O
ikpalite O
mụọ O
ndị O
nwere O
ozi O
maka O
otu O
a O
ga O
- O
esi O
nwụchie O
Shekau B-PER
. O

"""" O
Ọ O
bụ O
iji O
kpalite O
obi O
ndị O
mmadụ O
inye O
ozi O
ga O
- O
enye O
aka O
ka O
e O
jide O
ya O
na O
ndụ O
. O
"""" O

"""" O
Egbuola O
ọtụtụ O
ndị O
na O
- O
eso O
ụzọ O
ya O
. O

Shekau B-PER
esizighị O
ike O
dịka O
ọ O
dị O
na O
mbụ O
. O

Ọzọ O
, O
ọtụtụ O
ndị O
Shekau B-PER
gburu O
ndị O
ezinaụlọ O
ha O
ga O
- O
eji O
iwe O
ya O
na O
- O
achọ O
ụzọ O
ha O
ga O
- O
esi O
kwụọ O
ya O
ụgwọ O
. O

Ha O
ga O
- O
ahụ O
ya O
dịka O
ezi O
ohere O
. O

Nde O
naira O
atọ O
ahụ O
ga O
- O
abụrụ O
ha O
ihe O
mgbakwụnye O
. O
"""" O

Lee O
ihe O
ndị O
ọzọ O
na O
- O
ekwu O
n'igwe O
okwu O
Twitter B-ORG
: O

Buhari B-PER
akatọọla O
oke O
ogbugbu O
narala O
mmadu O
iri O
atọ O
na O
ise O
ndụ O
na O
Zamfara B-LOC

Onyeisiala O
Naijirịa B-LOC
bụ O
Muhammadu B-PER
Buhari I-PER
ezigala O
minista O
na O
- O
ahụ O
maka O
nchekwa O
akpọrọ O
Mansur B-PER
Dan I-PER
- I-PER
Ali I-PER
na O
Zamfara B-LOC
steeti I-LOC
, O
ka O
ọ O
ga O
- O
nyochaa O
etu O
ihe O
si O
kwụrụ O
n'obodo O
Birane B-LOC
dị O
n'okpuru O
ọchịchị O
steeti O
ahụ O
ebe O
e O
gburu O
mmadụ O
iri O
atọ O
na O
ise O
ụnyahụ O
. O

Onye O
na O
- O
ekwuchitere O
onyeisiala O
n'ihe O
gbasara O
mgbasa O
ozi O
bụ O
Garba B-PER
Shehu I-PER
, O
kwuputere O
ihe O
a O
n'akwụkwọ O
ozi O
o O
wepụtaara O
ndị O
ntaakụkọ O
. O

Shehu B-PER
kwuru O
na O
minista O
ahụ O
kwesịrị O
inyocha O
ọnọdụ O
a O
ma O
wetakwara O
Buhari B-PER
ozi O
ozugbo O
, O
ebe O
o O
kwuru O
na O
ọ O
katọrọ O
ya O
bụ O
oke O
ogbugbu O
. O

O O
kwukwara O
na O
Buhari B-PER
enyela O
iwu O
ka O
ndị O
nche O
ala O
Naijirịa B-LOC
ziga O
ndị O
ọrụ O
ha O
ebe O
ihe O
mberede O
a O
mere O
ma O
nwụchie O
ndị O
omekome O
kpara O
arụ O
a O
. O

Shehu B-PER
kwusirike O
na O
Buhari B-PER
na O
- O
agba O
mbọ O
n'ihụ O
na O
oke O
ogbugbu O
a O
na O
- O
eme O
n'akụkụ O
dị O
icheiche O
na O
Naijirịa B-LOC
kwusịrị O
. O

Akwụkwọ O
ozi O
ahụ O
kwuru O
, O
"""" O
Onyeisiala O
nwere O
nnukwu O
mwute O
ebe O
ezinaụlọ O
ndị O
egburu O
n' O
oke O
ogbugbu O
a O
nke O
merụrụ O
ọtụtụ O
ndị O
mmadụ O
ahụ O
. O

Ọ O
na O
- O
ayọ O
Chukwu O
ka O
ọ O
kasie O
ndị O
nọ O
n'iru O
uju O
obi O
. O
"""" O

Mbinye O
aka O
emere O
na O
US B-LOC
n'arọ O
2016 O
wetere O
ọtụtụ O
ndọrọndọrọ O
. O

Anwụchiela O
ndị O
Russia B-LOC
ruru O
iri O
atọ O
maka O
aka O
ha O
kpatọsiri O
na O
mbinye O
aka O
US B-LOC
mere O
n'arọ O
2016 O
, O
nke O
a O
chọpụtara O
na O
nyocha O
FBI B-ORG
. O

Mmadụ O
na O
atọ O
akpọrọ O
aha O
ka O
eboro O
ebubo O
ikpa O
nkata O
mpu O
ekwenti O
akpọrọ O
'wire O
fraud' O
n'olu O
oyibo O
. O

Onye O
kwupụtara O
ihe O
a O
bụ O
onye O
ọkaiwu O
Robert B-PER
Mueller I-PER
, O
onye O
nke O
na O
- O
enyocha O
nkpatọsị O
aka O
ndị O
Russia B-LOC
. O

Ụlọọrụ O
atọ O
dị O
na O
Russia B-LOC
so O
na O
nrụrụaka O
. O

Mgbe O
ọ O
na O
- O
agwa O
ndị O
ntaakụkọ O
okwu O
, O
osote O
ọkaịwu O
akpọrọ O
Rod B-PER
Rosenstein I-PER
kwuru O
na O
onweghị O
ebubo O
na O
onye O
mba O
Amerika B-LOC
so O
na O
ihe O
nrụrụaka O
a O
maọbụ O

ebubo O
gosiri O
na O
nkpatọsịaka O
a O
mebiri O
ihe O
mbinye O
aka O
US B-LOC
elekshion O
2016 O
pụtara O
. O

Mana O
o O
kwuru O
na O
akwụkwọ O
ruru O
pejii O
iri O
atọ O
na O
asaa O
gosiri O
na O
ndị O
Russia B-LOC
chọrọ O
ikụnye O
mkpụrụ O
nhasa O
na O
mba O
Amerika B-LOC
. O

kedu O
ihe O
ebubo O
a O
putara O
? O

Ebubo O
a O
kwuru O
na O
ụfọdụ O
ndị O
eboro O
ebubo O
ji O
kọmputa O
na O
US B-LOC
we O
zoo O
na O
ihe O
omume O
ha O
si O
na O
Russia B-LOC
. O

okwukwara O
na O
ndị O
a O
eboro O
ebubo O
jiri O
aghụghọ O
gbanwe O
ọnọdu O
ha O
dika O
ndị O
si O
na O
mba O
US B-LOC
, O
mepe O
pejii O
n'igwe O
okwu O
ọhụrụ O
ka O
ha O
we O
dọta O
ndị O
mba O
US B-LOC
. O

Ha O
mepekwara O
ma O
na O
- O
elebanya O
na O
ọtụtụ O
igwe O
okwu O
twita O
edoziri O
ka O
ọ O
dika O
ọbụ O
ndi O
US B-LOC
na O
hazi O
ya O
. O

Roger B-PER
Federer I-PER
bidoro O
iji O
tenis O
mere O
akaọrụ O
n'afọ O
1998 O
, O
oge O
ọ O
dị O
afọ O
iri O
na O
asaa O

Roger B-PER
Federer I-PER
ekwuola O
sị O
na O
ịbụ O
onye O
kacha O
kaa O
nka O
bụ O
onye O
mbụ O
n'ọkwa O
a O
na O
- O
agaghị O
echefu O
echefu O
n'egwuregwu O
tenis O
- O
afọ O
iri O
na O
anọ O
kemgbe O
o O
ruru O
n'ọkwa O
ahụ O
mbụ O
- O
bụ O
"""" O
atụmanya O
m O
bịara O
na O
mmezu O
"""" O
. O

Federer B-PER
dị O
afọ O
iri O
atọ O
na O
isii O
, O
ji O
4 O
- O
6 O
6 O
- O
1 O
6 O
- O
1 O
merie O
Robin B-PER
Haase I-PER
n'ime O
agba O
nke O
asatọ O
n'ime O
asọmpi O
Rotterdam O
Open O
, O
nke O
mere O
o O
ji O
nọchie O
Rafael B-PER
Nadal I-PER
dị O
afọ O
iri O
atọ O
na O
otu O
, O
n'elu O
ọkwa O
. O

Ọ O
gafekwara O
Serena B-PER
Williams I-PER
, O
onye O
dị O
afọ O
iri O
atọ O
na O
ise O
oge O
ọ O
dapụrụ O
n'ọkwa O
mbụ O
nke O
ụmụnwaanyị O
n'ọnwa O
May O
2017 O
. O

Federer B-PER
kwuru O
, O
"""" O
Nke O
a O
kacha O
bụrụ O
ihe O
nye O
m O
n'afọ O
iri O
atọ O
na O
isii O
, O
fọrọ O
ntakịrị O
ka O
o O
ruo O
iri O
atọ O
na O
asaa O
. O
"""" O

"""" O
Ị O
kawa O
nka O
, O
ị O
ga O
- O
etinyekwu O
uchu O
n'ọrụ O
karịa O
etu O
isi O
emebu O
mbụ O
. O

Ị O
ga O
- O
agba O
mgba O
ịnapụta O
ya O
onye O
rụsiri O
ọrụ O
ike O
irute O
ebe O
ahụ O
. O

"""" O
Ịbụ O
onye O
mbụ O
bụ O
mmezu O
ebumnobi O
onye O
ọbụla O
na O
- O
apịa O
tenis O
. O

Ọ O
bụ O
ihe O
ịtụnanya O
inweta O
ya O
. O

Inweta O
ya O
ebe O
a O
bụ O
ebe O
m O
nọ O
nweta O
ohere O
m O
nke O
mbụ O
, O
kachasị O
bụrụ O
ihe O
nye O
m O
. O
"""" O

Federer B-PER
bu O
ụzọ O
ruo O
onye O
mbụ O
n'ọkwa O
tenis O
n'ọnwa O
Febrụwarị O
2004 O
, O
mana O
ọ O
kwụsịrị O
ibụ O
mbụ O
n'ọkwa O
na O
Oktoba O
2012 O
ma O
gbadaruo O
iri O
na O
asaa O
na O
Jenụwarị O
2017 O
. O

N'agbanyeghị O
ya O
, O
o O
buliri O
iko O
asatọ O
gụnyere O
Wimbledon O
na O
Australian O
Open O
abụọ O
kemgbe O
ahụ O
. O

N'akwụkwọ O
ozi O
nke O
Ugwuoke B-PER
Ibem I-PER
Ugwuoke I-PER
, O
onye O
odeakwụkwọ O
nke O
otu O
Massob B-ORG
binyere O
aka O
, O
ha O
kwuru O
ka O
ndị O
otu O
ha O
niile O
nọ O
n'ala O
Naịjirịa B-LOC
gbaa O
mbọ O
ga O
- O
tinye O
aha O
ha O
n'akwụkwọ O
ntuliaka O
ma O
nweta O
Permanent O
Voters O
Card O
n'ebe O
ndị O
INEC B-ORG
wepụtara O
maka O
ndebanye O
aha O
ka O
a O
ghara O
inwe O
mgaramara O
. O

Akwụkwọ O
ozi O
ahụ O
kwuru O
sị O
: O
"""" O
Akwụkwọ O
ntụliaka O
Naịjirịa B-LOC
abụghị O
sọọsọ O
maka O
mbinyeakanakwụkwọ O
nke O
Naijiria B-LOC
, O
mana O
ọ O
ga O
- O
abụ O
ihe O
a O
ga O
- O
eji O
tinye O
aka O
ime O
ntuliaka O
referendụm O
maka O
nwereonwe O
Biafra B-ORG
. O
"""" O

Ozi O
ahụ O
gara O
n'ihu O
kwuo O
na O
erubeghị O
isi O
na O
idebanye O
aha O
n'akwụkwọ O
ntuliaka O
bụ O
mmadụ O
iji O
aka O
ya O
merụọ O
onwe O
ya O
ahụ O
nke O
nwere O
ike O
imebi O
mbọ O
inweta O
mnwereonwe O
Biafra B-ORG
. O

"""" O
Maka O
inweta O
Biafra B-ORG
nke O
United B-ORG
Nations I-ORG
ga O
- O
akwado O
, O
ọ O
bụ O
ndị O
tinyere O
aha O
ha O
maka O
ntuliaka O
na O
Naijiria B-LOC
. O
"""" O

Ihe O
mmụta O
si O
na O
census O
gara O
aga O

Na O
nkọwa O
ya O
, O
onye O
mgbasa O
ozi O
Massob B-ORG
bụ O
Comrade O
Edeson B-PER
Samuel I-PER
gwara O
onye O
ntaakụkọ O
BBC B-ORG
sị O
: O
"""" O
Anyị O
matara O
na O
voters O
card O
dị O
mkpa O
nye O
onye O
ọbula O
bụ O
Biafra B-ORG
n'ihi O
na O
ọ O
bụ O
sọ O
onye O
nwere O
ya O
ga O
esonye O
ime O
referadum O
maka O
Biafra B-ORG
. O

Comrade O
Samuel B-PER
dọrọ O
ndị O
Igbo O
aka O
na O
nti O
ka O
ha O
gba O
mbọ O
hụ O
n'ụkwụ O
ha O
zọhiere O
oge O
gara O
aga O
, O
mgbe O
ha O
juru O
itinye O
aha O
ha O
maka O
ịnata O
akwụkwọ O
ntuliaka O
na O
isonye O
na O
ọnụọgụgụ O
nke O
a O
kpọrọ O
census O
na O
bekee O
, O
ọzọ O
. O

Ọ O
sịrị O
na O
agwa O
ahụ O
mechara O
ghọọ O
mmadụ O
iji O
aka O
ya O
gbuo O
onwe O
ya O
. O

"""" O
Ihe O
ndị O
a O
mere O
ka O
ndị O
Igbo O
pekarịa O
n'ọnụọgụgụ O
, O
ebe O
anyị O
ma O
na O
ọnụọgụgụ O
ndị O
Igbo O
karịrị O
. O
"""" O

Cheta B-PER
na O
ụnyaahụ O
na O
INEC B-ORG
kwuru O
na O
ndị O
si O
n'ọwụwa O
anyanwụ O
so O
na O
ndị O
pekarịchara O
mpe O
na O
ndị O
tinyegoro O
aha O
ha O
n'akwụkwọ O
ha O
. O

Ndị O
oji O
- O
ogbunigwe O
- O
agbagbu O
- O
onwe O
abụọ O
egbuola O
ihe O
karịrị O
mmadụ O
iri O
na O
asaa O
ma O
merụọ O
iri O
ise O
ahụ O
n'ime O
otu O
ahịa O
n'obodo O
Konduga B-LOC
dị O
na O
Borno B-LOC
steeti I-LOC
. O

Ha O
wakporo O
ahịa O
azụ O
na O
- O
ekwo O
ekwo O
n'obodo O
Konduga B-LOC
nke O
dị O
nso O
na O
ndịda O
Maiduguri B-LOC
. O

Ndị O
hụrụ O
ka O
o O
si O
mee O
kwuru O
na O
mkpamkpa O
a O
dị O
ezigbo O
egwu O
, O
ebe O
ndị O
ọrụ O
gbatagbata O
na O
Borno B-LOC
steeti I-LOC
kwuru O
sị O
na O
ndị O
mgbagbuonwe O
abụọ O
ahụ O
sokwa O
na O
ndị O
nwụrụ O
. O

Is'haq B-PER
Khalid I-PER
bụ O
onye O
ntaakụkọ O
BBC B-ORG
na O
- O
akọwa O
na O
na O
- O
agbanyeghị O
na O
onwebeghị O
onye O
kwuru O
na O
ọ O
bụ O
ha O
kpara O
mkpamkpa O
a O
, O
ka O
o O
siri O
mee O
na O
- O
arụ O
aka O
na O
ọ O
bụ O
akaọrụ O
ndị O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
na O
- O
enye O
nsogbu O
na O
mpaghara O
ahụ O
. O

Ebugala O
ndị O
merụrụ O
ahụ O
ụlọọgwụ O
. O

Aseman B-ORG
Airlines I-ORG
na O
- O
elekọta O
ụgbọelu O
ATR O
72 O
- O
500 O

Ụgbọelu O
bu O
ihe O
ruru O
mmadụ O
16 O
a O
kpọkasịala O
n'ebe O
ugwu O
dị O
na O
sentral B-LOC
Iran I-LOC
, O
dịka O
ntaakụkọ O
kwuru O
. O

Ụgbọelu O
a O
dara O
n'ugwu B-LOC
Zagros I-LOC
dị O
nso O
obodo O
Semirom B-LOC
dị O
na O
mpaghara O
Isfahan B-LOC
, O
ka O
ọ O
na O
- O
efe O
n'etiti O
Tehran B-LOC
na O
ọdịda O
- O
anyanwụ O
obodo O
Yasuj B-LOC
, O
dịka O
akụkọ O
kwuru O
. O

"""" O
Ndị O
ọrụ O
gbatagbata O
niile O
mụ O
anya O
na O
- O
eche O
"""" O
otu O
ọnụ O
na O
- O
ekwuchitere O
ndị O
ọrụ O
gbatagbata O
kwuru O
. O

"""" O
Ụgbọelu O
ahụ O
bu O
ndị O
njem O
ruru O
50 O
maọbụ O
60 O
. O
"""" O

Akụkọ O
kwuru O
sị O
na O
ọ O
bụ O
ihuigwe O
ọjọọ O
gbochiri O
helịkọpta O
ndị O
gbatagbata O
ịgaru O
ebe O
ahụ O
. O

Ọ O
bụ O
ndị O
Aseman B-ORG
Airlines I-ORG
nwe O
ụgbọelu O
ahụ O
a O
sị O
na O
ọ O
bụ O
ATR O
72 O
- O
500 O
. O

Akụkọ O
kwuru O
sị O
na O
ndị O
njem O
60 O
, O
ndị O
nchekwa O
abụọ O
, O
ndị O
na O
- O
elekọta O
ndị O
njem O
n'ụgbọelu O
abụọ O
nakwa O
mmadụ O
abụọ O
na O
- O
anya O
ụgbọelu O
. O

Mmadụ O
niile O
nọ O
na O
ụgbọelu O
a O
anwụrụ O
. O

Boko B-ORG
Haram I-ORG
kwuru O
na O
nkuzi O
bekee O
bụ O
arụ O

Ụlọ O
ikpe O
dị O
na O
Kainji B-LOC
na O
Niger B-LOC
steetị I-LOC
ekwuola O
na O
ha O
hapụla O
mmadụ O
narị O
anọ O
, O
iri O
asa O
na O
ise O
, O
bụ O
ndị O
a O
na O
- O
ebo O
na O
ha O
so O
na O
ndị O
agha O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
. O

Ụlọ O
ikpe O
a O
kwuru O
na O
ha O
ga O
- O
enwogharị O
ha O
ka O
ha O
bụ O
ndị O
nwere O
emume O
ọhụrụ O
n'ala O
Naijiria B-LOC
. O

Onye O
oka O
iwu O
n'ikpe O
ha O
kwukwara O
na O
ha O
ewepụla O
ebubo O
kwuru O
na O
ha O
bụ O
ndị O
agha O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
. O

Ndị O
agha O
ala O
Naịjirịa B-LOC
ji O
ndị O
a O
na O
mkpọrọ O
dị O
iche O
iche O
n'ugwu O
hausa O
, O
mgbe O
Boko B-ORG
haram I-ORG
na O
- O
ebuso O
ha O
agha O
. O

Ndị O
agha O
Naịjirịa B-LOC
na O
- O
ebuso O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
agha O
, O
mana O
ndị O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
ka O
kwụ O
chim O
chim O

Ufọdụ O
n'ime O
ha O
nọrọ O
na O
mkpọrọ O
ka O
mgbe O
afọ O
2010 O
. O

Ụlọikpe O
kwuru O
na O
ha O
hapụrụ O
ha O
makana O
ndi O
uweojii O
enweghị O
ike O
iweputa O
ihe O
akaebe O
. O

Abubakar B-PER
Malami I-PER
bụ O
oka O
ikpe O
ukwu O
ala O
Naịjirịa B-LOC
gwara O
BBC B-ORG
na O
ndị O
a O
ha O
gbapụtara O
ga O
- O
ahụ O
ezinaụlọ O
ha O
mgbe O
a O
hazịchara O
ha O
ọfụma O
. O

Ugbu O
a O
, O
otụtụ O
puku O
ndị O
agha O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
na O
- O
aza O
ikpe O
n'uloikpe O
dị O
na O
Kainji B-LOC
na O
Niger B-LOC
steeti O
. O

A O
gwala O
Gọọmenti O
Naịjirịa B-LOC
ka O
ha O
tọhapụ O
Nnamdi B-PER
Kanu I-PER
bụ O
onye O
ndu O
ndị O
otu O
na O
- O
achọ O
mnwereonwe O
bụ O
Indigenous O
People O
of O
Biafra O
( O
Ipob B-ORG
) O
. O

Isi O
ụlọọrụ O
nchekwa O
ala O
Naịjirịa B-LOC
kwupụtara O
na O
Kanu B-LOC
bụ O
onye O
a O
na O
- O
ekpe O
ikpe O
maka O
ebubo O
nnupụisi O
megide O
Naịjirịa B-LOC
na O
- O
efu O
efu O
n'ọnwa O
Seputemba O
afọ O
2017 O
. O

N'ajụjụọnụ O
pụrụ O
iche O
ndị O
ntaakụkọ O
BBC B-ORG
Igbo O
gbara O
nwunye O
ya O
bụ O
Uchechi B-PER
Kanu I-PER
, O
O O
boro O
Gọọmenti O
Naịjirịa B-LOC
ebubo O
na O
ha O
mara O
ebe O
di O
ya O
nọ O
. O

Agbanyeghị O
na O
ndị O
agha O
Naịjirịa B-LOC
ekwuola O
na O
ọ O
bụghị O
ha O
ji O
Nnamdi B-PER
Kanu I-PER
. O

Ndị O
mere O
akụkọ O
a O
: O
Chioma B-PER
Nkemdilim I-PER
na O
Chimezie B-PER
Ucheagbo I-PER
. O

Ịgọ O
ọjị O
ma O
ọbụ O
ikpe O
ekpere O
ọjị O
bụ O
nnukwu O
emume O
ndị O
Igbo O
na O
- O
eme O
. O

Onye O
Igbo O
ọ O
bụla O
kwenyere O
na O
ọjị O
bụ O
ihe O
eji O
anabata O
ndị O
obịa O
na O
omenala O
Igbo O
. O

Pete B-PER
Edochie I-PER
kọwara O
na O
nkọwa O
ihe O
ọjị O
putara O
bụ O
: O
Ọ O
- O
Omenala O
, O
J O
- O
Jikọrọ O
, O
I O
- O
Igbo O
. O

Nke O
a O
mere O
BBC B-ORG
Igbo O
jiri O
ga O
n'ulo O
ya O
bụ O
nnukwu O
onye O
echichi O
ka O
ọ O
goro O
anyị O
oji O
iji O
were O
mepee O
ngalaba O
ntaakụkọ O
ọhụ O
bụ O
BBC B-ORG
Igbo O
service O
. O

Nkata O
anyi O
na O
Pete B-PER
Edochie I-PER
ga O
na O
abịara O
unu O
na O
nkeji O
na O
nkeji O
. O

Ọkammụta O
Wole B-PER
Soyinka I-PER
kwuru O
na O
ọ O
bụrụ O
na O
ndị O
ntoroọbịa O
Naịjirịa B-LOC
chịkọta O
onwe O
ha O
ọnụ O
ma O
họpụta O
otu O
onye O
n'ime O
ha O
, O
na O
ha O
nwereike O
iwere O
oche O
ọchịchị O
Naịjịria B-LOC
. O

O O
kwuru O
nke O
a O
mgbe O
ndị O
ntaakụkọ O
BBC B-ORG
gbara O
ya O
ajụjụ O
ọnụ O
banyere O
ohere O
dịrị O
ndị O
ntoroọbịa O
ịchị O
Naịjịrịa B-LOC
. O

Onyeisiala O
Naịjirịa B-LOC
si O
na O
gọọmenti O
ya O

Onyeisiala O
Naịjirịa B-LOC
bụ O
Muhammadu B-PER
Buhari I-PER
, O
akpọkuola O
ndị O
Naịjirịa B-LOC
niile O
, O
ọkachasị O
ndi O
ọnụ O
na O
- O
eru O
n'okwu O
, O
ka O
ha O
dị O
nkwado O
ichụ O
aja O
nke O
ga O
- O
enye O
aka O
mee O
ka O
Naịjiria B-LOC
too O
. O

Buhari B-PER
kwuru O
okwu O
a O
na O
Daura B-LOC
n'ụbọchị O
ụka O
mgbe O
ya O
na O
ndị O
a O
kpọrọ O
"""" O
Katsina B-LOC
Senior B-ORG
Citizens I-ORG
"""" O
nwere O
nzukọ O
. O

Ọ O
gakwara O
n'ihu O
wee O
kwuo O
na O
ndụ O
mba O
ọbụla O
, O
a O
na O
- O
enwe O
mgbe O
ndị O
mmadụ O
kwesiri O
ịchụ O
aja O
ma O
ha O
chọ O
ka O
obodo O
ga O
n'ihu O
. O

Onyeisiala O
gwara O
ndị O
otu O
ndị O
gọvanọ O
nke O
a O
kpọrọ O
"""" O
Governors B-ORG
Forum I-ORG
"""" O
na O
bekee O
nke O
Gọvanọ O
Katsina B-LOC
steeti I-LOC
bụ O
Aminu B-PER
Masari I-PER
duru O
bịa O
si O
: O
"""" O
Naịjiria B-LOC
nke O
oge O
anyị O
chọrọ O
ka O
ndị O
be O
anyi O
niile O
were O
gbaputa O
ya O
n'ime O
mpụ O
na O
aghụghọ O
, O
ọkpa O
na O
- O
agaghi O
n'iru O
. O
"""" O

Nwunye O
Nnamdi B-PER
Kanu I-PER
: O
Amaghị O
m O
ebe O
di O
m O
nọ O

Soyinka B-PER
: O
Ndị O
okenye O
kwesiri O
ị O
ga O
zuo O
ike O

Iceland B-LOC
amachiela O
ibe O
nwoke O
ugwu O

Buhari B-PER
kwere O
otu O
ndị O
gọvanọ O
nkwa O
na O
nchekwa O
mmadụ O
na O
akụnụba O
ndị O
Naịjirịa B-LOC
niile O
ga O
na O
- O
enweta O
mgbado O
anya O
ya O
ọfụma O
. O

Ka O
ọ O
na O
- O
asa O
ya O
, O
Govanọ O
Masari B-PER
sị O
na O
ndi O
otu O
ya O
bịara O
be O
Buhari B-PER
mgbaru O
maka O
mmadụ O
abụọ O
nwụrụ O
na O
be O
ya O
. O

Ha O
kenekwara O
onyeisiala O
maka O
mberede O
okporoụzọ O
metụtara O
nwa O
ya O
nwoke O
bụ O
Yusuf B-PER
. O

Pope O
Francis B-PER
anabatala O
akwụkwọ O
arụkwaghịm O
Bishop O
Okpaleke B-PER
tinyere O

Bishop O
Peter B-PER
Okpaleke I-PER
nke O
Ahiara B-ORG
Catholic I-ORG
Diocese I-ORG
etinyela O
akwụkwọ O
arụkwaghịm O
, O
ebe O
Monsignor O
Lucius B-PER
Iwejuru I-PER
Ugorji I-PER
ga O
- O
anọchi O
ya O
dịka O
onye O
ga O
na O
- O
achị O
diocese O
obere O
oge O
. O

Akwụkwọ O
arụkwaghịm O
a O
na O
- O
abia O
ka O
ọnwa O
ole O
na O
ole O
gachara O
mgbe O
Vatican B-LOC
ji O
nye O
iwu O
ka O
ndị O
ụkọchukwu O
nke O
Diocese O
Ahiara B-LOC
họrọ O
ịnabata O
Okpalaeke B-PER
dịka O
Bishọp O
maọbụ O
ịhapụ O
ọrụ O
ha O
dịka O
ndị O
ụkọchụkwụ O
Katọlik B-ORG
. O

A O
na O
- O
atụ O
uche O
na O
mkpebi O
Vatican B-LOC
nwere O
banyere O
ikwunye O
ka O
ndị O
mmadụ O
jụ O
ụkọchụkwụ O
ha O
- O
achọghị O
ga O
- O
ebute O
ọgbaghara O
ebe O
ndị O
ọzọ O
ụka O
Katolic O
gbanyere O
mgbọrọgwụ O
. O

Ụka O
Anglịkan O
: O
Kwụsị O
njem O
ahụike O

'Gbagharanụ O
arụ O
na O
- O
eme O
n'ụlọ O
ụka' O
- O
Pope O
Francis B-PER

'Buhari B-PER
gbara O
nkiti O
ihe O
na O
- O
emebi' O

Na O
mkparitaụka O
ya O
na O
onye O
ntakụkọ O
BBC B-ORG
nwere O
, O
otu O
ụkọchụkwụ O
Katolik B-ORG
ọnụ O
na O
- O
eru O
n'okwu O
bụ O
Monsignor O
Bernard B-PER
Okodua I-PER
, O
kwetara O
na O
ọ O
bụ O
eziokwu O
. O

Okodua B-PER
onye O
bụ O
Dean O
Mainland O
Deanery O
nke O
Catholic O
Archidiocese O
nke O
Lagos B-LOC
sị O
: O
"""" O
Anyị O
nụrụ O
na O
Bishop O
Okpaleke B-PER
tinyere O
akwụkwọ O
arụkwaghịm O
na O
nzukọ O
ndi O
Bishọp O
Naijirịa B-LOC
nke O
na O
- O
aga O
n'ihu O
ugbua O
. O

Anyị O
amaghị O
ihe O
ga O
- O
eso O
akwụkwọ O
ahụ O
o O
tinyere O
. O

Anyị O
na O
- O
eche O
ka O
anyị O
mara O
ihe O
ndị O
bishọp O
na O
- O
eme O
nzukọ O
ga O
- O
ekwụ O
maka O
ya O
. O
"""" O

Ndị O
ụkọchukwu O
ndị O
Catọlik O
na O
- O
anata O
okike O
site O
na O
Rome B-LOC

Pope O
ochie O
bụ O
Pope O
Benedict B-PER
XVI O
bụ O
onye O
họpụtara O
Okpaleke B-PER
dịka O
Katolik O
Bishop O
nke O
Ahiara B-LOC
Diocese O
na O
afọ O
2012 O
, O
mana O
ndị O
ụkọchukwu O
nọ O
na O
mpaghara O
ahụ O
jụrụ O
ya O
ma O
kpalite O
ọgbaghara O
megide O
ya O
. O

Ndị O
Ahiara B-ORG
Catholic I-ORG
Diocese I-ORG
ndị O
bụ O
ndị O
mpaghara O
Mbaise B-LOC
jụrụ O
ịnabata O
Okpaleke B-PER
onye O
bụ O
onye O
Anambra B-LOC
steeti I-LOC
n'ihi O
na O
ọ O
bụghị O
onye O
be O
ha O
, O
ha O
gara O
n'ihu O
gbachie O
ụlọ O
kathedral O
ebe O
ekwesịrị O
ichi O
ya O
bishop O
nke O
mere O
ka O
anọrọ O
ebe O
ọzọ O
mee O
emume O
ahụ O
. O

Kamgbe O
ahụ O
tigbuo O
- O
zogbuo O
so O
esemokwu O
ahụ O
ekeweghị O
ka O
ụkọchụkwụ O
ahụ O
rụọ O
ọrụ O
ya O
nke O
wetara O
iwu O
ahụ O
enyere O
ka O
ụkọchukwu O
niile O
tinye O
aka O
n'akwụkwọ O
kwe O
nkwa O
irubere O
Okpaleke B-PER
isi O
maọbụ O
kwụsị O
ọrụ O
dịka O
ụkọchukwu O
. O

Nwunye O
Nnamdi B-PER
Kanu I-PER
: O
Amaghị O
m O
ebe O
di O
m O
nọ O

Soyinka B-PER
: O
Ndị O
okenye O
kwesiri O
ị O
ga O
zuo O
ike O

Iceland B-LOC
amachiela O
ibe O
nwoke O
ugwu O

Uchechi B-PER
Kanụ I-PER
gwara O
BBC B-ORG
Igbo O
na O
ụmụ O
ya O
na O
- O
ajụ O
ese O
nna O
ha O
. O

Ọ O
sị O
na O
ọ O
na O
- O
ara O
ya O
ahụ O
ilekọta O
ụmụ O
ha O
. O

Ọ O
sị O
ka O
dị O
ya O
kasie O
obi O
ya O
. O

Ndị O
mere O
akụkọ O
a O
: O
Chioma B-PER
Nkemdilim I-PER
na O
Chimezie B-PER
Ucheagbo I-PER
. O

Ndị O
Ipob B-ORG
na O
- O
achọ O
ka O
ekwa O
Naịjirịa B-LOC

N'ụlọikpe B-ORG
ukwu I-ORG
nke O
dị O
n'Abuja B-LOC
, O
ọkaiwu O
Binta B-PER
Nyako I-PER
dọtiri O
ikpe O
ndị O
otu O
Ipob B-ORG
ebidoro O
kamgbe O
2015 O
. O

Akụkọ O
sitere O
n'aka O
Emma B-PER
Powerful I-PER
bụ O
onye O
na O
- O
ekwuchitere O
ndị O
Ipob B-ORG
na O
- O
akọwa O
na O
ọ O
bụ O
onye O
ọkaikpe O
sinetọ O
na O
- O
anọchite O
anya O
ndị O
Abia B-LOC
Saụt I-LOC
Sinetọrịal O
bụ O
Enyinnaya B-PER
Abaribe I-PER
, O
tinyere O
akwụkwọ O
ka O
- O
adọtia O
ikpe O
a O
. O

Mana O
onye O
ntaakụkọ O
nọ O
n'ụlọikpe O
a O
gwara O
BBC B-ORG
Igbo O
na O
ọ O
bụ O
ọkaikpe O
nke O
gọọmenti O
Naịjirịa B-LOC
sị O
ka O
ọkaiwu O
Nyako B-PER
wepu O
okwu O
Nnamdi B-PER
Kanu I-PER
site O
n'ime O
nke O
ndị O
otu O
ya O
. O

Onye O
ntaakụkọ O
gwara O
anyị O
na O
ọkaiwu O
kwetere O
, O
wee O
dọtịa O
ikpe O
a O
, O
weruo O
ya O
ụbọchi O
20 O
na O
22 O
n'onwa O
Maachị O
nke O
afọ O
a O
. O

Cheta B-PER
na O
Benjamin B-PER
Madubugwu I-PER
, O
David B-PER
Nwawuisi I-PER
, O
Bright B-PER
Chimezie I-PER
Ishinwa I-PER
, O
Chidiebere B-PER
Onwudiwe I-PER
na O
ndị O
ọzọ O
na O
- O
aza O
azịza O
maka O
ebubo O
gọọmenti O
Naịjirịa B-LOC
boro O
ha O
maka O
nkewa O
ha O
sị O
ka O
- O
ekewa O
Naịjirịa B-LOC
wee O
nye O
ha O
mba O
Biafra B-ORG
. O

Powerful B-PER
na O
- O
atụ O
aka O
na O
ọ O
bụ O
gọọmentị O
Naịjirịa B-LOC
mere O
ihe O
e O
ji O
dọtịa O
ikpe O
a O
, O
ma O
na O
a O
na O
- O
asị O
na O
ọ O
bụ O
ha O
mere O
ka O
Sinetọ O
Abaribe B-PER
chọọ O
ndọtị O
ikpe O
a O
. O

Nwunye O
Nnamdi B-PER
Kanu I-PER
: O
Amaghị O
m O
ebe O
di O
m O
nọ O

Soyinka B-PER
: O
Ndị O
okenye O
kwesiri O
ị O
ga O
zuo O
ike O

Iceland B-LOC
amachiela O
ibe O
nwoke O
ugwu O

A O
zọpụtara O
Chinecherem B-PER
n'ọnwa O
Febrụwarị O
n'ụbọchị O
iri O
na O
asaa O
. O

Ngalaba O
na O
- O
ahụ O
maka O
nyocha O
mpụ O
n'ụlọ O
ọru O
ndị O
uweojii O
n'Imo B-LOC
steeti I-LOC
a O
nwuchiela O
di O
na O
nwunye O
akụkọ O
kwuru O
na O
ha O
rere O
nwa O
ha O
Chinecherem B-PER

n'ọnụ O
ego O
naira O
nari O
puku O
anọ O
( O
400 O
, O
000 O
) O
, O
ka O
ọmụchara O
nwa O
ọhụrụ O
. O

Dị O
na O
nwunye O
a O
bụ O
Ifeanyi B-PER
, O
iri O
ato O
na O
ise O
, O
na O
Emmaculata B-PER
Elijah I-PER
dị O
iri O
atọ O
bụcha O
ndị O
Amakpụ B-LOC
- I-LOC
Umuba I-LOC
, O
n'Isiala B-LOC
Ngwa I-LOC
North I-LOC
n'okpuru O
ọchichi O
dị O
n'Abia B-LOC
steeti O
. O

Mana O
ha O
bị O
na O
Irete B-LOC
, O
na O
Owerri B-LOC
West I-LOC
n'okpuru O
ọchịchị O
Imo B-LOC
steeti I-LOC
. O

Ndị O
ọzọ O
a O
na O
- O
enyocha O
sonyere O
na O
mpụ O
a O
bụ O
Grace B-PER
dị O
iri O
ise O
na O
ise O
onye O
Ụmụọba B-LOC
Ụratta I-LOC
n'okpuru O
ọchichị O
Owerri B-LOC
North I-LOC
, O
Fedalia B-PER
dị O
iri O
ise O
na O
ise O
bụkwa O
onye O
Umụoba B-LOC
Ụratta I-LOC
nakwa O
Amarachi B-PER
dị O
iri O
anọ O
na O
itoolu O
onye O
sina O
n'okpuru O
ọchịchị O
Ideato B-LOC
North I-LOC
. O

Onye O
na O
- O
ekwuchitere O
ndi O
uweojii O
ọnụ O
na O
Owerri B-LOC
bụ O
Andrew B-PER
enwerem I-PER
kwuru O
na O
di O
na O
nwunye O
tụkọtara O
alo O
na O
ntabị O
anya O
eji O
mụcha O
nwa O
ha O
nwaanyị O
were O
resi O
ya O
obiekwe B-PER
site O
n'aka O
Mezu B-PER
na O
Ariri B-PER
. O

Enwerem B-PER
onye O
kwuputere O
na O
di O
na O
nwunye O
a O
amụọla O
ụm̀ụ O
asaa O
, O
siri O
na O
amaghị O
ebe O
ụmụ O
abụọ O
n'ime O
ha O
nọ O
. O

O O
kwuru O
na O
onye O
isi O
ndi O
police O
n'Imo B-LOC
steeti I-LOC
nyere O
iwu O
ka O
a O
ma O
ha O
ikpe O
ma O
enyochasia O
mpụ O
a O
. O

Enwerem B-PER
sị O
na O
nwa O
ọhụrụ O
ahụ O
enwetaghị O
ihụnanya O
na O
nlekọta O
nne O
na O
nna O
ka O
amụchara O
ya O
. O

Di O
na O
nwunye O
kpakọtara O
nkata O
ka O
ha O
nara O
Naira O
400 O
, O
000 O
karia O
ma O
i O
nara O
nwa O
ha O
nwaanyi O
. O

Ọ O
dị O
ka O
ihe O
nkiri O
mgbe O
ha O
nọ O
na O
- O
adọ O
ndorọndọrọ O
onye O
mere O
mpụ O
a O
. O

Ufọdụ O
n'ime O
sị O
na O
ọ O
bụ O
nne O
nwa O
ahụ O
sonyere O
na O
mpu O
a O
mana O
ọ O
sị O
na O
aka O
ya O
adịghị O
ya O
. O

Nwaanyị O
goro O
nwa O
ọhuru O
ahụ O
gwara O
ndị O
nta O
akukọ O
na O
ọ O
nyere O
Ifeanyi B-PER
na O
Emmaculata B-PER
ego O
ahụ O
na O
be O
ha O
. O

Ifeanyi B-PER
kwetere O
na O
ya O
na O
nwunye O
ya O
resiri O
Obiekwe B-PER
nwa O
ha O
. O

IPOB B-ORG
na O
- O
ewe O
iwe O
gbasara O
egwu O
eke O
ndi O
agha O
Naijirịa B-LOC
gosiri O
n'Abia B-LOC
steeti I-LOC

Ọ O
bụrụ O
azụ O
ndụ O
, O
ghee O
ya O
eghee O
maọbụ O
mịa O
ya O
n'ọkụ O

Ọ O
bụrụ O
okporoko O
maọbụ O
azụ O
kpọrọ O
nkụ O
, O
tinye O
ya O
na O
mmịrị O
ọkụ O
, O
wepukwa O
ọkpụkpụ O
dị O
na O
azụ O
ahu O
. O

Jiri O
ihe O
ọbụla O
ị O
chọrọ O
rie O
ya O

Rie O
nrị O
gị O
, O
hichaa O
ọnụ O
. O

Ṅụọ O
nkwọ O
ọcha O
. O

Ị O
ga O
- O
ekwe O
n'ịsị O
maka O
ọ O
ga O
- O
adị O
ụtọ O
! O

Ihe O
ị O
na O
- O
amaghị O
maka O
ụkwa O
ị O
na O
- O
eri O

Ịma O
esi O
ofe O
egwusi O
? O

Mụta O
ya O
ebe O
a O

Ndị O
uweoji O
n'ihu O
ụlọọrụ O
Youtube B-ORG

Youtube B-ORG
bụ O
ụlọọrụ O
nọ O
n'ọkpuru O
Google B-ORG

Ndị O
uweoji O
na O
mpaghara O
ugwu O
California B-LOC
ekwuola O
n'otu O
nwaanyị O
bu O
egbe O
emerụọla O
mmadụ O
atọ O
ahụ O
n'isiụlọọrụ O
na O
- O
emepụta O
ihe O
onoyonyo O
a O
kpọrọ O
Youtube B-ORG
tupu O
o O
gbuo O
onwe O
ya O
. O

Ndị O
ntaakụkọ O
na O
mba O
Amerika B-LOC
enye O
la O
aha O
nwanyị O
a O
ka O
Nasim B-PER
Aghadam I-PER
ma O
kwukwa O
na O
ọ O
bụ O
esemoku O
ezịnaụlọ O
kpatara O
mwakpo O
a O

E O
chere O
na O
otu O
nwoke O
so O
na O
ndị O
merụrụ O
ahụ O
ụnyahụ O
bụ O
enyi O
ya O
nwoke O
ụlọọrụ O
, O
CBS B-ORG
na O
- O
ekwu O
. O

Umu O
nwaanyị O
abụọ O
dị O
afọ O
32 O
na O
ọzọ O
dị O
27 O
merụrụ O
ahụ O
na O
mwakpo O
a O
. O

N'agbanyehi O
nke O
a O
ndị O
ntaakụko O
na O
- O
ekwu O
, O
ndị O
uweoji O
ekwụpụtabeghị O
ihe O
nwaanyị O
ji O
buru O
egbe O
wakpo O
ndị O
mmadụ O
na O
Youtube B-ORG
. O

Ndị O
ọrụ O
na O
Youtube B-ORG
kọwara O
ihe O
na O
- O
eme O
n'elu O
igwe O
okwu O
: O

Aghadam B-PER
bụbu O
onye O
na O
- O
emepụta O
ihe O
onyonyo O
na O
Youtube B-ORG
katọrọ O
Youtube B-ORG
n'oge O
gara O
aga O
maka O
ọ O
sị O
na O
ha O
na O
- O
akpachị O
ihe O
onyonyo O
ya O
. O

Ndị O
nchịkọta O
ise O
nwere O
ike O
ịnọchi O
Conte B-ORG

Ibrahimovic B-PER
ejirela O
goolu O
abụo O
bata O
LA B-ORG
Galaxy I-ORG

Nwanne O
egbuola O
nwanne O
ya O
na O
Sango B-LOC
Ota I-LOC

'Onye O
wetara O
ọjị O
wetara O
ndụ' O

Ọjị O
bụ O
otu O
ihe O
ị O
ga O
- O
ahụrịrị O
n'emume O
ọbụla O
gbasara O
ala O
Igbo O
. O

Ọjị O
na O
ịwa O
ọjị O
dị O
oke O
mkpa O
n'omenala O
ndị O
Igbo O
, O
maka O
na O
Igbo O
na O
- O
ekwu O
na O
"""" O
onye O
wetara O
ọjị O
wetara O
ndụ O
"""" O
. O

Ụfọdụ O
ndị O
Igbo O
kwenyere O
na O
ỌJỊ O
pụtara O
"""" O
Omenala O
Jikọtara O
Igbo O
"""" O
. O

Ọjị O
bụ O
mkpụrụ O
osisi O
a O
na O
- O
akụ O
akụ O
ma O
na O
ọ O
na O
- O
epukwara O
onwe O
ya O
. O

Ọjị O
nwere O
ike O
ịmị O
n'ụlọ O
ma O
mịkwaa O
n'ọhịa O
. O

Enwere O
ụdịrị O
ọjị O
dị O
iche O
iche O
, O
ụfọdụ O
na O
- O
aza O
aha O
site O
n'etu O
o O
si O
mịpụta O
. O

Abịa O
na O
Naịjirịa B-LOC
, O
enwere O
ọjị O
Igbo O
ma O
nwee O
ọjị O
ugwu B-LOC
Awụsa I-LOC
ma O
nwekwaa O
nke O
ndị O
ọdịda O
anyanwụ O
bụ O
ndị O
Yoroba O
. O

Ọjị O
Igbo O
na O
- O
agbakarị O
n'ibe O
sitere O
n'atọ O
ruo O
ibe O
asaa O
. O

Igbo O
na O
- O
akwanyere O
ọjị O
gbara O
ibe O
asaa O
ugwu O
, O
ụfọdụ O
na O
- O
egbukwa O
ọkụkọ O
ma O
ha O
hụ O
ya O
bụ O
ọjị O
. O

Aha O
ọjị O
dị O
iche O
iche O

Ọjị O
ugo O
bụ O
nke O
na O
- O
acha O
ọcha O
, O
a O
na O
- O
akpọ O
ya O
ugo O
maka O
na O
ọ O
na O
- O
ama O
mma O
n'anya O

Ọjị O
ikenga O
na O
- O
enwe O
ibe O
atọ O
, O
na O
- O
achakarị O
uhie O
uhie O

Ọjị O
ndị O
awụsa O
bụ O
nke O
a O
na O
- O
akpọ O
'gworo' O
, O
ọ O
na O
- O
enwe O
ibe O
abụọ O
na O
- O
achakarị O
ọcha O

Ndị O
Igbo O
kwenyere O
na O
ọjị O
anaghị O
anụ O
bekee O
n'ụzọ O
ọbụla O
, O
ya O
mere O
eji O
eji O
ya O
eme O
omenala O
ndị O
Igbo O
dị O
iche O
iche O
dịka O
: O

Eji O
ọjị O
alụ O
nwaanyị O
n'ala O
Igbo O

Eji O
ọjị O
edozi O
esemokwu O
n'etiti O
ndị O
mmadụ O

Eji O
agba O
agọ O
ọfọ O
/ O
ekpe O
ekpere O

N'ala O
Igbo O
, O
inye O
onye O
ọbịa O
ọjị O
gosiri O
na O
ị O
nabatara O
ya O
, O
o O
na O
- O
egosikwa O
na O
ị O
hụrụ O
ya O
n'anya O
nke O
ukwuu O
ma O
nwekwaa O
ntụkwasị O
obi O
n'ebe O
ọ O
nọ O
. O

Ihe O
a O
na O
- O
eji O
ata O
ọjị O

N'omenala O
Igbo O
, O
enwere O
ihe O
ndị O
ọzọ O
a O
na O
- O
eji O
ata O
ọjị O

Ose O
ọjị O
nke O
bekee O
kpọrọ O
alligator O
pepper O

Akị O
ilu O
nke O
bekee O
kpọrọ O
bitter O
kola O

Ụfọdụ O
na O
- O
eji O
nzu O
ata O
ọjị O

Tupu O
awaa O
ọjị O
n'ala O
Igbo O
, O
a O
na O
- O
ebu O
ụzọ O
gọọ O
ọjị O
( O
kpeere O
ya O
ekpere O
) O
. O

Ọ O
bụ O
iwu O
na O
onye O
kachasị O
bụrụ O
okenye O
ga O
- O
agọ O
ọjị O
, O
ebe O
ụfọdụ O
na O
- O
enye O
onye O
kacha O
bụrụ O
nwata O
ka O
ọ O
waa O
ya O
ma O
kesaa O
ya O
. O

Nwoke O
anaghị O
awa O
ọjị O
na O
be O
ndị O
ọgọ O
ya O
, O
ọ O
gaghị O
awakwa O
ọjị O
ebe O
ndị O
tọrọ O
ya O
nọ O
na O
- O
abụghị O
ma O
ha O
nyere O
ya O
ikike O
ịwa O
ya O
. O

Ọ O
bụkwa O
iwu O
na O
nwaanyị O
anaghị O
awa O
ọjị O
n'ala O
Igbo O
. O

N'ala O
Igbo O
, O
nwaanyị O
anaghị O
arị O
elu O
ọjị O
, O
ọ O
naghị O
aghọtu O
ọjị O
n'osisi O
ya O
. O

Nwaanyi O
anaghị O
arị O
oji O
elu O
mana O
nwaanyị O
na O
- O
ere O
oji O

Anaghị O
ekwe O
ka O
nwaanyị O
tinye O
aka O
n'ime O
efere O
were O
ọjị O
ma O
ọ O
bụrụ O
na O
ụmụnwoke O
nọ O
ebe O
ahụ O
ewerechabeghị O
. O

Ụfọdụ O
na O
- O
aga O
n'ihu O
were O
aka O
ha O
nye O
nwaanyị O
ọjị O
ka O
ọ O
ghara O
inwe O
ohere O
tinye O
aka O
n'efere O
e O
jiri O
kee O
ọjị O
. O

Lee O
ihe O
nkiri O
a O
ịhụ O
ka O
Pete B-PER
Edochie I-PER
si O
gọọrọ O
BBC B-ORG
Igbo O
ọjị O
: O

Na O
ụka O
bịara O
egbochighị O
ndị O
mmadụ O
iji O
ọjị O
ekpe O
ekpere O
dịka O
esi O
eme O
ya O
mgbe O
gboo O
. O

N'ala O
Naijiria B-LOC
, O
ihe O
dịka O
afọ O
iri O
atọ O
maọbụ O
iri O
anọ O
gara O
aga O
, O
a O
na O
- O
ahụ O
ụfọdụ O
nri O
dịka O
nri O
ndị O
ihe O
na O
- O
esiri O
ike O
. O

Ọtụtụ O
nri O
ndị O
a O
bụ O
nri O
ndị O
mmadụ O
na O
- O
enwetara O
onwe O
ha O
n'ugbo O
ha O
maọbụ O
zụta O
ọnụ O
ala O
n'ime O
ahịa O
n'ihi O
na O
ndị O
na O
- O
achọ O
ha O
adịghị O
ọtụtụ O
. O

Mana O
ugbua O
, O
nri O
ndị O
a O
bụzị O
ihe O
na O
- O
amasị O
ndị O
ọgaraanya O
n'ihi O
mbawanye O
ọrịa O
tara O
nchara O
dịka O
ọbara O
mgbalielụ O
, O
ọrịa O
shuga O
, O
ọrịa O
obi O
, O
ọtụrụọkara O
( O
stroke O
) O
, O
kansa O
na O
oke O
ibu O
bụ O
ọrịa O
ndị O
a O
na O
- O
ewe O
dịka O
'ọrịa O
ndị O
ọgaranya' O
. O

Na O
nchọpụta O
ngalaba O
na O
- O
ahụ O
maka O
ahụike O
na O
mba O
ụwa O
bụ O
WHO B-ORG
n'aha O
ịchafụ O
mere O
n'afọ O
2008 O
, O
ndị O
Naijiria B-LOC
pasenti O
11 O
. O
2 O
n'ime O
nde O
169 O
bụ O
ndị O
nwere O
ọbara O
mgbalielụ O
ebe O
pasenti O
2 O
. O
7 O
nwere O
ọrịa O
shuga O
. O

Egwu O
ọrịa O
ndị O
a O
mere O
ọtụtụ O
ndị O
mmadụ O
ji O
alaghachị O
na O
nri O
a O
na O
- O
eleda O
anya O
na O
mbụ O
nke O
mere O
na O
ugbua O
nrị O
ndịa O
a O
na O
- O
ada O
oke O
ọnụahịa O
nke O
bụ O
na O
aka O
ụmụogbenye O
anaghị O
eruzị O
ha O
. O

Lee O
10 O
n'ime O
nri O
ndị O
ahụ O
: O

A O
na O
- O
ahụbu O
azụ O
friji O
dịka O
nri O
ndị O
ogbenye O

Ihe O
karịrị O
afọ O
iri O
atọ O
gara O
aga O
, O
a O
na O
- O
ahụ O
iji O
azụ O
'friji' O
sie O
nri O
n'ụlọ O
ndị O
ogbenye O
, O
ụmụakwụkwọ O
maọbụ O
mgbe O
ego O
adịghị O
mmadụ O
n'akpa O
, O
ebe O
anụ O
ehi O
maọbụ O
anụ O
ọkụkọ O
bụ O
maka O
ndị O
rijuru O
afọ O
. O

Otu O
onye O
bi O
na O
Lagos B-LOC
bụ O
Kingsley B-PER
Udofa I-PER
kọwara O
anya O
a O
na O
- O
eleda O
azụ O
mbụ O
n'okwu O
ya O
sị O
: O
"""" O
O O
nwere O
oge O
n'ala O
anyị O
bụ O
Naijiria B-LOC
mgbe O
azụ O
friji O
bụ O
maka O
ndị O
ogbenye O
. O

"""" O
Oge O
ahụ O
, O
a O
na O
- O
akpọ O
azụ O
friji O
aha O
ọjọọ O
dị O
icheiche O
iji O
kwaa O
ya O
emo O
dịka O
, O
'Ozu O
azụ' O
n'asụsụ O
Igbo O
; O
'Ókù O
Ékò' O
n'asụsụ O
Yoruba O
nke O
pụtara O
, O
'Ozu O
Lagos' B-LOC
; O
'Àkpa O
asuko O
nse' O
n'asụsụ O
Ibibio O
nke O
pụtara O
, O
'ọ O
nwụrụ O
anwụ O
ma O
mụrụ O
anya O
. O
' O

Ndị O
mmadụ O
na O
- O
ahara O
ịzụ O
ma O
rie O
azụ O
ndụ O
. O
"""" O

Ugbua O
, O
egwu O
adagharịala O
. O

Azụ O
friji O
bụ O
ahụghị O
ma O
erighị O
nke O
ọtụtụ O
mmadụ O
gunyere O
ndị O
ọgaranya O
nke O
bụ O
na O
azụ O
na O
- O
adazị O
oke O
ọnụ O
n'ahịa O
. O

Ihe O
ị O
na O
- O
amaghị O
maka O
ụkwa O
ị O
na O
- O
eri O

Kedu O
ihe O
ofe O
Egusi O
gị O
na O
- O
enye O
ahụ O
gị O
? O

Ị O
ma O
etu O
esi O
agwọ O
abacha O
? O

Mụta O
ya O
ebe O
a O

Dịka O
Mịnịsta O
nta O
na O
- O
ahụ O
maka O
ọrụugbo O
bụ O
Sen O
Heineken B-PER
Lokpobiri I-PER
siri O
kwuo O
, O
ndị O
Naijiria B-LOC
na O
- O
eri O
azụ O
ruru O
nde O
3 O
. O
2 O
metrik O
tọn O
kwa O
afọ O
nke O
a O
na O
- O
atụbata O
ihe O
karịrị O
pasentị O
iri O
asatọ O
n'ime O
ya O
. O

Mata O
na O
metrik O
tọn O
puku O
iri O
pụtara O
kọntena O
puku O
nari O
atọ O
iri O
atọ O
na O
anọ O
. O

Ọ O
bụ O
ede O
ụrị O
ka O
ọ O
bụ O
ede O
koko O
ma O
ọ O
bụ O
achịcha O
, O
ede O
bụ O
nri O
ụganị O
, O
nrị O
ndị O
onweghị O
ka O
ọra O
ha O
ji O
agbado O
ume O
n'ihi O
na O
ha O
enweghị O
ego O
zụrụ O
ji O
. O

Mana O
ugbua O
, O
nri O
ede O
bụzị O
ụkwa O
achị O
n'aka O
ya O
a O
na O
- O
agba O
n'ihi O
na O
oke O
na O
ngwere O
na O
- O
erizi O
ya O
. O

Ewepụ O
obodo O
jiri O
ụtaraede O
mere O
nnukwu O
nri O
, O
ndị O
na O
- O
asọ O
nsọ O
nrị O
n'ihi O
ọrịa O
dịka O
ọrịa O
shuga O
, O
ọbara O
mgbalielu O
na O
ndị O
chọrọ O
ịta O
ahụ O
ekweghịzị O
ka O
aka O
ogbenye O
rute O
ede O
, O
nke O
na O
i O
go O
ede O
e O
ji O
esi O
ofe O
dịzị O
ka O
igo O
ahịa O
iwu O
. O

Akpụkpọanụ O
ehi O
nke O
ndị O
Yoruba O
na O
- O
akpọ O
, O
'kpọmọ' O
, O
bụbu O
ihe O
ndị O
ogbenye O
ji O
emegharị O
ọnụ O
oge O
ha O
ahụghị O
ego O
zụrụ O
anụ O
ehi O
ma O
maọbụ O
anụ O
ọkụkọ O
. O

Dịka O
ihe O
si O
aga O
ụgbụa O
, O
ndị O
ọgaranya O
ewerela O
ya O
mee O
ezi O
nri O
, O
ebe O
e O
ji O
ya O
esi O
nri O
ọpụrụiche O
dịka O
edikakong O
maọbụ O
gwọ O
ya O
na O
ose O
ma O
were O
ya O
anụ O
mmanya O
. O

N'afọ O
2014 O
mgbe O
gọọmenti O
si O
n'ọnụ O
onye O
bụbu O
Mịnịsta O
na O
- O
ahụ O
maka O
ọrụugbo O
bụ O
Akinwumi B-PER
Adesina I-PER
kwuo O
na O
ha O
chọrọ O
ịmachi O
ndị O
mmadụ O
iri O
kanda O
nke O
butere O
oke O
iwe O
ndị O
mmadụ O
ma O
mekwa O
ka O
gọọmenti O
kpofuo O
atụmatụ O
ahụ O
n'ọhịa O
. O

Dịka O
ndị O
ọkachamara O
sị O
kọwa O
, O
kanda O
enweghị O
abụba O
maọbụ O
mmanụ O
ọjọọ O
a O
kpọrọ O
kọlesịtọrọl O
na O
bekee O
dịka O
anụ O
ehi O
nke O
ha O
kwuru O
na O
oke O
iri O
ya O
na O
- O
ebute O
ajọ O
ọrịa O
tara O
nchara O
dịka O
ọrịa O
obi O
na O
ọbara O
mgbalienu O
. O

Ụfọdụ O
na O
- O
akpọ O
ya O
ogede O
, O
ụfọdụ O
abịrịka O
, O
ndị O
ọzọ O
ojoko O
, O
ebe O
ọtụtụ O
na O
- O
akpọ O
ya O
une O
maọbụ O
unere O
. O

Ụmụ O
ogbenye O
na O
- O
eji O
mmanụ O
eri O
nke O
ahụrụ O
n'ọkụ O
, O
ma O
jiri O
ya O
sie O
agwa O
mana O
ugbua O
, O
ọgaranya O
emeela O
ojoko O
nnukwu O
nri O
. O

Ojoko O
bụ O
ezi O
nri O
na O
- O
edochi O
ahụ O
nihi O
na O
o O
nwere O
faiba O
, O
na O
mineral O
ndị O
ọzọ O
na O
- O
enyere O
ndụ O
aka O
dịka O
magnesium O
, O
phosphorous O
na O
potassium O
. O

Dịka O
ndị O
ọkachamara O
ahụike O
siri O
kọwa O
, O
ojoko O
na O
- O
enye O
ọbara O
mgbe O
e O
siri O
ya O
na O
- O
achaghị O
acha O
. O

Ejula O
bụ O
ezi O
nri O
na O
- O
enye O
ihe O
n'ahụ O
ma O
ọ O
na O
- O
adazi O
oke O
ọnụ O
ugbua O

Ma O
anụ O
adighị O
, O
azụ O
adịghị O
, O
ogbenye O
na O
- O
aba O
n'ọhia O
kpara O
ejula O
, O
were O
sie O
nri O
. O

Ogaranya O
, O
enwebughị O
efe O
ejula O
mgbe O
mbụ O
n'ihi O
na O
, O
dịka O
ndị O
Igbo O
ji O
ya O
ekwu O
okwu O
, O
ahụhụ O
dị O
na O
imecha O
ejula O
. O

Ma O
ugbua O
, O
iji O
ejula O
isi O
nri O
bụzị O
akara O
ejiri O
mara O
ọgaranya O
n'ihi O
oke O
ọnụ O
ahịa O
ya O
. O

Ejula O
bụ O
ezi O
nri O
nwere O
proten O
, O
calcium O
, O
selenium O
, O
magnesium O
ma O
na O
- O
enye O
ọbara O
. O

Garị O
bụ O
nri O
ma O
ogbenye O
ma O
ọgaranya O
na O
- O
erizi O

Iri O
garị O
, O
ọ O
kachasị O
mgbe O
aṅụrụ O
ya O
aṅụ O
, O
bụ O
ihe O
a O
na O
- O
ewe O
dịka O
nri O
ndị O
ụwa O
na O
- O
atụ O
n'ọnụ O
maọbụ O
mgbe O
ego O
kọrọ O
gị O
n'akpa O
na O
mbụ O
. O

Ị O
jụọ O
ụmụakwụkwọ O
bi O
n'ụlọakwụkwọ O
ha O
ga O
- O
akọwara O
gị O
etu O
ịji O
ọpapa O
, O
azụ O
e O
ghere O
eghe O
maọbụ O
anụ O
mkpọ O
aṅụ O
gari O
si O
zọọ O
ha O
ndụ O
. O

Ugbua O
garị O
bụzị O
ahịa O
iwu O
. O

Ọgaranya O
na O
ogbenye O
na O
- O
azọzị O
garị O
nke O
otu O
ọba O
a O
na O
- O
akpọ O
'painter' O
na O
- O
ada O
ihe O
karịrị O
nari O
naira O
ise O
( O
N500 O
) O
. O

Onye O
ọkammụta O
ọrịa O
kansa O
n'ụlọọgwụ O
Lagos B-LOC
University B-ORG
Teaching I-ORG
Hospital I-ORG
, O
bụ O
Dr O
Remi B-PER
Ajekigbe I-PER
kwuru O
na O
ihe O
mere O
ọtụtụ O
ndị O
Naijiria B-LOC
ji O
arịa O
ọrịa O
kansa O
ugbua O
bụ O
na O
ha O
anaghị O
erizi O
nrị O
ala O
anyị O
dịka O
garị O
, O
ji O
nke O
nwere O
faiba O
ka O
ma O
ha O
na O
- O
eri O
nri O
ndị O
bekee O
. O

Agwa O
bụ O
ezi O
nri O
na O
- O
edozi O
ahụ O

Agwa O
bụ O
nri O
ọzọ O
e O
jiri O
mara O
ndị O
ogbenye O
mana O
ọtụtụ O
ọgaranya O
na O
- O
erizi O
ya O
. O

Agwa O
na O
- O
enye O
proten O
ma O
na O
- O
enyekwa O
ọbara O
. O

Ndị O
ọkachamara O
n'ihe O
gbasara O
nri O
na O
ihe O
ha O
na O
- O
enye O
na O
- O
ekwu O
na O
agwa O
kacha O
mma O
maka O
nweta O
protein O
karịa O
anụ O
ehị O
n'ihi O
na O
onweghị O
abụba O
ọjọọ O
nke O
a O
kpọrọ O
Kọlesịterọl O
. O

Ụkwa O
bụ O
oke O
oriri O
pụrụ O
iche O
onye O
ike O
dị O
na O
- O
akwado O

Ụkwa O
bụ O
nrị O
ndị O
ọgrlanya O
na O
- O
eleghara O
anya O
na O
mbụ O
, O
ikekwa O
n'ihi O
ahụhụ O
dị O
na O
- O
ikwado O
ya O
, O
mana O
ugbua O
, O
ọ O
bụzị O
onye O
ji O
ego O
na O
- O
eri O
ụkwa O
. O

Ụkwa O
na O
- O
enye O
proten O
, O
ọbara O
, O
potassium O
nakwa O
ngwa O
ndị O
ọzọ O
na O
- O
edozi O
ahụ O
. O

Ji O
mmiri O
bụ O
nri O
ndị O
mmadụ O
anaghị O
erikarị O
na O
mbụ O
n'ihi O
na O
ọ O
naghị O
atọ O
ka O
ji O
. O
