' O
'' O
Täby O
'' O
' O
ni O
manispaa O
Uswidi B-LOC
. O

Church B-ORG
Missionary I-ORG
Society I-ORG
( I-ORG
CMS I-ORG
) I-ORG

Kikuyu B-LOC
( O
Agĩkũyũ O
) O
20.78 O
% O

Alan B-PER
Paton I-PER
, I-PER
''Cry I-PER
, I-PER
The I-PER
Beloved I-PER
Country I-PER
'' I-PER
( I-PER
Afrika I-PER
ya I-PER
Kusini I-PER
) I-PER

Jamesburg B-LOC
, I-LOC
New I-LOC
Jersey I-LOC

Eneo O
lake O
ni O
136 O
km² B-ORG
. O

Msimbo B-LOC
wa I-LOC
posta I-LOC
ni O
30208 O
. O

Uhusika O
unachezwa O
na O
Mary B-PER
Lynn I-PER
Rajskub I-PER
. O

Eneo O
lake O
ni O
5.4 O
km² B-ORG
. O

Alimfuata O
Papa B-PER
Nikolasi I-PER
I I-PER
akafuatwa O
na O
Papa B-PER
Yohane I-PER
VIII I-PER
. O

Ol B-PER
' I-PER
Dirty I-PER
Bastard I-PER

Alimfuata O
Papa B-PER
Benedikto I-PER
V I-PER
akafuatwa O
na O
Papa B-PER
Yohane I-PER
XIII I-PER
. O

Jimbo B-LOC
ya I-LOC
Béjaïa I-LOC
( I-LOC
Aljeria I-LOC
) I-LOC

Zama B-ORG
za I-ORG
Mwangaza I-ORG

Jina O
la O
baba O
yake O
lilikuwa O
Polichronios O
, O
kutoka O
Calabria B-LOC
, O
Italia B-LOC
. O

Orodha B-ORG
ya I-ORG
Mawaziri I-ORG
Wakuu I-ORG
wa I-ORG
Ethiopia I-ORG

Body O
Heat]] O
'' O
as O
recorded O
by O
Quincy B-PER
Jones I-PER

=== O
Mkoa B-LOC
wa I-LOC
Bonde I-LOC
la I-LOC
Ufa I-LOC
=== O

Johann B-PER
Wolfgang I-PER
von I-PER
Goethe I-PER

Mlinzi B-LOC
( I-LOC
ndege I-LOC
) I-LOC

Eneo O
lake O
ni O
33 O
km² B-ORG
. O

Eneo O
lake O
ni O
145.5 O
km² B-ORG
. O

Bosnia B-LOC
na I-LOC
Herzegovina I-LOC

`` O
Swear B-ORG
It I-ORG
Again I-ORG
( O
Radio O
Edit O
) O
'' O

Papa B-PER
Celestino I-PER
II I-PER

Yohane B-PER
wa I-PER
Msalaba I-PER
, O
Mt O
. O

Wizara B-ORG
ya I-ORG
Elimu I-ORG
na I-ORG
Mafunzo I-ORG
ya I-ORG
Ufundi I-ORG

Jimbo B-ORG
la I-ORG
Uchaguzi I-ORG
la I-ORG
Kajiado I-ORG
Kaskazini I-ORG

Dublin B-LOC
- O
''Dublin O
Airport O
'' O

Eneo O
lake O
ni O
7.1 O
km² B-ORG
. O

Eneo O
lake O
ni O
41 O
km² B-ORG
. O

' O
'' O
İncesu B-LOC
'' O
' O

Papa B-PER
Callixtus I-PER
II I-PER

Bara B-LOC
la I-LOC
Antaktiki I-LOC

' O
'' O
Uşak B-LOC
'' O
' O

40px]] O
Hawaii B-LOC
( O
Marekani B-LOC
) O

Msimbo B-LOC
wa I-LOC
posta I-LOC
ni O
39304 O
. O

Karl B-PER
Alexander I-PER
Müller I-PER

Johannes B-PER
Hans I-PER
Daniel I-PER
Jensen I-PER

Mia B-PER
Kirshner I-PER
kama O
Mandy B-PER

Alimfuata O
kaka O
yake O
Titus B-PER
. O

Papa B-PER
Felix I-PER
III I-PER

Chuo B-ORG
Kikuu I-ORG
cha I-ORG
Oxford I-ORG

Wizara B-ORG
ya I-ORG
Fedha I-ORG
na I-ORG
Uchumi I-ORG

Lambo B-ORG
la I-ORG
Aswan I-ORG
( O
Ziwa B-LOC
la I-LOC
Nasser I-LOC
- O
Misri B-LOC
) O

Kindau B-LOC
inayozungumzwa O
nchini O
Msumbiji B-LOC
na O
Zimbabwe B-LOC
; O

Basil B-PER
wa I-PER
Caesarea I-PER

Mji B-LOC
mkuu I-LOC
wake O
ni O
Quelimane B-LOC
. O

AN O
Antili B-LOC
za I-LOC
Kiholanzi I-LOC

Alimfuata O
Papa B-PER
Leo I-PER
XI I-PER
akafuatwa O
na O
Papa B-PER
Gregori I-PER
XV I-PER
. O

Holmdel B-LOC
Township I-LOC
, I-LOC
New I-LOC
Jersey I-LOC

Levittown B-LOC
, I-LOC
New I-LOC
York I-LOC

Wilaya B-LOC
ya I-LOC
Bloléquin I-LOC

Rio B-LOC
de I-LOC
la I-LOC
Plata I-LOC

Volta B-LOC
( I-LOC
mto I-LOC
) I-LOC

Baraza B-ORG
la I-ORG
Usalama I-ORG
la I-ORG
Umoja I-ORG
wa I-ORG
Mataifa I-ORG

Roger B-PER
Cross I-PER
kama O
Curtis B-PER
Manning I-PER

*Septemba O
- O
Papa B-PER
Adrian I-PER
III I-PER

J. B-PER
M. I-PER
G. I-PER
Le I-PER
Clézio I-PER

Eneo O
lake O
ni O
83 O
km² B-ORG
. O

2003 O
Peter B-PER
Agre I-PER
na O
Roderick B-PER
MacKinnon I-PER

Universidade B-ORG
Fundação I-ORG
Mineira I-ORG
de I-ORG
Educação I-ORG
e I-ORG
Cultura I-ORG

Alifuatwa O
na O
Joseph B-PER
Sinde I-PER
Warioba I-PER
. O

`` O
What B-ORG
Makes I-ORG
a I-ORG
Man I-ORG
'' O

Caedmon B-ORG
's I-ORG
Call I-ORG
( I-ORG
albamu I-ORG
) I-ORG

Bangkok B-LOC
- O
''Suvarnabhumi O
Airport O
'' O

David B-PER
Ben I-PER
Gurion I-PER

Tume B-ORG
ya I-ORG
sheria I-ORG
ya I-ORG
kimataifa I-ORG

Eneo O
lake O
ni O
390.36 O
km² B-ORG
. O

Eneo O
lake O
ni O
53.0 O
km² B-ORG
. O

Mji B-LOC
mkuu I-LOC
ni O
Akita B-LOC
( O
秋田市 O
) O
. O

Martin B-PER
Luther I-PER
King I-PER
, I-PER
Jr I-PER
. I-PER

Mji B-LOC
mkuu I-LOC
ni O
Tullamore B-LOC
. O

Ashgabat B-LOC
- O
''Ashgabat O
Airport O
'' O

Mji B-LOC
mkuu I-LOC
wake O
ni O
Bastia B-LOC
. O

Chuo B-ORG
Kikuu I-ORG
cha I-ORG
Harvard I-ORG

' O
'' O
Daniel B-PER
Arap I-PER
Moi I-PER
'' O
' O
( O
1924– O
) O

Baadaye O
alishinda O
pia O
Prussia B-LOC
na O
kuteka O
Berlin B-LOC
. O

Placidus B-PER
Gervasius I-PER
Nkalanga I-PER

Eneo O
lake O
ni O
57.46 O
km² B-ORG
. O

Jimbo B-LOC
la I-LOC
Zug I-LOC

' O
'' O
Work B-ORG
It I-ORG
Out” I-ORG
'' O
' O

Papa B-PER
Urban I-PER
I I-PER

Mji B-LOC
mkuu I-LOC
ni O
Shijiazhuang B-LOC
( O
石家庄 O
) O
. O

Kitabu B-PER
cha I-PER
Nehemia I-PER

Breyten B-PER
Breytenbach I-PER
( O
1939– O
) O

Mji B-LOC
mkuu I-LOC
ni O
Sri B-LOC
Jayawardenapura I-LOC
. O

Eneo O
lake O
ni O
78.1 O
km² B-ORG
. O

Orodha B-ORG
ya I-ORG
miji I-ORG
ya I-ORG
Uhindi I-ORG

Monterey B-LOC
Park I-LOC
, I-LOC
California I-LOC

Papa B-PER
Innocent I-PER
VI I-PER

HIStory B-ORG
: I-ORG
Past I-ORG
, I-ORG
Present I-ORG
and I-ORG
Future I-ORG
, I-ORG
Book I-ORG
I I-ORG

Utegili B-PER
( I-PER
fizikia I-PER
) I-PER

Mitandao O
inamilikiwa O
na O
Kampuni B-PER
ya I-PER
Walt I-PER
Disney I-PER
. O

Wilaya B-LOC
ya I-LOC
Wajir I-LOC
( O
Wajir B-LOC
) O
== O

Soko B-ORG
la I-ORG
Hisa I-ORG
la I-ORG
Nairobi I-ORG

' O
'' O
Maximinus B-PER
Thrax I-PER
'' O
' O

lugha B-ORG
nchini O
Zambia B-LOC
na O
Zimbabwe B-LOC
; O

Otto B-PER
von I-PER
Bismarck I-PER

Kaizari B-PER
Rudolf I-PER
II I-PER

Uhusina O
ulichezwa O
na O
Jean B-PER
Smart I-PER
. O

' O
'' O
Planoise O
'' O
' O
ni O
mji O
uliopo O
nchini O
Ufaransa B-LOC
. O

Lambo B-ORG
la I-ORG
Aswan I-ORG

Alimfuata O
Papa B-PER
Yohane I-PER
X I-PER
akafuatwa O
na O
Papa B-PER
Stefano I-PER
VII I-PER
. O

Timu B-ORG
ya I-ORG
Taifa I-ORG
ya I-ORG
Kandanda I-ORG
ya I-ORG
Jibuti I-ORG

Anjela B-PER
wa I-PER
Foligno I-PER

Henry B-PER
III I-PER
wa I-PER
Uingereza I-PER

Luanda B-LOC
, O
Angola B-LOC
- O
miloni O
4.9 O

Hata O
Papa B-PER
Yohane I-PER
Paulo I-PER
II I-PER
alimzungumzia O
kwa O
kukubali O
sifa O
hiyo O
. O

Fransisko B-PER
wa I-PER
Paola I-PER

Wilaya B-LOC
ya I-LOC
Moshi I-LOC
Mjini I-LOC
; O

'' O
Ulaya B-LOC
'' O
' O

Jumuiya B-ORG
ya I-ORG
Afrika I-ORG
Mashariki I-ORG

Wote O
kwa O
pamoja O
waliingia O
katika O
LDP B-ORG
. O

Man B-PER
with I-PER
No I-PER
Name I-PER

Eneo O
lake O
ni O
7.7 O
km² B-ORG
. O

Alimfuata O
Papa B-PER
Gregori I-PER
V I-PER
akafuatwa O
na O
Papa B-PER
Yohane I-PER
XVII I-PER
. O

Guy B-PER
Butler I-PER
( O
1918-2001 O
) O

Uhusika O
huu O
ulichezwa O
na O
Wentworth B-PER
Miller I-PER
. O

Eneo O
lake O
ni O
60 O
km² B-ORG
. O

Kitabu B-PER
cha I-PER
Wamakabayo I-PER
I I-PER

Eneo O
lake O
ni O
143 O
km² B-ORG
. O

Carter B-PER
, I-PER
Jimmy I-PER
( O
2006 O
) O
. O

James B-PER
Morrison I-PER
kama O
Bill B-PER
Buchanan I-PER

Moon B-PER
Bloodgood I-PER
- O
Starfire O

Msimbo B-LOC
wa I-LOC
posta I-LOC
ni O
30207 O
. O

Jimbo B-LOC
Katoliki I-LOC
la I-LOC
Kahama I-LOC

Karl B-PER
Friedrich I-PER
Benz I-PER

`` O
If B-ORG
I I-ORG
Ca I-ORG
n't I-ORG
'' O

Walimfuata O
Maximinus B-PER
Thrax I-PER
ambaye O
waliasi O
dhidi O
yake O
. O

Jimbo B-LOC
ya I-LOC
Skikda I-LOC
( I-LOC
Aljeria I-LOC
) I-LOC

Catherine B-PER
Zeta I-PER
Jones I-PER

Msimbo B-LOC
wa I-LOC
posta I-LOC
ni O
25207 O

' O
'' O
Malaysia B-LOC
'' O
' O

Prince B-LOC
Edward I-LOC
Island I-LOC
- O
PE O

Mikoa B-LOC
na I-LOC
Wilaya I-LOC
za I-LOC
Uswidi I-LOC

Wizara B-ORG
ya I-ORG
Maendeleo I-ORG
ya I-ORG
Jamii I-ORG
, I-ORG
Jinsia I-ORG
na I-ORG
Watoto I-ORG

Jimbo B-LOC
ya I-LOC
El I-LOC
Bayadh I-LOC
( I-LOC
Aljeria I-LOC
) I-LOC

Alimfuata O
Papa B-PER
Sisinnio I-PER
akafuatwa O
na O
Papa B-PER
Gregori I-PER
II I-PER
. O

Guru B-PER
Granth I-PER
Sahib I-PER

Eneo O
lake O
ni O
112 O
km² B-ORG
. O

Larry B-PER
the I-PER
Cable I-PER
Guy I-PER

Wilaya B-LOC
ya I-LOC
Taita-Taveta I-LOC
( O
Voi B-LOC
) O

Uingereza B-LOC
4,3 O
% O
( O
5,04 O
% O
) O

Akiwa O
kijana O
alipelekwa O
Basra B-LOC
( O
Iraq B-LOC
) O
akisaidia O
katika O
duka O
la O
moja O
al-Yashira O
. O

Edward B-PER
Ngoyai I-PER
Lowassa I-PER

`` O
I B-ORG
Ca I-ORG
n't I-ORG
Live I-ORG
Without I-ORG
My I-ORG
Radio I-ORG
'' O

Eneo O
lake O
ni O
5.4 O
km² B-ORG
. O

Eazy-E B-PER
( O
1986–1991 O
) O

Eneo O
lake O
ni O
78 O
km² B-ORG
. O

Nelson B-PER
Mandela I-PER
( O
1918- O
) O

Do B-ORG
for I-ORG
Love I-ORG

Hamed B-PER
bin I-PER
Mohammed I-PER
el I-PER
Murjebi I-PER

' O
'' O
Vitellius B-PER
'' O
' O

Eneo O
lake O
ni O
68 O
km² B-ORG
. O

Eneo O
lake O
ni O
64 O
km² B-ORG
. O

Waamuzi B-ORG
( I-ORG
Biblia I-ORG
) I-ORG

'' O
Say B-ORG
You I-ORG
'll I-ORG
Be I-ORG
There I-ORG
'' O
( O
Single O
Mix O
) O
– O
3:58 O

Mahakama B-ORG
ya I-ORG
Kimataifa I-ORG
ya I-ORG
Jinai I-ORG

Msimbo B-LOC
wa I-LOC
posta I-LOC
ni O
25308 O
. O

Ieoh B-PER
Ming I-PER
Pei I-PER

London B-ORG
School I-ORG
of I-ORG
Economics I-ORG

Eneo O
lake O
ni O
103 O
km² B-ORG
. O

Mji B-LOC
mkuu I-LOC
ni O
Matsue B-LOC
( O
松江市 O
) O
. O

'' O
So B-ORG
Many I-ORG
Tears I-ORG
'' O

Msimbo B-LOC
wa I-LOC
posta I-LOC
ni O
33520 O
. O

Surinam B-LOC
( I-LOC
mto I-LOC
) I-LOC

Msimbo B-LOC
wa I-LOC
posta I-LOC
ni O
39208 O
. O

Moroni B-LOC
( I-LOC
Komori I-LOC
) I-LOC

Eneo O
lake O
ni O
62 O
km² B-ORG
. O

Alimfuata O
Papa B-PER
Pelagio I-PER
II I-PER
akafuatwa O
na O
Papa B-PER
Sabinian I-PER
. O

Papa B-PER
Viktor I-PER
III I-PER

Msimbo B-LOC
wa I-LOC
posta I-LOC
ni O
39212 O
. O

Liberia B-LOC
( O
Monrovia B-LOC
) O
( O
AF O
) O

Mashahidi B-ORG
wa I-ORG
Yehova I-ORG

Korongo B-LOC
( I-LOC
Bovidae I-LOC
) I-LOC

Teaneck B-LOC
, I-LOC
New I-LOC
Jersey I-LOC

`` O
So B-ORG
Many I-ORG
Tears I-ORG
'' O

Papa B-PER
Damaso I-PER
I I-PER

'' O
Ubelgiji B-LOC
'' O
' O

Alimfuata O
Papa B-PER
Leo I-PER
VIII I-PER
akafuatwa O
na O
Papa B-PER
Benedikto I-PER
VI I-PER
. O

Songea B-LOC
( I-LOC
mji I-LOC
) I-LOC

Mkoa B-LOC
wa I-LOC
Haut-Ogooué I-LOC

'' O
Jamaika B-LOC
'' O
' O

Jamhuri B-LOC
ya I-LOC
Watu I-LOC
wa I-LOC
China I-LOC

Orodha B-ORG
ya I-ORG
nasaba I-ORG
za I-ORG
Kichina I-ORG

Msimbo B-LOC
wa I-LOC
posta I-LOC
ni O
33314 O
. O

Q B-ORG
( I-ORG
gazeti I-ORG
) I-ORG

World B-ORG
of I-ORG
Our I-ORG
Own I-ORG

' O
'' O
Ufaransa B-LOC
'' O
' O

Wilaya B-LOC
ya I-LOC
Akoupé I-LOC

Umoja B-ORG
wa I-ORG
kimataifa I-ORG
wa I-ORG
astronomia I-ORG

Stephen B-PER
Watson I-PER
( O
1954- O
) O

Kanisa B-ORG
Katoliki I-ORG
la I-ORG
Waeritrea I-ORG

Order B-ORG
in I-ORG
the I-ORG
Court I-ORG
'' O
( O
1998 O
) O

Mji B-LOC
Mpya I-LOC
( I-LOC
Morogoro I-LOC
) I-LOC

`` O
Queen B-ORG
of I-ORG
My I-ORG
Heart I-ORG
( O
Radio O
Edit O
) O
'' O

Zanzibar B-LOC
( I-LOC
Jiji I-LOC
) I-LOC

Jangwa B-LOC
la I-LOC
Namib I-LOC

Eneo O
lake O
ni O
15.3 O
km² B-ORG
. O

Alimfuata O
Papa B-PER
Pius I-PER
XII I-PER
akafuatwa O
na O
Papa B-PER
Paulo I-PER
VI I-PER
. O

Papa B-PER
Anastasio I-PER
I I-PER

Jamhuri B-LOC
ya I-LOC
China I-LOC

Chuo B-ORG
Kikuu I-ORG
cha I-ORG
Göttingen I-ORG

Osaka B-LOC
, O
Kyoto B-LOC
, O
Nara B-LOC

Msumbiji B-LOC
( O
Mozambiki O
) O

Barbados B-LOC
( O
Bridgetown B-LOC
) O
( O
NA O
) O

Uneo O
lake O
ni O
1,426 O
km² B-ORG
. O

Mji B-LOC
mkuu I-LOC
wake O
ni O
Assen B-LOC
. O

Shinyanga B-LOC
( I-LOC
mji I-LOC
) I-LOC

''Uhuru O
kama O
' O
'' O
Kenya B-LOC
'' O
' O
'' O

Chuo B-ORG
Kikuu I-ORG
cha I-ORG
Wesleyan I-ORG

Wilaya B-ORG
ya I-ORG
Mankono I-ORG

Bandari B-LOC
ya I-LOC
Sydney I-LOC

`` O
I B-ORG
Believe I-ORG
I B-ORG
Can I-ORG
Fly I-ORG
'' O
umeimbwa O
na O
R. B-PER
Kelly I-PER
– O
5:22 O

Orodha B-PER
ya I-PER
Masultani I-PER
Waosmani I-PER

Papa B-PER
Celestino I-PER
IV I-PER

Alikwenda O
Roma B-LOC
, O
Italia B-LOC
, O
kuzungumza O
na O
Mt O
. O

Tanganyika B-LOC
( I-LOC
ziwa I-LOC
) I-LOC

' O
'' O
Gordian B-PER
II I-PER
'' O
' O

Mlinzi B-LOC
( I-LOC
ndege I-LOC
) I-LOC

Arusha B-LOC
( I-LOC
mji I-LOC
) I-LOC

Uhusika O
unachezwa O
na O
James B-PER
Morrison I-PER
. O

South B-LOC
El I-LOC
Monte I-LOC
, I-LOC
California I-LOC

Carson B-LOC
City I-LOC
, I-LOC
Nevada I-LOC

Muna B-PER
Lee I-PER
( I-PER
mwanamichezo I-PER
) I-PER

Tume B-ORG
ya I-ORG
Uchaguzi I-ORG
ya I-ORG
Kenya I-ORG

Sasa O
ni O
mgombea O
urais O
kupitia O
Chama B-ORG
cha I-ORG
Demokrasia I-ORG
na I-ORG
Maendeleo I-ORG
. O

Jayne B-PER
Atkinson I-PER
kama O
Karen B-PER
Hayes I-PER

Orodha B-ORG
ya I-ORG
Mawaziri I-ORG
Wakuu I-ORG
wa I-ORG
Tanzania I-ORG

Wimbo O
umeshirikisha O
Lil B-PER
Wayne I-PER
, O
ambaye O
humu O
kaimba O
kiitikio O
tu O
( O
lakini O
pia O
ameshiriki O
kuimba O
katika O
remix O
yake O
) O
. O

Chuo B-ORG
Kikuu I-ORG
cha I-ORG
Calcutta I-ORG

Efrem B-PER
wa I-PER
Syria I-PER

Soko B-ORG
la I-ORG
Hisa I-ORG
la I-ORG
Ghana I-ORG

' O
'' O
Australia B-LOC
'' O
' O

Papa B-PER
Anastasio I-PER
II I-PER

Papa B-PER
Innocent I-PER
III I-PER

Ugiriki B-LOC
( O
Athens B-LOC
) O
( O
EU O
) O

Mikoa B-LOC
na I-LOC
Wilaya I-LOC
za I-LOC
Uswidi I-LOC

Dodoma B-LOC
( I-LOC
mji I-LOC
) I-LOC

Sam B-PER
Ongeri I-PER
( O
1974-1984 O
) O

Wilaya B-ORG
ya I-ORG
Katiola I-ORG

Eneo O
lake O
ni O
35 O
km² B-ORG
. O

Wilaya B-LOC
ya I-LOC
Mto I-LOC
Tana I-LOC

Uhusika O
ulichezwa O
na O
Leslie B-PER
Hope I-PER
. O

Eneo O
lake O
ni O
324.2 O
km² B-ORG
. O

Midland B-LOC
Park I-LOC
, I-LOC
New I-LOC
Jersey I-LOC

Oaxaca B-ORG
( O
258,008 O
) O

Aliyewafuata O
ni O
Tewodros B-PER
II I-PER
. O

Alimfuata O
Papa B-PER
Pius I-PER
II I-PER
akafuatwa O
na O
Papa B-PER
Sixtus I-PER
IV I-PER
. O

Alifuta O
Shirika B-ORG
la I-ORG
Yesu I-ORG
. O

*Oktoba O
- O
Papa B-PER
Stefano I-PER
VIII I-PER

Papa B-PER
Innocent I-PER
XIII I-PER

Yohane B-PER
wa I-PER
Mungu I-PER

Mtaguso B-ORG
wa I-ORG
pili I-ORG
wa I-ORG
Vatikani I-ORG

Mkoa B-LOC
wa I-LOC
Bonde I-LOC
la I-LOC
Ufa I-LOC

Akajiunga O
na O
chama O
cha O
Kenya B-ORG
African I-ORG
Union I-ORG
. O

Eneo O
lake O
ni O
154.60 O
km² B-ORG
. O

Eneo O
lake O
ni O
42 O
km² B-ORG
. O

Dodoma B-LOC
( I-LOC
mji I-LOC
) I-LOC

Chuo B-ORG
Kikuu I-ORG
cha I-ORG
Heidelberg I-ORG

Orodha B-LOC
ya I-LOC
miji I-LOC
ya I-LOC
Ubelgiji I-LOC

Kimeru B-ORG
( I-ORG
Tanzania I-ORG
) I-ORG

Jimbo B-LOC
ya I-LOC
Tamanghasset I-LOC
( I-LOC
Aljeria I-LOC
) I-LOC

Eneo O
lake O
ni O
100.89 O
km² B-ORG
. O

Ghuba B-LOC
ya I-LOC
Meksiko I-LOC

Shirika B-ORG
la I-ORG
Huduma I-ORG
kwa I-ORG
Wanyama I-ORG
Pori I-ORG
ya I-ORG
Kenya I-ORG

' O
'' O
Sahle B-PER
Dengel I-PER
'' O
' O

Basil B-PER
wa I-PER
Caesarea I-PER

Eneo O
lake O
ni O
3,156.34 O
km² B-ORG
. O

Shirika B-ORG
Lisilo I-ORG
la I-ORG
Kiserikali I-ORG

Interlaken B-LOC
, I-LOC
New I-LOC
Jersey I-LOC

Eneo O
lake O
ni O
3.7 O
km² B-ORG
. O

Papa B-PER
Benedikto I-PER
XVI I-PER

Uhusika O
umechezwa O
na O
Jennifer B-PER
Garner I-PER
. O

John B-PER
F. I-PER
Kennedy I-PER

Washington B-LOC
, I-LOC
D.C I-LOC
. I-LOC

University B-LOC
Gardens I-LOC
, I-LOC
New I-LOC
York I-LOC

Greatest B-ORG
Hits I-ORG
( I-ORG
2Pac I-ORG
) I-ORG

The B-ORG
Village I-ORG
Voice I-ORG

Benguela B-LOC
( I-LOC
mkoa I-LOC
) I-LOC

*Desemba O
- O
Papa B-PER
Yohane I-PER
X I-PER

Mizengo B-PER
Kayanza I-PER
Peter I-PER
Pinda I-PER

' O
'' O
Theodosius B-PER
II I-PER
'' O
' O

Leopold B-PER
II I-PER
wa I-PER
Ubelgiji I-PER

Nyati B-LOC
wa I-LOC
Afrika I-LOC

Eneo O
lake O
ni O
4,758 O
km² B-ORG
. O

Eneo O
lake O
ni O
7.2 O
km² B-ORG
. O

Umoja B-ORG
wa I-ORG
Mataifa I-ORG

Eneo O
lake O
ni O
5.2 O
km² B-ORG
. O

Chuo B-ORG
Kikuu I-ORG
cha I-ORG
Harvard I-ORG

Papa B-PER
Innocent I-PER
II I-PER

Eneo O
lake O
ni O
14.7 O
km² B-ORG
. O

Andorra B-LOC
( O
Andorra B-LOC
la I-LOC
Vella I-LOC
) O
( O
EU O
) O

The B-ORG
Jackson I-ORG
5 I-ORG

'' O
Uganda B-LOC
'' O
' O

Eneo O
lake O
ni O
105.6 O
km² B-ORG
. O

Alifuatwa O
na O
Mohamed B-PER
Boudiaf I-PER
. O

=== O
Jumuiya B-ORG
ya I-ORG
Madola I-ORG
=== O

Niger B-LOC
( O
Niamey B-LOC
) O
( O
AF O
) O

Uhusika O
ulichezwa O
na O
D. B-PER
B. I-PER
Woodside I-PER
. O

Mkoa B-LOC
wa I-LOC
Unguja I-LOC
Kusini I-LOC

Manhattan B-LOC
Beach I-LOC
, I-LOC
California I-LOC

Ndani O
yake O
anakuja O
Patrick B-PER
Swayze I-PER
, O
Demi B-PER
Moore I-PER
, O
Tony B-PER
Goldwyn I-PER
na O
Whoopi B-PER
Goldberg I-PER
, O
imetungwa O
na O
Bruce B-PER
Joel I-PER
Rubin I-PER
na O
kuongozwa O
na O
Jerry B-PER
Zucker I-PER
. O

Ingrid B-PER
Jonker I-PER
( O
1934-1965 O
) O

Roger B-PER
Cross I-PER
kama O
Curtis B-PER
Manning I-PER

Alimfuata O
Papa B-PER
Miltiades I-PER
akafuatwa O
na O
Papa B-PER
Marko I-PER
. O

Vinara O
wao O
waliopo O
kwa O
sasa O
ni O
pamoja O
na O
David B-PER
Lee I-PER
. O

Aliso B-LOC
Viejo I-LOC
, I-LOC
California I-LOC

Alimfuata O
Papa B-PER
Linus I-PER
akafuatwa O
na O
Papa B-PER
Klementi I-PER
I I-PER
. O

Naucalpan B-LOC
( O
792,226 O
) O

Jamhuri B-LOC
ya I-LOC
China I-LOC

Mkoa B-LOC
wa I-LOC
Mashariki I-LOC
( I-LOC
Zambia I-LOC
) I-LOC

Hiyo O
ni O
; O
Gündoğmuş B-LOC
, O
Akseki B-LOC
, O
İbradı B-LOC
, O
Korkuteli B-LOC
na O
Elmalı B-LOC
. O

Wilaya B-ORG
ya I-ORG
Yamoussoukro I-ORG

Ali B-PER
Larter I-PER
ameigiza O
kama O
Niki B-PER
Sanders I-PER
. O

' O
'' O
Belém B-LOC
'' O
' O

Uneo O
lake O
ni O
368.4 O
km² B-ORG
. O

Mji B-LOC
mkuu I-LOC
ni O
Longford B-LOC
. O

Sarthe B-LOC
( O
72 O
) O

Elizabeti B-PER
( I-PER
Injili I-PER
) I-PER

' O
'' O
Sahle B-PER
Dengel I-PER
'' O
' O

Maurice B-PER
Michael I-PER
Otunga I-PER

Wilhelm B-PER
Bleek I-PER
( O
1827-1875 O
) O

' O
'' O
Mityana B-LOC
'' O
' O

Yemen B-LOC
( O
Sana'a B-LOC
) O
( O
AS O
) O

Franklin B-PER
D. I-PER
Roosevelt I-PER

KN O
Saint B-LOC
Kitts I-LOC
na I-LOC
Nevis I-LOC

Steirischer O
Herbst O
, O
Graz B-LOC

Eneo O
lake O
ni O
50.4 O
km² B-ORG
. O

Abushiri B-PER
ibn I-PER
Salim I-PER
al-Harthi I-PER

Mkoa B-LOC
wa I-LOC
Bonde I-LOC
la I-LOC
Ufa I-LOC

Eneo O
lake O
ni O
71.7 O
km² B-ORG
. O

Shirika B-ORG
Lisilo I-ORG
la I-ORG
Kiserikali I-ORG

' O
'' O
Hacılar B-LOC
'' O
' O

Eneo O
lake O
ni O
170.66 O
km² B-ORG
. O

Jayne B-PER
Atkinson I-PER
kama O
Karen B-PER
Hayes I-PER

Bangladesh B-LOC
( O
Dhaka B-LOC
) O
( O
AS O
) O

Jigawa B-ORG
( I-ORG
jimbo I-ORG
) I-ORG

Mji B-LOC
mkuu I-LOC
ni O
Dublin B-LOC
. O

Rogue B-PER
'' O
( O
Ayari O
) O
'' O

Mark B-LOC
( I-LOC
manispaa I-LOC
) I-LOC

'' O
Kenya B-LOC
'' O
' O

Eneo O
lake O
ni O
454.26 O
km² B-ORG
. O

Soko B-ORG
la I-ORG
Hisa I-ORG
la I-ORG
Dar-es-Salaam I-ORG

Chuo B-ORG
Kikuu I-ORG
cha I-ORG
Stanford I-ORG

Kim B-PER
Raver I-PER
kama O
Audrey B-PER
Raines I-PER

Chris B-PER
Hughes I-PER
( I-PER
Facebook I-PER
) I-PER

Harper B-LOC
Woods I-LOC
, I-LOC
Michigan I-LOC

' O
'' O
Anthemius B-PER
'' O
' O

Aboud B-PER
Jumbe I-PER
Mwinyi I-PER

Tsavo B-LOC
( I-LOC
mto I-LOC
) I-LOC

Mikoa B-LOC
na I-LOC
Wilaya I-LOC
za I-LOC
Uswidi I-LOC

South B-LOC
Farmingdale I-LOC
, I-LOC
New I-LOC
York I-LOC

Yorba B-LOC
Linda I-LOC
, I-LOC
California I-LOC

Mji B-LOC
mkuu I-LOC
ni O
Nouakchott B-LOC
. O

Rio B-LOC
de I-LOC
Janeiro I-LOC
, O
Brazil B-LOC

Jamhuri B-LOC
ya I-LOC
Afrika I-LOC
ya I-LOC
Kati I-LOC

Loyal B-ORG
to I-ORG
the I-ORG
Game I-ORG
'' O

José B-PER
Echegaray I-PER
y I-PER
Eizaguirre I-PER

2001 O
Eric B-PER
Cornell I-PER
, O
Wolfgang B-PER
Ketterle I-PER
na O
Carl B-PER
Wieman I-PER

2010 O
Andre B-PER
Geim I-PER
na O
Konstantin B-PER
Novoselov I-PER

Jamhuri B-LOC
ya I-LOC
Watu I-LOC
wa I-LOC
China I-LOC

Bessie B-PER
Head I-PER
( O
1937-1986 O
) O

Eneo O
lake O
ni O
7.2 O
km² B-ORG
. O

Mtaguso B-ORG
wa I-ORG
pili I-ORG
wa I-ORG
Lyon I-ORG

Alimfuata O
Papa B-PER
Eugenio I-PER
II I-PER
akafuatwa O
na O
Papa B-PER
Gregori I-PER
IV I-PER
. O

Cecil B-PER
of I-PER
Chelwood I-PER

`` O
The B-ORG
Simpsons I-ORG
'' O

Kaizari B-PER
Maximilian I-PER
I I-PER

Msimbo B-LOC
wa I-LOC
posta I-LOC
ni O
33603 O
. O

Imepakana O
na O
Kuwait B-LOC
, O
Saudia B-LOC
, O
Yordani B-LOC
, O
Syria B-LOC
, O
Uturuki B-LOC
na O
Uajemi B-LOC
. O

`` O
Rock B-ORG
with I-ORG
You I-ORG
'' O
( O
laivu O
akiwa O
na O
The B-ORG
Jacksons I-ORG
) O
– O
3:58 O

Eneo O
lake O
ni O
48.4 O
km² B-ORG
. O

Vidiadhar B-PER
Surajprasad I-PER
Naipaul I-PER

Papa B-PER
Celestino I-PER
I I-PER

Uhindi B-LOC
( O
New B-LOC
Delhi I-LOC
) O
( O
AS O
) O

`` O
Tricky B-ORG
, I-ORG
Tricky B-ORG
'' O

Miguel B-PER
de I-PER
Cervantes I-PER

Fasilides B-PER
wa I-PER
Ethiopia I-PER

Uhusika O
unachezwa O
na O
Glenn B-PER
Morshower I-PER
. O

Salzburg B-LOC
( I-LOC
jimbo I-LOC
) I-LOC

Chuo B-ORG
Kikuu I-ORG
cha I-ORG
Sokoine I-ORG
cha I-ORG
Kilimo I-ORG
( I-ORG
SUA I-ORG
) I-ORG

Mkoa B-LOC
wa I-LOC
Magharibi I-LOC
( I-LOC
Zambia I-LOC
) I-LOC

Eneo O
lake O
ni O
3492 O
km² B-ORG
. O

Fat B-PER
Joe I-PER
na O
Big B-PER
Pun I-PER
5:23 O

' O
'' O
Entebbe B-LOC
'' O
' O

Wilaya B-LOC
ya I-LOC
Dabou I-LOC

Wilaya B-ORG
ya I-ORG
Koun-Fao I-ORG

Chuo B-ORG
Kikuu I-ORG
Huria I-ORG
cha I-ORG
Tanzania I-ORG

Kiongozi O
aliyemfuata O
alikuwa O
Josef B-PER
Stalin I-PER
. O

Kebbi B-ORG
( I-ORG
jimbo I-ORG
) I-ORG

** O
Makamu B-PER
wa I-PER
Rais I-PER
wa I-PER
Kenya I-PER

Alimfuata O
Papa B-PER
Donus I-PER
akafuatwa O
na O
Papa B-PER
Leo I-PER
II I-PER
. O

Kaizari B-PER
Francis I-PER
I I-PER

' O
'' O
Konya B-LOC
'' O
' O

Eneo O
lake O
ni O
63 O
km² B-ORG
. O

Matthias B-PER
, O
1612-1619 O
( O
Kaizari-Mteule O
) O

`` O
I B-ORG
Got I-ORG
a I-ORG
Girl I-ORG
'' O

Eneo O
lake O
ni O
8.4 O
km² B-ORG
. O

Balch B-LOC
Springs I-LOC
, I-LOC
Texas I-LOC

Akafuatwa O
na O
Papa B-PER
Benedikto I-PER
XV I-PER
. O

Eneo O
lake O
ni O
3.9 O
km² B-ORG
. O

Georgia B-LOC
( O
Tbilisi B-LOC
) O
( O
EU O
) O

Wilaya B-LOC
ya I-LOC
Tabora I-LOC
Mjini I-LOC

Uhusika O
unachezwa O
na O
Sarah B-PER
Clarke I-PER
. O

Eneo O
lake O
ni O
53 O
km² B-ORG
. O

Marisol B-PER
Nichols I-PER
kama O
Nadia B-PER
Yassir I-PER

Wizara B-ORG
ya I-ORG
Habari I-ORG
, I-ORG
Vijana I-ORG
, I-ORG
Utamaduni I-ORG
na I-ORG
Michezo I-ORG

Chuo B-ORG
Kikuu I-ORG
cha I-ORG
Teofilo I-ORG
Kisanji I-ORG

' O
'' O
Washington B-LOC
, I-LOC
D.C I-LOC
. I-LOC
'' O
' O

Pia O
kuna O
wasemaji O
55 O
tu O
nchini O
Brunei B-LOC
( O
2003 O
) O
. O

Nat B-PER
King I-PER
Cole I-PER

Konrado B-PER
wa I-PER
Piacenza I-PER

Mkoa B-LOC
wa I-LOC
Kati I-LOC
( I-LOC
Kenya I-LOC
) I-LOC

Carlos B-PER
Bernard I-PER
kama O
Tony B-PER
Almeida I-PER

Sri B-LOC
Lanka I-LOC
( O
2.5 O
millioni O
) O
, O

Csongrád B-LOC
( I-LOC
wilaya I-LOC
) I-LOC

Mji B-LOC
mkuu I-LOC
wake O
ni O
Zwolle B-LOC
. O

' O
'' O
Kastamonu B-LOC
'' O
' O

' O
'' O
Şanlıurfa B-LOC
'' O
' O

Malkia B-PER
Cixi I-PER
alizuia O
mabadiliko O
haya O
. O

`` O
Saving B-ORG
All I-ORG
My I-ORG
Love I-ORG
for I-ORG
You I-ORG
'' O

Dola B-LOC
la I-LOC
Roma I-LOC

Jimbo B-LOC
ya I-LOC
Sétif I-LOC
( I-LOC
Aljeria I-LOC
) I-LOC

' O
'' O
Marcian B-PER
'' O
' O

Nchi B-LOC
za I-LOC
visiwa I-LOC

' O
'' O
Kofi B-PER
Annan I-PER
'' O
' O

Chuo B-ORG
Kikuu I-ORG
cha I-ORG
Ibadan I-ORG

Jimba O
la O
Connecticut B-LOC
, O
Marekani B-LOC

Jimbo B-LOC
ya I-LOC
Souk I-LOC
Ahras I-LOC
( I-LOC
Aljeria I-LOC
) I-LOC

Eneo O
lake O
ni O
47 O
km² B-ORG
. O

Uhusika O
ulichezwa O
na O
Gregory B-PER
Itzin I-PER
. O

Wizara B-ORG
ya I-ORG
Maendeleo I-ORG
ya I-ORG
Mifugo I-ORG
na I-ORG
Uvuvi I-ORG

Rahway B-LOC
, I-LOC
New I-LOC
Jersey I-LOC

London B-LOC
- O
''London O
Heathrow O
Airport O
'' O

''tazama O
makala O
' O
'' O
Agano B-ORG
Jipya I-ORG
'' O
' O
'' O

Msimbo B-LOC
wa I-LOC
posta I-LOC
ni O
30135 O
. O

`` O
If B-ORG
My I-ORG
Homie I-ORG
Calls I-ORG
'' O

Lake B-LOC
Como I-LOC
, I-LOC
New I-LOC
Jersey I-LOC

Alimfuata O
Papa B-PER
Hilarius I-PER
akafuatwa O
na O
Papa B-PER
Felix I-PER
III I-PER
. O

Antoni B-PER
wa I-PER
Padua I-PER

Saint B-LOC
Vincent I-LOC
na I-LOC
Grenadini I-LOC

Aliuawa O
na O
Didius B-PER
Julianus I-PER
. O

Wilaya B-ORG
ya I-ORG
Alépé I-ORG

Luís B-PER
de I-PER
Camões I-PER

Msimbo B-LOC
wa I-LOC
posta I-LOC
ni O
25206 O

Hilarión B-PER
Daza I-PER
( O
mtendaji O
) O

La B-LOC
Cañada I-LOC
Flintridge I-LOC
, I-LOC
California I-LOC

Gerardus B-PER
't I-PER
Hooft I-PER

Eneo O
lake O
ni O
171.61 O
km² B-ORG
. O

'' O
Edirne B-LOC
'' O
' O

Reli B-ORG
ya I-ORG
Tanganyika I-ORG

Kenya B-ORG
African I-ORG
National I-ORG
Union I-ORG

Casey B-PER
Motsisi I-PER
( O
1932-1977 O
) O

Brazzaville B-LOC
- O
''Maya-Maya O
Airport O
'' O

30px]] O
Jamhuri B-LOC
ya I-LOC
Kidemokrasia I-LOC
ya I-LOC
Kongo I-LOC

John B-PER
F. I-PER
Kennedy I-PER

Eneo O
lake O
ni O
57 O
km² B-ORG
. O

Umoja B-ORG
wa I-ORG
Mataifa I-ORG

Archibald B-PER
Jordan I-PER
( O
1906-1968 O
) O

Muawiya B-PER
ibn I-PER
Abu I-PER
Sufyan I-PER

Alimfuata O
Papa B-PER
Benedikto I-PER
VI I-PER
akafuatwa O
na O
Papa B-PER
Yohane I-PER
XIV I-PER
. O

Uhusika O
ulichezwa O
na O
Carlos B-PER
Bernard I-PER
. O

Chuo B-ORG
Kikuu I-ORG
Huria I-ORG
cha I-ORG
Tanzania I-ORG

Chuo B-ORG
Kikuu I-ORG
cha I-ORG
Kyambogo I-ORG

Ngozi B-LOC
( I-LOC
Burundi I-LOC
) I-LOC

Chihuahua B-LOC
( O
748,551 O
) O

Eneo O
lake O
ni O
49 O
km² B-ORG
. O

Papa B-PER
Gelasio I-PER
I I-PER

Eneo O
lake O
ni O
40.4 O
km² B-ORG
. O

Wilaya B-LOC
ya I-LOC
Kiambu I-LOC
( O
Kiambu B-LOC
) O
== O

Elizabeth B-PER
I I-PER
wa I-PER
Uingereza I-PER

Neringa B-ORG
( I-ORG
M I-ORG
) I-ORG

Hermosillo B-LOC
( O
641,791 O
) O

Me B-ORG
Against I-ORG
the I-ORG
World I-ORG
'' O

Real B-ORG
Talk I-ORG
( I-ORG
albamu I-ORG
) I-ORG

`` B-ORG
Because I-ORG
of I-ORG
You I-ORG
'' I-ORG
( I-ORG
wimbo I-ORG
wa I-ORG
Ne-Yo I-ORG
) I-ORG

Mji B-LOC
mkuu I-LOC
wake O
ni O
Limoges B-LOC
. O

Eneo O
lake O
ni O
82 O
km² B-ORG
. O

Orodha B-PER
ya I-PER
Marais I-PER
wa I-PER
Zimbabwe I-PER

Eneo O
lake O
ni O
5.7 O
km² B-ORG
. O

Spring B-LOC
Lake I-LOC
, I-LOC
New I-LOC
Jersey I-LOC

' O
'' O
Caracalla B-PER
'' O
' O

Eneo O
lake O
ni O
64 O
km² B-ORG
. O

' O
'' O
Domitian B-PER
'' O
' O

Klara B-PER
wa I-PER
Asizi I-PER

Louis B-PER
Leipoldt I-PER
( O
1880-1947 O
) O

Jimbo B-LOC
la I-LOC
Glarus I-LOC

Gerardus B-PER
't I-PER
Hooft I-PER

Orodha B-ORG
ya I-ORG
Marais I-ORG
wa I-ORG
Rwanda I-ORG

James B-PER
Morrison I-PER
kama O
Bill B-PER
Buchanan I-PER

** O
Auckland B-LOC
- O
''Auckland O
Airport O
'' O

Jude B-PER
Ciccolella I-PER
kama O
Mike B-PER
Novick I-PER

Mkoa B-LOC
wa I-LOC
Ogooué-Ivindo I-LOC

`` O
We B-ORG
're I-ORG
Almost I-ORG
There I-ORG
'' O

Papa B-PER
Viktor I-PER
I I-PER

Eneo O
lake O
ni O
49 O
km² B-ORG
. O

What B-ORG
Makes I-ORG
a I-ORG
Man I-ORG

Orodha B-ORG
ya I-ORG
Mawaziri I-ORG
Wakuu I-ORG
wa I-ORG
Ureno I-ORG

Msimbo B-LOC
wa I-LOC
posta I-LOC
ni O
25304 O
. O

Martin B-PER
Luther I-PER
King I-PER
, I-PER
Jr I-PER
. I-PER

Papa B-PER
Leo I-PER
I I-PER

Samuel B-PER
Mqhayi I-PER
( O
1875-1945 O
) O

' O
'' O
Recife B-LOC
'' O
' O

' O
'' O
Avitus B-PER
'' O
' O

Kaizari B-PER
Federiki I-PER
II I-PER

Delray B-LOC
Beach I-LOC
, I-LOC
Florida I-LOC

Eneo O
lake O
112.82 O
km² B-ORG
. O

Georg B-PER
Wilhelm I-PER
Friedrich I-PER
Hegel I-PER

Halafu O
baadaye O
akarudi O
zake O
nchini O
Italia B-LOC
. O

'' O
Romania B-LOC
'' O
' O

San B-LOC
Jose I-LOC
, I-LOC
California I-LOC

José B-PER
Eduardo I-PER
dos I-PER
Santos I-PER

' O
'' O
Afrika B-LOC
Kusini I-LOC
'' O
' O

Mji B-LOC
mkuu I-LOC
wake O
ni O
Lyon B-LOC
. O

Mkoa B-LOC
wa I-LOC
Niigata I-LOC
katika O
Japani B-LOC

Me B-ORG
Against I-ORG
the I-ORG
World I-ORG
'' O

Eneo O
lake O
ni O
34 O
km² B-ORG
. O

Alifuatwa O
na O
John B-PER
Malecela I-PER
. O

Eneo B-ORG
Bunge I-ORG
la I-ORG
Budalangi I-ORG

Eneo O
lake O
ni O
103 O
km² B-ORG
. O

Mkoa B-LOC
wa I-LOC
Nyanza I-LOC

Carlos B-PER
Bernard I-PER
kama O
Tony B-PER
Almeida I-PER

'' O
Kenya B-LOC
'' O
' O

Maria B-PER
Ana I-PER
wa I-PER
Yesu I-PER

Wilaya B-LOC
ya I-LOC
Adzopé I-LOC

Jigawa B-ORG
( I-ORG
jimbo I-ORG
) I-ORG

Osaka B-LOC
, O
Kobe B-LOC
, O
Nara B-LOC

Eneo O
lake O
ni O
52 O
km² B-ORG
. O

Samuel B-PER
John I-PER
Sitta I-PER

`` O
You B-ORG
Rock I-ORG
My I-ORG
World I-ORG
'' O

Makamu B-PER
wa I-PER
Rais I-PER
wa I-PER
Kenya I-PER

Timu B-ORG
ya I-ORG
Taifa I-ORG
ya I-ORG
Kandanda I-ORG
ya I-ORG
Afrika I-ORG
Kusini I-ORG

Strictly B-ORG
4 I-ORG
My I-ORG
N.I.G.G.A.Z I-ORG
. I-ORG
'' O

Papa B-PER
Boniface I-PER
VI I-PER

Shoro B-LOC
( I-LOC
Locustellidae I-LOC
) I-LOC

Uneo O
lake O
ni O
1,119 O
km² B-ORG
. O

Kaisari B-PER
Wilhelm I-PER
I I-PER

Wilaya B-LOC
ya I-LOC
Trans I-LOC
Mara I-LOC

Eneo O
lake O
ni O
150.2 O
km² B-ORG
. O

' O
'' O
Wilaya B-LOC
ya I-LOC
Bondo I-LOC
'' O
' O

Fasilides B-PER
wa I-PER
Ethiopia I-PER

Eneo O
lake O
ni O
1.2 O
km² B-ORG
. O

Msimbo B-LOC
wa I-LOC
posta I-LOC
ni O
25214 O

Afghanistan B-LOC
( O
Kabul B-LOC
) O
( O
AS O
) O

Kiagta B-ORG
ya I-ORG
Dupaninan I-ORG

Dominiko B-PER
Ibáñez I-PER
de I-PER
Erquicia I-PER

Old B-LOC
Bridge I-LOC
Township I-LOC
, I-LOC
New I-LOC
Jersey I-LOC

Eneo O
lake O
ni O
9.5 O
km² B-ORG
. O

Benki B-ORG
ya I-ORG
Kenya I-ORG
Commercial I-ORG
Bank I-ORG

2004 O
David B-PER
Gross I-PER
, O
David B-PER
Politzer I-PER
na O
Frank B-PER
Wilczek I-PER

Orodha B-PER
ya I-PER
wakuu I-PER
wa I-PER
nchi I-PER
wa I-PER
Guinea I-PER

Lyndon B-PER
B. I-PER
Johnson I-PER

Henri B-PER
La I-PER
Fontaine I-PER

Eneo O
lake O
ni O
54 O
km² B-ORG
. O

Yangtze B-LOC
( I-LOC
mto I-LOC
) I-LOC

Ilianzishwa O
na O
Jimmy B-PER
Wales I-PER
mwaka O
2001 O
. O

2007 O
Peter B-PER
Grünberg I-PER
na O
Albert B-PER
Fert I-PER

Papa B-PER
Innocent I-PER
XI I-PER

Wilaya B-LOC
ya I-LOC
Kilifi I-LOC
( O
Kilifi B-LOC
) O

Jude B-PER
Ciccolella I-PER
kama O
Mike B-PER
Novick I-PER

Mji B-LOC
mkuu I-LOC
wake O
ni O
Middelburg B-LOC
. O

' O
'' O
Urujuani B-ORG
'' O
' O

Papa B-PER
Innocent I-PER
V I-PER

Lake B-LOC
Forest I-LOC
, I-LOC
California I-LOC

Makao O
makuu O
yako O
Den B-LOC
Haag I-LOC
( O
Uholanzi B-LOC
) O
. O

Eneo O
lake O
ni O
174.5 O
km² B-ORG
. O

Thr33 B-ORG
Ringz I-ORG
'' O
( O
2008 O
) O

Wizara B-ORG
ya I-ORG
Fedha I-ORG
na I-ORG
Uchumi I-ORG

Eric B-PER
Balfour I-PER
kama O
Milo B-PER
Pressman I-PER

Alex B-PER
La I-PER
Guma I-PER
( O
1925-1985 O
) O

Sarah B-PER
Gertrude I-PER
Millin I-PER
( O
1889-1968 O
) O

Msimbo B-LOC
wa I-LOC
posta I-LOC
ni O
53815 O
. O

'' O
Kırşehir B-LOC
'' O
' O

Una O
eneo O
la O
33,902 O
km² B-ORG
. O

'' O
All B-ORG
Bout I-ORG
U I-ORG
'' O

Alimfuata O
Papa B-PER
Eusebius I-PER
akafuatwa O
na O
Papa B-PER
Silvester I-PER
I I-PER
. O

Thoma B-PER
wa I-PER
Cori I-PER

Noni B-PER
Jabavu I-PER
( O
1919- O
) O

Elmira B-LOC
, I-LOC
New I-LOC
York I-LOC

Eneo O
lake O
ni O
25.9 O
km² B-ORG
. O

Mehmed B-PER
II I-PER
'' O
Mshindi O
'' O

Toluca B-LOC
( O
747,512 O
) O

Moskva B-LOC
( I-LOC
mto I-LOC
) I-LOC

Wilaya B-LOC
ya I-LOC
Murang'a I-LOC

Vipimo B-ORG
sanifu I-ORG
vya I-ORG
kimataifa I-ORG

Papa B-PER
Innocent I-PER
XII I-PER

Eneo O
lake O
ni O
66 O
km² B-ORG
. O

' O
'' O
Algeria B-LOC
'' O
' O

Yonkers B-LOC
, I-LOC
New I-LOC
York I-LOC

Eneo O
lake O
ni O
100.01 O
km² B-ORG
. O

Jimbo B-ORG
Kuu I-ORG
la I-ORG
Nyeri I-ORG

Kim B-PER
Tae I-PER
Jung I-PER

Orodha B-ORG
ya I-ORG
Mawaziri I-ORG
Wakuu I-ORG
wa I-ORG
Ureno I-ORG

The B-ORG
New I-ORG
York I-ORG
Times I-ORG

Eneo O
lake O
ni O
61.2 O
km² B-ORG
. O

Aliyemfuata O
ni O
binti O
wake O
, O
Meisho B-PER
. O

Margareta B-PER
Mtakatifu I-PER
wa I-PER
Uskoti I-PER

Chuo B-ORG
Kikuu I-ORG
cha I-ORG
Göttingen I-ORG

Kimbo B-ORG
( I-ORG
Kamerun I-ORG
) I-ORG

Papa B-PER
Agapeto I-PER
I I-PER

Imepakana O
na O
Nayarit B-LOC
, O
Zacatecas B-LOC
, O
Aguascalientes B-LOC
, O
San B-LOC
Luis I-LOC
Potosí I-LOC
, O
Guanajuato B-LOC
, O
Colima B-LOC
na O
Michoacán B-LOC
. O

James B-PER
Badge I-PER
Dale I-PER
kama O
Chase B-PER
Edmunds I-PER

Basilika B-ORG
la I-ORG
Mt. I-ORG
Petro I-ORG

Kibaha B-LOC
( I-LOC
mji I-LOC
) I-LOC

Hospitali B-ORG
ya I-ORG
Taifa I-ORG
ya I-ORG
Kenyatta I-ORG

24 B-ORG
'' O
( O
2005 O
- O
2009 O
) O
kama O
Bill B-PER
Buchanan I-PER

Msimbo B-LOC
wa I-LOC
posta I-LOC
ni O
33404 O
. O

Mji B-LOC
mkuu I-LOC
wake O
ni O
Nanterre B-LOC
. O

Wilaya B-ORG
ya I-ORG
Sinématiali I-ORG

Louis B-PER
XIV I-PER
wa I-PER
Ufaransa I-PER

Jibuti B-LOC
( I-LOC
mji I-LOC
) I-LOC

Alimfuata O
Papa B-PER
Julius I-PER
II I-PER
akafuatwa O
na O
Papa B-PER
Adrian I-PER
VI I-PER
. O

Alimfuata O
Papa B-PER
Telesphorus I-PER
akafuatwa O
na O
Papa B-PER
Pius I-PER
I I-PER
. O

Durham B-LOC
, I-LOC
North I-LOC
Carolina I-LOC

Chuo B-ORG
Kikuu I-ORG
cha I-ORG
Tübingen I-ORG

American B-ORG
Broadcasting I-ORG
Company I-ORG

Mtaguso B-ORG
wa I-ORG
Firenze I-ORG
( O
1439-1445 O
) O

`` O
Cradle B-ORG
to I-ORG
the I-ORG
Grave I-ORG
'' O

Waamuzi B-ORG
( I-ORG
Biblia I-ORG
) I-ORG

Morogoro B-LOC
( I-LOC
mji I-LOC
) I-LOC

Namibe B-LOC
( I-LOC
mkoa I-LOC
) I-LOC

Mkoa B-LOC
wa I-LOC
Cabo I-LOC
Delgado I-LOC

Papa B-PER
Boniface I-PER
I I-PER

Papa B-PER
Celestino I-PER
I I-PER

Wizara B-ORG
ya I-ORG
Habari I-ORG
, I-ORG
Vijana I-ORG
, I-ORG
Utamaduni I-ORG
na I-ORG
Michezo I-ORG

Hifadhi B-LOC
ya I-LOC
Taifa I-LOC
ya I-LOC
Tsavo I-LOC
Mashariki I-LOC

Alimfuata O
Papa B-PER
Benedikto I-PER
XIV I-PER
akafuatwa O
na O
Papa B-PER
Klementi I-PER
XIV I-PER
. O

Eneo O
lake O
ni O
7.1 O
km² B-ORG
. O

Jean B-PER
Smart I-PER
kama O
First B-PER
Lady I-PER
Martha I-PER
Logan I-PER

Siklopsi B-PER
( O
Κύκλωψ O
) O
- O
majitu-chongo O
watatu O
. O

Kitabu B-PER
cha I-PER
Wamakabayo I-PER
I I-PER

Eneo O
lake O
ni O
0.7 O
km² B-ORG
. O

Pia O
kuna O
wasemaji O
50 O
nchini O
Myanmar B-ORG
. O

Got B-ORG
to I-ORG
Be I-ORG
There I-ORG
'' O

Orodha B-ORG
ya I-ORG
Mawaziri I-ORG
Wakuu I-ORG
wa I-ORG
Ethiopia I-ORG

Elisha B-PER
Cuthbert I-PER
kama O
Kim B-PER
Bauer I-PER

'' O
Guinea B-LOC
'' O
' O

Eneo O
lake O
ni O
82.6 O
km² B-ORG
. O

Hans B-PER
Buchner I-PER
( I-PER
Mtunzi I-PER
) I-PER

** O
Bangkok B-LOC
- O
Suvarnabhumi O
Airport O

Hifadhi B-ORG
ya I-ORG
Taifa I-ORG
ya I-ORG
Tsavo I-ORG
Magharibi I-ORG

Ufalme B-LOC
wa I-LOC
Muungano I-LOC

Johns B-LOC
Creek I-LOC
, I-LOC
Georgia I-LOC

Adalbert B-PER
wa I-PER
Prague I-PER

`` O
I B-ORG
'm I-ORG
Sprung I-ORG
'' O

Mkoa B-LOC
wa I-LOC
Hatay I-LOC

Eneo O
lake O
ni O
5.5 O
km² B-ORG
. O

Mafika B-PER
Gwala I-PER
( O
1946- O
) O

' O
'' O
Libius B-PER
Severus I-PER
'' O
' O

Uhusika O
umechezwa O
na O
Jeremy B-PER
Davies I-PER
. O

Makao O
makuu O
yapo O
Nairobi B-LOC
. O

Mji B-LOC
mkuu I-LOC
ni O
Maebashi B-LOC
( O
前橋市 O
) O
. O

Pleasant B-LOC
Hill I-LOC
, I-LOC
California I-LOC

Los B-LOC
Alamitos I-LOC
, I-LOC
California I-LOC

Kamuli B-LOC
, I-LOC
Uganda I-LOC
, O
Wilaya B-LOC
ya I-LOC
Kamuli I-LOC

Adam B-PER
Kighoma I-PER
Malima I-PER

Paul B-PER
Newman I-PER
( O
1982–1994 O
) O

lugha B-LOC
izungumzwayo O
nchini O
Papua B-LOC
Guinea I-LOC
Mpya I-LOC
. O

Maombolezo B-PER
( I-PER
Biblia I-PER
) I-PER

Kisini B-LOC
ziwa I-LOC
lekundu I-LOC
( O
Debubawi-Keih-Bahri O
) O

Eneo O
lake O
ni O
6.8 O
km² B-ORG
. O

Jengo B-ORG
la I-ORG
Empire I-ORG
State I-ORG

Qatar B-LOC
( O
Doha B-LOC
) O
( O
AS O
) O

Fiji B-LOC
( O
Suva B-LOC
) O
( O
Australia B-LOC
na I-LOC
Pasifiki I-LOC
) O

na O
Jamhuri B-LOC
ya I-LOC
Kidemokrasia I-LOC
ya I-LOC
Kongo I-LOC
( O
J.K.K O
. O

Msimbo B-LOC
wa I-LOC
posta I-LOC
ni O
33410 O
. O

The B-ORG
Rose I-ORG
That I-ORG
Grew I-ORG
from I-ORG
Concrete I-ORG

Papa B-PER
Yohane I-PER
Paulo I-PER
II I-PER

Wilaya B-LOC
ya I-LOC
Zanzibar I-LOC
Mjini I-LOC
Magharibi I-LOC

Eneo O
lake O
ni O
93.0 O
km² B-ORG
. O

Eneo O
lake O
ni O
122 O
km² B-ORG
. O

' O
'' O
Daniel B-PER
Arap I-PER
Moi I-PER
'' O
' O
( O
1924– O
) O

Leonia B-LOC
, I-LOC
New I-LOC
Jersey I-LOC

Namibia B-LOC
( O
Windhoek B-LOC
) O
( O
AF O
) O

Alimfuata O
Papa B-PER
Sergio I-PER
III I-PER
akafuatwa O
na O
Papa B-PER
Lando I-PER
. O

' O
'' O
Angola B-LOC
'' O
' O

Jan B-PER
P. I-PER
Syse I-PER

`` O
I B-ORG
Got I-ORG
a I-ORG
Girl I-ORG
'' O
- O
3:13 O

Benki B-ORG
Kuu I-ORG
ya I-ORG
Kenya I-ORG

' O
'' O
Commodus B-PER
'' O
' O

Ol B-LOC
Doinyo I-LOC
Lengai I-LOC

Kitabu B-PER
cha I-PER
Zaburi I-PER

Telšiai B-LOC
( I-LOC
DM I-LOC
) I-LOC

Uhusika O
ulichezwa O
na O
William B-PER
Devane I-PER
. O

Mkoa B-LOC
wa I-LOC
Cabo I-LOC
Delgado I-LOC

Milima B-ORG
ya I-ORG
Lebanoni I-ORG
ndogo I-ORG

Mto B-LOC
Avon I-LOC
( I-LOC
Hampshire I-LOC
) I-LOC

Alimfuata O
baba O
yake O
, O
Marcus B-PER
Aurelius I-PER
. O

'' O
Austria B-LOC
'' O
' O

Mji B-LOC
wa I-LOC
Ho I-LOC
Chi I-LOC
Minh I-LOC

Eneo O
lake O
ni O
44 O
km² B-ORG
. O

Timu B-ORG
ya I-ORG
Taifa I-ORG
ya I-ORG
Kandanda I-ORG
ya I-ORG
Jibuti I-ORG

Hoteli B-ORG
ya I-ORG
Royal I-ORG
Palm I-ORG
( I-ORG
Miami I-ORG
) I-ORG

Eneo O
lake O
ni O
68 O
km² B-ORG
. O

Uhusika O
ulichezwa O
na O
James B-PER
Badge I-PER
Dale I-PER
. O

Imepakana O
na O
Guyana B-LOC
, O
Guyana B-LOC
ya I-LOC
Kifaransa I-LOC
na O
Brazil B-LOC
. O

Eneo O
lake O
ni O
464.01 O
km² B-ORG
. O

Hautes-Alpes B-LOC
( O
05 O
) O

Ngwane B-PER
V I-PER
wa I-PER
Uswazi I-PER

Alfred B-PER
Leonhard I-PER
Maluma I-PER

Chuo B-ORG
Kikuu I-ORG
cha I-ORG
Hamburg I-ORG

Kaizari B-PER
Maximilian I-PER
I I-PER

Ross B-PER
, I-PER
Diana I-PER
. O

Papa B-PER
Pius I-PER
IX I-PER
na O
Mtaguso B-ORG
wa I-ORG
kwanza I-ORG
wa I-ORG
Vatikano I-ORG

Uneo O
lake O
ni O
151.2 O
km² B-ORG
. O

Previously O
Omar B-PER
Bongo I-PER
; O
amekuwa O
akiwa O
madarakani O

Pia O
kuna O
wasemaji O
nchini O
Kamerun B-LOC
. O

Uneo O
lake O
ni O
290.4 O
km² B-ORG
. O

East B-LOC
Rutherford I-LOC
, I-LOC
New I-LOC
Jersey I-LOC

Antoni B-PER
wa I-PER
Padua I-PER

Simu O
hizi O
mbili O
zinafanana O
na O
Nokia B-PER
1100 I-PER
. O

Kitabu B-ORG
cha I-ORG
Hagai I-ORG

Eneo O
lake O
ni O
21.9 O
km² B-ORG
. O

Mkoa B-LOC
wa I-LOC
Hòa I-LOC
Bình I-LOC

Machansela B-LOC
wa I-LOC
Ujerumani I-LOC

Charley B-PER
Frank I-PER
Pride I-PER

Ufalme B-LOC
wa I-LOC
Kasanje I-LOC

Karl B-PER
Hjalmar I-PER
Branting I-PER

Guanajuato B-ORG
( O
70,798 O
) O

Mary B-PER
Lynn I-PER
Rajskub I-PER
kama O
Chloe B-PER
O'Brian I-PER

Edinburgh B-LOC
- O
''Edinburgh O
Airport O
'' O

Wasemaji O
wengi O
wako O
Israel B-LOC
, O
halafu O
Uturuki B-LOC
, O
Bulgaria B-LOC
na O
Marekani B-LOC
. O

Uzalishaji O
ni O
mkubwa O
hasa O
Hispania B-LOC
, O
halafu O
Italia B-LOC
, O
Ugiriki B-LOC
, O
Uturuki B-LOC
n.k O
. O

Yosefu B-PER
( I-PER
mume I-PER
wa I-PER
Maria I-PER
) I-PER

Milki B-LOC
ya I-LOC
Osmani I-LOC

Alimfuata O
Papa B-PER
Leo I-PER
VII I-PER
akafuatwa O
na O
Papa B-PER
Marinus I-PER
II I-PER
. O

Msimbo B-LOC
wa I-LOC
posta I-LOC
ni O
39306 O
. O

Kim B-PER
Raver I-PER
kama O
Audrey B-PER
Raines I-PER

Barcelona B-LOC
- O
wakazi O
1,600,000 O

' O
'' O
Sivas B-LOC
'' O
' O

D. B-PER
L. I-PER
Hawkins I-PER

Eneo O
lake O
ni O
44 O
km² B-ORG
. O

Warren B-PER
Worthington I-PER
III I-PER

Uswisi B-LOC
( O
Bern B-LOC
) O
( O
EU O
) O

Basil B-PER
wa I-PER
Caesarea I-PER

Msimbo B-LOC
wa I-LOC
posta I-LOC
ni O
39507 O
. O

Mji B-LOC
mkuu I-LOC
ni O
Juba B-LOC
, O
wenye O
wakazi O
1.118.233 O
. O

Alimfuata O
Papa B-PER
Pius I-PER
VI I-PER
akafuatwa O
na O
Papa B-PER
Leo I-PER
XII I-PER
. O

Chuo B-ORG
Kikuu I-ORG
cha I-ORG
Feira I-ORG
de I-ORG
Santana I-ORG

Elisabeth B-PER
Eybers I-PER
( O
1915-2007 O
) O

Mji B-LOC
mkuu I-LOC
ni O
Lome B-LOC
. O

Pia O
kuna O
wasemaji O
6520 O
nchini O
Kamerun B-LOC
. O

Wilaya B-LOC
ya I-LOC
Mlima I-LOC
Elgon I-LOC

Zauditu B-ORG
wa I-ORG
Ethiopia I-ORG

Moja O
ni O
Ono B-ORG
sahihi O
. O

Pinokyo B-PER
( I-PER
mhusika I-PER
) I-PER

Alikuwa O
pia O
Mmarekani B-ORG
mweusi I-ORG
. O

' O
'' O
Kitgum B-LOC
'' O
' O

Bernard B-PER
Kamilius I-PER
Membe I-PER

Kanisa B-ORG
la I-ORG
Kilatini I-ORG

Mji B-LOC
mkuu I-LOC
ni O
Firenze B-LOC
. O

Eneo O
lake O
ni O
8.8 O
km² B-ORG
. O

Kansas B-LOC
City I-LOC
, I-LOC
Missouri I-LOC
, O
Marekani B-LOC

Mifano O
yake O
ni O
Komori B-LOC
, O
Bahamas B-LOC
, O
Tonga B-LOC
na O
Maldivi B-LOC
. O

Chanika B-PER
( I-PER
Ilala I-PER
) I-PER

' O
'' O
Afrika B-LOC
Kusini I-LOC
'' O
' O

Berlin B-LOC
- O
''Berlin-Tegel O
Airport O
'' O

' O
'' O
Haile B-PER
Selassie I-PER
'' O
' O

Chris B-PER
Brown I-PER
'' O
( O
2005 O
) O

' O
'' O
Kanisa B-ORG
Katoliki I-ORG
la I-ORG
Armenia I-ORG
'' O
' O

Tzi B-PER
Ma I-PER
kama O
Cheng B-PER
Zhi I-PER

'' O
Urusi B-LOC
'' O
' O

Mtaguso B-ORG
wa I-ORG
tano I-ORG
wa I-ORG
Laterano I-ORG

'' O
Venezuela B-LOC
'' O
' O

Wilhelm B-PER
Conrad I-PER
Röntgen I-PER

Shirika B-ORG
za I-ORG
msalaba I-ORG
mwekundu I-ORG
na I-ORG
hilali I-ORG
nyekundu I-ORG

Palos B-LOC
Hills I-LOC
, I-LOC
Illinois I-LOC

Mkoa B-LOC
wa I-LOC
Bonde I-LOC
la I-LOC
Ufa I-LOC

Agostino B-PER
wa I-PER
Hippo I-PER

( O
R. B-PER
Kelly I-PER
Remix O
) O
– O
4:11 O

Shirika B-ORG
Lisilo I-ORG
la I-ORG
Kiserikali I-ORG

D. B-PER
B. I-PER
Woodside I-PER
kama O
Wayne B-PER
Palmer I-PER

Hawa B-PER
Abdulrahman I-PER
Ghasia I-PER

Rolfes B-PER
Dhlomo I-PER
( O
1906-1971 O
) O

Msimbo B-LOC
wa I-LOC
posta I-LOC
ni O
39316 O
. O

Eneo O
lake O
ni O
6.2 O
km² B-ORG
. O

Wilaya B-LOC
ya I-LOC
Mwingi I-LOC
( O
Mwingi B-LOC
) O
== O

Des B-LOC
Moines I-LOC
, I-LOC
Iowa I-LOC

Monmouth B-LOC
Beach I-LOC
, I-LOC
New I-LOC
Jersey I-LOC

Mji B-LOC
mkuu I-LOC
wake O
ni O
Milano B-LOC
. O

Eneo O
lake O
ni O
5.2 O
km² B-ORG
. O

Msimbo B-LOC
wa I-LOC
posta I-LOC
ni O
39302 O
. O

Eneo O
lake O
ni O
66.8 O
km² B-ORG
. O

Kenya B-ORG
Power I-ORG
and I-ORG
Lighting I-ORG
Company I-ORG

Shirika B-ORG
la I-ORG
Huduma I-ORG
kwa I-ORG
Wanyama I-ORG
Pori I-ORG
ya I-ORG
Kenya I-ORG

Eneo O
lake O
ni O
1.4 O
km² B-ORG
. O

Eneo O
lake O
ni O
12.9 O
km² B-ORG
. O

Labda O
ndio O
waliomlea O
mtoto O
Yohane B-PER
Mbatizaji I-PER
. O

Spring B-LOC
Lake I-LOC
Heights I-LOC
, I-LOC
New I-LOC
Jersey I-LOC

Mifano O
ni O
siku O
hizi O
hasa O
Jumuiya B-ORG
ya I-ORG
Madola I-ORG
. O

Walipoachiliwa O
, O
wote O
wawili O
walikimbilia O
uhamishoni O
London B-LOC
, O
Uingereza B-LOC
. O

Dennis B-PER
Brutus I-PER
( O
1924–2009 O
) O

Bad B-LOC
Homburg I-LOC
vor I-LOC
der I-LOC
Höhe I-LOC

Soko B-ORG
la I-ORG
Hisa I-ORG
la I-ORG
Dar-es-Salaam I-ORG

Mji B-LOC
mkuu I-LOC
wake O
ni O
Chambéry B-LOC
. O

Party B-ORG
of I-ORG
National I-ORG
Unity I-ORG

Imepakana O
na O
Kanada B-LOC
, O
Ohio B-LOC
, O
Indiana B-LOC
na O
Wisconsin B-LOC
. O

Vaucluse B-LOC
( O
84 O
) O

''B'Day B-ORG
'' I-ORG
( O
2006 O
) O

Makao O
makuu O
yako O
Nyköping B-LOC
. O

Aliyemfuata O
ni O
Tekle B-PER
Giyorgis I-PER
II I-PER
. O

Shambulio B-ORG
la I-ORG
11 I-ORG
Septemba I-ORG
2001 I-ORG

Kampuni B-ORG
ya I-ORG
Sukari I-ORG
ya I-ORG
Mumias I-ORG

Cumberland B-LOC
County I-LOC
, I-LOC
Nova I-LOC
Scotia I-LOC

Ignas B-PER
wa I-PER
Loyola I-PER

DJ B-PER
Yella I-PER
( O
1986–1991 O
) O

Red B-LOC
Deer I-LOC
, I-LOC
Alberta I-LOC

Chuo B-ORG
Kikuu I-ORG
cha I-ORG
Mekelle I-ORG

Hendrick B-PER
Witbooi I-PER
( O
1840-1905 O
) O

Kanisa B-ORG
la I-ORG
Moravian I-ORG

Msimbo B-LOC
wa I-LOC
posta I-LOC
ni O
30513 O
. O

David B-PER
Ben I-PER
Gurion I-PER

Julius B-PER
Nyerere I-PER
( O
1922-1999 O
) O

Msimbo B-LOC
wa I-LOC
posta I-LOC
ni O
39509 O
. O

Arlington B-LOC
Heights I-LOC
, I-LOC
Illinois I-LOC

`` O
Uptown B-ORG
Girl I-ORG
( O
Radio O
Edit O
) O
'' O

Alimfuata O
Papa B-PER
Stefano I-PER
VII I-PER
akafuatwa O
na O
Papa B-PER
Leo I-PER
VII I-PER
. O

Papa B-PER
Benedikto I-PER
XV I-PER

Eneo O
lake O
ni O
30.6 O
km² B-ORG
. O

Papa B-PER
Benedikto I-PER
III I-PER

Msimbo B-LOC
wa I-LOC
posta I-LOC
ni O
33523 O
. O

Mkoa B-LOC
wa I-LOC
Bình I-LOC
Phước I-LOC

Ijara B-LOC
-- O
makao O
makuu O
Ijara B-LOC

Pia O
alikuwa O
na O
mabalozi O
mpaka O
Uhindi B-LOC
. O

Papa B-PER
Innocent I-PER
I I-PER

Elizabeth B-PER
I I-PER
wa I-PER
Uingereza I-PER

Jamhuri B-LOC
ya I-LOC
Afrika I-LOC
ya I-LOC
Kati I-LOC

Diego B-PER
wa I-PER
Alkala I-PER

Jamhuri B-LOC
ya I-LOC
Kidemokrasia I-LOC
ya I-LOC
Kongo I-LOC

Kitabu B-PER
cha I-PER
Yuditi I-PER

Dominiko B-PER
wa I-PER
Guzman I-PER

*Gilberto O
Vergne O
Saboia O
, O
Brazil B-LOC

Bellerose B-LOC
, I-LOC
New I-LOC
York I-LOC

Una O
eneo O
la O
64,281 O
km² B-ORG
. O

Ruud B-PER
Lubbers I-PER
( O
1939– O
) O

Orodha B-ORG
ya I-ORG
Marais I-ORG
wa I-ORG
Rwanda I-ORG

Alimfuata O
Papa B-PER
Stefano I-PER
V I-PER
akafuatwa O
na O
Papa B-PER
Boniface I-PER
VI I-PER
. O

Ruth B-PER
First I-PER
( O
1925-1982 O
) O

''O O
- O
Asia B-LOC
ya I-LOC
Magharibi I-LOC
( O
excl O
. O

R B-ORG
U I-ORG
Still I-ORG
Down I-ORG
? I-ORG
( I-ORG
Remember I-ORG
Me I-ORG
) I-ORG
'' O

Uhusika O
unachezwa O
na O
Jayne B-PER
Atkinson I-PER
. O

Eneo O
lake O
ni O
3.4 O
km² B-ORG
. O

Mkoa B-LOC
wa I-LOC
Mwaro I-LOC

' O
'' O
Wilaya B-LOC
ya I-LOC
Rachuonyo I-LOC
'' O
' O

Mkoa B-LOC
wa I-LOC
Mashariki I-LOC
( I-LOC
Zambia I-LOC
) I-LOC
. O

Roselle B-LOC
, I-LOC
New I-LOC
Jersey I-LOC

' O
'' O
Boutros B-PER
Boutros-Ghali I-PER
'' O
' O

Alimfuata O
Papa B-PER
Yohane I-PER
II I-PER
akafuatwa O
na O
Papa B-PER
Silverio I-PER
. O

Msimbo B-LOC
wa I-LOC
posta I-LOC
ni O
30110 O
. O

Papa B-PER
Gregori I-PER
I I-PER

Larry B-PER
the I-PER
Cable I-PER
Guy I-PER

Mlinzi B-LOC
( I-LOC
ndege I-LOC
) I-LOC

Kitabu B-PER
cha I-PER
Wamakabayo I-PER
I I-PER

Papa B-PER
Honorius I-PER
II I-PER

' O
'' O
Jakaya B-PER
Kikwete I-PER
'' O
' O
( O
1950– O
) O

`` O
With B-ORG
a I-ORG
Child I-ORG
's I-ORG
Heart I-ORG
'' O

Etienne B-PER
Leroux I-PER
( O
1922-1990 O
) O

Msimbo B-LOC
wa I-LOC
posta I-LOC
ni O
25306 O
. O

Chula B-LOC
Vista I-LOC
, I-LOC
California I-LOC

Kaizari B-PER
Maximilian I-PER
II I-PER

Mji B-LOC
mkuu I-LOC
ni O
Sligo B-LOC
. O

Kichin B-LOC
ya I-LOC
Lautu I-LOC

True B-ORG
Jesus I-ORG
Church I-ORG

Mary B-PER
Lynn I-PER
Rajskub I-PER
kama O
Chloe B-PER
O'Brian I-PER

James B-PER
A. I-PER
Garfield I-PER

Eneo O
lake O
ni O
37 O
km² B-ORG
. O

`` O
Girlfriend B-ORG
'' O
– O
3:04 O

Ushindi O
ulichukuliwa O
na O
Chama B-ORG
cha I-ORG
Mapinduzi I-ORG
cha I-ORG
Kidemokrasi I-ORG
cha I-ORG
Watu I-ORG
wa I-ORG
Ethiopia I-ORG
( O
EPRDF O
) O
. O

Imepakana O
na O
Ufaransa B-LOC
, O
Uholanzi B-LOC
, O
Ujerumani B-LOC
na O
Luxemburg B-LOC
. O

Alifuatwa O
na O
Abdelaziz B-PER
Bouteflika I-PER
. O

William B-PER
Edward I-PER
Burghardt I-PER
Du I-PER
Bois I-PER

Shenzi O
- O
Whoopi B-PER
Goldberg I-PER

Eneo O
lake O
ni O
43.0 O
km² B-ORG
. O

Salisbury B-LOC
, I-LOC
Nassau I-LOC
County I-LOC
, I-LOC
New I-LOC
York I-LOC

Eneo O
lake O
ni O
51 O
km² B-ORG
. O

31 B-LOC
Mei I-LOC
- O
Papa B-PER
Pius I-PER
XI I-PER

''Addax O
'' O
( O
Choroa B-LOC
) O

Chuo B-ORG
Kikuu I-ORG
cha I-ORG
Sokoine I-ORG
cha I-ORG
Kilimo I-ORG
( I-ORG
SUA I-ORG
) I-ORG

' O
'' O
Wilaya B-LOC
ya I-LOC
Mwingi I-LOC
'' O
' O

Chuo B-ORG
Kikuu I-ORG
cha I-ORG
Oxford I-ORG

Msimbo B-LOC
wa I-LOC
posta I-LOC
ni O
53820 O
. O

Kitabu B-PER
cha I-PER
Yeremia I-PER

** O
Kwame B-PER
Nkrumah I-PER
, O
Ghana B-LOC

Akwa B-ORG
Ibom I-ORG
( I-ORG
jimbo I-ORG
) I-ORG

Alisema O
kuwa O
huo O
ndio O
ulikuwa O
wakati O
aliongozwa O
na O
Stevie B-PER
Wonder I-PER

Chuo B-ORG
Kikuu I-ORG
cha I-ORG
Zanzibar I-ORG
( O
ZU O
) O

Chuo B-ORG
Kikuu I-ORG
cha I-ORG
Zanzibar I-ORG

=== O
Kujiunga O
na O
Wadominiko B-ORG
=== O

' O
'' O
Baeda B-PER
Maryam I-PER
I I-PER
'' O
' O

Ni O
pia O
jina O
la O
Bahari B-LOC
Nyeusi I-LOC
. O

Eneo O
lake O
ni O
8.2 O
km² B-ORG
. O

Lauryn B-PER
Hill I-PER
, O
Pras B-PER
, O
Wyclef B-PER
Jean I-PER

Papa B-PER
Innocent I-PER
VII I-PER

Mkoa B-LOC
wa I-LOC
Bonde I-LOC
la I-LOC
Ufa I-LOC

Hazlet B-LOC
, I-LOC
New I-LOC
Jersey I-LOC

Papa B-PER
Boniface I-PER
III I-PER

*Februari O
- O
Papa B-PER
Stefano I-PER
VII I-PER

' O
'' O
Julius B-PER
Nepos I-PER
'' O
' O

Alimfuata O
Papa B-PER
Stefano I-PER
VIII I-PER
akafuatwa O
na O
Papa B-PER
Agapeto I-PER
II I-PER
. O

' O
'' O
Italia B-LOC
'' O
' O

Do B-ORG
n't I-ORG
Stop I-ORG
'til I-ORG
You I-ORG
Get I-ORG
Enough I-ORG
- O
6:02 O

' O
'' O
Omani B-LOC
'' O
' O

Kaisari B-PER
Wilhelm I-PER
II I-PER

Allow B-ORG
Us I-ORG
to I-ORG
Be I-ORG
Frank I-ORG
'' O
( O
2004 O
) O

One B-ORG
Day I-ORG
in I-ORG
Your I-ORG
Life I-ORG
'' O

Face B-ORG
to I-ORG
Face B-ORG

Wizara B-ORG
ya I-ORG
Mawasailiano I-ORG
, I-ORG
Sayansi I-ORG
na I-ORG
Teknolojia I-ORG

Toronto B-LOC
, I-LOC
Ontario I-LOC

Alimfuata O
Papa B-PER
Yohane I-PER
IX I-PER
akafuatwa O
na O
Papa B-PER
Leo I-PER
V I-PER
. O

Pia O
kuna O
wasemaji O
wachache O
nchini O
Togo B-LOC
. O

Godfrey B-PER
Mwakikagile I-PER
( O
1949- O
) O

Moroko B-LOC
na O
Hispania B-LOC
( O
Afrika B-LOC
/ O
Ulaya B-LOC
) O

Mji B-LOC
wa I-LOC
Basel I-LOC

Papa B-PER
Honorius I-PER
III I-PER

Uneo O
lake O
ni O
996.74 O
km² B-ORG
. O

WF O
Wallis B-LOC
na I-LOC
Futuna I-LOC

Papa B-PER
Innocent I-PER
IX I-PER

Daudi B-PER
( I-PER
Biblia I-PER
) I-PER

** O
Helmut B-PER
Kohl I-PER
, O
Ujerumani B-LOC

Alimfuata O
Papa B-PER
Martin I-PER
I I-PER
akafuatwa O
na O
Papa B-PER
Vitalian I-PER
. O

Uhuru B-PER
Kenyatta I-PER
- O
Kenya B-ORG
African I-ORG
National I-ORG
Union I-ORG

Mji O
huu O
pia O
unajulikana O
kwa O
jina O
la O
' O
'' O
Êlih O
'' O
' O
au O
' O
'' O
Iluh O
'' O
' O
kwa O
Kikurdi B-ORG
. O

Eneo O
lake O
ni O
32 O
km² B-ORG
. O

Mji B-LOC
mkuu I-LOC
ni O
Sapporo B-LOC
( O
札幌市 O
) O
. O

Wilaya B-LOC
ya I-LOC
Meru I-LOC
Kaskazini I-LOC

Enzo B-PER
G. I-PER
Castellari I-PER

Adolf B-PER
Hitler I-PER
( O
1889-1945 O
) O

Eneo O
lake O
ni O
101.7 O
km² B-ORG
. O

Alimfuata O
Papa B-PER
Yohane I-PER
VI I-PER
akafuatwa O
na O
Papa B-PER
Sisinnio I-PER
. O

Msimbo B-LOC
wa I-LOC
posta I-LOC
ni O
53805 O
. O

Eneo O
lake O
ni O
3.7 O
km² B-ORG
. O

Papa B-PER
Theodor I-PER
II I-PER

+ O
' O
'' O
( O
Fahrenheit B-ORG
) O
' O
'' O

Bruce B-PER
Willis I-PER
kacheza O
kama O
Dk O
. O

San B-LOC
Dimas I-LOC
, I-LOC
California I-LOC

Alimfuata O
Papa B-PER
Anacletus I-PER
akafuatwa O
na O
Papa B-PER
Evaristus I-PER
. O

Alimfuata O
Papa B-PER
Benedikto I-PER
XIII I-PER
akafuatwa O
na O
Papa B-PER
Benedikto I-PER
XIV I-PER
. O

Eneo O
lake O
ni O
6.7 O
km² B-ORG
. O

' O
'' O
Balbinus B-PER
'' O
' O

