Ke O
bona O
sefatlhego O
sa O
gagwe O
, O
ke O
leka O
go O
akanya O
lentswe O
la O
gagwe O
, O
ke O
leka O
go O
akanya O
kutlobotlhoko O
ya O
gagwe O
, O
le O
letshogo O
, O
mme O
selo O
se O
le O
sengwe O
se O
ke O
se O
itseng O
ke O
gore O
fa O
ke O
sa O
mo O
gopole O
o O
tla O
nyelela O
, O
go O
bua O
Rosensaft B-PER
. O

O O
rile O
a O
re O
o O
kwala O
ka O
ga O
bana O
ba O
ba O
bolailweng O
ka O
fa O
Holocaust O
go O
ba O
neela O
tekanyetso O
ya O
bosasweng O
. O

MoJuta O
yo O
o O
ineetseng O
mo O
bodumeding O
, O
Botsalano O
jwa O
ga O
Rosensaft B-PER
le O
Modimo O
bo O
ne O
bo O
raraane O
. O

Leboko O
le O
le O
lengwe O
, O
Pesalome O
13 O
, O
Post O
- O
Auschwitz O
, O
o O
simolola O
ka O
go O
bolelela O
Modimo O
: O

O O
fitlhile O
sefatlhego O
sa O
gago O
, O
wa O
itlhokomolosa O
lefatshe O
fa O
dikgabo O
tsa O
tse O
tukang O
mo O
nameng O
di O
tlhasela O
loapi O
mme O
o O
feleletsa O
ka O
go O
mmolelela O
gore O
: O
. O

Go O
setse O
go O
le O
thari O
thata O
. O

Modiri O
wa O
ditlhako O
wa O
atleletiki O
Nike B-ORG
Inc I-ORG
ka O
Mosupologo B-DATE
o O
sugile O
setlamo O
se O
se O
leng O
kwa O
New B-LOC
York I-LOC
se O
se O
dirang O
ditlhako O
tsa O
Satan O
se O
latofatswa O
ka O
go O
nna O
le O
lerothodi O
la O
madi O
a O
motho O
jaaka O
jaaka O
karolo O
ya O
tirisanommogo O
le O
Repar O
ya O
Old O
Road O
Lil B-PER
Nas I-PER
X I-PER

Nike B-ORG
e O
rile O
mo O
kgetsing O
ya O
semolao O
, O
setlamo O
sa O
MSCHF B-ORG
Product I-ORG
Studio I-ORG
Inc I-ORG
, O
se O
kgoreleditse O
le O
go O
utswa O
letshwaokgwebo O
la O
ditlhako O
dingwe O
tsa O
bona O
, O
tse O
di O
simolotseng O
go O
rekisiwa O
mo O
inthaneteng O
ka O
Mosupologo B-DATE
. O

Ditlhako O
tseo O
di O
kwadilwe O
Nike B-ORG
Air O
Max O
97 O
, O
ke O
ditlhako O
tse O
di O
dirilweng O
ka O
enke O
e O
khibidu O
, O
le O
lerothodi O
le O
le O
lengwe O
la O
madi O
a O
batho O
mo O
seretheng O
, O
go O
ya O
ka O
webosaete O
e O
e O
neng O
e O
tlhalosa O
dipara O
di O
le O
660 O
tsa O
ditlhako O
tse O
di O
lekanyeditsweng O
tse O
. O

Tona O
ya O
Metshameko O
, O
Botsweretshi O
le O
Setso O
, O
Nathi B-PER
Mthethwa I-PER
a O
re O
dimilione O
tsa O
diranta O
di O
le O
300 O
, O
tse O
di O
neng O
di O
tshwanetse O
go O
thusa O
go O
tshegetsa O
intaseteri O
ya O
boitlhamedi O
jaaka O
karolo O
ya O
lenaneo O
la O
go O
itemogela O
la O
thapo O
, O
ga O
e O
a O
latlhega O
mme O
e O
ne O
e O
dirisitswe O
mo O
bamakeng O
a O
le O
mantsi O
. O

A O
re O
Lefapha O
le O
tla O
dira O
dipatlisiso O
tsa O
forensiki O
go O
rarabolola O
ntlha O
e O
. O

Mthethwa B-PER
a O
re O
, O
Dikhansele O
tsa O
Khuduthamaga O
ya O
Bosetšhaba O
ya O
khansele O
ya O
Botsweretshi O
, O
Rosemary B-PER
Mangope I-PER
, O
le O
Kgosi O
wa O
tsa O
ditšhelete O
, O
Clifton B-PER
Changfoot I-PER
, O
ba O
sekegilwe O
mabapi O
le O
kgang O
e O
. O

Se O
ke O
morago O
ga O
gore O
ba O
retelelwe O
ke O
go O
tlhalosetsa O
khansele O
ka O
tsamaiso O
e O
e O
sokameng O
ya O
matlole O
. O

Palo O
eo O
, O
e O
kwa O
tlase O
ga O
diphopholetso O
tse O
di O
tshitshintseng O
gore O
filimi O
eno O
e O
ka O
fitlhelela O
dimilione O
tsa O
didolara O
di O
le O
19 O
. O
5 O
mo O
mafelong O
a O
beke O
, O
le O
fa O
go O
ntse O
jalo O
, O
ke O
dipalo O
tse O
di O
kgatlhisang O
. O

Filimi O
e O
e O
kgatlhang O
ya O
Anime O
, O
go O
tswa O
ka O
Funimation O
& O
Aniplex O
, O
e O
ntse O
e O
le O
yona O
e O
kgolo O
thata O
mo O
mebarakeng O
ya O
boditšhabatšhaba O
e O
e O
tshwanang O
le O
Japan B-LOC
, O
kwa O
e O
tsewang O
teng O
jaaka O
filimi O
ya O
maemo O
a O
a O
kwa O
godimo O
ka O
dimilione O
di O
le O
365 O
tsa O
didolara O
. O

Ka O
kakaretso O
, O
Demon O
Slayer O
e O
fetile O
dimilione O
di O
le O
400 O
tsa O
dilolara O
. O

Basekaseki O
ba O
Box B-ORG
Office I-ORG
ba O
rotloeditswe O
ke O
Mortal O
Kombat O
le O
Demon O
Slayer O
, O
segolobogolo O
ka O
gore O
ke O
50 O
% O
fela O
ya O
dibaesekopo O
tse O
di O
butsweng O
mo O
nageng O
ya O
rona O
. O

Multiplexes O
e O
kgonneng O
go O
amogela O
gape O
bareki O
ba O
yona O
, O
e O
ntse O
le O
lekanya O
palo O
ya O
batho O
go O
ya O
ka O
dikaelo O
tsa O
puso O
. O

Fa O
re O
dira O
sekao O
ka O
Los B-LOC
Angeles I-LOC
, O
go O
raya O
gore O
50 O
% O
kgotsa O
batho O
ba O
le O
200 O
. O

Kwa O
New B-LOC
York I-LOC
, O
mafelo O
a O
dibaesekopo O
a O
tlaa O
kgona O
go O
dira O
ka O
palo O
ya O
batho O
ya O
diperesente O
di O
le O
33 O
bokgoni O
go O
simolola O
ka O
Mosupologo B-DATE
. O

Mafelo B-DATE
a I-DATE
a I-DATE
beke I-DATE
, O
ke O
kgatoe O
nngwe O
e O
e O
siameng O
thata O
, O
go O
bua O
David B-PER
A I-PER
. I-PER
Gross I-PER
yo O
e O
leng O
motsamaisi O
wa O
lefelo O
la O
go O
batla O
kitso O
ka O
difilimi O
, O
FranchiseRe B-ORG
. O

Go O
ya O
kwa O
dibaesekopong O
go O
tshwanetse O
go O
simolola O
go O
boela O
kwa O
tlwaelong O
kwa B-DATE
tshimologong I-DATE
ya I-DATE
kgwedi I-DATE
ya I-DATE
Seetebosigo I-DATE
. O

Kwa O
moseja O
, O
Mortal O
Kombat O
e O
kgobokantse O
dimilione O
di O
le O
6 O
. O
3 O
tsa O
didolara O
go O
tswa O
kwa O
dinageng O
di O
sele O
, O
seo O
se O
isa O
palogotlhe O
ya O
yona O
ya O
boditšhabatšhaba O
, O
go O
dimilione O
di O
le O
27 O
. O
6 O
tsa O
didolara O
. O

Filimi O
e O
e O
dirilweng O
ke O
New O
line O
cinemas O
e O
, O
ka O
dimilione O
tsa O
didolara O
di O
le O
55 O
fela O
, O
e O
setse O
e O
dirile O
letseno O
la O
dimilione O
di O
le O
50 O
tsa O
didolara O
mo O
lefatsheng O
ka O
bophara O
, O
go O
fitlha O
gompieno B-DATE
. O

Gareng O
ga O
tse O
dingwe O
tse O
di O
golotsweng O
, O
Godzilla O
vs O
Kong O
e O
iphitlhetse O
e O
le O
mo O
maemong O
a O
boraro O
ka O
dimilione O
di O
le O
4 O
. O
2 O
tsa O
didolara O
go O
tswa O
ka O
mafelong O
a O
le O
2 O
856 O
mafelo O
. O

Morago O
ga O
dibeke O
tse O
nne O
kwa O
bobogelong O
jwa O
dibaesekopo O
, O
The B-ORG
Warner I-ORG
Bros I-ORG
le O
Legendary O
Monster O
di O
fitlheletse O
dimilione O
di O
le O
86 O
. O
5 O
tsa O
didolara O
. O

Filimi O
e O
e O
tlaa O
nnang O
teng O
mo O
HBO B-ORG
Max O
go O
fitlhelela O
ka B-DATE
mafelo I-DATE
a I-DATE
kgwedi I-DATE
ya I-DATE
Moranang I-DATE
, O
e O
setse O
e O
fetile O
dimilione O
di O
le O
400 O
tsa O
didolara O
kwa O
Box B-ORG
Office I-ORG
ya O
lefatshe O
ka O
bophara O
. O

Ka O
dithekiso O
tse O
tsa O
ditekethe O
, O
e O
fetile O
filimi O
ya O
ga O
Christoper B-PER
Nolan I-PER
( O
dimilione O
di O
le O
$ O
363 O
) O
jaaka O
filimi O
ya O
kwa O
Hollywood B-LOC
e O
e O
dirileng O
madi O
a O
le O
mantsi O
fa O
e O
sale O
ka O
tshimologo O
ya O
leroborobo O
. O

Go O
a O
bonala O
gore O
Godzilla O
vs O
Kong O
e O
tsoseletsa O
go O
ya O
kwa O
dibaesekopong O
gongwe O
le O
gongwe O
le O
gore O
babogedi O
ba O
le O
bantsi O
ba O
setse O
ba O
le O
malala O
a O
laotswe O
go O
boela O
kwa O
bobogelong O
jwa O
dibaesekopo O
, O
kwa O
go O
bolokesegileng O
gona O
, O
ka O
nako O
e O
e O
bolokesegileng O
, O
go O
ya O
go O
bogela O
filimi O
e O
e O
tlhagelelang O
mo O
sekerining O
se O
segolo O
jaaka O
e O
, O
go O
bua O
Jeff B-PER
Goldstein I-PER
, O
moporesitente O
wa O
kwa O
Warner B-ORG
Bros I-ORG
. O

Moletlo O
wa O
kabo O
ya O
dikgele O
wa O
Akatemi O
, O
o O
o O
diegisitsweng O
ke O
leroborobo O
, O
o O
tlaa O
diragala O
kwa O
seteišheneng O
sa O
terena O
kwa O
Los B-LOC
Angeles I-LOC
ka O
Sontaga B-DATE
, O
kwa O
go O
se O
e O
ka O
nnang O
bosigo O
jwa O
motsi O
wa O
hisetori O
, O
jo O
bo O
tletseng O
dikgagamatso O
, O
e O
seng O
fela O
go O
bafenyi O
, O
mme O
le O
moletlo O
ka O
boone O
. O

Re O
batla O
fela O
yotlhe O
, O
tshwanelo O
ya O
go O
bega O
ka O
heke O
e O
le O
tse O
di O
farologaneng O
, O
o O
rile O
Steven B-PER
soderbergh I-PER
, O
nngwe O
ya O
badiri O
- O
ka O
- O
ene O
bantshakuno O
. O

Go O
lebega O
fa O
bafenyi O
ba O
le O
mmalwa O
ba O
le O
ka O
fa O
tlase O
ga O
molao O
wa O
kiletso O
mesepele O
morago O
ga O
setlha O
sa O
mekgele O
se O
se O
neng O
se O
atolositswe O
, O
fela O
Nomadland O
, O
lenaneo O
la O
tshedimosetso O
le O
le O
ka O
ga O
baagi O
ba O
Amerika B-LOC
ba O
ba O
tsayang O
maeto O
mme O
ba O
nna O
mo O
di O
koloing O
, O
la O
ga O
Chloe B-PER
Zhaos I-PER
, O
yo O
o O
bonetsweng O
kwa O
China B-LOC
, O
le O
bonwa O
jaaka O
mofenyi O
jaaka O
le O
ikgapetse O
sekgele O
sa O
setshwantsho O
se O

se O
gaisang O
. O

Ka O
moono O
o O
o O
reng O
"""" O
tlisa O
lorato O
la O
gago O
la O
filimi O
"""" O
bantshakuno O
ba O
re O
Sontaga B-DATE
e O
tlaa O
nna O
letsatsi O
le O
ka O
lona O
ba O
tlaa O
rotloetsang O
batho O
go O
boela O
kwa O
bobogelong O
jwa O
difilimi O
morago O
ga O
go O
tswalelwa O
sebaka O
ka O
ntlha O
ya O
Coronavirus O
, O
le O
gore O
ba O
iponele O
le O
go O
ikutlwela O
filimi O
. O

E O
leka O
go O
tshwana O
le O
filimi O
, O
ntle O
fela O
le O
gore O
di O
Oscar B-ORG
, O
ke O
lenaneo O
la O
thelebišhene O
, O
le O
le O
ka O
ga O
difilimi O
. O

Ka O
jalo O
, O
ke O
tota O
ke O
batla O
go O
itse O
ka O
ga O
seo O
, O
go O
bua O
Hammond B-PER
. O

Diopedi O
tse O
dišwa O
tsa O
kwa O
Durban B-LOC
di O
kopane O
go O
tla O
go O
tshwara O
moletlo O
wa O
go O
diragatsa O
mo O
pepeneng O
jaaka O
karolo O
ya O
porojeke O
ya O
bataki O
ba O
ba O
ikemetseng O
, O
ba O
ba O
diragatsang O
mo O
mebileng O
. O

Letsholo O
leno O
le O
tlamela O
ka O
tsela O
ya O
go O
itshedisa O
go O
diopedi O
tse O
di O
ntseng O
di O
thatafalelwa O
ke O
go O
itshedisa O
ka O
nako O
ya O
leroborobo O
la O
covid O
- O
19 O
. O

Motsweretshi O
Sandy B-PER
B I-PER
, O
o O
dirisa O
mafaratlhatlha O
go O
tshwara O
meletlo O
ya O
gagwe O
ya O
setshwantshokgopolo O
, O
a O
re O
se O
, O
se O
mo O
file O
tšhono O
ya O
go O
gogela O
babogedi O
lefatshe O
ka O
bophara O
. O

Fela O
o O
hutsafatswa O
ke O
ka O
mokgwa O
o O
thuso O
ya O
matlole O
ya O
COVID O
- O
19 O
, O
ya O
go O
thusa O
batswerentshi O
ba O
ba O
nang O
le O
dikgwetlho O
, O
e O
tsamaisiwang O
ka O
yona O

Jaaka O
ke O
bua O
le O
wena O
jaana O
, O
ke O
tlelwa O
ke O
bohutsana O
. O

Ga O
go O
monate O
ka O
gore O
o O
ema O
fa O
pele O
ga O
babogedi O
ba O
le O
bantsi O
golo O
gongwe O
kwa O
moseja O
, O
o O
bue O
dilo O
tsotlhe O
tse O
di O
monate O
, O
mme O
tsela O
e O
re O
tshwarwang O
ka O
yona O
re O
le O
batswerentshi O
ba O
Aforikaborwa B-LOC
, O
ga O
e O
monate O
. O

Re O
ikagetse O
diporofaele O
tsa O
rona O
, O
ka O
dinako O
tse O
dingwe O
, O
kwa O
ntle O
ga O
go O
tsenya O
puso O
ka O
fa O
tlase O
ga O
kgatelelo O
. O

Le O
fa O
go O
phasaladiwa O
matlole O
a O
, O
o O
makadiwa O
ke O
gore O
batho O
ba O
ba O
fiwang O
matlole O
a O
, O
ke O
ba O
santseng O
la O
ba O
le O
bašwa O
mo O
intasetering O
, O
gongwe O
ba O
na O
le O
ngwaga O
e O
le O
nngwe O
kgotsa O
di O
le O
2 O
. O

Kgotsa O
ditlamo O
tse O
dišwa O
, O
jalo O
le O
jalo O
. O

Mokaedi O
waDenis B-ORG
Hurley I-ORG
, O
Raymond B-PER
Perrier I-PER
, O
a O
re O
mmino O
o O
na O
seabe O
se O
se O
maatla O
thata O
mo O
go O
kopanyeng O
batho O
go O
tswa O
mo O
mefameng O
yotlhe O
ya O
botshelo O
. O

Ke O
akanya O
gore O
go O
botlhokwa O
thata O
mo O
Aforikaborwa B-LOC
gompieno B-DATE
go O
kopanya O
baagi O
botlhe O
ba O
naga O
, O
gore O
ba O
kgone O
go O
kopanela O
mo O
lefelong O
le O
le O
lengwe O
le O
go O
abelana O
maitemogelo O
a O
bona O
. O

Letsatsi B-DATE
la I-DATE
Kgololosego I-DATE
le O
atumetse O
, O
mme O
re O
gakologelwa O
nako O
e O
le O
e O
e O
monate O
ka O
1994 B-DATE
. O
Mefuta O
yotlhe O
ya O
MaAforikaborwa O
e O
kopane O
go O
ya O
go O
tlhopha O
, O
mme O
ka O
tsela O
e O
e O
tshwanang O
le O
eo O
, O
mmino O
o O
kopanya O
batho O
. O

Mme O
gape O
re O
tshwanetse O
go O
gakologelwa O
gore O
ka O
nako O
e O
e O
bosula O
e O
ya O
COVID O
, O
diopedi O
le O
batswerentshi O
ke O
bangwe O
ba O
batho O
ba O
ntseng O
ba O
sa O
kgone O
go O
itshedisa O
. O

Ka O
jalo O
, O
go O
ba O
naya O
tšhono O
ya O
go O
itshedisa O
, O
ya O
gore O
ba O
kgone O
go O
diragatsa O
botaki O
jwa O
bona O
le O
gona O
go O
botlhokwa O
thata O
. O

Batswerentshi O
ba O
ntshitse O
dilelo O
tsa O
bona O
morago O
ga O
gore O
ba O
nne O
le O
kgwetlho O
ya O
go O
fitlhelela O
letlole O
la O
thuso O
la O
COVID O
- O
19 O
, O
Ngaka O
Sipho B-PER
Sithole I-PER
. O

Ka O
segopotso O
sa O
dikhuduego O
tsa O
kwa O
Soweto B-LOC
, O
Jerry B-PER
Pooe I-PER
yo O
e O
leng O
montshakuno O
wa O
tsa O
dibaesekopo O
le O
mokaedi O
wa O
mmino O
Mondli B-PER
Ngcobo I-PER
, O
ba O
lenaneo O
la O
"""" O
1976 O
The O
Musical O
. O
"""" O

Seno O
e O
tla O
nna O
karolo O
ya O
ya O
go O
keteka O
ngwaga O
wa O
bo O
45 O
, O
wa O
segopotso O
sa O
di O
16 B-DATE
tsa I-DATE
Seetebosigo I-DATE
. O

Badiragatsi O
ba O
ba O
kwa O
pele O
ba O
akaretsa O
Dawn B-PER
King I-PER
, O
Baby B-PER
Cele I-PER
, O
Khaya B-PER
Dladla I-PER
le O
Wiseman B-PER
Mncube I-PER
. O

Setlamo O
sa O
ntshokuno O
ya O
bobogelo O
se O
dirile O
taletso O
ya O
ditekokutlwelelo O
. O

Tsona O
di O
tlaa O
tshwarwa O
ka O
Mosupologo B-DATE
kwa O
sekolong O
sa O
Mmino O
sa O
kwa O
Durban B-LOC
. O

Jerry B-PER
Pooe I-PER
, O
yo O
e O
leng O
Mokaedi O
wa O
"""" O
1976 O
The O
Musical O
, O
"""" O
a O
re O
, O
e O
tlile O
go O
farogalogana O
le O
tse O
dingwe O
ka O
ntlha O
ya O
gore O
re O
tlile O
go O
dira O
dilo O
ka O
tsela O
la O
sešweng O
. O

Yona O
e O
tlaa O
diragala O
mo O
nakong O
e O
, O
mme O
re O
lebile O
kwa O
morago O
ditaragalo O
tsa O
1976 B-DATE
. O
E O
tlile O
go O
nna O
le O
dibidio O
le O
ditshwantsho O
tse O
di O
ntsi O
. O
Ditshwantso O
tse O
di O
ntsintsi O
fela O
. O

Ka O
jalo O
yona O
e O
tlile O
go O
nna O
ntshokuno O
e O
kgolo O
, O
ka O
tshegetso O
ya O
bobegakgang O
mo O
go O
yona O
. O

Jerry B-PER
Pooe I-PER
o O
bua O
ka O
ntshokuno O
ya O
bobogelo O
. O

Ke O
ngwaga O
wa O
go O
bona O
dilo O
le O
dintsi O
lwantlha O
kwa O
di O
Oscars B-ORG
tsa O
ngwaga O
o O
, O
moletlo O
wa O
bo O
93 O
wa O
dikgele O
tsa O
Akatemi O
wa O
phitlhelelo O
e O
e O
kwa O
godimo O
mo O
filiming O
. O

Se O
se O
latelang O
ke O
lenaane O
la O
ba O
ba O
nnileng O
le O
phitlhelelo O
e O
kgolo O
mo B-DATE
ngwageng I-DATE
ono I-DATE
. O

Bafenyi O
ba O
tlaa O
begwa O
kwa O
moletlong O
wa O
kwa O
Los B-LOC
Angeles I-LOC
ka O
Sontaga B-DATE
. O

Mosadi O
wa O
ntlha O
wa O
MoAsia O
le O
mosadi O
wa O
ntlha O
wa O
mmala O
go O
tlhophiwa O
jaaka O
Mokaedi O
yo O
o O
gaisang O
( O
Nomadland O
) O
. O

Mosadi O
wa O
ntlha O
go O
tlhophiwa O
jaaka O
mokaedi O
wa O
wa O
filimi O
ya O
gagwe O
ya O
ntlha O
( O
Promising O
Young O
Woman O
) O

Se O
ke O
lokgetlho O
lwa O
ntlha O
basadi O
ba O
babedi O
ba O
tlhophiwa O
mo O
karolong O
ya O
go O
kaela O
mo O
ngwageng O
o O
le O
mongwe O
. O

Basadi O
ba O
bone O
rekoto O
ya O
ditlhopho O
di O
le O
76 O
go O
ralala O
dikarolo O
tsotlhe O
. O

Momoseleme O
wa O
ntlha O
go O
tlhopiwa O
mo O
karolong O
ya O
modiragatsi O
yo O
o O
gaisang O
( O
Sound O
of O
Metal O
) O

Mahershala B-PER
Ali I-PER
e O
ne O
e O
le O
modiragatsi O
wa O
ntlha O
go O
fenya O
mo O
dikarolong O
tsa O
gagwe O
ya O
go O
ema O
nokeng O
mo O
Moonlight O
( O
2016 B-DATE
) O
le O
Green O
Book O
( O
2018 B-DATE
) O
. O

E O
ne O
e O
le O
tlhopho O
ya O
ntlha O
ya O
ga O
Boseman B-PER
ya O
di O
Oscar B-ORG
, O
yo O
o O
tlhokafetseng O
ka O
ntlha O
ya O
kankere O
ka O
Phatwe B-DATE
2020 I-DATE
, O
pele O
ga O
kgololo O
ya O
filimi O
ya O
gagwe O
ya O
bofelo O
( O
Black O
Bottom O
ya O
ga O
Ma O
Rainey O
) O
. O

Judas O
and O
the O
Black O
Messiah O
: O
Tlhopho O
ya O
ntlha O
ya O
Setswhantsho O
se O
se O
gaisitseng O
se O
se O
dirilweng O
ke O
setlhopha O
ba O
bantshakono O
ba O
batho O
bantsho O

Modiragatsi O
wa O
ntlha O
wa O
moKorea O
go O
fitlhela O
tlhopho O
ya O
di O
Oscar B-ORG
( O
Minari O
) O
. O

Modiragatsi O
wa O
ntlha O
wa O
MoAsia O
wa O
kwa O
Amerika B-LOC
go O
bona O
tlhopho O
ya O
modiragatsi O
yo O
o O
gaisang O
( O
Minari O
) O
. O

Tlhopho O
ya O
gagwe O
ya O
bone O
, O
e O
baya O
Davis B-PER
mo O
maemong O
a O
go O
nna O
modiragatsi O
wa O
mosadi O
yo O
o O
tlhophilweng O
go O
ba O
feta O
botlhe O
mo O
hisetoring O
ya O
di O
Oscar B-ORG
. O

O O
kile O
a O
fenya O
gangwe O
. O

Ka O
dingwaga B-DATE
di I-DATE
le I-DATE
83 I-DATE
, O
Hopkins B-PER
ke O
modiragatsi O
yo O
o O
tsofetseng O
go O
ba O
feta O
yo O
o O
tlhophilweng O
go O
nna O
modiragatsi O
yo O
o O
gaisang O
. O

Tlhopho O
ya O
ntlha O
ya O
naga O
ya O
Bokone B-LOC
jwa I-LOC
Aforika I-LOC
( O
The O
Man O
Who O
Sold O
His O
Skin O
) O
. O

Tlhopho O
ya O
ntlha O
ya O
Romania B-LOC
( O
e O
e O
kopanetsweng O
) O
, O
e O
e O
gaisanang O
mo O
karolong O
ya O
filimi O
ya O
boditšhabatšhaba O
le O
mo O
karolong O
ya O
lenaneo O
la O
tshedimosetso O
le O
le O
gaisang O
. O

Modiragatsi O
wa O
ntlha O
wa O
kwa O
Bulgaria B-LOC
go O
tlhophelwa O
Oscar B-ORG
( O
Borat O
Subsequent O
Moviefilm O
) O
. O

Rekoto O
: O
Ba O
le O
robonngwe O
ba O
badiragatsi O
ba O
le O
20 O
ba O
ba O
tlhophilweng O
ke O
batho O
ba O
mmala O
: O
Andra B-PER
Day I-PER
, O
Chadwick B-PER
Boseman I-PER
, O
Leslie B-PER
Odom I-PER
Jr I-PER
. O
, O
LaKeith B-PER
Stanfield I-PER
, O
Riz B-PER
Ahmed I-PER
, O
Daniel B-PER
Kaluuya I-PER
, O
Viola B-PER
Davis I-PER
, O
Steven B-PER
Yeun I-PER
, O
Youn B-PER
Yuh I-PER
- I-PER
jung I-PER

Moletlo O
wa O
dikgele O
tsa O
akatemi O
e O
tla O
tshwarwa O
ka O
la O
25 B-DATE
Motsheganong I-DATE
kwa O
seteišeneng O
sa O
Union B-LOC
kwa O
toropong O
ya O
Los B-LOC
Angeles I-LOC
lwa O
ntlha O
, O
gammogo O
le O
kwa O
bobogelong O
jwa O
Dolby O
kwa O
Hollywood B-LOC
. O

Modiragatsi O
wa O
mmino O
wa O
Rap O
, O
Earl B-PER
Simmons I-PER
, O
yo O
o O
neng O
a O
itsege O
ka O
la O
DMX B-PER
kgotsa O
Dark B-PER
Man I-PER
X I-PER
, O
o O
tlaa O
hutsafalewa O
ke O
baetleetsi O
ba O
gagwe O
lefatshe O
ka O
bophara O
mo O
moletlong O
yo O
o O
tlaa O
tshwarelwang O
kwa O
Barclays B-LOC
Centre I-LOC
kwa O
Brooklyn B-LOC
ka O
Lamatlhatso B-DATE
. O

Simmons B-PER
wa O
dingwaga B-DATE
di I-DATE
le I-DATE
50 I-DATE
, O
o O
tlhokafetse O
ka O
la O
9 B-DATE
Moranang I-DATE
morago O
ga O
go O
tlhaselwa O
ke O
bolwetse O
jwa O
pelo O
beke O
pele O
ga O
foo O
. O
Ba O
le O
bantsi O
ba O
metswedi O
ya O
dikgang O
ba O
setse O
ba O
e O
golagantse O
le O
tiriso O
e O
e O
botlhwaswa O
ya O
diritibatsi O

Setšhaba O
ga O
se O
kitla O
go O
letlelelwa O
go O
tsena O
kwa O
segopotsong O
se O
se O
tlaa O
tshwarelwang O
kwa O
Barclays B-LOC
Center I-LOC
mme O
ba O
tlaa O
letlelelwa O
go O
bogela O
mo O
mafaratlhatlheng O
mo O
akhaontong O
ya O
DMX B-PER
ya O
YouTube B-ORG
ka B-DATE
ura I-DATE
ya I-DATE
4 I-DATE
motshegare I-DATE
ET O
( O
2000 O
GMT O
) O
. O

Moletlo O
wa O
bobedi O
o O
tlaa O
phasalatswa O
ka O
tlhamalalo O
mo O
BET B-ORG
ka O
Sontanga B-DATE
ka O
2 B-DATE
: I-DATE
30 I-DATE
motshegare I-DATE
ET O
( O
1830 O
GMT O
) O
go O
tswa O
kwa O
kerekeng O
e O
leina O
la O
yona O
le O
sa O
rebolwang O
kwa O
lefelong O
la O
New B-LOC
York I-LOC
City I-LOC
. O

Dipina O
tsa O
gagwe O
tse O
di O
neng O
di O
tumile O
thata O
di O
akaretsa O
Party O
Up O
( O
Up O
in O
Here O
) O
and O
X O
Gon O
Give O
It O
to O
Ya O
. O

Tiro O
ya O
monna O
yo O
o O
neng O
a O
tswa O
kwa O
The B-LOC
Yonkers I-LOC
kwa O
New B-LOC
York I-LOC
yo O
, O
e O
ne O
e O
dikaganyeditswe O
ke O
mathata O
a O
semolao O
, O
nako O
e O
a O
neng O
a O
e O
dula O
kwa O
kgolegelong O
le O
bokgoba O
jwa O
ba O
diritibatsi O
jo O
bo O
neng O
bo O
itsege O
thata O
. O

Ba O
lelapa O
la O
seopedi O
se O
, O
mo O
tlhagisong O
ya O
makasine O
wa O
People's B-ORG
magazine I-ORG
, O
le O
kaile O
fa O
a O
tlhokafaletse O
kwa O
bookelong O
jwa O
White's B-ORG
Plain I-ORG
kwa O
New B-LOC
York I-LOC
, O
a O
na O
le O
ba O
lelapa O
mo O
letlhakore O
la O
gagwe O
. O

Baetleetsi O
ba O
gagwe O
ba O
ne O
bakgobokana O
matsatsi O
pele O
ga O
loso O
lwa O
gagwe O
, O
go O
tshwara O
thapelo O
kwa O
ntle O
ga O
bookelo O
jwa O
kwa O
New B-LOC
York I-LOC
, O
kwa O
go O
neng O
go O
begilwe O
fa O
mo O
botshelo O
jwa O
bo O
ne O
bo O
tshegeditswe O
ke O
metšhine O
gona O
. O

Tiro O
ya O
gagwe O
ya O
mmino O
wa O
RAP O
e O
simolotse O
e O
kgatlhisa O
fa O
album O
wa O
gagwe O
ya O
ntlha O
ka O
1998 B-DATE
e O
e O
neng O
e O
bidiwa O
"""" O
Its O
Dark O
and O
Hell O
is O
Hot O
"""" O
e O
ne O
e O
tlhageletse O
mo O
maemong O
a O
ntlha O
mo O
chateng O
ya O
dipina O
di O
le O
200 O
kwa O
United B-LOC
States I-LOC
. O

E O
rekisitse O
dikhopi O
tse O
di O
fetang O
dimilione O
di O
le O
5 O
ka O
palo O
. O

Mmogo O
le O
go O
hutsafalelwa O
ke O
baetleetsi O
ba O
gagwe O
lefatshe O
ka O
bophara O
, O
loso O
lwa O
gagwe O
lo O
bakile O
thologelo O
ya O
melaetsa O
e O
le O
mentsi O
ya O
matshediso O
go O
tswa O
kwa O
dinaleding O
tse O
di O
tshwanang O
le O
seopedi O
sa O
mmino O
wa O
Rap O
, O
Chance B-PER
, O
yo O
o O
rileng O
mo O
mmedieng O
wa O
botsalano O
"""" O
Robala O
kwa O
legodimong O
DMX B-PER
"""" O

Badiri O
ba O
tlhokomelo O
ya O
boitekanelo O
ba O
tsere O
nako O
go O
tswa O
mo O
tirong O
ya O
bona O
e O
e O
boima O
go O
ya O
go O
ikhutsisa O
ditshika O
tsa O
bona O
tsa O
tlhaloganyo O
kwa O
Durban B-LOC
gompieno B-DATE
. O

Ba O
ne O
ba O
tsaya O
karolo O
mo O
kgaisanong O
ya O
thomamente O
ya O
kwa O
bookelong O
. O

Ka O
fa O
tlase O
ga O
ga O
moono O
o O
o O
reng O
"""" O
Go O
tlhokomela O
batlhokomedi O
, O
"""" O
baoki O
le O
dingaka O
go O
tswa O
kwa O
maokelong O
a O
le O
10 O
a O
setšhaba O
le O
a O
poraefete O
ba O
ne O
ba O
tshameka O
metshameko O
e O
e O
tshwanang O
le O
motshameko O
wa O
kgwele O
ya O
dinao O
le O
bolotloa O
. O

Badiri O
ba O
tlhokomelo O
ya O
boitekanelo O
ba O
ba O
fetang O
700 O
ka O
palo O
, O
ba O
tlhokafetse O
ka O
ntlha O
ya O
malwetse O
a O
a O
marara O
a O
a O
amanang O
le O
COVID O
- O
19 O
go B-DATE
tloga I-DATE
ka I-DATE
Moranang I-DATE
mo I-DATE
ngwageng I-DATE
o I-DATE
o I-DATE
fetileng I-DATE
. O

Re O
solofela O
go O
ba O
kopanya O
go O
nna O
setlhopha O
se O
le O
sengwe O
. O
Re O
ba O
bone O
ka O
nako O
ya O
COVID O
- O
19 O
gore O
ba O
ne O
ba O
dira O
mmogo O
, O
go O
boloka O
matshelo O
a O
rona O
. O

Bangwe O
ba O
latlhegetswe O
ke O
matshelo O
a O
bona O
ka O
nako O
e O
. O

Re O
batla O
go O
bontsha O
ditebogo O
tsa O
rona O
go O
bona O
ka O
ditiro O
tse O
ba O
di O
dirileng O
, O
go O
bua O
Samukelisiwe B-PER
Mnguni I-PER
, O
mongwe O
wa O
barulaganyi O
ba O
thonamente O
ya O
metshameko O
ya O
Medi O
- O
Splash O
. O

Puso O
jaanong O
e O
simolotse O
go O
kwadisa O
bagodi O
le O
ba O
ba O
nang O
le O
malwetse O
a O
mangwe O
gore O
ba O
bone O
mokento O
Wa O
COVID O
- O
19 O
. O

Badiri O
ba O
tlhokomelo O
ba O
tla O
pele O
mme O
ka O
lekhubu O
la O
boraro O
le O
le O
tlang O
, O
dingaka O
di O
a O
re O
, O
go O
mo O
diatleng O
tsa O
setšhaba O
go O
le O
diegisa O
kgotsa O
go O
thibela O
kanamo O
ka O
go O
latela O
melao O
yotlhe O
ya O
COVID O
- O
19 O
. O

Ga O
re O
itse O
gore O
a O
re O
tla O
bona O
lekhubu O
la O
boraro O
kgotsa O
nnyaa O
. O
Ka O
kutlwelobotlhoko O
ya O
Modimo O
, O
re O
solofela O
gore O
ga O
le O
kitla O
le O
nna O
teng O
. O

Tsotlhe O
di O
ikaegile O
mo O
go O
nna O
le O
wena O
, O
gore O
re O
dira O
eng O
go O
sireletsa O
setšhaba O
kgatlhanong O
le O
lekhubu O
la O
boraro O
, O
go O
bua O
Ngaka O
Stephen B-PER
Simango I-PER
. O

Badiri O
ba O
tlhokomelo O
ya O
boitekanelo O
ba O
abelane O
ka O
maitemogelo O
a O
bona O
a O
go O
dira O
ka O
nako O
ya O
leroborobo O
. O

E O
ne O
e O
le O
maemo O
a O
a O
seng O
bonolo O
mo O
go O
rona O
ka O
gonne O
ke O
selo O
se O
re O
se O
nang O
maitemogelo O
a O
sona O
, O
mme O
ka O
kutlwelobotlhoko O
ya O
Modimo O
, O
re O
kgonne O
go O
ba O
fa O
tlhokomelo O
e O
ntle O
( O
balwetse O
) O
. O

Ga O
e O
se O
fela O
ka O
ga O
tlhokomelo O
e O
ntle O
e O
re O
e O
fang O
balwetse O
ba O
rona O
, O
re O
ntse O
re O
na O
le O
bona O
, O
re O
ba O
tshwere O
ka O
diatla O
gonne O
re O
tshwana O
le O
ba O
lelapa O
mo O
go O
bona O
mme O
re O
ba O
tlamela O
ka O
ditlhokego O
tsa O
bona O
, O
go O
bua O
Thozama B-PER
Lwana I-PER
, O
mooki O
. O

Ramelemo O
, O
Sphamandla B-PER
o O
a O
tlaleletsa O
: O
E O
nnile O
ngwaga O
o O
o O
boima O
thata O
segologolo O
ka O
ntlha O
ya O
COVID O
- O
19 O
ka O
jalo O
se O
ke O
tšhono O
ya O
gore O
re O
kopane O
le O
ditsala O
tsa O
kgale O
ba O
losika O
gonne O
re O
ba O
tshwara O
fela O
jaaka O
ba O
losika O
. O

Ka O
jalo O
go O
a O
itumedisa O
go O
nna O
kwa O
ntle O
, O
go O
tshameka O
le O
go O
lokologa O
gape O
. O

Batsayakarolo O
ba O
ne O
ba O
newa O
dikabelo O
tsa O
ditiro O
tsa O
bona O
tse O
ba O
di O
direlang O
baagi O
. O

Tiragatso O
ya O
mmeyara O
wa O
maloba O
wa O
kwa O
New B-LOC
York I-LOC
mo O
filiming O
ya O
Borat O
, O
e O
ne O
a O
kaiwa O
e O
le O
nngwe O
ya O
ditiragatso O
tse O
di O
sa O
kgatlhiseng O
ke O
batlhophi O
ba O
moputso O
wa O
ngwaga O
le O
ngwaga O
wa O
Razzie B-ORG
ka O
Lamatlhatso B-DATE
. O

Di O
Razzie B-ORG
, O
kgotsa O
meputso O
ya O
Golden B-ORG
Raspberry I-ORG
, O
e O
tlhamilwe O
ka O
ngwaga O
wa O
1980 B-DATE
mme O
di O
dira O
jaaka O
pheko O
kwa O
moletlong O
wa O
manobonobo O
wa O
di O
Oscar B-ORG
kwa O
Hollywood B-LOC
, O
o O
o O
tlaa O
diragalang O
ka O
Sontaga B-DATE
. O

Giuliani B-PER
o O
ne O
a O
kaiwa O
e O
le O
modiragatsi O
yo O
o O
tshegetsang O
yo O
o O
sa O
kgatlhiseng O
mo O
tlhagelelong O
ya O
gagwe O
ya O
nakwana O
mo O
lenaneong O
la O
tshedimosetso O
la O
Borat O
la O
ga O
Sacha B-PER
Baron I-PER
Cohen I-PER
. O

Meyara O
wa O
maloba O
o O
ne O
a O
gatisiwa O
kwa O
ntle O
ga O
kitso O
ya O
gagwe O
kwa O
phaposing O
ya O
kwa O
hoteleng O
le O
modiragatsi O
yo O
o O
neng O
a O
itirile O
mmegadikgang O
. O

Giuliani B-PER
o O
rile O
ga O
go O
na O
sepe O
se O
se O
sa O
siamang O
se O
se O
diragetseng O
. O

Bopaki O
jo O
bo O
tletseng O
, O
filimi O
ya O
ga O
Mike B-PER
Lindell I-PER
e O
e O
bidiwang O
"""" O
My O
pillow O
"""" O
e O
tlhophilwe O
go O
nna O
setshwantsho O
sa O
ngwaga O
se O
se O
maswe O
go O
di O
feta O
tshotlhe O
. O

Filimi O
e O
, O
e O
tlhagisitse O
ditletlebo O
tsa O
tsietso O
kwa O
ditlhophong O
tsa O
moporeditente O
ka O
ngwaga O
wa O
2020 B-DATE
. O

Lindell B-PER
, O
motshegetsi O
wa O
moporesidente O
wa O
maloba O
Donald B-PER
trump I-PER
, O
le O
ena O
o O
ne O
kaiwa O
e O
le O
modiragatsi O
yo O
o O
se O
nang O
bokgoni O
. O

Mmino O
, O
filimi O
e O
e O
tsamaisiwang O
ke O
Sia B-PER
ka O
ga O
mosetsana O
yo O
monnye O
yo O
o O
nang O
le O
bolwetse O
jwa O
autism O
, O
e O
fentse O
di O
Razzie B-ORG
di O
le O
dintsi O
ka O
kakaretso O
, O
tse O
tharo O
di O
akaretsa O
ya O
modiragatsi O
yo O
o O
se O
nang O
bokgoni O
ya O
ga O
Kate B-PER
Hudson I-PER
. O

Bafenyi O
ba O
di O
Razzie B-ORG
ba O
ne O
ba O
tlhopilwe O
ke O
ditokololo O
di O
le O
1 O
097 O
go O
tswa O
kwa O
dinageng O
tse O
di O
fetang O
tse O
pedi O
. O

Ditokololo O
di O
ikwadisa O
mo O
inthaneteng O
mme O
di O
duela O
madi O
a O
botokololo O
a O
a O
kanang O
ka O
dilolara O
di O
le O
40 O
. O

Toropo O
ya O
Tshwane B-LOC
ya O
re O
e O
batla O
go O
tsaya O
taolo O
ya O
sefikantswe O
sa O
Women's O
Living O
Heritage O
kwa O
Lillian B-LOC
Ngoyi I-LOC
square I-LOC
kwa O
Pretoria B-LOC
. O

Sefikantswe O
se O
, O
se O
santse O
se O
tswetswe O
, O
dingwaga O
di O
le O
nne O
morago O
ga O
go O
tlhomiwa O
ga O
sona O
. O

Ditiego O
tse O
, O
di O
ne O
di O
bakwa O
ke O
dikgotlhang O
magareng O
ga O
batlamedi O
ba O
ditirelo O
ba O
ba O
thapilweng O
. O

Kago O
e O
ya O
dimilione O
di O
le O
dintsi O
tsa O
di O
ranta O
e O
ne O
kailwe O
fa O
e O
le O
kotsi O
e O
bile O
e O
ka O
tsosa O
molelo O
. O

Toropo O
e O
dumela O
gore O
e O
na O
le O
bokgoni O
jwa O
go O
tlhokomela O
sefikantswe O
se O
sentle O
mme O
ba O
batla O
go O
se O
amoga O
Lefapha O
la O
Metshameko O
, O
Botsweretshi O
, O
Setso O
, O
le O
boitapoloso O
la O
kwa O
Gauteng B-LOC
. O

Sefikantswe O
se O
, O
se O
tlhometswe O
go O
keteka O
le O
go O
boloka O
hisetori O
ya O
basadi O
ba O
ba O
nnileng O
le O
seabe O
mo O
go O
kgaratlheleng O
tokologo O
ya O
Aforikaborwa B-LOC
. O

Se O
sirolotswe O
ka O
2016 B-DATE
ke O
moporesidente O
wa O
maloba O
Jacob B-PER
Zuma I-PER
. O
Lefelo O
le O
la O
ngwaoboswa O
le O
na O
le O
ditshwantsho O
tse O
di O
tlhomilweng O
di O
le O
nne O
, O
tsa O
baikanyegi O
ba O
kgaratlho O
: O
Lillian B-PER
Ngoyi I-PER
, O
Helen B-PER
Joseph I-PER
, O
Sophie B-PER
de I-PER
Bruyn I-PER
le O
Rahima B-PER
Moosa I-PER
, O
yo O
o O
neng O
a O
eteletse O
pele O
mogwanto O
wa O
basadi O
ka O
ngwaga O
wa O
1956 B-DATE
go O
ya O
kwa O
Union B-LOC
Buildings I-LOC
. O

Gape O
le O
ne O
le O
le O
tshwanetse O
go O
nna O
le O
senthara O
ya O
ikatiso O
ya O
tlhabololo O
ya O
boeteledipele O
le O
go O
godisa O
bojanala O
mo O
khepetleleng O
. O

Mo O
bekeng O
e O
, O
Ratoropo O
wa O
Tshwane B-LOC
Randall B-PER
Williams I-PER
o O
ile O
a O
etela O
kwa O
kagong O
eo O
mme O
a O
kaya O
fa O
ba O
batla O
go O
e O
tsaya O
. O

Re O
le O
toropo O
ya O
Tshwane B-LOC
, O
re O
boleletse O
puso O
ya O
porofense O
gore O
re O
na O
le O
kgatlhego O
ya O
go O
tsaya O
porojeke O
e O
. O

Mme O
fa O
e O
le O
gore O
re O
a O
e O
tsaya O
, O
e O
tlaa O
nna O
porojeke O
ya O
rona O
jaaka O
toropo O
. O

Ka O
jalo O
, O
re O
tlaa O
kgona O
go O
e O
baakanya O
le O
go O
netefatsa O
gore O
e O
mo O
maemong O
a O
a O
siameng O
ka O
gonne O
nngwe O
ya O
dipilara O
tsa O
mo O
Tshwane B-LOC
tse O
di O
kailweng O
ke O
meyara O
mo O
puong O
ya O
gagwe O
ya O
madi O
ke O
gore O
, O
re O
batla O
go O
ngoka O
bojanala O
mme O
re O
bona O
sefikantswe O
se O
jaaka O
nngwe O
ya O
dikarolo O
tse O
di O
botlhokwa O
tse O
di O
tlaa O
rotloetsang O
bojanala O
. O

Re O
batla O
go O
simolola O
ka O
yona O
. O
Toropo O
e O
na O
le O
kgatlhego O
mo O
go O
tsamaiseng O
porojeke O
eno O
, O
go O
bua O
mmueledi O
, O
Sipho B-PER
Stuurman I-PER
. O

Dikgotlhang O
magareng O
ga O
borakonteraka O
ba O
ba O
tlhophilweng O
, O
di O
kaiwa O
jaaka O
lebaka O
la O
konokono O
le O
ke O
bakang O
tiego O
. O

Maemo O
a O
kago O
e O
a O
ile O
kwa O
tlase O
thata O
ka O
ntlha O
ya O
tshenyo O
. O

Lefapha O
la O
tsa O
molelo O
la O
toropo O
, O
le O
begile O
fa O
kago O
e O
, O
e O
na O
le O
kotsi O
ya O
molelo O
mme O
le O
ganne O
go O
neelana O
ka O
setifikeiti O
sa O
bonno O
. O

Maemo O
a O
ga O
jaana O
ka O
Sefikantswe O
ke O
gore O
, O
ga O
se O
mo O
maemong O
a O
a O
siameng O
fa O
e O
sale O
se O
sirololwa O
ka O
ngwaga O
wa O
2016 B-DATE
. O
Kago O
e O
, O
ga O
e O
na O
le O
setifikeiti O
sa O
bonno O
mme O
gape O
ga O
e O
na O
badiri O
ba O
ba O
ka O
netefatsang O
gore O
e O
mo O
maemong O
a O
a O
siameng O
kgotsa O
e O
babalesegile O
. O

Kago O
e O
ga O
e O
latele O
melawana O
e O
le O
mmalwa O
ya O
go O
aga O
. O
Gape O
go O
na O
le O
dithapo O
tsa O
motlakase O
tse O
di O
sentsweng O
. O
Dilo O
di O
le O
mmalwa O
mo O
kagong O
e O
o O
, O
di O
sentswe O
. O

Ka O
jalo O
, O
ga O
e O
mo O
maemong O
a O
a O
siameng O
go O
ka O
tsenwa O
go O
yona O
, O
go O
tlhalosa O
Stuurman B-PER
. O

Lekoko O
la O
Democtratic B-ORG
Alliance I-ORG
mo O
Gauteng B-LOC
le O
kopile O
MEC O
, O
Mbali B-PER
Hlophe I-PER
go O
baya O
porojeke O
e O
kwa O
pele O
ka O
tsela O
ya O
go O
tlotla O
Boswa O
le O
Hisitori O
ya O
basadi O
. O

Re O
ikutlwa O
jaaka O
e O
kete O
se O
, O
se O
tshwana O
fela O
le O
go O
latlhela O
madi O
mo O
mosimeng O
yo O
o O
boteng O
. O

Yona O
ke O
sengwe O
se O
se O
tlhokang O
go O
bewa O
kwa O
pele O
; O
dingwe O
tsa O
dilo O
tse O
di O
re O
baya O
kwa O
pele O
ga O
di O
thuse O
botaki O
le O
boswa O
jwa O
mo O
porofenseng O
e O
ka O
sepe O
. O

Gongwe O
Lefapha O
le O
tshwanetse O
go O
simolola O
go O
baya O
dilo O
tseno O
kwa O
pele O
, O
go O
netefatsa O
gore O
baagi O
Gauteng B-LOC
ba O
bona O
boleng O
jwa O
ditheo O
tse O
, O
go O
bua O
Kingsol B-PER
Chabalala I-PER
, O
wa O
lekoko O
la O
Democratic B-ORG
Alliance I-ORG
. O

Lefapha O
le O
ganela O
gore O
kago O
e O
, O
e O
ntse O
e O
ikgatholositswe O
. O

Mo O
tlhagisong O
, O
le O
rile O
le O
tlhomile O
mogopolo O
mo O
mererong O
e O
e O
saleng O
kwa O
morago O
go O
bona O
setifikeiti O
sa O
bonno O
. O

Mmueledi O
, O
Nomazwe B-PER
Ntlokwana I-PER
, O
a O
re O
kago O
e O
, O
e O
tshwanetse O
gore O
e O
be O
e O
dira O
ka O
botlalo O
ka O
kgwedi O
ya O
Phatwe B-DATE
. O

Yuniti O
ya O
kankere O
ya O
mabele O
e O
e O
tsamaisiwang O
kwa O
George B-LOC
, O
kwa O
Borwa B-LOC
jwa I-LOC
Kapa I-LOC
, O
e O
tlamela O
basadi O
ka O
tšhono O
ya O
go O
dira O
ekeserei O
ya O
mabele O
mo O
lefelong O
le O
le O
tshwanetseng O
, O
mo O
tikologong O
e O
e O
kwa O
ntle O
ga O
bookelo O
. O

Yuniti O
e O
e O
filweng O
leina O
la O
metshwamekwane O
la O
Dolly O
, O
ke O
e O
le O
nngwe O
fela O
ya O
mofuta O
o O
mo O
Aforikaborwa B-LOC
. O

E O
tsamaisiwa O
ke O
badiri O
ba O
basadi O
fela O
. O

Mosadi O
a O
le O
mongwe O
mo O
go O
ba O
le O
25 O
, O
o O
na O
kgonagalo O
ya O
go O
ka O
tshwarwa O
ke O
bolwetse O
jwa O
kankere O
ya O
mabele O
mo O
botshelong O
jwa O
gagwe O
. O

Ngaka O
e O
e O
dirisang O
kalafi O
ya O
marang O
, O
Ngaka O
. O
Nikoli B-PER
van I-PER
Zyl I-PER
a O
re O
basadi O
botlhe O
ba O
tshwanetse O
go O
nna O
ka O
gale O
ba O
itekola O
mme O
fa O
ba O
lemoga O
sengwe O
se O
se O
sa O
tlwaelegang O
, O
ba O
ye O
go O
bona O
ngaka O
. O

A O
re O
go O
botlhokwa O
thata O
gore O
basadi O
ba O
ba O
fetileng O
dingwaga B-DATE
di I-DATE
le I-DATE
40 I-DATE
, O
ba O
ye O
go O
tlholwa O
ngwaga O
le O
ngwaga O
. O

Ngaka O
. O
van B-PER
Zyl I-PER
a O
re O
ba O
rotloetsa O
temogo O
ya O
bonako O
ka O
go O
dirisa O
letsholo O
la O
bona O
la O
"""" O
Mo O
tlhole O
- O
mmoloke O
"""" O

O O
lemoga O
kankere O
, O
pele O
ga O
molwetse O
a O
nne O
le O
kitso O
ya O
gore O
o O
na O
le O
yona O
. O

Fa O
o O
e O
lemoga O
go O
sale O
gale O
, O
O O
ka O
kgona O
go O
tla O
ka O
dikakanyo O
di O
le O
ntsi O
tsa O
go O
e O
alafa O
mme O
fa O
dipoelo O
di O
le O
botoka O
, O
molwetse O
o O
tlaa O
alafega O
. O

Ke O
ka O
moo O
re O
batlang O
go O
rotloetsa O
kitso O
ya O
ekeserei O
mo O
baaging O
. O

Yona O
ga O
e O
se O
ya O
basadi O
ba O
nang O
le O
madi O
a O
a O
kgolokileng O
fela O
, O
ga O
e O
se O
ya O
basadi O
ba O
ba O
nang O
le O
hisetori O
ya O
lelapa O
ya O
kankere O
ya O
mabele O
fela O
, O
ke O
ya O
mosadi O
mongwe O
le O
mongwe O
yo O
o O
kwa O
godimo O
ga O
dingwaga B-DATE
di I-DATE
le I-DATE
40 I-DATE
. O

Maemo O
a O
didiriswa O
tse O
di O
kgethegileng O
le O
badiri O
ba O
ba O
nang O
le O
kitso O
e O
e O
nonofileng O
di O
tlamela O
balwetse O
ka O
ditirelo O
tsa O
ekeserei O
tse O
di O
bonako O
e O
bile O
di O
thusa O
. O

Mongwe O
wa O
balwetse O
, O
Annelize B-PER
Richards I-PER
, O
a O
re O
o O
tla O
atlenegisa O
tirelo O
e O
e O
neelwang O
. O

Maitemogelo O
a O
me O
e O
nnile O
a O
mantle O
thata O
. O

Bomme O
ba O
ba O
tsamaisa O
tiro O
ya O
bona O
ka O
tsela O
ya O
seporofešenale O
ebile O
ba O
na O
le O
botsalano O
jo O
bontle O
. O

Mofuta O
o O
wa O
tlhatlhobo O
ga O
o O
monate O
mo O
go O
rona O
bomme O
, O
fela O
ba O
dire O
gore O
o O
ikutlwe O
o O
sena O
letswalo O
. O

Ka O
jalo O
, O
fa O
ba O
simolola O
ka O
wena O
, O
ba O
bontsha O
botsalano O
jo O
bontle O
. O

O O
ikutlwa O
o O
se O
na O
letswalo O
mme O
o O
lebale O
gore O
o O
ne O
o O
na O
le O
matshwenyego O
. O

Mme O
ditirelo O
tsa O
bona O
ga O
di O
felele O
kwa O
yuniting O
e O
e O
tsamaisiwang O
. O

Badiri O
le O
baemedi O
ba O
dira O
go O
tlala O
seatla O
go O
tshegetsa O
le O
go O
kaela O
balwetse O
ba O
diteko O
tsa O
bona O
di O
bontshang O
ba O
na O
le O
bolwetse O
. O

Ngaka O
. O
van B-PER
Zyl I-PER
a O
re O
setlhopha O
sa O
Facebook B-ORG
sa O
"""" O
screen O
- O
her O
- O
save O
- O
her O
"""" O
se O
teng O
go O
ka O
dirisiwa O
ke O
balwetse O
le O
ba O
malapa O
a O
bona O
. O

Re O
na O
le O
balwetse O
ba O
ba O
kileng O
ba O
nna O
le O
kankere O
, O
ba O
ba O
fetileng O
mo O
thulaganyong O
e O
yotlhe O
mo O
malobeng O
, O
ba O
ba O
leng O
teng O
go O
thusa O
balwetse O
ba O
bašwa O
ka O
go O
bua O
fela O
le O
bona O
le O
go O
abelana O
le O
bona O
ka O
maitemogelo O
a O
bona O
, O
ka O
gonne O
o O
ka O
se O
bolelele O
ba O
bangwe O
ka O
sengwe O
se O
o O
se O
nang O
maitemogelo O
a O
sona O
. O

Yuniti O
e O
e O
tsamaisiwang O
e O
, O
e O
tlaa O
etela O
ditoropo O
di O
le O
dintsi O
mo O
kgaolong O
mo O
dikgweding O
di O
le O
mmalwa O
tse O
di O
latelang O
ya O
dikgwedi O
di O
le O
mmalwa O
, O
go O
akaretsa O
George B-LOC
, O
Knysna B-LOC
, O
Plettenberg B-LOC
Bay I-LOC
, O
Oudtshoorn B-LOC
le O
Riversdale B-LOC
. O

Dikgele O
tsa O
Akatemi O
, O
kgotsa O
di O
Oscars B-ORG
, O
di O
tlaa O
neelwa O
kwa O
moletlong O
wa O
kwa O
Los B-LOC
Angeles I-LOC
ka O
Sontaga B-DATE
me O
di O
tlaa O
gasiwa O
kwa O
tlhamalalo O
mo O
thelebišeneng O
ya O
ABC B-ORG
. O

Lenaneo O
la O
tshedimosetso O
"""" O
My O
Octopus O
Teacher O
"""" O
le O
le O
dirilweng O
mo O
Afrorikaborwa B-LOC
, O
le O
le O
ikgapetseng O
sekgele O
kwa O
moletlong O
wa O
dikgele O
wa O
Akatemi O
ya O
wa O
Britain B-LOC
( O
BAFTA B-ORG
) O
jaaka O
lenaneo O
la O
tshedimosetso O
le O
le O
gaisang O
, O
le O
lona O
le O
tlhophilwe O
gore O
e O
ikgapele O
sekgele O
sa O
Oscar B-ORG
. O

Filimi O
e O
, O
e O
ne O
e O
tsamaisiwa O
ke O
Pippa B-PER
Ehrlich I-PER
le O
James B-PER
Reed I-PER
, O
mme O
e O
ne O
e O
akaretsa O
gape O
le O
mothumi O
, O
Craig B-PER
Foster I-PER
jaaka O
a O
ne O
a O
aga O
botsalano O
le O
oketopase O
e O
e O
tshelang O
ka O
mot O
lase O
ga O
metsing O
a O
sekgwa O
sa O
Kelp O
kwa O
False B-LOC
Bay I-LOC
. O

Kgosana O
ya O
kwa O
Britain B-LOC
, O
William B-PER
le O
mosadi O
wa O
gagwe O
Kate B-PER
ba O
phasaladitse O
setshwantsho O
sa O
ngwana O
wa O
bona O
yo O
mmotlana O
Louis B-PER
, O
fa O
ba O
ne O
ba O
teteka O
letsatsi O
la O
gagwe O
la O
matsalo O
la O
boraro O
ka O
Labotlhano B-DATE
. O

Setshwantsho O
se O
tserwe O
ke O
Kate B-PER
kwa O
paleising O
ya O
kwa O
ga O
Kensington B-LOC
, O
legae O
la O
lelapa O
le O
kwa O
London B-LOC
, O
pelenyana O
fela O
ga O
gore O
Louis B-PER
a O
ye O
kwa O
sekolong O
sa O
tlhokomelo O
se O
se O
gaufinyana O
lwa O
ntlha O
. O

Setshwantsho O
se O
bontsha O
Louis B-PER
a O
nyenya O
, O
a O
palame O
baesekele O
e O
e O
khibidu O
, O
a O
belege O
kgetse O
ya O
gagwe O
ya O
sekolo O
mo O
mokwatleng O
. O

Tokyo B-LOC
ga O
e O
kitla O
e O
tshwara O
moletlo O
wa O
yona O
wa O
dikoloi O
ngwaga O
o O
ka O
ntlha O
ya O
leroborobo O
le O
le O
tlhasetseng O
lefatshe O
ka O
bophara O
, O
barulaganyi O
ba O
buile O
jalo O
ka O
Labone B-DATE
, O
ba O
gatelela O
kgwetlho O
e O
ba O
kwa O
Japan B-LOC
ba O
lebaneng O
le O
yona O
ya O
go O
laola O
leroborobo O
la O
COVID O
- O
19 O
le O
mathata O
a O
ikonomi O
a O
ntseng O
a O
atologa O

Go O
phimolwa O
ga O
moletlo O
o O
go O
tla O
ka O
nako O
e O
puso O
e O
solofetsweng O
go O
baya O
Tokyo B-LOC
ka O
mo O
tlase O
ga O
maemo O
a O
tshoganyetso O
, O
le O
dintlha O
tse O
dingwe O
di O
le O
mmalwa O
tse O
di O
ka O
tsayang O
dibeke O
tse O
pedi O
gore O
di O
fete O
, O
go O
ya O
ka O
dipegelo O
tsa O
bobegakgang O
. O

Kemiso O
ya O
moletlo O
o O
wa O
dikoloi O
, O
moletlo O
wa O
Intaseteri O
e O
e O
botlhokwa O
thata O
mo O
nageng O
, O
e O
ka O
tsosa O
dipotso O
di O
le O
dintsi O
ka O
ga O
tshusumetso O
ya O
puso O
ya O
gore O
Diolimpiki O
tsa O
kwa O
Tokyo B-LOC
di O
tlaa O
tswelela O
pele O
selemo B-DATE
se O
. O

Modulasetulo O
wa O
Mokgatlho B-ORG
wa I-ORG
badiri I-ORG
ba I-ORG
dikoloi I-ORG
kwa O
Japan B-LOC
, O
Akio B-PER
Toyoda I-PER
, O
o O
rile O
setlhopha O
se O
lemogile O
gore O
go O
thata O
go O
tlamela O
tikologo O
e O
e O
babalesegileng O
mo O
nakong O
e O
ka O
ntlha O
ya O
dipalo O
tse O
di O
ntseng O
di O
oketsega O
tsa O
coronavirus O
. O

Go O
le O
gantsi O
moletlo O
o O
o O
tshwarwa O
fa O
kgwedi O
ya O
Diphalane B-DATE
e I-DATE
ya I-DATE
kwa I-DATE
bokhutlong I-DATE
, I-DATE
go I-DATE
ya I-DATE
kwa I-DATE
tshimologong I-DATE
ya I-DATE
kgwedi I-DATE
ya I-DATE
Ngwanaatsele I-DATE
. O

Go O
phimolwa O
go O
ga O
meletlo O
, O
ke O
dikgang O
tse O
bosula O
mo O
ikonoming O
e O
jaaka O
diikonimi O
tse O
dingwe O
lefatshe O
ka O
bophara O
e O
tlhasetsweng O
ke O
leroborobo O
. O

Basekaseki O
ba O
bangwe O
ba O
re O
, O
go O
bewa O
gape O
ga O
Japan B-LOC
ka O
mo O
tlase O
ga O
maemo O
a O
tshoganyetso O
, O
go O
ka O
digela O
ikonomi O
ya O
Japan B-LOC
kwa O
tlase O
. O
Fa O
bagwebipotlana O
ba O
ka O
kopiwa O
go O
tswala O
ka O
nako O
ya O
malatsi O
a O
boikhutso O
, O
a O
a O
simololang O
mo B-DATE
bekeng I-DATE
e I-DATE
e I-DATE
tlang I-DATE
, O
mme O
a O
tswelele O
go O
fitlha O
kwa B-DATE
tshimologong I-DATE
ya I-DATE
kgwedi I-DATE
ya I-DATE
Motsheganong I-DATE
. O

Mathata O
a O
kwelotlase O
ya O
ikonomi O
a O
ile O
kwa O
godimo O
thata O
, O
go O
bua O
Hiroshi B-PER
Shiraishi I-PER
, O
Raikonomimogolo O
wa O
kwa O
BNP B-ORG
, I-ORG
Paribas I-ORG
Securities O
. O

Ditlamorago O
tsa O
go O
tseya O
tirisong O
melao O
ya O
thibelo O
kwa O
Tokyo B-LOC
le O
Osaka B-LOC
e O
ka O
nna O
tse O
dikgolo O
thata O
. O

Go O
fitlhelela O
ga O
jaana O
, O
Japan B-LOC
e O
kgonne O
go O
thibela O
kanamo O
ya O
leroborobo O
le O
le O
tlhasetseng O
dinaga O
di O
le O
dintsi O
tsa O
kwa O
Bophirima B-LOC
, O
ka O
palo O
ya O
dikgetse O
tse O
di O
fitlhang O
go O
540 O
. O
000 O
ga O
jaana O
le O
palo O
ya O
dintsho O
di O
le O
9 O
707 O
. O

Mme O
tlhatlogo O
ya O
ditshwaetso O
ya O
ga O
jaana O
e O
tshositse O
ba O
le O
bantsi O
, O
e O
tla O
dikgwedi O
di O
le O
tharo O
pele O
ga O
letlha O
la O
go O
simolola O
diolompiki O
kwa O
Tokyo B-LOC
le O
nako O
e O
e O
bonya O
ya O
go O
simolola O
ka O
tsamaiso O
ya O
meento O
. O

Barulaganyi O
ba O
Tokyo B-LOC
2020 B-DATE
ba O
re O
diteko O
tsa O
lepodisi O
le O
le O
neng O
le O
dira O
le O
ba O
torch O
Relay O
kwa O
diolimpiking O
kwa O
Bophirima B-LOC
jwa I-LOC
Kagawa I-LOC
, O
di O
bontshitse O
fa O
a O
na O
le O
mogare O
. O

Ka O
diketekete O
tsa O
dikgetse O
tse O
dintšhwa O
tse O
di O
bakwang O
ke O
mogare O
yo O
o O
tshelanwang O
, O
Tonakgolo O
Yoshihide B-PER
Suga I-PER
o O
rile O
ka O
Laboraro B-DATE
, O
puso O
e O
tlaa O
swetsa O
mo O
bekeng O
e O
gore O
, O
a O
e O
tlaa O
baya O
dikarolo O
tse O
di O
botlhokwa O
tsa O
naga O
ka O
mo O
tlase O
ga O
maemo O
a O
tshoganyetso O
kgotsa O
nnyaa O
. O

Babusi O
ba O
dikgaolo O
tse O
di O
agisaneng O
le O
Tokyo B-LOC
e O
leng O
Saitama B-LOC
, O
Chiba B-LOC
le O
Kanagawa B-LOC
ba O
tlaa O
tsenya O
kopo O
e O
e O
tshwanang O
ya O
maemo O
a O
tshoganyetso O
jaaka O
Khepetlele O
, O
go O
bega O
kuranta O
ya O
Nikkei B-ORG
. O

Dikgaolo O
di O
le O
nne O
tsa O
Bophirima B-LOC
le O
tsona O
di O
batla O
go O
tsaya O
dikgato O
tsa O
maemo O
a O
tshoganyetso O
, O
metswedi O
ya O
dikgang O
e O
begile O
, O
e O
dira O
gore O
dikgaolo O
tse O
dikgolo O
tsa O
naga O
di O
dire O
ka O
fa O
tlase O
ga O
kgatelelo O
ya O
nako O
. O

Puso O
e O
akanya O
go O
tsenya O
tirisong O
thibelo O
ya O
dilo O
di O
le O
mmalwa O
go O
tloga O
ka O
la O
25 B-DATE
Moranang I-DATE
go I-DATE
ya I-DATE
ka I-DATE
11 I-DATE
Motsheganong I-DATE
, O
Mokgatlho O
wa O
dikgang O
wa O
Jiji B-ORG
o O
begile O
. O

E O
solofetswe O
gape O
gore O
e O
tsenye O
tirisong O
melao O
ya O
thibelo O
e O
e O
gagametseng O
go O
feta O
e O
e O
neng O
e O
tsentswe O
tirisong O
ka O
kgwedi O
ya O
Ferikgong B-DATE
, O
e O
e O
tshwanang O
le O
go O
tsenya O
kopo O
ya O
gore O
dikgebopotlana O
le O
dikgwebo O
tse O
dingwe O
tse O
dikgolo O
di O
tswalwe O
. O

Re O
tshwanetse O
go O
tsaya O
dikgato O
tse O
di O
gagametseng O
thata O
go O
feta O
tse O
re O
di O
tsereng O
mo O
nakong O
e O
e O
fetileng O
, O
go O
akaretsa O
dikopo O
tsa O
go O
tswalwa O
ga O
mabenkele O
. O
Tona O
ya O
ekonomi O
Yasutoshi B-PER
Nishimura I-PER
one O
a O
nopolwa O
ke O
baemedi O
ba O
lekwalodikgang O
la O
Kyodo B-ORG
Ka O
Labone B-DATE
. O

Tokyo B-LOC
e O
begile O
dikgetse O
di O
le O
861 O
tse O
dintšhwa O
ka O
Labone B-DATE
, O
palo O
e O
e O
kwa O
godimo O
fa O
e O
sale O
ka O
di O
29 B-DATE
tsa I-DATE
kgwedi I-DATE
ya I-DATE
Ferikgong I-DATE
, O
ka O
nako O
ya O
lekhubu O
la O
boraro O
la O
leroborobo O
le O
maemo O
a O
tshoganyetso O
a O
mo O
nakong O
e O
e O
fetileng O
. O

Kgaolo O
ya O
Osaka B-LOC
e O
begile O
dikgetse O
di O
le O
1 O
167 O
, O
palo O
e O
e O
leng O
kwa O
tlasenyana O
go O
tswa O
mo O
rekotong O
. O

Ikonomi O
ya O
kwa O
Japan B-LOC
e O
neng O
e O
le O
mo O
maemong O
a O
a O
kwa O
tlase O
mo B-DATE
ngwageng I-DATE
o I-DATE
o I-DATE
fetileng I-DATE
, O
e O
kgonne O
go O
tlhatloga O
, O
re O
leboga O
thomelo O
e O
e O
maatla O
ya O
diromelwantle O
. O

Mme O
basekaseki O
ba O
solofela O
fa O
GDP O
e O
fokotsegile O
mo O
kotareng O
ya O
ntlha O
ka O
ntlha O
ya O
maemo O
a O
bobedi O
a O
tshoganyetso O
, O
a O
a O
simolotseng O
ka O
kgwedi O
ya O
Ferikgong B-DATE
mme O
a O
re O
fa O
go O
ka O
latela O
a O
bobedi O
mo O
kotareng O
ya O
bobedi O
, O
maemo O
a O
itsholelo O
a O
naga O
a O
tlaa O
ya O
kwa O
tlase O
thata O
. O

Nako O
e O
, O
ga O
e O
se O
e O
e O
siameng O
jaaka O
e O
ka O
ama O
ditirelo O
ka O
nako O
ya O
dikgagologo O
ya O
boitapoloso O
, O
go O
bua O
Takumi B-PER
Tsunoda I-PER
, O
Raikonomimogolo O
kwa O
setheong O
sa O
dipatlisiso O
sa O
Central B-ORG
Bank I-ORG
, O
ka O
ga O
dithibelo O
tsa O
morago O
jaana O
. O

Tsunoda O
o O
fokoleditse O
tekanyetso O
ya O
gagwe O
ya O
kotara O
ya O
bobedi O
go O
0 O
. O
5 O
GDP O
, O
halofo O
ya O
lobelo O
lo O
lo O
neng O
lo O
solofetswe O
mo O
nakong O
e O
e O
fetileng O
. O

Dikete O
di O
le O
nne O
tsa O
batho O
di O
tlaa O
tsenela O
dikabelo O
tsa O
dikgele O
tsa O
BRIT B-ORG
mo B-DATE
kgweding I-DATE
e I-DATE
e I-DATE
tlang I-DATE
, O
mo O
go O
se O
barulaganyi O
ba O
tlotlo O
ya O
mmino O
wa O
Pop O
ba O
kwa O
Britain B-LOC
ba O
se O
kaileng O
jaaka O
moletlo O
wa O
ntlha O
wa O
mmino O
, O
o O
o O
tlaa O
tshamekelwang O
mo O
teng O
ga O
kago O
mme O
go O
na O
le O
babogedi O
, O
jaaka O
naga O
e O
tswa O
mo O
seemong O
sa O
kiletsomesepele O
ka O
ntlha O
ya O
COVID O
- O
19 O

. O

Moletlo O
o O
o O
tlaa O
tshwarwang O
ka O
la O
11 B-DATE
Motsheganong I-DATE
kwa O
O2 B-LOC
Arena I-LOC
kwa O
London B-LOC
, O
e O
tlaa O
nna O
karolo O
ya O
porogerama O
ya O
dipadipatlisiso O
tsa O
puso O
kwa O
UK B-LOC
, O
go O
lebelela O
gore O
a O
meletlo O
e O
megolo O
e O
ka O
tshwarelwa O
mo O
mafelong O
a O
a O
tswaleging O
kwa O
ntle O
ga O
go O
katogana O
ga O
batho O
. O

Se O
se O
raya O
gore O
babogedi O
, O
ba O
e O
leng O
gore O
ba O
le O
2 O
500 O
ba O
bona O
ke O
badiri O
ba O
botlhokwa O
ba O
ba O
tlabong O
ba O
filwe O
ditekethe O
, O
ga O
ba O
kitla O
ba O
apara O
dimaseke O
ka O
mo O
gare O
ga O
lefelo O
leo O
, O
mme O
ba O
tlaa O
tshwanelwa O
ke O
go O
neelana O
ka O
bopaki O
jwa O
teko O
ya O
tlhatlhobo O
e O
e O
senang O
tshwaetso O
pele O
ga O
ba O
ka O
tsena O
mo O
lefelong O
leo O
. O

Ba O
tlaa O
tshwanelwa O
ke O
go O
tsaya O
teko O
morago O
ga O
moletlo O
le O
go O
tlamela O
ka O
dintlha O
tsa O
tlhbona O
tsa O
tlhaeletsano O
jaaka O
karolo O
ya O
naga O
ya O
go O
leka O
go O
laola O
COVID O
- O
19 O
. O

Ngwaga B-DATE
o I-DATE
, O
o O
nnile O
boima O
e O
bile O
o O
nnile O
moleele O
go O
mongwe O
le O
mongwe O
, O
mme O
ke O
itumeletse O
gore O
bosigo B-DATE
jo I-DATE
, O
bo O
tlaa O
tlotla O
badiri O
ba O
botlhokwa O
, O
ba O
bagaka O
ba O
ba O
neng O
ba O
re O
tlhokometse O
sentle O
thata O
ka O
nako O
eo O
, O
e O
bile O
ba O
tswelela O
go O
dira O
jalo O
, O
seopedi O
, O
Dua B-PER
Lipa I-PER
, O
yo O
o O
tlhophilweng O
mo O
di O
karolong O
di O
le O
nne O
tsa O
dikgele O
, O
o O
buile O
jalo O
. O

Ka O
mafoko O
a O
a O
bonolo O
, O
ke O
batho O
ba O
ba O
nang O
le O
tlhotlheletso O
e O
ntle O
. O

Dikabelo O
tsa O
dikgele O
tsa O
BRIT B-ORG
ke O
tse O
di O
kgethegileng O
ka O
dinako O
tsotlhe O
mme O
se O
, O
se O
tlaa O
dira O
gore O
bosigo B-DATE
jo I-DATE
, O
e O
nne O
jo O
bo O
tlaa O
gakologelwang O
. O

Lipa B-PER
ke O
mongwe O
wa O
diopedi O
di O
le O
mmalwa O
tse O
di O
tlaa O
diragatsang O
kwa O
moletlong O
o O
. O
Moletlo O
wa O
ntlha O
wa O
mmino O
kwa O
O2 B-LOC
mo O
nakong O
e O
e O
fetang O
ngwaga O
. O

Ka O
fa O
tlase O
ga O
tsamaiso O
ya O
ga O
Tonakgolo O
Boris B-PER
Johnsons I-PER
ya O
lenaneo O
la O
go O
tsenngwa O
ga O
lockdown O
, O
mafelo O
a O
boitumediso O
a O
ka O
bulwa O
gape O
mo O

kgweding B-DATE
e I-DATE
e I-DATE
tlang I-DATE
. O

Re O
tlabo O
re O
sa O
keteke O
fela O
mmino O
o O
o O
monate O
le O
dibini O
tse O
di O
re O
thusitseng O
ka O
nako O
ya O
leroborobo O
, O
mme O
re O
solofela O
gore O
se O
, O
se O
tlaa O
neelana O
ka O
tsela O
ya O
go O
busediwa O
ga O
mmino O
o O
barati O
ba O
mmino O
le O
dibini O
ba O
neng O
ba O
o O
tlhwaofaletse O
thata O
, O
go O
bua O
Geoff B-PER
Taylor I-PER
, O
Mokhuduthamaga O
wa O
intaseteri O
fonokerafi O
ya O
kwa O
Britain B-LOC
le O
BRIT B-ORG
. O

Re O
itumetse O
thata O
ka O
ga O
moletlo O
o O
le O
go O
dira O
mmogo O
le O
puso O
, O
O2 B-ORG
le O
batho O
ba O
re O
kopanetseng O
kgwebo O
le O
bona O
go O
netefatsa O
gore O
melao O
yotlhe O
ya O
pabalesego O
le O
dikaelo O
e O
a O
obamelwa O
. O

Kwa O
morago O
ga O
kgoro O
e O
e O
sa O
sa O
bonaleng O
sentle O
kwa O
mmileng B-LOC
wa I-LOC
28 I-LOC
kwa O
seteišheneng O
sa O
terena O
kwa O
New B-LOC
York I-LOC
, O
motho O
yo O
o O
itseng O
o O
tlaa O
fitlhela O
lefelo O
la O
boitapoloso O
le O
le O
bidiwang O
La B-ORG
Noxe I-ORG
. O

Bara O
e O
e O
bogolo O
jo O
bo O
lekanang O
le O
dimetara O
di O
le O
46 O
ya O
mabone O
a O
a O
kganyelang O
kwa O
tlase O
, O
ga O
e O
kgakala O
le O
mmmila O
o O
o O
modumo O
, O
le O
modumo O
o O
o O
dirwang O
ke O
diterena O
fa O
di O
ema O
tsi O
! O

Ke O
akanya O
gore O
e O
batlile O
e O
tshwana O
le O
Alice O
in O
wonderland O
, O
go O
bua O
mosimolodi O
wa O
Noxe B-ORG
, O
Jey B-PER
Perie I-PER
. O

Botlhaga O
jo O
batho O
ba O
nnang O
le O
jona O
kwa O
seteišheneng O
sa O
diterena O
, O
go O
na O
le O
mowa O
wa O
botlhaga O
o O
o O
kwa O
godimo O
, O
jaaka O
batho O
ba O
tswa O
mo O
go O
A O
, O
ba O
ya O
kwa O
go O
B O
, O
le O
go O
itlhaganela O
ga O
bona O
, O
ka O
nako O
e O
o O
, O
o O
tsamaya O
ka O
fa O
tlase O
ga O
dikago O
. O

Mme O
jaanong O
fa O
o O
tsena O
fa O
, O
go O
tshwana O
le O
belebete O
le O
mebala O
e O
e O
bothito O
le O
dithunya O
le O
dikhapete O
, O
a O
rialo O
. O

Ke O
rata O
pharologanyo O
ya O
teng O
. O
Pharologano O
magareng O
ga O
mebila O
ya O
kwa O
New B-LOC
York I-LOC
e O
e O
makgwakgwa O
le O
botlhaga O
jwa O
teng O
, O
mme O
fa O
gona O
go O
na O
le O
kagiso O
. O

Perie B-PER
a O
re O
o O
ne O
kwa O
tshimologong O
a O
okaoka O
go O
bula O
bara O
mo O
lefelong O
leo O
ka O
ntlha O
ya O
fa O
le O
le O
nnye O
tota O
. O

Mme O
ke O
ne O
ka O
simolola O
go O
rata O
lefelo O
le O
, O
le O
ntlha O
ya O
gore O
le O
ka O
fa O
tlase O
ga O
seteišhene O
sa O
diterene O
e O
ya O
itumedisa O
ebile O
e O
tlhaolegileng O
, O
a O
rialo O
. O

Jaaka O
bontsi O
jwa O
diresetšhurente O
le O
bara O
di O
amilwe O
ke O
leroborobo O
, O
La B-ORG
Noxe I-ORG
( O
e O
e O
bidiwang O
La O
Noche O
) O
e O
ne O
e O
tshwanetse O
go O
bulwa O
ka O
kgwedi O
ya O
Mopitlwe B-DATE
2020 I-DATE
, O
mme O
ba O
diegisa O
go O
bulwa O
ga O
yona O
go O
fitlha O
ka O
kgwedi O
ya O
Diphalane B-DATE
. O

Perie B-PER
a O
re O
, O
go O
tuma O
ga O
bara O
e O
ke O
kgwetlho O
e O
nngwe O
e O
ba O
lebaneng O
le O
yona O
, O
le O
gore O
, O
go O
na O
le O
batho O
ba O
le O
2 O
. O
000 O
ba O
ba O
santseng O
ba O
letile O
go O
ya O
kwa O
teng O
. O

Bothata O
ke O
gore O
, O
ke O
felo O
le O
le O
nnye O
, O
a O
rialo O
. O

Re O
kgona O
go O
amogela O
batho O
ba O
le O
10 O
kgotsa O
12 O
fela O
ka O
nako O
e O
le O
nngwe O
mme O
ka O
lebaka O
la O
go O
fokodiwa O
ga O
diura O
ka O
ntlha O
ya O
COVID O
- O
19 O
, O
re O
kgona O
do O
dira O
fela O
go B-DATE
tloga I-DATE
ka I-DATE
5 I-DATE
kgotsa I-DATE
6 I-DATE
wa I-DATE
maitseboa I-DATE
, I-DATE
go I-DATE
fitlhelela I-DATE
bosigogare I-DATE
. O

Perie B-PER
, O
yo O
o O
belegetswe O
kwa O
Borwa B-LOC
jwa I-LOC
France I-LOC
, O
mme O
a O
kile O
a O
nna O
kwa O
Barcelona B-LOC
, O
Hong B-LOC
Kong I-LOC
le O
Tokyo B-LOC
, O
a O
re O
o O
ratile O
New B-LOC
York I-LOC
ka O
ntlha O
ya O
pharologano O
e O
e O
leng O
teng O
koo O
. O

Badiri O
ba O
dikoloi O
tsa O
Manobonobo O
Ferrari B-ORG
, O
ka O
Laboraro B-DATE
e O
bontshitse O
dintlha O
tsa O
koloi O
ya O
bona O
e O
ntšhwa O
, O
ya O
ntlha O
ya O
mefuta O
e O
le O
meraro O
e O
ba O
solofeditseng O
go O
e O
ntsha O
mo O
dikgweding O
tse O
di O
tlang O
. O

Leano O
la O
go O
ntsha O
mefuta O
e O
mešwa O
, O
le O
le O
neng O
le O
sa O
kgorelediwa O
ke O
COVID O
- O
19 O
mo B-DATE
ngwageng I-DATE
o I-DATE
o I-DATE
fetileng I-DATE
, O
e O
ne O
e O
le O
karolo O
e O
e O
botlhokwa O
ya O
gotshegetsa O
kgolo O
ya O
setlamo O
se O
. O

Moletlo O
wa O
Dikolo O
wa O
Shakespeare O
wa O
Aforikaborwa B-LOC
, O
o O
o O
simolotseng O
ka O
go O
swabisa O
go B-DATE
sa I-DATE
le I-DATE
gale I-DATE
mo I-DATE
bekeng I-DATE
e I-DATE
ka O
ntlha O
ya O
molelo O
o O
o O
tlhasetseng O
kwa O
Cape B-LOC
Town I-LOC
, O
o O
tsweletse O
pele O
. O

Pulo O
e O
, O
e O
ne O
ya O
fedisiwa O
morago O
ga O
maemo O
a O
tshoganyetso O
kwa O
Mother B-LOC
City I-LOC
, O
mme O
legato O
la O
bo O
11 O
le O
tsweletse O
pele O
ka O
maatla O
go O
fitlha O
mafelo B-DATE
a I-DATE
beke I-DATE
. O

Dikolo O
di O
ka O
nna O
15 O
le O
ditlhopha O
tsa O
bomagogorwane O
ba O
tlhagisa O
metshameko O
e O
e O
khutswafaditsweng O
ya O
motshameko O
o O
o O
itsegeng O
thata O
wa O
ga O
Shakespeare B-PER
kwa O
bobogelong O
jwa O
Artscape B-LOC
, O
mo O
gare O
ga O
pelo O
ya O
Cape B-LOC
Town I-LOC
. O

Ditlhopha O
di O
le O
tlhano O
tsa O
badiragatsi O
di O
diragatsa O
ka O
nako O
e O
le O
nngwe O
kwa O
bobogelong O
jwa O
kwa O
Muizenberg B-LOC
. O

Moletlo O
ono O
, O
o O
o O
tswelelang O
go O
godisa O
bokgoni O
jwa O
tsa O
botshelo O
ka O
go O
tsepa O
Puisokwalo O
, O
dikwalo O
le O
botsweretshi O
, O
o O
bogelwa O
gape O
kwa O
Russia B-LOC
, O
Estonia B-LOC
le O
Malawi B-LOC
. O

Mo B-DATE
dingwageng I-DATE
tse I-DATE
di I-DATE
fetileng I-DATE
e O
nnile O
yona O
porogerama O
ya O
terama O
ya O
bašwa O
e O
kgolo O
ya O
Shakespeare O
. O

Dingwe O
tsa O
dintlhakgolo O
ngwaga O
mongwe O
le O
mongwe O
, O
ke O
metshameko O
e O
e O
tlisiwang O
ke O
ba O
sekolo B-ORG
sa I-ORG
De I-ORG
La I-ORG
Bat I-ORG
sa I-ORG
Bosusu I-ORG
e O
e O
dirisang O
puo O
ya O
diatla O
ya O
Aforikaborwa B-LOC
, O
le O
metshameko O
e O
e O
diragadiwang O
ke O
ba O
kwa O
Pioneer B-LOC
School I-LOC
for I-LOC
the I-LOC
Visually I-LOC
Impaired I-LOC
. O

Tiro O
e O
e O
tshwaraganetsweng O
ka O
natla O
! O

Masego O
go O
setlhopha O
se O
se O
nang O
le O
talente O
se O
! O

Dikgele O
tsa O
Akatemi O
di O
lebeletswe O
e O
le O
nngwe O
ya O
masigo O
a O
a O
botlhokwa O
thata O
a O
a O
tlisang O
bontle O
. O
Go O
bua O
Ehrlich B-PER
yo O
o O
apesang O
mongwe O
wa O
batho O
ba O
ba O
tumileng O
kwa O
moletlong O
wa O
di O
Oscar B-ORG
. O

Mme O
ke O
akanya O
gore O
go O
botlhokwa O
gore O
ke O
re O
, O
morago O
ga O
ngwaga O
o O
re O
nnileng O
le O
ona O
, O
dilo O
tse O
di O
tsabakelang O
le O
tse O
dintle O
di O
a O
tlhokega O
. O

Gareng O
ga O
mesese O
e O
e O
tlhophilweng O
ke O
Ehrlich B-PER
, O
go O
na O
le O
mesese O
e O
e O
tsabakelang O
le O
sutu O
e O
e O
rokilweng O
bontle O
tse O
a O
solofelang O
go O
di O
bona O
kwa O
moletlong O
wa O
di O
Oscar B-ORG
. O

Ka O
ntlha O
ya O
fa O
go O
sena O
khapete O
e O
e O
khibidu O
e O
go O
tlaa O
tsamaiwang O
mo O
godimo O
ga O
yona O
mo O
setlheng O
se O
sa O
kabelo O
ya O
dikgele O
, O
baitsegi O
ba O
ba O
ntsi O
ba O
ne O
ba O
apara O
diaparo O
tsa O
bona O
tse O
dintle O
mme O
ba O
tsaya O
ditshwantsho O
mo O
di O
tshimong O
tsa O
bona O
pele O
moletlo O
o O
simolola O
. O

Moletlo O
wa O
( O
BAFTA B-ORG
) O
kwa O
ntlo O
lehalahaleng O
ya O
Royal B-LOC
Albert I-LOC
e O
e O
lolea O
o O
dirile O
gore O
motho O
a O
akanye O
mme O
a O
tlhome O
mogopolo O
mo O
taleteng O
, O
o O
ntse O
o O
re O
gakolola O
gape O
ka O
monate O
wa O
baesekopo O
. O

Mokwadi O
wa O
dibuka O
tsa O
ditlhamane O
tsa O
bosenyi O
, O
Deon B-PER
Meyer I-PER
, O
o O
amogetse O
sekgele O
sa O
maemo O
a O
a O
kwa O
godimo O
sa O
kwa O
France B-LOC
se O
se O
bidiwang O
Chevailer O
des O
Arts O
et O
des O
Lettres O
kgotsa O
Knight O
in O
the O
Order O
of O
Arts O
and O
Letters O
. O

Moemedi O
wa O
France B-LOC
mo O
Aforikaborwa B-LOC
, O
Aurlien B-PER
, I-PER
Lechevallier I-PER
, O
o O
mo O
neetse O
sekgele O
se O
mo O
boemong O
jwa O
moporesitente O
wa O
kwa O
France B-LOC
kwa O
dikagong O
tsa O
Glenell B-LOC
kwa O
Stellenbosch B-LOC
. O

Meyer B-PER
o O
phasaladitse O
di O
padi O
di O
le O
15 O
le O
dikgankgutshwe O
di O
le O
tharo O
. O

Dibuka O
tsa O
gagwe O
di O
fetoleletswe O
mo O
dipuong O
di O
le O
27 O
mme O
di O
phasaladitswe O
mo O
dinageng O
tse O
di O
fetang O
40 O
. O

Go O
tlhomiwa O
ga O
gagwe O
jaaka O
mogaka O
wa O
tsa O
botsweretshi O
le O
makwalo O
ke O
ka O
ntlha O
ya O
fa O
ba O
batla O
go O
akgola O
tiro O
ya O
gawe O
tiro O
le O
kgolagano O
e O
e O
kgethegileng O
e O
a O
nang O
le O
yona O
le O
France B-LOC
. O
Seo O
se O
tlhagelela O
mo O
dibukeng O
tsa O
gagwe O
dintsi O
tsa O
gagwe O
. O

Meyer B-PER
o O
tlhalositse O
tlotla O
e O
jaaka O
sengwe O
se O
dirang O
gore O
a O
nne O
le O
boikokobetso O
. O

Kgosigadi O
Elizabeth B-PER
wa O
kwa O
Britain B-LOC
, O
Kgosigadi O
e O
e O
di O
fetang O
tsotlhe O
ka O
dingwaga O
, O
o O
tshwara O
dingwaga B-DATE
di I-DATE
le I-DATE
95 I-DATE
ka O
Laboraro B-DATE
, O
mme O
ga O
go O
kitla O
go O
nna O
le O
mekete O
ya O
setšhaba O
e O
e O
tlaa O
latelang O
malatsi O
morago O
ga O
go O
boloka O
monna O
wa O
gagwe O
wa O
masome O
a O
dingwaga O
di O
le O
7 O
. O

Kgosana O
Phillip B-PER
, O
yo O
Elizabeth B-PER
a O
nyalaneng O
le O
ena O
ka O
ngwaga O
wa O
1947 B-DATE
, O
o O
tlhokafetse O
fa O
Moranang B-DATE
a I-DATE
tlhola I-DATE
malatsi I-DATE
a I-DATE
le I-DATE
9 I-DATE
, O
a O
na O
le O
dingwaga B-DATE
di I-DATE
le I-DATE
99 I-DATE
. O

Segosi O
se O
file O
kgosi O
ya O
sona O
tlotla O
ya O
bona O
ya O
bofelo O
kwa O
phitlhong O
ya O
gagwe O
ka O
Lamatlhatso B-DATE
kwa O
Windsor B-LOC
Castle I-LOC
. O

Ka O
ntlha O
ya O
dikgoreletsi O
tsa O
COVID O
- O
19 O
, O
Kgosigadi O
e O
ne O
e O
ntse O
e O
le O
nosi O
na O
nako O
ya O
tirelo O
ya O
phitlho O
ya O
ga O
Philip B-PER
, O
yo O
a O
mo O
tlhalositseng O
jaaka O
motho O
yo O
o O
neng O
a O
mo O
fa O
maatla O
. O

Elizabeth B-PER
, O
yo O
e O
leng O
kgosigadi O
e O
e O
busitseng O
nako O
e O
telele O
lefatshe O
ka O
bophara O
, O
o O
tlabo O
a O
le O
kwa O
ntlong O
ya O
gagwe O
ya O
segosi O
ka O
letsatsi O
la O
gagwe O
la O
matsalo O
, O
le O
le O
tlaa O
fetang O
fela O
kwa O
ntle O
ga O
gore O
go O
nne O
le O
moletlo O
. O

Le O
gale O
monongwaga B-DATE
, O
jaaka O
segosi O
se O
na O
le O
dibeke O
di O
le O
pedi O
se O
le O
mo O
khutsafalong O
, O
le O
tlaa O
feta O
fela O
kwa O
ntle O
ga O
tlhagiso O
e O
kgolo O
go O
tswa O
mo O
setšhabeng O
: O
Ga O
go O
kitla O
go O
nna O
le O
moletlo O
wa O
dithunya O
tsa O
kakgolo O
kwa O
toreng O
ya O
kwa O
London B-LOC
kgotswa O
kwa O
motsengmogolo O
wa O
Hyde B-LOC
Park I-LOC
, O
o O
gantsi O
o O
diragalang O
ka O
letsatsi O
la O
botsalo O
la O
ga O
kgosigadi O
. O

Kgosigadi O
e O
na O
gape O
le O
letsatsi O
la O
matsalo O
la O
semmuso O
, O
le O
gantsi O
le O
ketekiwang O
ka O
kgalalelo O
e O
kgolo O
ka O
Lamatlhatso B-DATE
wa I-DATE
bobedi I-DATE
wa I-DATE
Seetebosigo I-DATE
. O

Loso O
lwa O
ga O
Phillip B-PER
lo O
amogile O
Elizabeth B-PER
motho O
yo O
o O
neng O
a O
mo O
tshepile O
thata O
, O
yo O
o O
neng O
a O
dula O
a O
mo O
tshegeditse O
dingwaga O
di O
le O
69 O
tsa O
go O
busa O
ga O
gagwe O
. O

Gape O
le O
tlile O
ka O
nako O
e O
a O
neng O
a O
mekamekana O
le O
bothata O
jo O
bogolo O
jo O
bo O
fetang O
mathata O
otlhe O
a O
a O
kileng O
a O
nna O
teng O
kwa O
lelapeng O
la O
bogosi O
mo O
dingwagasomeng O
tse O
di O
fetileng O
, O
ditatofatso O
tsa O
bosemorafe O
le O
go O
itlhokomolosa O
go O
tswa O
go O
setlogolwana O
sa O
gagwe O
, O
kgosana O
Harry B-PER
le O
Meghan B-PER
, O
mosadi O
wa O
gagwe O
kwa O
Amerika B-LOC
. O

Makwalodikgang O
a O
tshitsinya O
gore O
maloko O
a O
lelapa O
a O
tlaa O
etela O
kgosigadi O
mo B-DATE
malatsing I-DATE
a I-DATE
a I-DATE
tlang I-DATE
, O
go O
netefatsa O
gore O
ga O
a O
nne O
a O
le O
nosi O
fa O
a O
santse O
a O
le O
mo O
khutsafalong O
ya O
moswi O
mogatse O
. O

Mmueledi O
wa O
ntlo O
ya O
segosi O
wa O
kwa O
Buckingham B-LOC
o O
ganne O
go O
tshwaela O
. O
A O
re O
merero O
yotlhe O
ya O
morago O
ga O
phitlho O
ga O
e O
kitla O
e O
buiwa O
mo O
pepeneneng O
. O

Elizabeth B-PER
, O
yo O
o O
tshotsweng O
ka O
la O
21 B-DATE
Moranang I-DATE
, O
ka O
ngwaga O
wa O
1926 B-DATE
, O
kwa O
mmileng O
wa O
Bruton B-LOC
, O
kwa O
bogareng B-LOC
jwa I-LOC
London I-LOC
, O
o O
godile O
a O
sa O
solofela O
go O
nna O
kgosigadi O
. O

Rraagwe O
, O
George B-PER
VI I-PER
, O
o O
tsere O
bogosi O
fela O
fa O
morwarraagwe O
yo O
mogolo O
, O
Edward B-PER
VIII I-PER
a O
ne O
a O
rola O
maikarabelo O
a O
gagwe O
ka O
ngwaga O
wa O
1936 B-DATE
go O
ya O
go O
nyala O
mosadi O
wa O
kwa O
Amerika B-LOC
yo O
o O
neng O
a O
tswa O
mo O
lenyalong O
Wallis B-PER
Simpson I-PER
. O

O O
tsere O
bogosi O
ka O
ngwaga O
wa O
1952 B-DATE
, O
a O
le O
dingwaga B-DATE
di I-DATE
le I-DATE
25 I-DATE
, O
mme O
o O
fetile O
mmaagwemogologolwane O
, O
kgosigadi O
Victoria B-PER
ka O
go O
nna O
kgosigadi O
e O
e O
busitseng O
nako O
e O
e O
telele O
go O
di O
feta O
tsotlhe O
kwa O
Britain B-LOC
ka O
Lwetse B-DATE
2015 I-DATE
. O

Kgosigadi O
Elizabeth B-PER
gape O
ke O
kgosigadi O
ya O
maloba O
ya O
dikoloni O
di O
le O
15 O
tsa O
kwa O
Britain B-LOC
, O
tse O
di O
akaretsang O
Canada B-LOC
, O
Australia B-LOC
le O
New B-LOC
Zealand I-LOC
. O

Batsweretshi O
ba O
kwa O
Foreisetata B-LOC
ba O
ba O
nang O
le O
dingongorego O
ba O
isitse O
kwa O
bokhutlong O
malatsi O
a O
le O
40 O
a O
go O
dula O
kwa O
senthareng O
ya O
ditiragatso O
kwa O
Foreisetata B-LOC
, O
kwa O
Bloemfontein B-LOC
morago O
ga O
go O
tlhomiwa O
ga O
nama O
o O
sa O
tshwere O
wa O
nakwana O
, O
Sharon B-PER
Snell I-PER
. O

Batsweretshi O
ba O
ne O
ba O
ngongorega O
kgatlhanong O
le O
bobodu O
le O
tsamaiso O
e O
e O
sokameng O
kwa O
senthareng O
. O

Ba O
gateletse O
topo O
ya O
bona O
ya O
go O
tsenngwa O
tirisong O
ga O
raporoto O
ya O
Morar B-ORG
ya O
2018 B-DATE
, O
e O
mo O
go O
yona O
go O
amegang O
maloko O
a O
badiri O
a O
a O
kwa O
godimo O
kwa O
senthareng O
ga O
mmogo O
le O
leloko O
la O
Boto O
. O

Ba O
ne O
ba O
batla O
gape O
le O
gore O
Mokhuduthamagamogolo O
wa O
nama O
o O
sa O
tshwere O
wa O
PACOFS B-ORG
, O
Meshack B-PER
Xaba I-PER
, O
yo O
o O
amegang O
mo O
raporotong O
ya O
patlisisong O
, O
a O
lelekiwe O
. O

Batsweretshi O
ba O
kwa O
Foreisetata B-LOC
ba O
lopa O
thuso O
ya O
matlole O
le O
gore O
megagaru O
e O
ye O
kwa O
bokhutlong O
. O

Mookamedi O
wa O
kwa O
Foreisetata B-LOC
wa O
bokopano O
jwa O
setso O
le O
tsa O
botlhami O
, O
Mbuyiselo B-PER
Nqodi I-PER
a O
re O
ba O
amogetse O
go O
tlhomiwa O
gwa O
ga O
Snells B-PER
. O

Re O
tlaa O
naya O
Mokhuduthamagamogolo O
yo O
mošwa O
tšhono O
ya O
go O
tsena O
mo O
tirong O
ya O
gagwe O
le O
go O
kgona O
go O
bona O
gore O
ke O
eng O
se O
a O
ka O
se O
dirang O
go O
tsweletsa O
pele O
dingongorego O
tsa O
rona O
. O

Mme O
ga O
go O
mo O
diatleng O
tsa O
gagwe O
gotlhelele O
ka O
gonne O
mo O
bekeng O
e O
, O
re O
amogela O
pego O
go O
tswa O
go O
Komiti O
ya O
Photefolio O
ka O
ga O
diketelo O
tsa O
bona O
le O
gore O
ke O
tshwetso O
e O
fe O
e O
ba O
e O
tsereng O
le O
setheo O
ka O
se O
ba O
tshwanetseng O
go O
se O
dira O
. O

Mme O
kwa O
bokhutlong B-DATE
jwa I-DATE
beke I-DATE
e I-DATE
, O
re O
tlile O
go O
fitlhelela O
raporoto O
eo O
. O
Re O
tlhaloganya O
gore O
tlha O
ya O
go O
kgalema O
Rre O
Xaba B-PER
e O
tlile O
go O
nna O
thulaganyo O
e O
telele O
. O

Ka O
mafelo B-DATE
a I-DATE
kgwedi I-DATE
ya I-DATE
Mopitlwe I-DATE
, O
setlhopha O
se O
se O
gateletse O
topo O
ya O
tsereganyo O
go O
tswa O
mo O
pusong O
. O

Ka O
Sontaga B-DATE
, O
ba O
dirile O
matshosetsi O
a O
go O
atolosa O
kgato O
ya O
bona O
go O
fitlhelela O
ditlhokego O
tsa O
bona O
di O
amogelwa O
. O

Mmasepala O
wa O
selegae O
wa O
Ditsobotla B-LOC
wa O
kwa O
Lichtenburg B-LOC
mo O
kgaolong O
ya O
Bokone B-LOC
Bophirima I-LOC
wa O
re O
o O
tlaa O
oketsa O
tshireletso O
kwa O
mabitleng O
a O
selegae O
go O
latela O
bogodu O
jwa O
sefikantswe O
sa O
tlhogo O
ya O
Ntwa O
ya O
Maburu O
Koos B-PER
De I-PER
la I-PER
Rey I-PER
, O
mo B-DATE
mafelong I-DATE
a I-DATE
beke I-DATE
. O

Ngwaoboswa O
ya O
Potchefstroom B-LOC
e O
kaile O
fa O
e O
tshwenyegile O
thata O
ka O
bogodu O
jo O
. O

Go O
dumelwa O
gore O
sefikantswe O
se O
sa O
kopore O
se O
utswitswe O
ka O
maikaelelo O
a O
go O
se O
gakolosa O
. O

De B-PER
La I-PER
Rey I-PER
e O
ne O
e O
le O
mogenerale O
ka O
nako O
ya O
Ntwa O
ya O
Bobedi O
ya O
Maburu O
le O
Maesimane O
mme O
o O
ne O
thuntshiwa O
le O
go O
bolawa O
ke O
sepodisi O
ka O
kgwedi O
ya O
Lwetse B-DATE
, O
ka O
ngwaga O
wa O
1914 B-DATE
fa O
ba O
ne O
ba O
akanya O
gore O
ke O
leloko O
la O
segongwana O
sa O
bosenyi O
. O

Modulasetulo O
wa O
Ngwaoboswa O
ya O
kwa O
Potchefstroom B-LOC
Johan B-PER
Wolfvaart I-PER
, O
a O
re O
ditiragalo O
tse O
di O
jaaka O
tseno O
, O
di O
nyeletsa O
hisetori O
ya O
naga O
ya O
rona O
. O

Di O
bontsha O
ditiragalo O
tsa O
hisetori O
ya O
Aforikaborwa B-LOC
mme O
selo O
sa O
botlhokwa O
thata O
ka O
ga O
tsona O
ke O
gore O
re O
tshwanetse O
go O
ithuta O
go O
tswa O
mo O
go O
tsona O
. O

Ka O
jalo O
, O
tatlhegelo O
ya O
lefelo O
lengwe O
le O
lengwe O
la O
ngwaoboswa O
ke O
tatlhegelo O
e O
kgolo O
thata O
go O
batho O
ba O
Aforikaborwa B-LOC
. O

Ka O
jalo O
, O
le O
tshwanetse O
go O
somarelwa O
, O
go O
tlhalosa O
Wolfvaart B-PER
. O

Federasie B-ORG
van I-ORG
Afrikaanse I-ORG
Kultuurvereniginge I-ORG
( I-ORG
FAK I-ORG
) I-ORG
e O
kaile O
fa O
e O
tlaa O
fana O
ka O
sefikantswe O
se O
sengwe O
se O
se O
tshwanang O
le O
se O
, O
se O
se O
dirilweng O
ka O
didiriswa O
tse O
di O
senang O
boleng O
jwa O
ikonomi O
. O

Mokhuduthamagamogolo O
wa O
FAK B-ORG
Ngaka O
Danie B-PER
Langner I-PER
, O
a O
re O
ba O
tlaa O
thusa O
le O
go O
baakanya O
lebitla O
. O

Re O
tlaa O
baakanya O
lebitla O
la O
ga O
Mogenerale O
De B-PER
la I-PER
Rey I-PER
moragonyana O
monongwaga B-DATE
ka O
thuso O
ya O
ga O
Jack B-PER
Miller I-PER
, O
Langner B-PER
o O
a O
oketsa O
. O

Mmasepala O
wa O
selegae O
wa O
Ditsobotla B-LOC
kwa O
Lichtenburg B-LOC
wa O
re O
o O
tlaa O
netefatsa O
gore O
mabitla O
a O
a O
kampelwa O
go O
fokotsa O
bogodu O
le O
tshenyo O
. O

Mmueledi O
Pius B-PER
Batsile I-PER
a O
re O
ba O
ne O
ba O
se O
na O
tshireletso O
mo O
lefelong O
le O
ka O
ntlha O
ya O
fa O
ba O
ne O
ba O
ise O
ba O
itemogele O
dikgetse O
tsa O
bosenyi O
. O

Ga O
go O
ise O
go O
nne O
le O
tshireletso O
kwa O
mabitleng O
ka O
ntlha O
ya O
fa O
re O
ise O
re O
itemogele O
tshenyo O
epe O
. O

Ke O
ka O
moo O
e O
ntseng O
e O
tlhaela O
; O
tota O
tota O
ke O
go O
tlhoka O
tlhokomelo O
go O
tswa O
ka O
mo O
letlhakoreng O
la O
rona O
. O

Mme O
go O
ya O
pele O
, O
re O
ikaeletse O
gore O
re O
tlile O
go O
tsenya O
tshireletsego O
e O
e O
kwa O
godimo O
kwa O
lefelong O
leo O
, O
go O
bua O
Batsile B-PER
. O

Sepodise O
sa O
Bokone B-LOC
Bophirima I-LOC
sa O
re O
ga O
go O
na O
kgetse O
ya O
bosenyi O
e O
e O
setseng O
e O
kwadisitsweng O
. O

Pego O
ka O
Syllvester B-PER
Serame I-PER
. O

Mokgatlho O
wa O
Federation B-ORG
for I-ORG
Afrikaans I-ORG
Culture I-ORG
( I-ORG
FAK I-ORG
) I-ORG
, O
o O
santse O
o O
na O
le O
tsholofelo O
ya O
gore O
o O
tlaa O
bona O
sefikantswe O
sa O
ga O
Mogenerale O
Koos B-PER
De I-PER
la I-PER
Rey I-PER
. O

Sefikantswe O
se O
se O
utswitswe O
kwa O
lebitleng O
la O
gagwe O
, O
kwa O
dirapeng O
tsa O
kwa O
Lichtenburg B-LOC
kwa O
Bokone B-LOC
Bophirima I-LOC
, O
ka O
mafelo B-DATE
a I-DATE
beke I-DATE
. O

Sefikantswe O
sa O
boronse O
sa O
mogaka O
wa O
Aforikaborwa B-LOC
wa O
Ntwa O
ya O
Maburu O
se O
dirilwe O
ka O
ngwaga O
wa O
1917 B-DATE
. O

Lebitla O
le O
lona O
le O
sentswe O
. O

Kgetse O
ya O
bogodu O
le O
bosenyi O
e O
butswe O
ke O
mokgatlho O
wa O
FAK B-ORG
. O

Motsamaisa O
diporojeke O
kwa O
FAK B-ORG
, O
Johan B-PER
Janse I-PER
van I-PER
Vuuren I-PER
, O
a O
re O
tatlhegelo O
ya O
sefikantswe O
se O
sa O
boronse O
ke O
masetlapelo O
. O

A O
re O
ba O
tlaa O
etela O
dikgwebo O
tsotlhe O
tse O
di O
dirang O
ka O
ditshipi O
mo O
tikologong O
eo O
, O
ka O
maiteko O
a O
go O
bona O
gore O
a O
ba O
ka O
se O
bone O
sefikantswe O
se O
se O
utswitsweng O
se O
. O

Van B-PER
Vuuren I-PER
a O
re O
le O
fa O
ba O
ka O
bona O
sefikantswe O
se O
, O
ba O
setse O
ba O
thapile O
motaki O
yo O
o O
tlaa O
dirang O
sefikantswe O
se O
se O
tshwanang O
le O
se O
, O
ka O
tiriso O
ya O
didiriswa O
tsa O
boleng O
jo O
bo O
kwa O
tlase O
gore O
ba O
kgone O
go O
baakanya O
lebitla O
. O

A O
re O
mafelo O
a O
ngwaoboswa O
a O
setse O
a O
fetogile O
mafelo O
a O
borukutlhi O
. O

MaAforikanere O
a O
galefile O
thata O
mo O
nakong O
e O
. O

Re O
a O
lemoga O
gore O
maemo O
a O
, O
a O
maswe O
mo O
go O
rona O
mme O
ga O
re O
kitla O
re O
ineela O
. O

Re O
gatela O
kwa O
pele O
mme O
fa O
mafelo O
a O
rona O
a O
ngwaoboswa O
a O
ka O
senngwa O
, O
re O
tla O
dira O
thulaganyo O
ya O
gore O
re O
a O
baakanye O
. O

Mongwe O
le O
mongwe O
yo O
o O
nang O
le O
tshedimosetso O
ya O
gore O
sefikantswe O
se O
se O
ka O
bonwa O
kae O
, O
o O
kopiwa O
go O
ikgolaganya O
le O
sepodisi O
. O

Go O
nna O
le O
seabe O
ga O
basadi O
mo O
setsong O
sa O
banna O
sa O
bogwera O
go O
boetse O
gape O
mo O
pepeneng O
. O

Ngangisano O
e O
, O
e O
tsoseleditswe O
bošwa O
ke O
go O
gololwa O
ga O
buka O
ya O
setlhogo O
se O
se O
reng O
Zajik O
Izinto O
, O
e O
e O
kwadilweng O
ke O
Siphokazi B-PER
Vannessa I-PER
Mpofu I-PER
. O

Mpofu B-PER
o O
dumela O
gore O
go O
tsaya O
karolo O
ga O
basadi O
mo O
moetlong O
o O
wa O
fa O
basimane O
ba O
maXhosa O
ba O
fetoga O
go O
nna O
banna O
, O
go O
ka O
boloka O
matshelo O
ka O
ntlha O
ya O
fa O
bangwe O
ba O
bagwerisiwa O
ba O
tlhokafalela O
kwa O
meetlong O
oo O
. O

Ngwaga O
mongwe O
le O
mongwe O
, O
ka O
nako O
ya O
setlha O
sa O
bogwera O
, O
porofense O
ya O
Kapa B-LOC
Botlhaba I-LOC
e O
itemogela O
dintsho O
tsa O
bagwerisiwa O
. O

Mpofu B-PER
a O
re O
go O
mo O
diatleng O
tsa O
setšhaba O
go O
tlhopha O
gore O
a O
ba O
a O
aga O
kgotsa O
ba O
a O
senya O
. O

A O
o O
dumela O
gore O
basadi O
ba O
ka O
tshameka O
karolo O
e O
e O
botlhokwa O
mo O
go O
fetoleng O
maemo O
a O
ga O
jaana O
. O

Ke O
ngwana O
wa O
ntlha O
wa O
mosetsana O
mme O
go O
ya O
ka O
setso O
sa O
rona O
, O
ngwana O
wa O
ntlha O
wa O
mosetsana O
o O
tsewa O
jaaka O
monna O
, O
jaaka O
mongwe O
yo O
o O
buang O
le O
go O
buisana O
le O
bo O
morwarragwe O
. O

Mpofu B-PER
a O
re O
phatlha O
ya O
dingwaga O
e O
e O
leng O
teng O
fa O
gare O
ga O
batsadi O
le O
bana O
ba O
bona O
go O
le O
gantsi O
e O
dira O
gore O
ba O
se O
tlhaloganyane O
sentle O
. O

Ka O
dinako O
tse O
dingwe O
, O
re O
ga O
re O
dumalane O
. O
Rona O
le O
bana O
ba O
rona O
. O

Ga O
re O
dumalane O
ka O
ntlha O
ya O
dinako O
. O

Ka O
jalo O
, O
re O
tlhoka O
go O
buisana O
ka O
ga O
dilo O
tse O
. O

Re O
tshwanetse O
go O
nna O
fa O
fatshe O
le O
go O
tlhaloganyana O
jaaka O
batsadi O
le O
bana O
ba O
gompieno O
, O
re O
direla O
le O
ba O
ba O
latelang O
. O

Sengwe O
le O
sengwe O
se O
re O
se O
dirang O
, O
re O
se O
direla O
go O
siamisa O
dilo O
tse O
re O
neng O
re O
sa O
di O
rate O
, O
tseo O
di O
neng O
di O
dirwa O
ke O
batsadi O
ba O
rona O
. O
Re O
direla O
ba O
ba O
santseng O
ba O
tla O
. O

Kakanyo O
ya O
gore O
basadi O
ba O
nne O
le O
seabe O
e O
simolola O
go O
nna O
tlhotlheletso O
. O

Molwela O
- O
setso O
, O
Mncedi B-PER
Liwani I-PER
a O
re O
, O
basadi O
ba O
na O
le O
seabe O
se O
se O
botlhokwa O
mo O
gwerisiweng O
ga O
setso O
. O

Se O
re O
se O
na O
go O
amogela O
ke O
tsereganyo O
ya O
bomme O
, O
ya O
gore O
ba O
tshwanetse O
go O
tla O
pele O
mme O
go O
ya O
ka O
setso O
, O
ba O
na O
le O
maikarabelo O
, O
segolobogolo O
ka O
setso O
sa O
maXhosa O
. O

Ba O
na O
le O
maikarabelo O
fa O
ba O
ntse O
ba O
godisa O
basimane O
ba O
. O

Ba O
ba O
naya O
dikaelo O
tsa O
gore O
e O
nne O
banna O
ba O
ba O
maleba O
. O

Jaanong O
, O
fa O
basadi O
ba O
naga O
e O
ba O
ka O
amogela O
maikarabelo O
a O
bona O
, O
a O
ntlha O
e O
le O
a O
go O
nna O
bomme O
mo O
basimaneng O
ba O
rona O
, O
mme O
rona O
jaaka O
banna O
, O
re O
ba O
rute O
go O
nna O
banna O
ba O
ba O
siameng O
, O
fa O
re O
ka O
dira O
jalo O
, O
ke O
akanya O
gore O
re O
tla O
bo O
re O
le O
mo O
maemong O
a O
a O
botoka O
a O
gore O
re O
ka O
re O
, O
batsadi O
ba O
dinako O
tsa O
rona O
ba O
agile O
setšhaba O
se O
se O
siameng O
. O

Baeteledipele O
ba O
setso O
ba O
re O
basadi O
kgale O
ba O
simolotse O
go O
nna O
karolo O
ya O
moetlo O
, O
mme O
ka O
tsela O
e O
e O
lekanyeditsweng O
. O

Modulasetulo O
wa O
Ntlo O
ya O
Baeteledipele O
ba O
Setso O
kwa O
Kapa B-LOC
Botlhaba I-LOC
, O
Kgosi O
Langa B-PER
Mavuso I-PER
A O
re O
, O
bo O
mme O
ba O
baakanya O
basimane O
gore O
ba O
itekanele O
mo O
mebeleng O
, O
ba O
na O
le O
malwetse O
kgotsa O
ba O
sena O
ona O
. O
Bojalwa O
bo O
dirwa O
ke O
basadi O
, O
dijo O
tsa O
bagwerisiwa O
di O
rulaganngwa O
ke O
basadi O
, O
seo O
se O
ne O
se O
tlaa O
netefatsa O
gore O
ngwana O
wa O
mosimane O
o O
nna O
sentle O
, O
ke O
mosadi O
yo O
o O

tlhotlheletsang O
seo O
. O
Le O
go O
segiwa O
ga O
bojang O
jo O
bo O
rulelang O
ntlo O
, O
go O
dirwa O
ke O
basadi O
. O

Ka O
jalo O
, O
go O
fosagetse O
gore O
re O
re O
basadi O
ga O
ba O
na O
seabe O
mo O
thulaganyong O
ya O
bogwera O
. O

Leroborobo O
le O
lona O
le O
tlhola O
mathata O
mo O
moetlong O
o O
. O

Ka O
ntlha O
ya O
fa O
bogwera O
jo O
bo O
tsenang O
ka O
setlha O
sa O
mariga B-DATE
bo O
tlogetswe O
mo B-DATE
ngwageng I-DATE
o I-DATE
o I-DATE
fetileng I-DATE
, O
fa O
jo O
bo O
tsenang O
ka O
setlha O
sa O
selemo B-DATE
jona O
bo O
emisitswe O
nakwana O
ka O
ntlha O
ya O
seelo O
sa O
tshwaetso O
e O
e O
kwa O
godimo O
ya O
bagwerisiwa O
ka O
Sedimonthole B-DATE
, O
tshwetso O
e O
sa O
ntse O
e O
tlaa O
tsewa O
ka O
setlha B-DATE
se I-DATE
se I-DATE
latelang I-DATE
sa I-DATE
mariga I-DATE
. O

Jose B-PER
Maponyane I-PER
, O
motsamaisi O
wa O
senthara B-ORG
ya I-ORG
Boulders I-ORG
kwa O
Midrand B-LOC
, O
a O
re O
tiragalo O
ya O
go O
ngangisana O
ga O
gagwe O
le O
modirisi O
ga O
e O
tsewa O
ka O
mokgwa O
o O
e O
diragetseng O
ka O
ona O
. O

Kgang O
e O
, O
e O
utlwilwe O
ka O
nako O
ya O
theetso O
kwa O
khomišheneng O
ya O
CRL O
, O
koo O
Maponyane B-PER
a O
tlhageletseng O
gona O
go O
bua O
letlhakore O
la O
gagwe O
la O
kgang O
, O
go O
latela O
ngongorego O
e O
e O
tlhagisitsweng O
ke O
molweladiphetogo O
wa O
Kwa B-LOC
Ndebele I-LOC
, O
Thando B-PER
Mahlangu I-PER
. O

Ka O
kgwedi O
ya O
Mopitlwe B-DATE
, O
Maponyane B-PER
o O
ile O
a O
pateletsa O
Mahlangu B-PER
gore O
a O
tswe O
ka O
mmolo O
ka O
ntlha O
ya O
fa O
a O
ne O
a O
apere O
diaparo O
tsa O
setso O
. O

Mahlangu B-PER
o O
ne O
a O
le O
ka O
mo O
gore O
ga O
lebenkele O
kwa O
mmolong O
fa O
a O
ne O
a O
bolelelwa O
gore O
moaparo O
wa O
gagwe O
ga O
o O
a O
lolama O
. O

Maponyane B-PER
o O
ne O
a O
emisiwa O
nakwana O
morago O
ga O
gore O
bidio O
e O
e O
bontshang O
kgotlhang O
e O
aname O
mo O
mafaratlhatlheng O
. O

Khomišhene O
ya O
CRL O
e O
biditse O
Maponyane B-PER
go O
mo O
naya O
tshono O
ya O
go O
tlhalosa O
tatelano O
ya O
ditiragalo O
tse O
di O
diragetseng O
kwa O
mmolong B-LOC
wa I-LOC
Boulders I-LOC
ka O
di O
24 B-DATE
tsa I-DATE
kgwedi I-DATE
ya I-DATE
Mopitlwe I-DATE
. O

Maponyane B-PER
o O
boleletse O
Khomišhene O
gore O
o O
ikopetse O
maitshwarelo O
ka O
tiragalo O
e O
, O
le O
fa O
go O
le O
jalo O
, O
o O
ne O
a O
ikutlwa O
ekete O
tiragalo O
e O
, O
e O
tserwe O
ka O
tsela O
e O
seng O
yona O
fa O
ngangisano O
ya O
bona O
e O
ne O
e O
ya O
magoletsana O
. O

Ke O
rata O
go O
tsaya O
tšhono O
e O
go O
romela O
maitshwarelo O
a O
me O
kwa O
go O
Rre O
Mahlangu B-PER
malebana O
le O
kutlobotlhoko O
le O
tshotlego O
e O
a O
itemogetseng O
yona O
ka O
ntlha O
ya O
tiragalo O
e O
e O
diragetseng O
ka B-DATE
di I-DATE
24 I-DATE
. O

Go O
a O
swabisa O
gore O
tiragalo O
e O
, O
ga O
e O
a O
tlhalosiwa O
ka O
tsela O
e O
e O
diragetseng O
ka O
yona O
gonne O
ke O
nnile O
le O
dipuisano O
le O
Rre O
Mahlangu B-PER
pele O
ga O
kgatiso O
ya O
bidio O
e O
e O
tlhageletseng O
ka O
tsela O
e O
e O
seng O
yona O
. O

Ke O
ikotlhaela O
tiragalo O
e O
e O
diragatseng O
thata O
kwa O
ntle O
ga O
gore O
tshwaro O
ya O
ka O
Rre O
Mahlangu B-PER
e O
ne O
e O
sena O
seriti O
sa O
botho O
le O
tekatekano O
e O
e O
tshegetsang O
Molaotheo O
wa O
rona O
. O

Maponyane B-PER
a O
re O
, O
pele O
ga O
go O
gatisiwa O
ga O
bidio O
e O
, O
o O
nnile O
le O
puisano O
e O
e O
siameng O
le O
Mahlangu B-PER
fa O
a O
ne O
a O
mo O
kopa O
go O
fitlha O
dikarolo O
tse O
dingwe O
tsa O
mmele O
wa O
gagwe O
ka O
gonne O
badirisi O
ba O
bangwe O
ba O
ne O
ba O
ikutlwa O
ba O
sa O
phuthuloga O
gaufi O
le O
ene O
. O

A O
re O
Mahlangu B-PER
o O
ne O
a O
gana O
go O
fitlha O
dikarolo O
tse O
dingwe O
tsa O
mmele O
wa O
gagwe O
mme O
ke O
teng O
fa O
a O
mo O
kopileng O
teng O
gore O
a O
tsamaye O
fa O
bidio O
e O
ne O
e O
tsewa O
. O

Mosireletsi O
o O
ne O
a O
boela O
kwa O
go O
nna O
mme O
a O
re O
, O
rra O
, O
Rre O
yo O
o O
gana O
go O
ikatega O
mme O
ke O
ne O
ka O
patelesega O
, O
jaaka O
ke O
le O
motsamaisi O
wa O
Senthara O
, O
go O
samagana O
le O
maemo O
. O

Ka O
jalo O
, O
ke O
ne O
ka O
ya O
koo O
mme O
ka O
nna O
le O
dipuisano O
tse O
di O
siameng O
le O
Rre O
Mahlangu B-PER
. O

Fa O
ke O
ne O
ke O
mo O
kopa O
gore O
a O
ikatege O
ka O
ntlha O
ya O
fa O
a O
le O
mo O
lefelong O
la O
setšhaba O
, O
o O
rile O
nnyaa O
, O
ga O
ke O
kitla O
ke O
ikatega O
ka O
gonne O
se O
ke O
setso O
sa O
me O
, O
mme O
nna O
ka O
re O
, O
fela O
o O
tlhagisitse O
diaparo O
tsa O
gago O
tsa O
fa O
teng O
, O
ke O
fa O
ngangisano O
e O
simolotseng O
teng O
foo O
. O

Ke O
ne O
ka O
re O
, O
lefelo O
le O
ke O
lefelo O
la O
setšhaba O
mme O
go O
na O
le O
bana O
mo O
mmolong O
o O
, O
gape O
batho O
le O
bona O
ba O
setse O
ba O
simolotse O
go O
ngongorega O
. O
Fa O
o O
sa O
batle O
, O
ke O
tlaa O
tshwanelwa O
ke O
go O
kopa O
mosireletsi O
a O
go O
ntshetse O
kwa O
ntle O
. O

Modulasetulo O
wa O
CRL O
, O
Moporofesara O
David B-PER
Mosoma I-PER
a O
re O
, O
go O
mo O
utlwisa O
botlhoko O
gore O
a O
bo O
a O
bone O
ngangisano O
e O
e O
tletseng O
tšhakgalo O
jalo O
ka O
ntlha O
ya O
diaparo O
tsa O
setso O
. O

Ke O
dutse O
fa O
ka O
pelo O
e O
e O
utlwileng O
botlhoko O
thata O
ka O
gonne O
ke O
ne O
ke O
sa O
solofela O
maitsholo O
kgotsa O
kgolagano O
ya O
mofuta O
o O
magareng O
ga O
batho O
ba O
ba O
sotlegileng O
thata O
ka O
ntlha O
ya O
go O
latlhegelwa O
ke O
setso O
le O
boitshupo O
jwa O
bona O
. O

Mosoma B-PER
a O
re O
, O
khomišhene O
e O
tlaa O
buisa O
bosupi O
jotlhe O
jwa O
tiragalo O
eo O
mme O
e O
dire O
dikatlenegiso O
kwa O
bofelong B-DATE
jwa I-DATE
kgwedi I-DATE
ya I-DATE
Moranang I-DATE
. O

Puisano O
ka O
ga O
go O
somarela O
le O
go O
itumelela O
setso O
sa O
Seaforika O
le O
hisetori O
. O

Matshwititshwiti O
a O
batho O
a O
tlaa O
boela O
kwa O
La B-LOC
Ventas I-LOC
kwa O
Madrid B-LOC
lwantlha O
fa O
e O
sale O
go O
simolola O
leroborobo O
la O
mogare O
wa O
corona O
, O
mo B-DATE
kgweding I-DATE
e I-DATE
e I-DATE
latelang I-DATE
go O
ya O
go O
bogela O
ntwa O
ya O
dipoo O
e O
e O
tlaa O
tshwarwang O
go O
kgobokanya O
madi O
a O
go O
thusa O
batho O
ba O
ba O
lwang O
le O
dipoo O
ba O
COVID O
- O
19 O
e O
batlogetseng O
ba O
sena O
ditiro O
. O
Go O
buile O
batlhankedi O
ka O
Lamatlhatso B-DATE
. O

Mesako O
ya O
go O
lwa O
le O
dipoo O
ya O
kwa O
Spain B-LOC
fa O
e O
sale O
e O
tswadilwe O
mo B-DATE
ngwageng I-DATE
o I-DATE
o I-DATE
fetileng I-DATE
ka O
ntlha O
ya O
dikgoreletsi O
tsa O
kiletsomesepele O
tse O
di O
tsentseng O
batho O
ba O
ba O
lwang O
le O
dipoo O
mo O
mathateng O
a O
ditšhelete O
. O

Palogodimo O
ya O
batho O
ba O
le O
6 O
, O
000 O
, O
ba O
tlaa O
letlwa O
go O
bogela O
ntwa O
ya O
dipoo O
e O
e O
tlaa O
diragalang O
ka O
la O
2 B-DATE
Motsheganong I-DATE
. O
Go O
bua O
kgaolo O
ya O
puso O
ya O
kwa O
Madrid B-LOC
. O

Se O
se O
lekana O
le O
40 O
% O
jaaka O
baetleetsi O
ba O
tsaya O
lefelo O
leo O
jaaka O
mosako O
o O
o O
botlhokwa O
thata O
lefatshe O
ka O
bophara O
. O

Dimaseke O
e O
tlaa O
nna O
patelesego O
mme O
dikgato O
tse O
di O
gagametseng O
tsa O
go O
katogana O
di O
tlaa O
tsenngwa O
tirisong O
kwa O
moletlong O
eno O
. O

Meletlo O
ya O
dintwa O
tsa O
dipoo O
e O
megolo O
e O
e O
jaaka O
San O
Isidro O
, O
Sevillas O
, O
April O
Fair O
le O
Pamplonas O
San O
Fermin O
ka O
kgwedi O
ya O
Phukwi B-DATE
e O
ne O
ya O
phimolwa O
mo B-DATE
ngwageng I-DATE
o I-DATE
o I-DATE
fetileng I-DATE
, O
mme O
dipoo O
di O
ne O
tsa O
tlosiwa O
kwa O
dipolaseng O
, O
tsa O
romelwa O
ka O
tlhamalalo O
kwa O
matlhabelong O
. O

Fela O
le O
pele O
ga O
dithibelo O
tsa O
kiletsomesepele O
di O
dira O
go O
dintwa O
tsa O
dipoo O
di O
eme O
tsi O
, O
letshwao O
la O
setso O
sa O
kwa O
Spain B-LOC
le O
ne O
le O
ntse O
le O
thatafalelwa O
ke O
go O
itsetsepela O
mo B-DATE
dingwageng I-DATE
tse I-DATE
di I-DATE
fetileng I-DATE
. O

Maikutlo O
kgatlhanong O
le O
ntwa O
ya O
dipoo O
a O
a O
farologana O
magareng O
ga O
baagi O
ba O
kwa O
Spain B-LOC
, O
fa O
bangwe O
ba O
e O
tsaya O
jaaka O
karolo O
e O
e O
botlhokwa O
ya O
setso O
sa O
bona O
, O
mme O
ba O
bangwe O
ba O
re O
ke O
tiragalo O
e O
e O
setlhogo O
. O

Go O
ya O
ka O
potsolotso O
ya O
2019 B-DATE
malebana O
le O
El B-ORG
Espaol I-ORG
, O
kuranta O
ya O
mo O
mafaratlhatlheng O
e O
fitlhetse O
gore O
, O
56 O
. O
4 O
% O
ya O
baagi O
ba O
Spain B-LOC
e O
kgatlhanong O
le O
ntwa O
ya O
dipoo O
, O
fa O
24 O
. O
7 O
% O
e O
ne O
e O
e O
tshegetsa O
mme O
18 O
. O
9 O
% O
yona O
e O
e O
itlhokomolositse O
. O

Stellenbosch B-LOC
Wine I-LOC
Routes I-LOC
e O
ne O
e O
keteka O
segopotso O
sa O
ngwaga O
wa O
bo O
50 O
monongwaga O
, O
phitlhelelo O
e O
e O
botlhokwa O
e O
e O
e O
tlhakanetseng O
le O
intaseteri O
ya O
bojanala O
ya O
beine O
mo O
Aforikaborwa B-LOC
. O

The B-LOC
wine I-LOC
route I-LOC
e O
tlhamilwe O
ka O
ngwaga O
wa O
1971 B-DATE
. O

Jaaka O
e O
le O
yona O
e O
e O
nang O
le O
palo O
e O
e O
kwa O
godimo O
ya O
karolotuelo O
ya O
dibeine O
mo O
nageng O
, O
Stellenbosch B-LOC
Wine I-LOC
Routes I-LOC
e O
tlhagoletse O
ba O
intaseteri O
ya O
bojanala O
ya O
beine O
tsela O
. O

Intaseteri O
e O
, O
e O
tsenya O
dibilione O
di O
le O
R7 O
. O
2 O
go O
GDP O
ngwaga O
le O
ngwaga O
. O

Johan B-PER
Malan I-PER
wa O
kwa O
Simonsig B-LOC
Estate I-LOC
a O
re O
wine B-LOC
route I-LOC
e O
godile O
thata O
mo B-DATE
dingwageng I-DATE
tse I-DATE
di I-DATE
fetileng I-DATE
, O
mme O
e O
ngoka O
baeng O
ba O
kwa O
moseja O
le O
ba O
selegae O
. O

Ke O
akanya O
gore O
ponelopele O
e O
kgolo O
e O
e O
diragetseng O
mo O
dingwageng O
tse O
50 O
tse O
, O
ke O
ntlha O
ya O
gore O
e O
thusitse O
go O
anamisa O
setso O
go O
nwa O
beine O
. O

Mme O
gape O
se O
se O
diragetseng O
morago O
ga O
moo O
, O
ke O
ntlha O
ya O
gore O
diresetšhurente O
simolotse O
go O
nna O
le O
ditsha O
tsa O
beine O
, O
di O
kopantse O
dijo O
le O
beine O
mmogo O
mme O
seo O
se O
dirile O
gore O
Stellenbosch B-LOC
e O
nne O
khepetlele O
ya O
dijo O
ya O
Aforikaborwa B-LOC
. O

Fa O
o O
ka O
lebelela O
diresetšhurente O
tse O
di O
mo O
maemong O
a O
ntlha O
a O
a O
10 O
mo O
nageng O
ya O
rona O
, O
di O
le O
nne O
tsa O
tsona O
, O
di O
ikaegileng O
mo O
tseleng O
ya O
beine O
ya O
kwa O
Stellenbosch B-LOC

UK B-LOC
e O
laela O
Kgosana O
Phillip B-PER
kwa O
phitlhong O
. O

Prince O
Phillip B-PER
o O
tlhokafetse O
mo B-DATE
bekeng I-DATE
e I-DATE
e I-DATE
fetileng I-DATE
ka I-DATE
Labotlhano I-DATE
kwa O
ntlong O
ya O
segosi O
kwa O
Windsor B-LOC
, O
a O
na O
le O
kgosigadi O
mo O
letlhakoreng O
la O
gagwe O
. O

Meghan B-PER
, O
mosadi O
wa O
ga O
kgosana O
Harry B-PER
wa O
ko O
Britain B-LOC
, O
o O
tla O
lebelela O
phitlho O
ya O
ga O
Kgosana O
Phillip B-PER
kwa O
legaeng O
la O
gagwe O
kwa O
California B-LOC
ka O
Lamatlhatso B-DATE
morago O
ga O
fa O
a O
eleditswe O
ke O
ngaka O
ya O
gagwe O
gore O
a O
seka O
a O
tsaya O
maeto O
ka O
ntlha O
ya O
fa O
a O
imile O
, O
motswedi O
o O
itse O
maemo O
a O
a O
rialo O
. O

Meghan B-PER
o O
tlaa O
lebelela O
jaaka O
Harry B-PER
a O
tsamaya O
le O
mokoloko O
kwa O
moraga O
ga O
lekase O
la O
monna O
wa O
ga O
kgosigadi O
Elizabeth B-PER
wa O
dingwaga B-DATE
di I-DATE
le I-DATE
99 I-DATE
mmogo O
le O
maloko O
a O
mangwe O
a O
lelapa O
la O
segosi O
, O
go O
akaretsa O
le O
rraagwe O
Kgosana O
Charles B-PER
le O
morwarragwe O
, O
kgosana O
William B-PER
. O
