FIFA B-ORG
ghə́ O
gɛ̌ O
bíŋ O
ntám O
nɔm O
nə̂ O
Muélé B-PER
Kɔ́mbì I-PER
. O

Pú O
píŋ O
gaə̂ O
Francis B-PER
Ngannou I-PER
wə́ O
bə́ O
dəŋdzə O
mə́cwɔ̂ʼ O
pfomkəm O
ntʉ́m O
gùŋ O
. O

Vincent B-PER
Aboubakar I-PER
tú O
mnwə O
myə O
a O
kə O
ghə O
tə́ O
e O
tə́m O
Besiktâs B-ORG
lə O
. O

Ywə́ O
yə O
a O
gə O
tə́ O
FIFA B-ORG
pâk O
Mouelle B-PER
Kombi I-PER
shyá O
jʉm O
lə O
. O

Pə O
tám O
fəbɔ O
Antonio B-PER
Conceicao I-PER
lə O
cu O
yap O
bíŋ O
á O
m O
jʉm O
tə O
wáp O
wə́ O
gɔ́ O
tə́m O
ŋkɛ̀ O
. O

Kwɔtə O
cúʼtə O
FEKAFÛT B-ORG
: O
Seidu B-PER
Njoyǎ I-PER
cyə O
Mouelle B-PER
Kombi I-PER
. O

Pɔ́ B-ORG
Otonɔ̂m I-ORG
Dwǎlá I-ORG
tə́m O
dəŋdzə O
Kaməlûm B-LOC
. O

Taʼ O
mo O
bə O
pú O
kátə̂ O
bə́ O
wə́ O
mɔ́ktə́ O
é O
á O
yáp O
tsô O
tsyə́ O
nə̂ O
pə̂ O
Tâdyə̌ O
FECAFÛT B-ORG

Ŋwâlǎʼ O
Fəlaŋsí B-LOC
nə̂ O
nwə O
pəbɛ̂ O
mdəŋ O
pú O
a O
pəjwǐ O
lə O
Eto B-PER
Fîls I-PER
. O

Ajara B-PER
Nchout I-PER
ghə O
mghɛpə́ŋ O
təŋláʼ B-LOC
jyəŋkaʼ I-LOC
pyə O
mnyə̂ O
mâp O
jɛ́ O
á O
pú O
pá O
wáp O
pə̂ O
fě O
. O

KAN B-ORG
2021 B-DATE
: O
Tâdyə̂ O
KAF B-ORG
yáʼ O
mshɛ O
. O

Pú O
a O
jaə́ O
nə́ O
nə́ O
kwə̂ O
Yɔ́mkəshaʼ B-ORG
Omnispɔ̂ I-ORG
Yàwùdè I-ORG
. O

Kamtɛ́l B-ORG
bafia I-ORG
Volé I-ORG
bɔ̂ I-ORG
Evolʉ́shyɔ̌ŋ I-ORG
tə́ O
dzəŋdzə O
Kaməlûm B-LOC
. O

Yɔ́ O
ywə́ O
yə O
pə̂ O
gɔ O
zhyə́ O
jʉm O
pâʼ O
cúʼtə O
mi O
á O
yə̌ŋ O
. O

Mtɔnyə O
myə O
á O
Fekafût B-ORG
á O
wə́ O
shʉ́ʼnyə́ O
guŋ O
guŋ O
awɛ́ O
. O

Seidú B-PER
Mbombó I-PER
Njóyǎ I-PER
wə́ O
gaə́ O
pú O
yáʼ O
shù O
. O

Marlɛ́nə́ B-PER
Emvoutou I-PER
hak O
tsə́ O
tsyə O
é O
wə́ O
báp O
nə́ O
ghə O
áá O
. O

Mə̂tǒm O
mfʉm O
yə O
ǎ O
ntʉ́m O
bʉɔ̌ O
nyap O
shampyonâ O

Zomo B-PER
- I-PER
Bem I-PER
wə́ O
shúʼnyə́ O
Chantal B-PER
Ayissi I-PER
nə̂ O
ENEO B-ORG
yə O
pə́ O
a O
hâ O
chyə O
ntʉ́m O
mguŋ O
4 O
. O

Jwopshyə O
Nabila B-PER
pû O
Nokolas B-PER
Paez I-PER
zhʉ́ O
pətsə́pó O
. O

Nwə́ O
mkɛ̀ O
/ O
Chantal B-PER
Ayissi I-PER
kě O
gɔ O
Benɛ̂ŋ B-LOC
. O
Fə̂ O
é O
Leduc B-PER
wə́ O
gɔ́m O
guŋ O
tsə́ O
tsyə O
e O
kə O
ghə O
áá O
. O

Dzou B-PER
wə́ O
jɔ́ O
taʼ O
bûʼtsə́ O
bə O
é O
zhyə́ O
nə́ O
pûʼ O
ntîntǐ O
. O

Tsʉʼfaʼ O
gwyə́ O
taʼ O
mu O
e O
Kaməlûm B-LOC
gwɛ́ O
a O
shûʼ O
100 O
. O

Spike B-PER
Lee I-PER
wə́ O
sɔʼ O
m O
KAN B-ORG

Minac B-ORG
wə́ O
hə́ŋtə́ O
shûʼ O
shǎʼ O
31 O
tə́ O
nə O
nyaptə O
nwə O
nə̂ O
və O
pú O
a O
mkɔ̀ O
. O

Petí B-PER
Peyí I-PER
ghɔm O
gaə́ O
Kaməlûm B-LOC
bə́ O
tsʉʼ O
nə O
də́ O
tâm O
. O

Gɛvə O
nyaptsə́kefelí O
yə O
Ámélíka B-LOC
Spike B-PER
Lee I-PER
wə́ O
ŋkányə́ O
nə́ O
sɔʼ O
Kaməlûm B-LOC
tsʉʼ O
yə O
pú O
dzə́ O
é O
nə́ O
áá O
. O

Yɔ́ O
mciŋnyə O
vʉ̌ O
Wes B-PER
Madikǒ I-PER
mɔ̌ O
. O

Cocó B-PER
Emília I-PER
zhʉ́ O
mâ O
mú O
. O

Pierre B-PER
Ismaël I-PER
Bidoung I-PER
Mkpatt I-PER
wə́ O
ŋkhʉɔ́ O
shûʼ O
shǎʼ O
31 O

Pâʼ O
J B-PER
Money I-PER
103 O
nə O
ŋkó O
ntʉ́m O
mzhwopshyə O
Kaməlûm B-LOC
áá O
. O

Vʉ̌ O
Wes B-PER
Madíkò I-PER
: O
mtyə̌ʼ O
vʉ́ O
mɔ̌ O
. O

Longue B-PER
Longue I-PER
tám O
nɔm O
nə̂ O
Fibgon B-PER
Tralala I-PER
Mɔŋdóvision O
ŋké O
é O
gaə́ O
shúŋ O
. O

jwopshyə O
Níka B-PER
yə O
é O
bə́ O
bvo O
mə̂ghap O
Longue B-PER
Longue I-PER
á O
cɛ́ O
Dubaî B-LOC
dó O
gaə́ O
pú O
kwítə́ O
é O
. O

Maalhox B-PER
, O
Tenor B-PER
gə́ O
Mink's B-PER
gɔ O
zhwop O
nə́ O
tyə̂ʼ B-DATE
batə I-DATE
2 I-DATE
nə́ I-DATE
Dzʉ̂ʼbvʉ I-DATE
yə̌ŋ O
. O

Sharlotte B-PER
Dipandǎ I-PER
wə́ O
nyáptə́ O
mnwə O
gwyə́ O
mə́bʉə́ O
Kaməlûm B-LOC
. O

Eric B-PER
Christian I-PER
wə́ O
ntútə́ O
nwə O
yə O
â O
bə́ O
cəcə̌ O
wáppú O
Cocó B-PER
Argentée I-PER
áá O
. O

Tenor B-PER
ghɔm O
gaə́ O
e O
ka O
zhyə́ O
tsyə́ O
nwə O
nə́ O
ŋkʉɔbvəvə O
Eunice B-PER
Zunon I-PER

Marlène B-PER
Emvoutou I-PER
wə́ O
ŋkó O
tsə́ O
Malíckà B-PER

Boris B-PER
Bertolt I-PER
cwɔ́ʼ O
dzə́ O
nə̂ O
La B-PER
gó I-PER
Galaxîe I-PER

Coco B-PER
Argentée I-PER
tám O
dzə̌ O
CRTV B-ORG
gɔ́m O
yə O
nwə O
nyə́nyɔ́ O
. O

Brendá B-PER
Biyâ I-PER
gɔm O
gaə̂ O
: O
Pó O
gɔ O
pə́ O
lóʼnyə́ O
cwə́ O
lɔ́mdyə́ O
á O
bî O
dhə̂ O
cwə̀pùŋ O
. O

Guŋ O
pɔ O
pyə O
wáp O
lə O
ghɔ O
lɔ́mdyə́ O
Chantál B-PER
pû O
Romeo B-PER
Dika I-PER
á O
pfʉ́tə́ O
awɛ́ O
. O

Taʼ O
ciŋnyə O
shyəyə O
Lady B-PER
Ponce I-PER
bə O
é O
pʉ́ʼ O
msâk O
myə́ O
thə́ O
wə́ O
gɔ́mnwə O
nə́ O
mə̂lɔ̌mgəgʉɔ́ O
. O

Brendá B-PER
Biyǎ I-PER
cwɔ̂ʼ O
yə O
otɛ̂l O
. O

tsə́nɔ̀m O
/ O
Sidiki B-PER
Diabaté I-PER
cyanyə O
mfǒto O
mə̂ghap O
e O
Maty B-PER
Kone I-PER
e O
á O
nə́ O
kwa O
dzə́ O
. O

Pú O
cáʼ O
mbɛ̂mjwǐ O
pú O
mjwǐmbɛ̂ O
wáp O
pə́ O
kə́shyə O
núŋnyə́ O
mnə̂ O
máp O
. O

Pəzhyə́ O
wə́ O
détə́ O
ywə́ O
yə O
a O
kə O
lə O
vilʉ̂s O
sɔ́ʼ O
lə O
. O

Pú O
tə́ŋ O
TB B-PER
Joshwa I-PER
yə O
ê O
gə O
yûʼjɔ́ O
nwəsí O
Nizhérya B-LOC
á O
Légôs B-LOC

Nuŋ O
mo O
təkuŋŋkúŋŋ́ O
Kaməlûm B-LOC
: O
pəjwǐ O
gɔm O
â O
shə́mcwə O
gə́ O
pú O
faʼ O
mfaʼ O
təŋkuŋkúŋ O
nə́ O
pú O
. O

Páʼ O
ŋkɛ̂mo O
dzʉ́pe O
mshûʼ O
mshúʼ O
dolâ O
jʉm O
sim O
aŋlînyə̀ O
. O

Pú O
kěʼ O
sɔʼ O
ŋkám O
Jovənɛl B-PER
dôguŋ O
Ayíti B-LOC
pə́ O
dyə́ O
é O
. O

Taʼ O
mûgo O
yə O
Brətânyə B-LOC
bə O
pú O
lě O
níŋ O
é O
cɛ́ O
Pelû B-LOC
wə́ O
gɔ́mnwə O
nə́ O
é O

Jovenel B-PER
Dòguŋ O
Ayiti B-LOC
yə O
pú O
kə O
jwə́ O
é O
â O
ba O
pâʼ O
kə O
cyətə O
áá O

Shu O
ŋkaʼ B-DATE
20 I-DATE
bə O
pú O
tútə́ O
nə̂ O
mzhəŋ O
10 O
. O

Zaila B-PER
Avâŋ I-PER
- O
taʼ O
gogǒ O
və O
tsyə O
tsǒ O
nə́ O
pəghə O
mləŋtə O
bʉɔ̌ŋwaʼ O
amelíkà B-LOC
. O

Páʼ O
pə́ O
po O
ghə̂ O
tə́ O
nə́ O
jyə́ O
bə́yə O
ŋkhətʉɔ̂ O
yɔ̂ O
bə O
pú O
zhʉ̀ O
, O
ba O
bʉɔ̌ O
vɔk O
yá O
. O

Mfyə̂ O
: O
Nwəkə́ O
pɔmnəŋ O
pə́ O
ŋkuŋ O
mfyə̂ O
nə O
shɔ́knyə́ə́ O
? O

mswɔppɔ O
pyə O
Gareth B-PER
Southgate I-PER
ntə́mtə O
pətám O
fəbɔ O
Aŋglətɛ́ B-LOC
bí O
pú O
á O
lə́ O
? O

Páʼ O
mcûŋ O
shyə O
m O
nə́ O
pəfyə̂ O
gə́ O
ŋkáp O
ntʉ́m O
kliptómonɛ̂ O
. O

Páʼ O
sə̂ O
yɔ̂ O
bvo O
tə O
cwə́ O
ŋə́tə O
dú O
nə́ O
ŋkaʼdzʉ̂ O
tsɔ́ O
áá O
. O

Mfyə̂ B-ORG
Olɛmpîdə I-ORG
Tókyo B-LOC
, O
pəkhʉdʉ̌ O
wə́ O
máʼnyə́ O
nə́ O
kəŋnyə O
mcoʼ O
myə O
ǎ O
wə́ O
dé O
mtɛtósətelɔ̂nə̀ O
. O

Pə̂ O
a O
pə̂ O
bə O
tsʉʼfaʼ O
gwyə́ O
Jonevel B-PER
yə O
â O
bə̂ O
yə́ O
mɛsənɛ O
Kolɔ̂mbə B-LOC
á O
né O
lə O
zhwə̌ O
dôguŋ O
Hayítì B-LOC
. O

Virgin B-PER
Branson I-PER
nə̂ O
jyə O
sʉsʉɔ O
e O
nə́ O
kəm O
nə̂ O
tsʉʼfɔ̌k O
. O

Tɔné O
taʼ O
mû O
guʼ B-DATE
pʉə́ I-DATE
bə O
pú O
yɔ́ O
é O
dǒ O
é O
mə̂jyə O
Mɛktsîk B-LOC
. O

Nə̂tʉɔ O
pú O
a O
pə̂ntʉɔ̀ O
: O
stə́ O
tsyə O
á O
puŋ O
nə́ O
tíŋnyə O
thə́ O
nə̂ O
taʼ O
kwə O
ó O
lə O
. O

Páʼ O
pə́ O
mo O
ghə̂ O
tə́ O
gwím O
shwəfaʼ O
pəpúŋ O
ntʉ́m O
mə́kuʼmfaʼsybɛ̂ O
lə O

Yɔ́ O
páʼ O
pú O
kə̂ O
gə O
dwɔ́ʼ O
ŋkʉɔ O
ntʉ́m O
mŋwaʼnyə O
tə O
sam O
ŋwaʼnyə O
á O
yə̌ŋ O
. O

Pə O
yɔ́ O
páʼ O
ŋkuŋ O
və O
marsyâ O
po O
á O
Brezîl B-LOC
lə̂ O
fə́ O
á O
Afríkà B-LOC
. O

Ywə́ O
yə O
Stephen B-PER
lə O
ghɔm O
nə́ O
mghʉ̂m O
sə́sə́ O
á O
twɔ́k O
ŋkaʼ B-DATE
50 I-DATE
pú O
yɔ́ O
a O
pə́ O
nyə́nyɔ́ O

Pə̂ O
taʼ O
ywə́faʼ O
"""" O
Tinder B-ORG
Covax I-ORG
"""" O
ghə̂ O
pú O
nyâp O
mkóʼpú O
tə O
á O
yɔ́m O
a O
? O

Rekkya B-PER
Mamugǔ I-PER
wə́ O
mɔ́ktə́ O
gaə́ O
pə̂ O
gap B-DATE
pʉə́ I-DATE
nə̂ O
kuʼ O
e O
tə́m O
cɛ́ O
. O

Zakɔ̂p B-PER
, O
ntûŋkwa O
nə̂ O
ləpʉə O
tə O
cwə́ O
jʉ́ O
dôgùŋ O
daʼgaə́ O
nə̂ O
miŋ O
bə́ O
â O
gɛcɛ́ O
tyə́ʼ B-DATE
ɔ I-DATE
. O

Pəfiŋ O
kəlasí O
yɔ́m O
ntʉ́m O
Gɔ̂lfə B-LOC
yɔ̌m O
tə O
dəŋ O
kəlasí O
ŋkwɔ́ʼ O

Jihan B-PER
, O
jwî O
dôguŋ O
Egípto B-LOC
yə O
e O
kwyə́pnyə́ O
mcoʼ O
myə O
â O
bɔ́mtə́ O
pəjwǐ O
. O

Guŋ O
tsə́ O
tsyə O
a O
tə̂ O
shə́ŋ O
gaə́ O
pú O
ghə́ O
á O
pə O
Brezíl B-LOC
ghə̀ O
. O

Ntîntǐ O
msənyə O
myə O
â O
gə O
vilʉ̂s O
waʼ O
dɛ́lta O
pîŋ O
shɔ́k O
teʼ O
nə́ O
maʼ O
gho O
á O
wə́ O
sɔ́lám O
pɔ̀mnə̀ŋ O
. O

Pə́ O
pú O
lányə O
nə́ O
yûʼpəpúŋ O
a O
? O

Pəjwǐ O
camthə́sí O
Ɛŋdə̂ B-LOC
nə̂ O
taʼ O
aplikasyɔ̂ŋ O
pú O
á O
wə́ O
fíŋŋ́ O
. O

Taʼ O
tǎmbɛ̌ O
tám O
pfʉ́ O
jʉm O
páʼ O
pú O
diŋtə O
ADN O
a O
lâʼtə O
gaə́ O
mú O
tə̂ O
bə̂ O
yə́ O
á O
pə́ O
. O

Ê O
ntə́m O
pú O
a O
táp O
e O
mú O
e O
pîŋ O
jʉ́ O
sətá O
nə̂ O
lezó O
sosyô O
. O
( O
ciŋnyə O
shyəcyə O
) O

Ǎ O
wə́ O
bɛ́ O
cəcə̌ O
Nyamê B-LOC
pû O
Bamakô B-LOC
jʉm O
ywə́ O
yə O
Bazûm B-PER
kə O
ghɔm O
lə O
. O

Ě O
tʉɔ́tə́ O
mtiŋ O
myə O
dhə̂ O
ê O
gɔ O
ghə O
áá O
. O

Brendá B-PER
Biyǎ I-PER
wə́ O
há O
ntɔ́k O
bí O
pəjúʼ O
e O
nə̂ O
tiŋ O
mə̂ghap O
yə O
á O
puŋ O
bí O
pú O
áá O
. O

Daʼgaə̂ O
Brendá B-PER
Biyǎ I-PER
kə O
pə̌ O
á O
tyə́ʼmô B-DATE
gɔ́m O
shyányə́ O
ntɔ́k O
nə̂ O
mtiŋ O
mə̂ghap O
yə̀ O
ntʉɔ̀ O
. O

Ê O
sɛ́ O
gaə́ O
â O
sɔʼ O
m O
nə́ O
pú O
lə O
pə́ O
gɔ́ O
lə O
mlóʼnyə O
kó O
nə́ O
. O

Â O
bə́ O
mtiŋ O
buŋ O
dhə́ O
myə O
Brenda B-PER
Biya I-PER
mû O
Paul B-PER
Biya I-PER
pû O
Chantal B-PER
Biya I-PER
jɔ́ O
gaə́ O
ǎ O
puŋ O
lə O
. O

Kwaʼ O
nyə́nyɔ́ O
, O
Brenda B-PER
Biya I-PER
ŋkuŋ O
pó O
a O
bɛ̂ O
pədɔ̌k O
. O

Daʼgaə́ O
ɗhə̂ O
e O
pə́ O
mo O
sə́sə́ O
, O
láʼ O
e O
nə́ŋ O
bə́ O
də́ O
mnɔm O
pyə́ O
jɔ́ O
góʼ O
, O
bə O
pə́ O
e O
kûŋ O
é O
. O

Mo O
yə O
ê O
gɔ O
cwə́ O
lɔ́m O
á O
dyə́ O
â O
gɔ O
píŋ O
nə́ O
kuŋ O
bvʉ̂ O
tsaə̌ O
4 O
gə́ O
púsi O
á O
1 O
. O

Ŋ O
ka O
kúŋ O
mo O
yaə́ O
yə O
ê O
jəŋ O
kə O
də́ O
mkwə O
ntám O
pô O
pə̌ O
á O
pə́ O
. O

Gɔ́m O
teʼ O
gɔ́m O
pɔ O
sə́sə́ O
; O
pədɔ̂k O
ŋkuŋ O
mnɔ̀m O
. O

Brɛ́ndá B-PER
Biyâ I-PER
ŋwaʼ O
gaə̂ O
: O
po O
yáʼ O
nə́ O
pə̂ O
də́ O
mnɔm O
láʼ O
shə́pɔ O
jɔ́ O
góʼ O
. O

Daʼgaə́ O
e O
pə́ O
wə́ O
jɔ́ O
gaə́ O
a O
ka O
púŋ O
bí O
í O
nə́ O
cə̂ŋ O
bǎyá O
ntî O
ŋkuŋnyə O
lə́ O
. O

Brendá B-PER
Biyâ I-PER
bə́ O
wə́ O
shə́ŋ O
ŋkuŋnyə O
nyə́nyɔ́ O
. O

Ě O
ŋwaʼ O
gaə̂ O
: O
Gaə̂ O
bə́ O
wə́ O
shə́ŋ O
ŋkuŋnyə O
yə O
nyə́nyɔ́ O
, O
yə O
a O
tə́ O
gɔ O
há O
púʼthə̂ O
á O
pə́ O
, O
yə O
á O
gɔ O
cwə́ O
áá O
. O

Mcuŋ O
mɔ O
myə O
Brenda B-PER
gap O
à O
bə O
pú O
yáp O
fóto O
é O
nə́ O
dəm O
"""" O
BREF B-ORG
MAGAZINE I-ORG
, O
"""" O
taʼ O
tsʉʼ O
nəshýnyə́ O
mcuŋ O
Brendà B-PER
. O

Taʼ O
ciŋnyə O
tsʉʼcwə O
bə O
á O
khə́ O
. O

Pû O
gɔm O
Alíno B-PER
Alíno I-PER
yə O
e O
shwə́ O
ntʉ́m O
guŋ O
Nelson B-PER
Mandéla I-PER
tə O
á O
pə́ O
â O
sak O
áá O
. O

Á O
bə O
pú O
kə O
ghə̂ O
khyə O
nə́ O
é O
. O

Pú O
cə́ŋ O
mcuŋ O
nə̂ O
tsʉʼfaʼ O
gwyə̂ O
é O
tə O
jɔ́ O
gaə́ O
ǎ O
ghə O
ntwa O
shûʼ O
100 O

Nwə O
yə̌ŋ O
wə́ O
bə́ O
kwaʼ O
pî O
gwyə́ O
bí O
jwopshyə O
mu O
e O
Kaməlûm B-LOC
yə O
ê O
shwə́ O
Afrik B-LOC
du I-LOC
Sud I-LOC
. O

Roméo B-PER
Dika I-PER
pû O
Chantál B-PER
Ayísí I-PER

N O
datə O
pə́ O
sí O
nə̂ O
lɔ̌mdyə̂ O
ba O
tyə́ʼ B-DATE
cwɔ̂ʼluʼ I-DATE
nə́ I-DATE
1994 I-DATE
. O

Boʼyɔ̂m O
nə̂ O
pɔ O
pyə O
wáp O
lə O
ghɔ O
lɔ́mdyə̂ O
yáp O
lě O
mpfʉ́ O
. O

Páʼ O
Romeô B-PER
nə O
gɔ́m O
á O
, O
yʉ́ O
né O
lə̂ O
daʼtə O
mə̂jyə O
bí O
Shaŋtál B-PER
Ayísí I-PER
tə́ O
e O
nə̂ O
ntʉɔ́ɔ́ O
. O

Daʼgaə́ O
Shaŋtál B-PER
ayísî I-PER
gaə́ O
ǎ O
tyə́ʼ B-DATE
ɔ I-DATE
ba O
yʉ̂ O
ba O
Romeo B-PER
Dika I-PER
á O
wə́ O
dzʉ́pe O
mfaʼ O
mtsiʼnyə O
máp O
cyə O
ba O
m O
gaə́ O
wáp O
lě O
hapnyə O
. O

Pû O
gaə́ O
â O
bə́ O
tyə́ʼɔ B-DATE
bə O
mkwə O
Romeó B-PER
Dika I-PER
cʉ́m O
mə́bʉə́ O
awɛ́ O
tə O
e O
pə́ O
də O
â O
mpəŋ O
mkoʼtə O
gíŋŋ́ O
. O

Ayísí B-PER
Ledʉ̂k I-PER
kə O
swâdzə́ O
nə́ O
fə̂ O
e O
yə O
mjwǐ O
bí O
lâʼlǎʼ O
gɔ́m O
m O
pûʼ O
gəŋ O
thə́ O
gaə́ O
ě O
lə O
nə́ O
cətə O
piŋ O
dɔ́k O
shwə O
é O
. O

É O
gɔm O
pôʼ O
bə O
á O
cyə O
mguʼ O
tə O
jɔ́m O
páʼ O
e O
bə́ O
dɛ́tə́ O
áá O
. O

É O
gɔm O
gaə̂ O
: O
N O
də̌ O
lɛ́tə̂ O
lə́ O
pú O
câp O
á O
daʼgaə́ O
tyə́ʼ B-DATE
ɔ I-DATE
ǎ O
wə́ O
shə́ŋ O
gaə́ O
mnwə O
nyə́nyɔ́ O
tə́m O
bâwə̌lə́ O
zhyə́ O
. O

Ê O
gɔm O
gaə́ O
ě O
wə́ O
shɔ́m O
â O
daʼ O
fə̂ O
e O
yə O
mjwǐ O
yə O
ê O
bə́ O
â O
dǒ O
é O
jʉm O
pɔ O
tuŋdyə́ O
pyə O
wâp O
bə́ O
wə́ O
ŋkə́m O
é O
sʉɔ O
lə O
. O

Shaŋtál B-PER
Ayísí I-PER
ka O
wɛ́ O
ŋaʼ O
shwə O
é O
nə̂ O
mnwə O
dʉmtʉm O
mɔ O
myə O
fə̂ O
e O
shyanyə O
áá O
. O

Nə́pə̂ O
yáppú O
é O
lə̂ O
ŋkətʉʼ O
fə́ O
2020 B-DATE
. O

Mo O
yəŋ O
yə O
pú O
gɔm O
á O
kê O
Ayísí B-PER
Leduc I-PER
nə̂ O
MɔŋdóVizyɔ̂ŋ O
gaə́ O
jɔ̂gôʼ O
mbɛ̂mjwǐ O
. O

Ô O
gə O
ŋkaʼ B-DATE
58 I-DATE
, O
bvo O
tâmbɛ̂ O
páʼ O
wú O
á O
, O
jaə O
á O
wə́ O
ŋkə́m O
gwop O
nə̂ O
o O
tə O
shyə́ O
mjwǐ O
, O
lə́ O
dʉmnyə O
jʉm O
pəlofîl O
təmodíŋ O
lə́ O
hábɔ̂k O
ǎ O
. O

Myə O
né O
lə̂ O
gaə́ O
ó O
tə́m O
mbɛ̂ O
a O
? O

Ê O
gɔm O
bí O
gaə̂ O
: O
N O
də̌ O
yúʼ O
dɛ́tə́ O
. O
Á O
bə O
o O
ka O
ghə́ O
mdzo O
olə O
nə́ŋ O
gɔ́ O
láʼ O
sɔmtyə́ʼ B-DATE
pə́ O
Zomloʼo O
. O

Lédí B-PER
Pɔ̂ŋsə I-PER
mə́cwɔ̂k O
gɛvə O
bikútsí O
. O

Pəɛŋtɛrnót O
pya O
mə́cwɔ̂ʼ O
gɛvə O
bikútsí O
nə̂ O
dzə́ O
kwa O
a O
pə́ O
wə́ O
dáʼtə́ O
nə̂ O
e O
awɛ́ O
. O

A O
pə̂ O
lɔ́mdyə̂ O
a O
o O
phə̂nyə̀ O
, O
ba O
pú O
a O
ŋkǎp O
yə O
gaə O
nəbé O
ó O
áá O
. O
gaə̌ O
ták O
bû O
. O

Ǎ O
hwə́ O
á O
ywə́ O
yə O
pɔmnə̂ŋ O
gɔm O
nə̂ O
ɛŋtɛrnót O
á O
tə̂ O
ŋkə́m O
bâ O
cyə O
nə́ O
é O
á O
pə́ O
. O

E O
kə O
ghɔ̌ O
ŋkájuŋ O
wə́ O
fə̂ O
é O
Remí B-PER
Ngɔnɔ I-PER
tə O
pú O
é O
nə̂ŋ O
bikútsí O
áá O
. O

Chantal B-PER
Ayissi I-PER
pú O
fə̂ O
e O
Leduc B-PER
. O

Ǎ O
wə́ O
bɛ́ O
cəcə̂ O
Chantal B-PER
Ayissi I-PER
Leduc I-PER
pú O
fə̂ O
e O
Leduc B-PER
. O

Daʼgaə́ O
bə O
é O
yɔ́ O
gaə́ O
e O
tə́ O
wə́ O
ŋkúʼ O
nə́ O
ghiŋ O
nə̂ O
mcoʼ O
Ayísí B-PER
pə́ O
. O

Ô O
gə O
ŋkaʼ B-DATE
58 I-DATE
, O
bvo O
tâmbɛ̂ O
páʼ O
wú O
á O
, O
jaə O
á O
wə́ O
ŋkə́m O
gwop O
nə̂ O
o O
tə O
shyə́ O
mjwǐ O
, O
lə́ O
dʉmnyə O
jʉm O
pəlofîl O
təmodíŋ O
nə O
hábɔ̂k O
ǎ O
. O

Gaə̂ O
dɔ O
á O
nə́ O
faʼ O
ywə́ O
yə O
gʉ̂ʼ O
á O
píŋ O
á O
bǎ O
nə̂ O
yaə O
kə́lə́ O
. O

Ê O
bə́ O
zwɔpshyə O
bíŋ O
bə́ O
búʼtsə́ O
. O

Â O
bə O
é O
cyə O
m O
nə̂ O
mfaʼ O
myə́ O
bvə́ O
tsô O
tsyə́ O
dzə̌ O
boʼyɔ̂m O
pəmə́cwɔ̂ʼ O
jwopshyə O
. O

Ê O
búʼ O
guŋ O
tsə̂ O
bûʼpǔʼ O
. O

Ntóʼ O
nə̂ O
batelî O
, O
ŋwá᷅ O
nə̂ O
tə̌m O
, O
ŋkàk O
, O
jɛ̌ O
, O
ó O
gɔ O
tʉɔ́tə́ O
kə́ O
ták O
kə O
? O
Dzu B-PER
Libaskî I-PER
búʼ O
guŋ O
tsə́ O
awɛ́ O
. O

Pəmə́cwɔ̂ʼ O
jwopshyə O
pú O
a O
pɔpyə̂ O
ŋkuŋ O
é O
. O

Tʉɔ O
e O
yə̂ŋ O
pôʼ O
dú O
nə̂ O
mfaʼ O
myə O
dəŋ O
mgùʼ O
. O

Ê O
lə́ O
nə̂ O
zhǐʼtə́ O
bə́ O
búʼ O
guŋ O
mwaʼ O
awɛ́ O
a O
cyə̂ O
dəŋ O
səkú O
yá O
. O

Dzu B-PER
Libasky I-PER
nə̂ O
pə̌ O
guʼ B-DATE
35 I-DATE
tyə́ʼ I-DATE
ɔ I-DATE
bə O
e O
lə̂ O
níŋthə̂ O
é O
nə́ O
guŋ O
tsə́ O
tsyə O
ǎ O
lé O
shwopshyə O
á O
fə́ O
á O
tə O
ŋkɛ̂mò O
. O

É O
nə́ŋ O
júʼ O
thə̂ O
é O
nə̂ O
shə́ O
pótsə́ O
kwaʼ O
pəpúŋ O
. O

A O
tə̂ O
ŋkɔ O
é O
nə́ O
piŋ O
bə́ O
jíʼtə̂ O
ba O
kwaʼ O
shwopshyə O
pə́ O
. O

Tə́ O
fə́ O
cwə O
ó O
, O
pû O
gámtə́ O
faʼ O
tsyə́ O
bǎsólə́ O
a O
pə́ O
gɔ O
á O
dzə̀ O
. O

Taʼ O
moŋkuŋ O
Afred B-PER
Zang I-PER
gɔm O
gaə̂ O
: O
"""" O
Gaə̂ O
ŋkuŋ O
mfaʼ O
myə̂ O
ba O
khʉɔ O
yə O
â O
tə́m O
ntʉ́m O
pyanyə́ O
zhwop O
mslow O
myə́ O
áá O
. O
"""" O

Ê O
gɔm O
gaə̂ O
: O
"""" O
Gaə̂ O
dɔ O
á O
nə́ O
faʼ O
ywə́ O
yə O
gʉ̂ʼ O
ǎ O
píŋ O
á O
bǎ O
nə̂ O
kə́ywə́ O
lə́ O
. O
"""" O

E O
tə̂ O
bap O
nə́ O
miŋ O
nə́ O
yəŋ O
dhə O
pə́ O
. O

Nə̂kə́lə́ O
bûʼtsə̂ O
sɛ̂ O
ba O
nə́ O
sê O
mnwə O
há O
və O
shwopshyə O
myə O
a O
tə̂ O
bə́ O
Kaməlûm B-LOC
gwɛ O
bə́ O
wə́ O
gwɛ́ O
bé O
á O
pə́ O
. O

Á O
bə O
é O
nə́ŋ O
gə́ O
yə O
mûywə́ O
yə O
pə́ O
e O
pâʼ O
nə́ O
áá O
. O

Ê O
gɔm O
gaə̂ O
: O
Â O
shə́ŋ O
gaə́ O
guŋ O
mtísuŋ O
pfɔp O
kwə́ O
taʼ O
dyə̂ B-ORG
tsə́ I-ORG
kéfelí I-ORG
. O
"""" O

Á O
gɔ O
kwítə́ O
wɔ́kpə O
nə́ O
nîŋdəŋ O
nə̂ O
kɔ O
tsɔ́kpə̀ O
. O

Mû O
Elig B-PER
Aken I-PER
yə O
ê O
bə O
é O
twɔ́k O
ŋkaʼ B-DATE
30 I-DATE
á O
ghɔm O
gaə́ O
é O
gɔ O
tə́ O
faʼ O
bî O
Kaməlûm B-LOC
. O

Nikolá B-PER
Paez I-PER
pû O
Nabílà B-PER

Nabílǎ B-PER
tsə́ O
mûmbɛ̂ O
. O

Mû O
à O
, O
mɔ̌ O
há O
taʼ O
fʉʼ O
yə O
á O
ghámtə́ O
á O
bə̂m O
tyə́ʼ B-DATE
ɔ I-DATE
. O

Ŋka O
zhyə́ O
páʼ O
pə̂ O
gə O
tə́ O
nə́ O
goʼtə O
ó O
áá O
. O

Daʼgaə́ O
gaə̂ O
gɔ O
təla O
ghə O
guŋ O
tsə́ O
tsyə O
á O
puŋ O
bû O
lə O
. O

Nabila B-PER
motəókwâ O
, O
ô O
bə́ O
mjwǐ O
. O

Pú O
tə̂ O
gɔ O
piŋ O
phə́ O
dakkwyə́ O
Nabíla B-PER
phə́ O
pə́ O
, O
Â O
bə O
pú O
zhyə́ O
é O
awɛ́ O
ntʉ́m O
shóbîz O
. O

Pû O
dəgʉ́ʼ O
jɔ́ O
mûsəm O
yəŋ O
nə̂ O
pəpúŋ O
pú O
a O
pɔmnəŋ O
páʼ O
Samʉɛ́l B-PER
Etò I-PER
, O
Koló B-PER
Turê I-PER
, O
Tá B-PER
P I-PER
kə O
Fabyo B-PER
Kapelô I-PER
lə̂ O
. O

Shaŋtá B-PER
Ayísí I-PER
jwopshyə O
. O

Zomo B-PER
- I-PER
Bem I-PER
ghɔ O
ntʉ́m O
taʼ O
ciŋnyə O
shyəcyə O
báʼ O
ghɔm O
bî O
jwop O
Bikútsí O
Lédí B-PER
Ponse I-PER
báptə O
é O
wápû O
pipi O
tsyə́ O
. O

Chantál B-PER
Ayísí I-PER
pə́ O
pú O
lə O
pə́ O
sɛ́ O
pəzhwop O
bikútsí O
sɛ́ O
ó O
nə́ O
. O

Sɔm O
mjwǐ O
tə́ O
kaməlûm B-LOC
pú O
pə́ O
nuŋ O
é O
páʼ O
wu O
á O
pə́ O
. O

Â O
bə́ O
tsʉʼmcuŋ O
Binku B-PER
e O
pə́ O
há O
ntɔ́k O
bí O
pəjwǐ O
godɔ̂m O
páʼ O
pə́ O
wápuú O
a O
dhə̂ O
e O
nə̂ O
shwə́ O
pəpúŋ O
áá O
. O

Kaməlúmwɛ̂p B-ORG
bə́ O
taʼ O
tsʉʼ O
mcuŋ O
a O
pə́ O
shya O
mcuŋ O
pəpúŋ O
myə O
á O
wə́ O
dé O
guŋ O
nwə O
ntʉ́m O
Kaməlûm B-LOC
áá O
. O

Ntə́mdyə̂ O
myə̂ O
bə́ O
nə́ O
cya O
mŋkʉɔ̀ O
, O
kwínyə́ O
nə́ O
ntɔ́knyə́ O
pɔ O
á O
Kaməlûmpyə B-PER
wáp O
láʼ O
â O
ba O
yə O
wáp O
m O
tə̌m O
lə O

Hodîŋ B-ORG
biŋ O
bə́ O
gəvəŋwaʼ O
GanaWeb B-ORG
MyNigelya I-ORG
gə́ O
TanzanyaWeb B-ORG
nə̂ O
mcə̌ O
mcuŋ O
Ganâ B-LOC
pû O
Nigelya B-LOC

Cə̌mcûŋ O
bə O
á O
piŋ O
gə́ O
tsʉʼ O
nə O
shyányə́ O
mshwəfaʼ O
, O
kwyə́pnyə́ O
ŋkáp O
, O
fíŋ O
tsə́m O
mkam O
pú O
a O
mmə́twâ O
okazyɔ̂ŋ O

Pak O
sɔʼpəpúŋ O
sîtə̂ O
bhə́ O
mfolûm O
pú O
a O
kwinyə́ghɔm O
tə O
tʉɔnyə O
tsʉʼ O
nə O
máʼ O
gə́ŋnyə́ O

Kaməlúmweb B-ORG
há O
ntîntǐ O
mjyə O
bî O
mtsʉʼfaʼ O
nə́ O
nə O
bhə́ O
mfaʼ O
máp O
bí O
pɔmnə̀ŋ O

Pǒ O
lə O
mnyə́ O
jɔ́ O
taʼ O
nwə̀ O
, O
pǒ O
ghə O
mcùŋ O
, O
khʉɔ O
sə́ O
kə O
kə́ywə́ O
yə O
ǎ O
wə́ O
shyə́tə́ O
po O
á O
wə́ O
shə́ŋ O
nə́ O
cyanyə O
á O
a O
? O

Po O
cyá O
taʼ O
fǒto O
kə O
ciŋnyə O
shyəcyə O
bí O
pyə O
nə̂ O
Wasâp B-ORG
+ O
237 O
650 O
531 O
887 O
kə O
nə́ O
Ímê O
editor O
@ O
cemerounweb B-ORG
. I-ORG
com I-ORG

Mghɛvəŋwâʼ O
gɔ O
tiŋtə O
cí O
myə O
pəpûŋ O
nə́ O
cyanyə O
nə́ O
sîtə O
. O

Pyə̂ O
bə́ O
taʼ O
mcuŋbvəvə O
a O
lə O
pə́ O
níŋ O
khəkhə O
nə̂ O
faʼ O
a O
lə O
pə́ O
júʼ O
bí O
gɔ̂pnaʼ O

Mcoʼ O
bʉɔ̌ŋwaʼ O
ba O
bʉɔ̌ghiŋ O
mɔ́k O
nə̂ O
cyə́ O
wɛ̂b O

Pyə̂ O
ntəla O
nə́ O
lóʼnyə O
báʼghɔm O
nə́ O
mɔmnyə́ O
myə O
pô O
shya O
lə O
. O

Emmanuel B-PER
Agbenonwossi I-PER
yə O
ê O
bə́ O
mə́cwɔ̂ O
mə́kwɛ́ O
bíŋ O
bə́ O
sɛ̂nwə O
nə́ O
mcoʼ O
pǒtsə̂ O
nʉmelîk O
bə́ O
Akra B-LOC
Ganâ I-LOC
á O
nê O
bə́ O
dêmfaʼ O

Pə́ O
po O
yɔ̂ O
mcuŋ O
mɔ́k O
nə̂ O
̀nkhətʉɔ̂ O
foʼthə́ O
, O
foʼthə́ O
pú O
a O
tabəlɛ̂tə O
. O

Dəŋ O
10 O
% O
- O
35 O
% O
gə́ O
tâksi O
tâksi O
nə̂ O
tsʉʼcwə̂ O
. O

Dəmofâʼ O
syap O
tâksi O
nə́ O
pefaʼ O
mpfyə́ O
bí O
gɔ̂pnaʼ O
tâksi O
tə̂ O
tyə́ʼ B-DATE
batə I-DATE
15 I-DATE
nə́ O
bǎyálə́ O
ŋwə́ O
lə́ O
kûʼ O
. O

Tâksi O
nə́ O
dəŋpe O
tsʉʼfâʼ O
mô O
biŋ O
gɔ́ O
pə́ O
nə́ O
cwə O
bɔ́ɔ́ O
. O

Jʉɔjʉm B-DATE
tyə́ʼ I-DATE
nə́ O
hâ O
kam O
ŋwaʼnyə O
nəbé O
tâksi O
nə́ O
gûʼdzʉ̌ O
pú O
a O
dəŋ O
yə O
a O
shʉ́ʼ O
â O
gɔ O
ŋwâk O
bə́ O
tyə̂ʼ B-DATE
15 I-DATE
nə́ I-DATE
Dzə̂tsə́ I-DATE
guŋ I-DATE
mguʼ I-DATE
awɛ́ O
. O

Dəŋ O
385 O
% O
( O
dəŋ O
tâksi O
bí O
mtsʉʼfaʼ O
35 O
% O
+ O
10 O
% O
tâksi O
nə̂ O
tsʉʼcwə̂ O
) O

Pû O
sə́ O
mtâksi O
mtsʉʼfaʼ O
tə̂ O
tyə́ʼ B-DATE
15 I-DATE
kûʼ O
nə́ O
bǎyá O
ŋwə́ O
lə́ O

ntî O
tâksi O
Jô O
Ywə́ O
( O
TJY O
) O

Dəŋ O
- O
nə́zhǐ O
wə́ O
bə́ O
187 O
% O

Dəŋ O
- O
nə́ O
lə O
tsə́tsʉ́ O
myə O
ǎ O
cə́ŋ O
â O
ba O
mhwə O
ŋkó O
guŋ O
tə̂ O
gɔ O
pé O
TJY O
pə̀ O
. O

Nə́ O
pê O
ba O
nə́ O
ghɔm O
TJY O
pú O
a O
shə́ O
mtâksi O
myə O
ǎ O
bə́ŋ O
ó O
â O
tə́ O
gɔ O
twɔ́k O
tyə̂ʼ B-DATE
15 I-DATE
nə̂ O
bǎyá O
ŋwə́ O
lə́ O
á O
. O

Nə́ O
lə O
káku O
tsə́m O
gúŋ O
tə́ O
gɔ O
pé O
TJY O
pə̀ O
. O

Ta' O
gû' O
nǝntǝ́ŋtǝ́ O
ŋkâp O
ntó' O
dǝŋdzǝ B-DATE
tyǝ̌' I-DATE
nǝ̂ I-DATE
Fǝfǝ I-DATE
ŋkǝ́m O
nǝ́ O
tyǝ̂' B-DATE
30 I-DATE
nǝ́ I-DATE
Dzʉ̂'bvʉ I-DATE
nǝ̂ I-DATE
gu' I-DATE
yǝ I-DATE
á I-DATE
dzǝ I-DATE
áá I-DATE

Tâksi O
nə̂ O
dəŋpe O
2004 B-DATE

Tâksi O
nə́ O
nə́ O
fiŋ O
pǒtsə́ O
kəlasí O

25 O
% O
bî O
mtâfaʼ O
gə́ O
1 O
% O
bí O
mghɛfàʼ O

Dǝŋ O
nǝ́wim O
mcʉ́' O
( O
dǝm O
ŋkhǝ O
) O
da' O
yǝ́ O
Kamǝlûm B-LOC
gu' B-DATE
2013 I-DATE

Mcuŋ O
sə́ O
myə O
a O
fə́ O
dyə́ O
ŋwâlǎʼ O
nə́ O
mfaʼ O
dzʉ̂ O
guʼ B-DATE
2010 I-DATE

Ŋkǎp O
yə O
pú O
gɔ O
wim O
ntʉ́m O
guŋ O
, O
yɔ́ O
mcuŋ O
myə O
ǎ O
wə́ O
tə́ O
ntə́m O
nə́ O
Dzə̂tsə́ B-DATE
2013 I-DATE
nə̂ O
Fəlâŋ O
á O
yə̌ŋ O

Dǝŋ O
yǝ O
pû O
gwim O
mtɔ́ O
( O
dǝm O
ŋkhǝ O
) O
da' O
yǝ́ O
Kamǝlûm B-LOC
á O
kǝ O
pǝ̌ O
nǝ́ O
gu' B-DATE
2013 I-DATE
bǝ́ O
7977 O
% O

Tɛ́mtɔ́tǝ́m O
bǝ́ O
nǝ́ O
yô O
mtɔ̌ O
tǝ́m O
nǝ́ O
ŋkó O
kǝ O
nǝ́ O
ghɔ O
tǝ́m O
fíŋ O
mtɔ́ O
lǝ̂ O

Daʼgaə́ O
nə́ O
lə O
mtɔ́ O
ntə́m O
pə́ O
nə́ O
cya O
kə O
nə́ O
lə O
mtɔ́ O
gɔ́ O
tə́m O

Ǎ O
Kaməlûm B-LOC
bə O
pú O
lé O
mjyə O
nə O
há O
kaktʉɔ O
bí O
pə O
lə O
tsə́mtɔ́ O
ŋkó O
kə O
ntə́m O
ntʉ́m O
guŋ O
lə̂ O

Nǝ́ O
fɛnyǝ O
mtɔ̌ O
nǝ́ O
ŋkó O
kǝ O
nǝ́ O
ntǝ́m O
ntʉ́m O
lǝ̂ O
bí O
mguŋ O
CEMAC B-ORG
tǝ̂ O
hǝ́ŋtǝ́ O
gaǝ́ O
mo O
pé O
tâksi O
mtɔ̌tǝ́m O
pǝ́ O

Pə́ O
waə̌ O
lə̂ O
tsə́mtɔ́ O
ŋkó O
kaməlûm B-LOC
? O

Pə̂ O
bâyá O
tsʉʼfaʼ O
lə́ O
kə O
mo O
lə́ O
lə̂ O
tsə́mtɔ́ O
ŋkó O
ntʉ́m O
gùŋ O

Bʉɔ̌ghiŋ O
51 O
nə̂ O
dwânə O
ntʉ́m O
CEMAC B-ORG

Mtɔ̌ O
myə O
pú O
nəŋkó O
á O
lê O
maʼŋoʼ O
nə́ O
mtɔ̌ O
myə O
pû O
nyap O
ntʉ́m O
guŋ O
áá O

Pə̂ O
waə̌ O
lə̂ O
tsə́mtɔ́ O
ntə́m O
ntʉ́m O
Kaməlûm B-LOC
? O

Pə̂ O
bǎyá O
mo O
kə O
bǎyá O
tsʉʼfaʼ O
lə́ O
ghənə́ O
lə O
káku O
gɔ́ O
tə́m O
. O

Pə́ O
pú O
ghəlǎ O
tə́ O
də́ O
tsə́mtɔ́ O
gɔ́ O
tə́mḿ O
. O

Pə́ O
pú O
lə̂ O
bǎyálə́ O
tsə́mtɔ́ O
yə O
a O
ntə́m O
Kaməlûm B-LOC
kə O
gɛ̌ O
lə̂ O
nə́ O
ntə́m O
ntʉ́m O
gùŋ O
. O

Dəŋ O
mcoʼ O
nəntə́m O
nə́ O
myəshə́ O
mtɔ̂ O
bə́ O
2 O
% O
nə̂ O
dəŋ O
FOB O
mtɔ̌ O
bɔ́ɔ́ O

Pə̂ O
waə̌ O
ghə̂ O
pê O
tâksi O
dwânə O
Kaməlûm B-LOC

Pə́ O
pú O
pê O
jǔ O
tsə́mtɔ́ O
myə O
â O
ŋkó O
kə O
ntə́m O
guŋ O
á O
ntʉ́m O
bǎyálə́ O
dyə̂ O
dwânə O
Kaməlûm B-LOC

CD O
27 O
nyaptǝ O
dǝŋ O
ŋkáp O
yǝ O
pú O
pé O
â O
ba O
yǝ O
pú O
gɔ O
tǝ́ O
pé O
áá O

Á O
bə́ O
nə́tôʼ O
nə́sə̂ O
mdə̀ŋ O
myə́ O

Shə́ O
mtɔ̂ O
bə O
sí O
mɛkʉlyál O
né O
pə́ O
gə O
dəŋ O
é O
. O

Núba O
nə O
gɔ́m O
dəŋ O
yǔ O
06 O
/ O
11 O
/ O
200 O
03685 O
/ O
MINEFI B-ORG
/ O
CAB O
dé O
shə́ O
pótsə́ O
nə́ O
mdzə́ O

- O
Mcoʼ O
batə O
654 O
/ O
MINEFI B-ORG
/ O
CAB O
tyə̂ʼ B-DATE
28 I-DATE
/ I-DATE
12 I-DATE
/ I-DATE
04 I-DATE
nə́ O
nə́zhwə̂ O
bap O
, O
Mbiskwî O
pú O
a O
. O
. O
. O

- O
Mcoʼ O
batə O
655 O
/ O
MINEFI B-ORG
/ O
CAB O
tyə̂ʼ B-DATE
28 I-DATE
/ I-DATE
12 I-DATE
/ I-DATE
04 I-DATE
nə́ O
nə́zhwə̂ O
bap O
, O
biskwî O
pú O
a O
mgwə̌ O

- O
Mcoʼ O
batə O
658 O
/ O
MINEFI B-ORG
/ O
CAB O
tyə̂ʼ B-DATE
29 I-DATE
/ I-DATE
12 I-DATE
/ I-DATE
04 I-DATE
nə́ O
shuka O
yə O
a O
fə́ O
m O
tə̌m O
lə O

- O
Mcoʼ O
batə O
659 O
/ O
MINEFI B-ORG
/ O
CAB O
tyə̂ʼ B-DATE
29 I-DATE
/ I-DATE
12 I-DATE
/ I-DATE
04 I-DATE
nə́ O
mluʼ O
dzəzə O

- O
Mcoʼ O
batə O
660 O
/ O
MINEFI B-ORG
/ O
CAB O
tyə̂ʼ B-DATE
29 I-DATE
/ I-DATE
12 I-DATE
/ I-DATE
04 I-DATE
nə̂ O
siká O
. O

Tyə̂ʼ B-DATE
28 I-DATE
nə́ I-DATE
Dzʉ̂ʼbvʉ̂ I-DATE
bə́ O
jʉɔjʉm O
tyə́ O
yə O
ŋwâlâʼ O
shyə O
pú O
a O
mɔ̂ŋkyəʼkyəʼ O
gɔm O
lə O
. O

Mfaʼ O
myə O
pú O
ŋkwatə O
â O
bə́ O
nə̂ O
cyə́ O
Mbakáwu B-LOC
- O
dəm O
wwɔʼ O
nə̂ O
shyə O
Djəlɛ̂m B-LOC
təŋláʼ O
Adamáwà B-LOC
. O

Louis B-PER
Paul I-PER
Motaze I-PER
tâdyə̂ O
cûʼtə O
nə́zhi O
mfaʼ O
gə́ŋyə́ O
. O

Ǎ O
sîsǐ O
pôʼ O
Kaməlúmweb B-ORG
ŋwaʼnyə O
mzhəŋfaʼ O
guŋ O
pú O
a O
dəŋŋkáp O
nə̂ O
guʼ B-DATE
2022 I-DATE
- I-DATE
2024 I-DATE

Ě O
ghɔm O
gaə́ O
pâʼ O
Kaməlûm B-LOC
bə́ O
guŋ O
bə́ O
gíŋ O
nə́ O
mcoʼ O
á O
pû O
gɔ O
lé O
gaə̂ O
pɔnyə́si O
ghíŋŋ́ O

Tə̂ O
gəlôs O
cə̂ŋtə O
bə́ O
sí O

Thə́dzə O
gəlɛ̂f O
də O
é O
twɔ́k O
mŋkədóʼ O
Kou B-PER
Nikolas I-PER
bə O
e O
lə O
tʉ̌ O
pû O
é O
nə́ O
tyə̂ʼ B-DATE
11 I-DATE
nə́ I-DATE
Sûne I-DATE
201 I-DATE

Shɛ O
yə O
pú O
butə́ O
á O
bə́ O
nə̂ O
nwə O
páʼ O
ntə O
ŋkǎp O
bɔ̂ O
jʉ O
mpefaʼ O
pɔmnəŋ O
áá O

Múʼ O
mnwə O
démfaʼ B-ORG
Sgc I-ORG
ntʉ́m O
Wuri B-LOC
lə O
pə́ O
wə́ O
bíŋ O
. O

Ntɛ B-ORG
Ŋkáp I-ORG
mGuŋ I-ORG
Cəcə I-ORG
Áfríkà I-ORG
. O

Pə́ O
tə O
tʉɔnyə O
pâʼ O
nwəŋkáp O
wə́ O
nə́ O
giŋ O
ntʉ́m O
pfɔ́p O
lə O
. O

Páʼ O
ŋwâlǎʼ O
Minette B-PER
Libom I-PER
Li I-PER
Likeng I-PER
gɔm O
á O
Nextell B-ORG
ghə O
ART B-ORG
ŋkáp O
shûʼ O
shǎʼ O
60 O
FCFA B-ORG
. O

Ŋwâlâʼ O
mkhʉɔ O
shyacyǎ O
kə̂ O
gɔm O
dəŋ O
ŋkáp O
yəŋ O
bí O
pəpəŋthə́láʼ O
tyə́ʼ B-DATE
07 I-DATE
nə̂ I-DATE
Fəfə I-DATE
2021 I-DATE
. O

Olâŋzhə B-ORG
pû O
MTN B-ORG
gɔ O
pə̂ O
bə O
wáp O
kwiʼ O
gə́ O
Nezttel B-ORG
ŋkáp O
nə̂̀ O
̀ɛŋtɛ́knɛksyɔ̂ŋ O
. O

Minpostel B-ORG
gɔm O
gaə̂ O
tə O
ŋkə́m O
á O
tyə́ʼ B-DATE
ɔ I-DATE
Vietel B-ORG
kaməlûm B-LOC
ka O
kwé O
sɔmnwə O
nə̂ O
ŋwaʼnyə O
yə O
e O
kə O
cya O
bí O
i O
áá O
. O

Dəŋ O
ŋkáp O
tə́ O
ŋkə́m O
31 B-DATE
nə́ I-DATE
Fʉ̂ʼbvʉ I-DATE
2020 I-DATE
wə́ O
hâ O
shûʼ O
shǎʼ O
117191 O
FCFA B-ORG
. O

Kwɔtə O
cúʼtə O
nəjóʼ O
mfaʼ O
2020 B-DATE
nə́ O
yɔ̌mtɔ́kə́ŋshyə O
Kribì B-LOC
kə O
kǒ O
nə̂ O
gapdzʉ́ B-DATE
dzə̀ I-DATE
. O

Cûʼtə O
kə́ O
nə̂ O
kǒ O
Jean B-PER
Paul I-PER
Simo I-PER
Njonou I-PER
yə O
ê O
bə́ O
Tâdyə̂ O
pəlémfaʼ O
kə́ŋshyə B-LOC
kribi I-LOC
á O
pə́ O
sí O
. O

Dəŋ O
ŋkáp O
awɛ́ O
tə́ O
ŋkə́m O
31 B-DATE
nə́ I-DATE
Fʉ̂ʼbvʉ I-DATE
2020 I-DATE
kə O
hâ O
shûʼ O
shǎʼ O
117191 O
FCFA B-ORG
. O

Â O
ywə́ O
yə O
pə̂ O
gɔ O
zhyə́ O
nə̂ O
kwɔtə O
cúʼtə O
ntʉ́m O
gapdzʉ́ B-DATE
lə O
. O

Dəŋ O
é O
bɔ̂ O
pə́ O
wə́ O
sɔ́ʼ O
ŋkwiʼ O
nə́ O
dəŋkâp O
mtɔ̂ŋkôkǒ O
pú O
myə O
ntə̂mtə̌m O
shûʼ O
shǎʼ O
768 O
FCFA B-ORG
tə O
fə́ O
nə́ O
nə́tôʼ O
guʼ B-DATE
2020 I-DATE
. O

Pú O
cúʼnyə O
dəŋŋkáp O
yəŋ O
yə O
a O
ŋkó O
gúʼ O
ɔ O
á O
pú O
aa O
yə O
a O
lə O
kǒ O
guʼ O
pôʼ O
â O
bə O
pú O
gɔ O
yɔ́ O
gaə́ O
ǎ O
kwɔ́ʼ O
. O

Bə O
yá O
yə̌ŋ O
cwɔp O
daʼ O
shûʼ O
shǎʼ O
115 O
F B-ORG
CFA I-ORG

Á O
bə O
a O
kə O
gúʼ O
ɔ O
mkənûʼ O
tsə́mtɔ́ O
tíŋnyə O
kə́ŋshyə O
1000 O
. O

Nə́ O
kwatə O
mfaʼ O
Kaməlûm B-LOC
batə O
111 O
- O
112 O
/ O
Fəfə B-DATE
- I-DATE
Shwâgəfə I-DATE
2021 I-DATE
. O

Mtsʉʼfaʼ O
gwyə́ O
mghɛŋkáp O
wə́ O
jɔ́góʼ O
bî O
stʉ̌dyə́ O
. O

Â O
gɔ O
ghiŋ O
dəŋdəŋ O
páʼ O
nə̂ O
pǔʼŋwaʼ O
lə O

Ŋ O
ka O
yúʼ O
gaə́ O
mǒ O
késhɛ O
á O
tə O
ntám O
tyə́ʼ B-DATE
ɔ I-DATE
. O

Daʼgaə́ O
pâʼ O
gaə̌ O
wə́ O
nə́ O
jɔ́ O
á O
pə́ O
pú O
lə O
táktə O
kěshɛ O
. O

Pə O
zhyə́ O
gaə́ O
pǒ O
shwâ O
muʼ O
m O
ghǎm O
kě O
bútə́ O
tə O
pú O
ghɔ̂m O
gaə́ O
wáp O
ghɔ́ O
tə́ O
dí O
sɔ́ʼ O
tyə̂ʼ B-DATE
25 I-DATE
nə́ I-DATE
Fəfə I-DATE
2021 I-DATE
. O

Yə́ O
nwə O
Soppo B-PER
Priso I-PER
yə̌ŋ O

Tá O
Monkam B-PER
Pascal I-PER
lə́ O
nə̂ O
pfʉ̌ O
bə́ O
dyə́ʼ O
mnwə O
myə́ O
pə̂ O
yʉ́ O
. O

E O
lə̂ O
bə́ O
hə́ŋtə́ O
kə O
shwí O
pú O
hə́ŋtə O
dəŋ O
ŋkâp O
bǎyá O
tsʉʼfaʼ O
é O
lə́ O
síŋ O
é O
. O

Grandə́ B-LOC
Brətânyə̌ I-LOC
wə́ O
ntʉɔ́ O
teʼ O
nə̂ O
mɔ̂kŋkyəʼkyəʼ O
Kaməlûm B-LOC
. O

Daʼgaə́ O
bə́ O
pú O
lê O
kwaʼ O
pəpûŋ O
bə O
mfaʼ O
Brətânyə B-LOC
Kaməlûm I-LOC
bə O
a O
ka O
kɔ́k O
tə́ O
ŋkɔ́ʼ O

Ǎ O
pôʼ O
ba O
nə́ O
kəlasí O
, O
gâzə O
gə́ O
mɔ́k O
. O
Daʼdaʼ B-DATE
ba O
cǎʼ O
pú O
a O
mpaʼ O
kó O
nə́ O
. O

A O
tə O
guŋ O
e O
awɛ́ O
pə̂ O
daʼgaə́ O
bə́ O
myə O
ntʉɔ O
myə O
á O
nə́ O
lə O

Dəŋ O
mfɛnyə̂ O
bə́ O
shûʼ O
227 O
nə̂ O
dolâ O
a O
pə́ O
ŋkwɛ O
gaə́ O
gwɛ́ O
a O
shûʼ O
sháʼ O
125 O
nə̂ O
F B-ORG
CFA I-ORG

Daʼgaə́ O
Cúʼtə O
CDC B-ORG
wə́ O
tsə̂m O
pə̌ O
gɛntwa O
bə O
a O
ne O
bə́ O
pôʼ O

Daʼgaə́ O
dʉ̂ʼsǐm O
wə́ O
gɔ́ O
sɔʼ O
tʉɔ O
teʼ O
nə́ O
páʼ O
Fəlaŋsí B-LOC
EDF B-ORG
wə́ O
gɔ́ O
kó O
ntʉ́m O
ó O
lə O

Pú O
wə́ O
ŋkwə́ O
Saŋtrâl B-ORG
Mbakou I-ORG

Nə́ O
paʼ O
ghɔm O
nə̂ O
yə O
ghə̌ŋ O

Ŋwâlâʼ O
mshyanyəkhʉɔ O
Minette B-PER
Libom I-PER
Likeng I-PER
kə̌ O
dzə̌ O
pəpəŋthə́láʼ O

Ŋwâlâʼ O
mshyanyəkhʉɔ O
( O
Minpostel B-ORG
) O
kə̂ O
bə́ O
dzə O
pəpəŋthə́láʼ O

A O
kə̂ O
bə́ O
cwə O
nə́ O
hə́ŋ O
mnwə O
dyə̂gwyə́ O
pəpəŋthə́láʼ O
. O

Páʼ O
Démfaʼ B-ORG
Guŋ I-ORG
nə́ I-ORG
nə́ I-ORG
Cyanyəmkhʉɔ I-ORG
DGC I-ORG
gɔm O
áá O

Ŋwalâʼ O
gɔm O
gaə́ O
dəŋ O
foʼthə́ŋkhətʉɔ́ O
myə O
â O
ŋkó O
ntʉ́m O
guŋ O
á O
lu O
nə̂ O
25 O
% O
nə̂ O
2016 B-DATE
ŋkə́m O
nə́ O
40 O
% O
nə́ O
2020 B-DATE

Ntîntǐ O
mfaʼ O
shwikhʉɔ O
myə O
Klob B-ORG
Nəsé I-ORG
Afrika I-ORG
ŋkwatə O
lə O

Pəbisnɛ́sman O
Egýpto B-LOC
kə̂ O
ntʉ́m O
tísuŋ O
Dwǎlá B-LOC

Tsʉ̌ʼcáʼ O
, O
nə́ O
lə O
tsə́tsʉ́ O
nyâp O
shə́ O
, O
ɔtə̂l O
, O
pə́mpàʼ O
pú O
a O
mfaʼ O
gɔ̂pnaʼ O
, O
mfaʼmtʉɔ́ O
kə O
faʼ O
nyapmhwə O
lə̂ O

Mtsʉʼcə́ŋ O
mɔ̂ O
bə O
pəegípto O
kə O
yɔ̌ O
gaə́ O
â O
myə O
pə́ O
a O
kê O
ŋkǎp O
áá O
. O

Dôguŋtə́m O
pəegípto O
Medhat B-PER
El I-PER
melegy I-PER
yə O
é O
Kaməlûm B-LOC
â O
gɔm O
gaə́ O
a O
tə̂ O
bə́ O
á O
pə́ O
daʼ O
má O
bɔ̂ O
pə̀ O
. O

Âgɔ O
pə́ O
nə́ O
yə O
nə́kuŋ O
gɔ̂pnaʼ O
Kaməlûm B-LOC
ba O
m O
faʼ O
myə O
ǎ O
wə́ O
shə́ŋ O
lə O
bí O
pú O
lə O
. O

Guŋ B-LOC
Faraɔ̂ŋ I-LOC
bə O
wáp O
ghə O
yáp O
dəŋ O
tə O
bé O
wáp O
kwítə O
Kaməlûm B-LOC
nə́ O
lə O
shaə́ O
mfaʼ O
gɔ́dzə̀ O
. O

Pyə̂ O
cəŋtə O
kwínyə́ O
nə̂ O
nwə O
kɔ O
pú O
a O
mcoʼ O
gùŋ O

Ě O
ghɔm O
gaə̂ O
: O
Cwə̂ O
bə O
á O
kuʼ O
nə́páʼ O
pə́ O
pyə O
a O
pú O
tóʼ O
nə́ O
kwínyə O
nə̂ O
sim O
bíŋ O
ŋkwatə O
mfaʼ O
áá O
. O

Tâdyə̂ O
SCB B-ORG
Kaməlûm I-ORG
píŋ O
gaə́ O
é O
gɔ O
té O
ŋkâp O
nəfáʼ O
bí O
wáp O
pə́pʉə́ə́ O
. O

Ê O
bə́ O
wə́ O
shə́ŋ O
gaə̂ O
Nexttel B-ORG
yóʼ O
tsʉʼ O
faʼ O
. O
Taʼ O
tsʉʼ O
a O
pə́ O
há O
faʼ O
bí O
po O
á O
Kaməlûm B-LOC
1200 O
ntwɔ́k O
. O

A O
wâk O
yə O
nwə O
dôguŋ O
Pɔ́l B-PER
Biya I-PER
yə O
é O
a O
jwɔp O
tə O
yǎʼ O
tyə́ʼ O
gaə́ O
pú O
lányə́ O
nə́ O
kwatə O
mfaʼ O
bíŋ O
shə́ŋ O
mcʉ́ʼ O
lə O
. O

Pû O
bə́ O
wə́ O
shə́ŋ O
nə́ O
pʉ́ʼtə O
mcuŋ O
daʼgaə̂ O
ǎ O
tyə́ʼ O
ŋkǎp O
pə́ O
thə̂ O
Nexttel B-ORG
gáʼ O
bú O
. O

Legʉlatɛ̂ O
latə O
ghə́ O
pôʼ O
nə̂kə́lə́ O
shə́ O
mnwə O
lə́ O
gɔ O
piŋ O
tə́m O
jʉm O
ó O
yɔ́m O
. O

Po O
lé O
tə́ O
jɔ́ O
. O
Kilû O
bə́ O
sí O
. O
Pə O
ghə́lá O
? O

Pú O
wə́ O
tə́ O
byáp O
gaə̂ O
nwə O
nyə́nyɔ́ O
tə́m O
jʉm O
cwanwə O
yə̌ŋ O
. O

Nexttel B-ORG
ka O
nə́ŋ O
ŋkə́ŋnyə́ O
gaə́ O
ŋkâp O
bə́ O
thə́ O
é O
e O
á O
gɔ O
tuŋ O
. O

Ê O
gɔm O
gaə́ O
ê O
gɔ O
tuŋ O
cwəyə O
nwə̌ O
phənyə O
mnwə O
myə́ O
náʼ O
bwá O
lə O
. O

ART B-ORG
nə́ŋ O
bə́ O
gɔ́ O
pé O
mdêk O
bɔ́ɔ́ O
. O

Nə́ O
ghɔm O
dzə̌ O
lâʼlǎ O
gaə̂ O
Nexttel B-ORG
yáʼ O
nə́ O
pê O
bə́ O
nə́ O
nə O
nté O
nwə O
nə́ O
é O
. O

Mghɔm O
Ŋwâlǎʼ O
yə̌ŋ O
pɔ́k O
, O
bé O
a O
ghə̂ O
tsʉʼfaʼ O
pî O
dəŋ O
yə O
â O
bə́ O
bí O
í O
lə O
. O

Pú O
nə́ŋ O
biŋ O
bə́ O
gɔ́m O
gaə́ O
Olâŋzhə̂ B-ORG
bə O
á O
ghə O
jú O
pû O
Nexttel B-ORG
nə̂ O
ɛŋtɛ́konɛksyɔ̂ŋ O
. O

Pú O
fíŋ O
nə́ O
ghɔm O
tyə́ʼ O
ɔ́ O
tə O
cwanwə O
gaə́ O
Nextell B-ORG
bə́ O
daʼ O
tsʉʼfaʼ O
yə O
jyə́ O
nə́ O
tamtə O
nwə O
faʼ O
nə̂ O
nwə O
cɔ́mtso O
áá O
. O

Pû O
sɛ́ O
dəŋ O
faʼ O
tsyə O
Nexttell B-ORG
há O
á O
a O
pə́ O
mfaʼ O
dəŋdəŋ O
1200 O
. O

Dəŋ O
ywə́tsʉ́ O
yə̌ŋ O
wə́ O
dí O
láʼ O
ŋkwɔ́ʼ O
kwɔ́ʼ O
. O

Dəŋ O
é O
fíŋ O
nə́ O
kwɔ́ʼ O
nə̂ O
mkàp O
. O

Luŋgá O
líta O
tɔ̂ O
bə́ O
1500 O
. O
Páʼ O
taʼ O
ntɛ̂sim O
gɔm O
bí O
jôyǒ O
. O

Pû O
gɔ O
nɛ́ O
msɛ́ O
nâʼ O
ákəlɔ O
tyə́ʼ B-DATE
ɔ I-DATE
. O

Â O
ywə́ O
yə O
Miriam B-PER
shí O
nə́ O
tyə́ʼ B-DATE
ɔ I-DATE
áá O
. O

Pə́ O
tə O
tʉɔnyə O
gaə́ O
dəŋ O
msɛ̂ O
bə O
á O
kwɔ́ʼ O
, O
mûgǒ O
syaptə O
dəŋ O
tsə̂ O
jôyǒ O
təŋkunŋkúŋŋ́ O
. O

Hee O
! O
lúŋgá O
msɛ̂ O
ŋkó O
1500 O
tə́ O
fə́ O
sóó O
? O

E O
pâʼ O
bí O
í O
gaə̂ O
: O
lə O
nə́ O
1200 O
pâʼ O
zhi O
bə́ O
áá O
. O

E O
phə́ O
bí O
í O
pôʼ O
e O
píŋ O
daʼgaə́ O
ywə́ O
pə́ O
nə́ O
yaə̂muʼ O
. O

E O
nə̂ O
foʼ O
yə́ O
nté O
mkɛ́ O
tɔ̂ O
nə́ O
. O

Â O
guŋ O
ŋkǎp O
yə O
ǎ O
ntʉ́m O
pɔ́sa O
a O
lə O
. O

Pô O
nkwɛ O
gaə́ O
ŋkâp O
gûŋ O
bə́ O
á O
bí O
pyə O
awɛ́ O
. O

Mpfaə́shwə O
mɔ́k O
tsə̂m O
ǎ O
wə́ O
shyə́ O
wɔ́k O
. O

Pû O
dí O
láʼ O
ŋkwɔ́ʼ O
mdəŋ O
tsə́ O
é O
gaə̂kə̀ O
? O

Páʼ O
yʉ́ O
á O
ba O
Dorís B-PER
syaptə O
tsə́ O
tsyə O
é O
gɔ O
yó O
á O
təŋkuŋŋkúŋŋ́ O
nə̂kə́lə́ O
pɔmnə̌ŋ O
dyə́ O
é O
tə O
jɔ́m O
. O

Msɛ̂ O
ŋkwóʼ O
, O
dəŋ O
é O
yɔ́m O
a O
pə̂ O
dzə O
bə́yə O
pɔmnə̌ŋ O
dyə́ O
dó O
áá O
. O

Gaə̌ O
wə́ O
gɔ́ O
ghiŋ O
yaə̌ O
paʼ O
sǐm O
wə́ O
hə́ŋ O
á O
nə̂kə́lə́ O
tə O
fə́ O
nə́ O
Sûne B-DATE
gəfə O
bə́ O
wə́ O
ntʉɔ́ O
dəm O
sim O
. O

Ǎ O
bə O
myə O
sə́ O
nə́ O
pə̌ O
wə́ O
sɔʼ O
myə O
bvo O
kwôʼ O
dəŋ O
é O
. O

Shə́ O
mtɛ́sîm O
gɔm O
gaə́ O
tsʉʼ O
yə O
a O
fə́ O
á O
nê O
gə O
tə́ O
a O
kwóʼ O
. O

Pətsʉ̂ʼ O
bə́ O
sí O
, O
yô O
á O
yɔ́m O
pə́ O
sí O
, O
pəyôʼ O
tə́ O
gɔ́ O
syap O
pə́ O
sí O
. O

Mo O
yə O
ê O
syap O
á O
né O
pə̂ O
jô O
bə O
o O
tə̂ O
gɔ O
fiŋ O
bí O
pə́ O
páʼ O
pyəshə́ O
pɔ O
á O
pə́ O
. O

Bertin B-PER
gɔm O
gaə́ O
wâp O
fiŋ O
pôʼ O
tə́ O
ghə O
pe O
yə O
pə́ O
wâp O
nə O
mínyə́ O
máp O
mtuŋdyə́ O
lə O
. O

Tsʉʼfaʼ O
gwyə̂ O
wə́ O
bíŋ O
jwenyə O
á O
mûywə́ O
mûywə́ O
. O

Dəŋ O
yə O
CDC B-ORG
lə̂ O
dzʉ́ʼ O
â O
bə O
a O
lě O
fíʼ O
dú O
nə́ O
mtɔnyə O
wə́ O
pə O
Gəlísi B-LOC
. O

CDC B-ORG
bə́ O
tsʉʼfaʼ O
batə O
yaə́pʉə́ O
jʉ̌m O
gɔ̂pnaʼ O
yə O
â O
há O
faʼ O
bí O
pɔmnəŋ O
lə O
. O

Ba O
mpaʼ O
CDC B-ORG
nə́ O
phənyə O
bhə́ O
faʼ O
a O
pə́ O
wə́ O
mím O
mim O
á O
, O
á O
gɔ O
sɔʼ O
sé O
pəpúŋ O
. O

Gɔ̂pnaʼ O
mnwə O
tâksî O
kə O
lǎktə́ O
ŋkáp O
shûʼ O
shǎʼ O
845 O
F B-ORG
CFA I-ORG
. O

Pú O
kə O
tǒʼ O
nə́ O
faʼ O
gʉɔ O
sʉsʉɔ O
mtísuŋ O
mtəŋláʼ O
tə O
nə́ O
Ŋkə̂mghě B-DATE
. O

Ba O
pəpétâksî O
kə O
tǒʼ O
yáp O
nə̂ O
dəŋdzə O
tyə́ʼ O
nə́ O
ghə O
pôʼ O
nə́ O
guŋ O
mcyə́ O
faʼ O
awɛ́ O
. O

A O
kə O
nə̂ O
dzə O
mŋwə́ O
tɔ̂ O
nə́ O
gûʼdzʉ̌ B-DATE
gɔ̂pnaʼ I-DATE
lâktə O
shûʼ O
shǎʼ O
845 O
F B-ORG
CFA I-ORG
. O

Mcoʼ O
tɛ́ŋkâpgûŋ O
2021 B-DATE
níŋdəŋ O
nə́ O
nə́ O
pê O
taksi O
gʉɔ O
sʉsʉɔ̀ O
. O

Bʉɔ̌pê O
yə̂ŋ O
gɔ O
lê O
ba O
CDI B-ORG
daʼdaʼ B-DATE
nə́ O
guŋ O
mtəŋláʼ O
10 O
awɛ́ O
. O

Nə́ O
tê O
shə́pɔ O
nə́ O
Tâksǐ O
wə́ O
kwíʼ O
pe O
mghɛŋkáp O
. O

Â O
bə́ O
dəŋdzə O
ywə́ O
yə O
a O
lə O
ghə O
pú O
píŋ O
nə́ O
sîm O
ŋkâp O
tâksi O
lə O
. O

Gɔ̂pnaʼ O
kə O
nə́ O
2019 B-DATE
sím O
ŋkáp O
shûʼshǎʼ O
5847 O
F B-ORG
CFA I-ORG
. O

A O
kwɛ̂ O
gaə́ O
shûʼ O
shǎʼ O
5847 O
F B-ORG
CFA I-ORG
bɔ́ O
wə́ O
bə́ O
26 O
% O
bə́ O
PIB O
yə O
â O
bə́ O
shûʼ O
shǎʼ O
22962 O
F B-ORG
CFA I-ORG
lə O
. O

Shûʼ O
shǎʼ O
5847 O
nə́ O
FCFA B-ORG
bə́ O
26 O
% O
nə̂ O
dəŋ O
Tsə́ O
Mkam B-LOC
guŋ O
yə O
á O
bə̂ O
yə́ O
shûʼ O
shǎʼ O
22962 O
F B-ORG
CFA I-ORG
lə O

A O
shə́ŋ O
gaə́ O
pú O
kwyə́pnyə́ O
ntî O
nə O
gə́ə́ O
. O

Dəŋdzə O
mə̂gə̌sam O
kə O
ghə̂ O
pe O
shûʼ O
10 O
F B-ORG
CFA I-ORG
. O

Gɛŋkwatə O
mfaʼ O
bɔ̂ O
kə O
ŋkɛ̂mo O
pú O
cwɔ̂ʼfaʼ O
é O
nə́ O
ŋkâp O
kastel B-ORG
. O

Ê O
gɔ O
kwítə́ O
wáp O
nə́ O
faʼ O
mfaʼ O
myə O
wáp O
ŋkaʼnyə O
áá O
. O

Mcwɔ́ʼfaʼ O
Pierre B-PER
Kastel I-PER
lə̂ O
ntóʼ O
nə́ O
2018 B-DATE
pú O
ghâp O
ntʉ́m O
mguŋ O
mápfʉə O
tsʉ O
yə O
Pierre B-PER
Castel I-PER
bə́ O
nə́ O
́áá O
. O

Burkina B-LOC
Fásò I-LOC
, O
Kótə́ B-LOC
divwâ I-LOC
, O
Guŋ B-LOC
ləpʉə I-LOC
kɔngô I-LOC
tə́ O
gə́ O
Kaməlûm B-LOC
mtsʉʼ O
myə O
SABC B-ORG
bə́ O
nə́ O
áá O
. O

Páʼ O
Kaməlûm B-LOC
á O
, O
pú O
lə O
cî O
mkaʼnyəfaʼ O
ntɔkɔ́ O
ntʉ́m O
bǎyá O
guŋ O
lə́ O
. O

Kwíʼ O
nə́ O
koaciŋ O
gə́ O
zhíʼtə O
nə̂ O
taʼ O
guʼ O
tsʉʼ O
Səkûgwyə́ B-ORG
nə̂ I-ORG
Kwínyə I-ORG
pú I-ORG
a I-ORG
Nə́sê I-ORG
Europe I-ORG

Pú O
gɔm O
ntʉ́m O
Səkú B-ORG
nə I-ORG
Jíʼtə́ I-ORG
mzhyə̂ I-ORG
Bʉɔ̌tsʉ̂ʼ I-ORG
Cǎʼ I-ORG
( O
SJBTC O
) O

Ǎ O
pə́ O
gúʼ B-DATE
ɔ I-DATE
2020 I-DATE
ŋkáp O
yə O
a O
kə̌ O
nə́ O
á O
kwítə O
pəjwǐ O
pyə O
wáp O
kə O
tə̌m O
nə́ O
dzəŋdzə O
pɔ O
10 O
lə O
. O

Pú O
kə O
kwatə O
papmfaʼ O
mɔ O
yó O
ntə́mdyə̂ O
pə́ O
nə́ O
lə O
dzʉ̂ʼcǎʼ O
gə́ O
mo O
yə O
é O
gɔ O
sé O
tsʉʼ O
lə O

Ǎ O
pə́ O
nə́ O
yəŋ O
dəŋdzə O
guʼ O
pú O
yâp O
ŋkǎp O
nə́ O
shûʼ O
shǎʼ O
6 O
gə́ O
shûʼ O
350 O
. O

Kwítə O
bí O
dzʉ̂ʼcǎʼ O
yə̂ŋ O
gɔ O
ghámtə́ O
nə́ O
faʼ O
tsɔ̌ O

Gɛfâ' O
gɔ O
zhyǝ O
gaǝ́ O
tsǝ́fǎ' O
sí O
a O
cǝ́ŋ O
gaǝ́ O
é O
tɔm O
á O
púŋŋ́ O

Yə̂ŋ O
bə O
á O
puŋ O
nə̂kə́lə́ O
pyə̂gɔ O
tóʼ O
nə́ O
ghə O
kiŋmcuŋ O

Â O
gɔ O
kwítə́ O
wɔ́k O
nə́ O
ghə O
gaə̂ O
faʼ O
tsɔ́k O
ghɔ́dzə̀ O

Mfaʼ O
mɔ̂ O
gɔ O
tóʼ O
ntʉ́m O
Moungou B-LOC

Dzʉ̂ʼcǎʼ O
yə O
é O
və O
tsô O
tsyə́ O
dǒ O
é O
â O
gɔ O
ghə O
taæ O
khətʉɔ́ O
bə O
á O
ghə O
aplikasyɔ̂ŋ O

Dzəŋdzə O
e O
pə́ O
nə́ O
nə O
díŋ O
é O
tə́ O
á O
píŋ O
é O
lə O
pə̂ O
kh̀etʉɔ́ O
bɔ́ɔ́ O
tsám O
kampé O
shúʼ O

guŋ O
mcuŋ O
awɛ̂ O
gɔ O
ntʉ́n O
taʼ O
kiŋ O
cúʼtə́ O

Aplikasƴɔ̂ŋ O
sɛ́ O
dəŋpfɔ̌p O
cáʼ O
shyámcuŋ O
ntʉ́m O
kiŋmcuŋ O

Dzʉ̂ʼcaʼ O
cwə́tə O
fáʼ O
pôʼ O
bə O
pú O
cya O
kwítə O
mfaʼcáʼ O
bí O
í O

Â O
tə́m O
jʉ̌m O
pyə O
píŋ O
ntóʼ O
nə́ O
və O
mtsó O
pətsʉ́ʼcáʼ O

Guŋ O
pətsʉ́ʼcáʼ O
ghə O
nə́ O
ghɔ O
kwî O
mkwítə̀ O
mɔ̌ O

Yə̂ŋ O
ntî O
nə́ O
ghə̂ O
sɔʼ O
bí O
yə O
pú O
kə̂ O
gə O
á O
kwítə O
â O
fěbə O
a O
latə O
lə́ O
ghíŋ O
pəpúŋ O
lə O

Yəŋ O
"""" O
Gishɛ́ O
pətsʉ́ʼcáʼ O
"""" O
bhə́ O
wɔ́ O
ntîntǐ O
mkwítə O
páʼ O
netsə́ O
( O
aŋgəlɛ̂ O
) O
gə́ O
mtsə́faʼ O
pú O
a O
mmə̂síŋ O
áá O

Nwə O
páʼ O
pətsʉ́ʼcáʼ O
gɔ O
pə́ O
nə̂ O
guŋ O
mzhəŋ O
faʼ O
á O
nê O
gɔ O
ghə̌ O
mfaʼ O
mɔ O
púŋŋ́ O

Pú O
kə O
yó O
ntútə́ O
guŋ O
mbínyə́ O
faʼ O
tsɔ O
bí O
pə O
tsʉ́ʼcáʼ O

Wáp O
kə O
nə̂ O
ghɔ O
nə̂ O
yap O
pə́ O
wə́ O
ŋwɛ́ O
nə́ O
páʼ O
wâp O
gɔ O
lə O
kwítə O
yə O
pú O
gɔ O
há O
á O
nə O
ghə̌ O
tsə̂ O
tsáp O
sé O
lə O

Nwə O
mînə̌ O
jaə O
á O
mfaʼ O
tə O
kam O
tə O
ba O
mpáʼ O
gɔ̂pnǎ O
ghə O
mkaʼnyə O
lə O

Mfaʼ O
mînə̌ O
wə́ O
dzónyə́ O
nə́ O
lusí O
Kaməlûm B-LOC
cyə O
ba O
mpáʼ O
pú O
há O
gaə̌píŋ O
nə̂ O
mfaʼ O
pəpúʼ O
lə O

Â O
gɔ O
cwə́ O
nə̂ O
mǐŋ O
pú O
ké O
gaə́ O
Goevic B-ORG
bə O
é O
ghə O
cwə O
nə O
hámcuŋ O
Kaməlûm B-LOC

Jʉɔmjʉm O
ntʉ̌m O
yə O
tsʉʼfaʼgwyə́ B-ORG
Amalika I-ORG
nə̂ O
mcuŋ O
ntʉ́m O
yûʼjɔ́ O
á O
lə̂ O
bə́ O
tə O
nə́ O
2019 B-DATE

Ǎ O
lə̂ O
bə O
ǎ O
ghə O
guʼ O
pʉə́ə́ O
páʼ O
mo O
ka O
píŋ O
júʼ O
Tsʉʼfaʼ B-ORG
gwyə́ I-ORG
pə I-ORG
Amerika I-ORG
lə O
. O

wáp O
pɔ O
pə́pʉə́ O
lə O
sû O
ŋkwɔ O
cɔ̂mdzə́nyə́ O
nə́ O
23 B-DATE
Fəfə I-DATE
2013 I-DATE

Mfaʼ O
mɔ̌ O
pìŋ O
ŋkə́tʉ́ʼ O
tə O
mo O
ka O
zhyə́ O
pə́ O
a O
láʼ O
mi O

Tə O
fə́ O
guʼ B-DATE
18 I-DATE
pú O
jaə O
wə́ O
byáp O
á O
gaə́ O
pú O
zhɔ́k O
dəŋdzə O
shwə O
píká O
nə́ O
nté O
tɔ́kcyə O
. O

Gabriel B-PER
Dodo I-PER
Ndoke I-PER
ghɔm O
gaə́ O
pə̂ O
tɔ́kcyə O
há O
tɔ̂nə O
bɔksît O
shûʼ O
shǎʼ O
1 O
nə̂ O
cyə́ O
Minim B-LOC
- I-LOC
Martap I-LOC
. O

Jyə́ O
á O
pə́ O
pə O
mɔ̂ktə O
gaə́ O
pə́ O
a O
nə̂ O
fɛ̌tə́ O
pú O
tóʼ O
nə́ O
fíŋ O
yá O
lə́ O
? O

Pú O
pə̂ O
gɔ́ O
tə́ŋ O
fiŋ O
bə O
Kamalko B-ORG
wə́ O
báp O
nə́ O
ghə O
tɔ̂nə O
shǔʼ O
5 O
nə́ O
dzʉ̂ O
guʼ B-DATE
20 I-DATE
. O

Tsʉʼfaʼ O
gwyə́ O
yəŋ O
pə́ O
bé O
e O
sím O
shûʼ O
shaʼá O
66 O
F B-ORG
CFA I-ORG
nə́ O
gə́ O
pe O
37 O
% O
. O

Pə O
láktə́ O
gɔ́m O
gaə́ O
tə O
ba O
mpáʼ O
Gɔ̂pnǎʼ O
pap O
ntîntǐ O
á O
, O
pú O
jaə O
wə́ O
tə́ O
nyáp O
nwə O
nə̂ O
tɔ́kcyə O
. O

Ywə́ O
tə́ O
bə́ O
mbɔ́kké O
gɔ̂pnâʼ O
pə̀ O
, O
pèfaʼ O
pú O
a O
KAN B-ORG
pə́ O
gɔ O
pɔ́m O
. O

Gûŋ O
bə́ O
wə́ O
jáknyə́ O
ŋkáp O
tə O
láʼ O
pə́ O
á O
yaə̂ O
ntǐ O
, O
cyə O
á O
gaə́ O
mkǎmgûŋ O
bə́ O
wə́ O
sámtə́ O
samtə O
. O

Pú O
kə O
nə̂ O
hǎ O
mpefaʼ O
bí O
mghɛfaʼ O
gɔ̂pnaʼ O
nté O
ŋkáp O
m O
nə́ O
yə O
CNPS B-ORG
páʼ O
shə́pɔ O
gɔm O
áá O
. O

Â O
bə́ O
taʼ O
mcuŋ O
gɔ́pna O
á O
wə́ O
dʉ́m O
bwɔ́k O
páʼ O
pɔmnəŋ O
sə́ŋ O
lə O
. O

Gɔ̂pnaʼ O
Kaməlûm B-LOC
bə O
e O
ka O
píŋ O
gə O
ŋkáp O
. O

Pû O
ŋké O
yá O
nə́ O
mghɔm O
və O
gaə́ O
nə́ O
yâʼ O
nə́ O
pê O
. O

Borist B-PER
Bertolt I-PER
gɔm O
gaə́ O
á O
bə O
á O
cyə O
m O
nə́ O
mtɔnyə O
wə́ O
pə O
Gelísì B-LOC
, O
shu O
pú O
a O
Boko B-ORG
Haram I-ORG
gə́ O
nə́ O
hwu O
ŋkáp O
teʼ O
Kaməlûm B-LOC
lə O
píŋ O
gə O
sɔm O
ŋkáp O
. O

A O
cyə́ O
m O
pôʼ O
boʼyɔ̂m O
mfaʼ O
KAN B-ORG
tíŋnyə̀ O
. O

Gɔ̂m O
ba O
mfaʼ O
mə̂jyə O
Zhapóma B-LOC
nə́ O
nə O
ntə́m O
tísuŋ O
Dwǎlâ B-LOC
bə O
a O
kě O
ntíŋnyə́ O
. O

Gɔ̂pnâʼ O
bə O
e O
lə O
lɔ̂k O
jyə O
bɔ̂ O
cwəyə O
pəlémfaʼ O
KAN B-ORG
2021 B-DATE
lə O
cyə O
áá O
. O

A O
pə́ O
taʼ O
fʉ̌ O
bə O
wá O
lə O
ghə̂ O
ba O
m O
nə́ O
SHAN B-ORG
. O

Mfaʼ O
yɔ̌mkəshaʼ B-ORG
Olɛ́mbê I-ORG
yə O
tsʉʼfaʼgwyə́ O
MAGIL B-ORG
bə́ O
nə́ O
â O
bə́ O
wə́ O
shɛ́nyə́ O
nə̂kə́lə́ O
gɔ̂pnâʼ O
tsə̂m O
ghə O
wáp O
ŋká O
gwə́ O
a O
hǎp O
shûʼ O
shaʼá O
. O

Shə́ O
mfaʼ O
páʼ O
mɔ O
â O
bə O
ǎ O
tíŋnyə́ O
. O

E O
lə̂ O
gɔm O
gaə́ O
gɔ̂pnaʼ O
ka O
píŋ O
kuʼnyə O
nə́ O
pê O
jú O
tə́m O
ě O
. O

Taʼ O
guŋ O
wə́ O
gɔ́ O
bə O
a O
du O
nə́ O
taktə O
zhyə̂ O
! O

Â O
bə́ O
páʼ O
gɔ̂pnâʼ O
nə O
sɛ̂ O
yə O
nwə O
á O
pɔ́k O
nə̂ O
jǔ O
ntʉ́m O
taʼ O
guŋ O
áá O

Múʼ O
mcuŋ O
msə́ŋwǐ O
ghə O
pɔmnəŋ O
sə́ŋ O

Pɔ O
shûʼ O
100 O
kóʼpû O
yáp O
nə̂ O
Kovid O
- O
19 O
Etá B-LOC
Zʉnî I-LOC
. O

Pɔmnə̌ŋ O
shyányə́ O
shyányə́ O
. O
tə O
bâ O
daʼ O
44 O
pfʉ́ O
nə̂ O
Jɛmcwyə́ʼnyə O
Zhwîf O
. O

Tâmbɛ̌ O
pfʉ̂ O
bə O
mə́kǔʼ O
ghəm O
é O
shyá O
é O
sí O
Alameda B-LOC
. O

Kolónà O
: O
Ɛ́ndə́ B-LOC
de O
Narendra B-PER
Modi I-PER
wə́ O
jɔ́góʼ O
. O

Barsá B-ORG
wə́ O
ntégʉ́ʼ O
nə̂ O
thə́ O
Memphis B-PER
Depay I-PER
! O

Taʼ O
kóʼpú O
Astrazeneka B-ORG
bə O
pú O
lwɔʼ O
daʼ O
bí O
pəbɛ̂ O
Shilî B-LOC
. O

Pú O
ghɔm O
gaə̂ O
bvo O
mə́kuʼ O
Derek B-PER
Chauvin I-PER
né O
lə O
zhwə̌ O
George B-PER
Floyd I-PER
. O

Klɔb O
5 O
pəgəlísi O
tə́m O
ŋkɛ O
mfaʼ O
bə O
nwə̌ O
cyə O
wáp O

Mə̂mjwǐ O
Tâdyə̂ O
diŋtə O
mlwɔʼhwə̌ O
yáʼ O
bvʉ́sí O
dyə̂ O
phə́tə O
pú O
a O
mcuŋbvəvə O
. O

Bvo O
ntɛ̂ŋkǎp O
Bernard B-PER
Madoff I-PER
yə O
é O
bə́ O
mə́cwɔ̂ʼ O
gəmfʉm O
á O
pfʉ́ O
. O

Ě O
zhwə́ O
bíŋ O
jáʼtə́ O
jwî O
e O
nə̂kə́lə́ O
é O
tʉɔnyə O
nə́ O
kɛ̂ O
tsə́ O
níŋ O
twɔʼmìm O
. O

Danəmák B-LOC
thə́ O
kóʼpú O
Astrazeneka B-ORG
shyá O
dzə O
nə̂ O
gap O
tá O
. O

Emmanuel B-PER
Macron I-PER
wə́ O
gɔ́ O
coʼ O
kóʼpú O
AstraZeneca B-ORG
Fəlaŋsí I-ORG
. O

Nwə O
kə O
yɛ̌ O
é O
gáʼbú O
cwə O
yə O
e O
lə O
zhyə̌ O
gaə́ O
mú O
tə̂ O
bə̂ O
yə O
á O
pə́ O
. O

E O
kə O
tâm O
ghotʉ́m O
tə O
á O
cwə́ O
də O
é O
gɔ́ O
ghɔ O
. O

Sô O
e O
yə O
e O
lə̂ O
bə́ O
bə́ŋ O
ó O
á O
lə O
cyǎnyə O
mcuŋ O
nə̂ O
mlezó O
sosyo O
. O

Mo O
yə O
nwə O
gə O
é O
á O
lə̂ O
ntátə́ O
páʼ O
e O
lə O
vʉ O
nə́ O
taʼ O
ŋaknyə́ O
ciŋnyə O
Snápchât B-ORG
jwî O
e O
pə́ O
dəm O
kó O
pú O
a O
taʼ O
səm O
lə O
. O

A O
lə O
thə́nyə O
é O
nə́ O
phənyə O
Nizhéria B-LOC
gə́ O
mtiŋtə O
ADN O
. O

Páʼ O
pû O
gɔm O
á O
tə O
nə́ O
tə́ŋtə O
nwə O
bɔ́ O
lə O
é O
gɔ́ O
ghɔ O
. O

O O
pə̂ O
mbɛ̂ O
bə́ O
tə O
ghə́ O
ghap O
bə O
pə́ O
o O
lə O
láʼ O
jyə́ O
bə́ O
yə O
jwî O
ô O
gə O
ghap O
áá O
. O

Mo O
bə O
é O
kó O
mjwǐ O
tə O
pú O
é O
ghə̂ O
taʼ O
mú O
. O

Tâmbɛ̂ O
bə O
é O
ghɔ O
m O
tə̌m O
nə̂ O
fàʼ O
. O

Só O
mo O
yə O
nwə O
gə O
é O
â O
ntátə́ O
gaə́ O
â O
bə́ O
ntʉ́m O
taʼ O
Snápcât B-ORG
tə́ O
a O
lə̂ O
jɔ́ O
jwî O
e O
e O
pə́ O
fyə́ O
pú O
taʼ O
səm O
. O

E O
lə O
kě O
é O
ghə́ŋtə́ O
é O
gaə́ O
nwəkə́ O
e O
ghə̂ O
pôʼ O
nə́ O
é O
kílə́ O
, O
â O
bə O
é O
kwə́ O
taʼ O
paʼ O
bíŋ O
jó O
taʼ O
mə́twâ O
bí O
í O
. O

E O
lə O
shə̌ŋ O
nə́ O
ghɔ O
də́ O
guŋ O
tsə́ O
tsyə O
e O
jó O
bí O
í O
á O
biŋ O
gɔ́m O
gaə́ O
é O
tə́m O
ntʉ́m O
paʼ O
é O
. O

Jwî O
e O
ghɔ̂m O
bí O
í O
gaə́ O
e O
fôʼ O
nə́ O
tʉ̂ O
kwə O
é O
Nizhérya B-LOC
bə O
é O
gɔ O
ké O
EFCC B-ORG
pú O
ghə́m O
é O
. O

Lǔŋ O
tâmbɛ̂ O
sə́ O
e O
tám O
mə̂jyə O
jáʼ O
Nizhérya B-LOC
. O

E O
lə O
lǒŋnyə O
gɔ́ O
lɔ́kta O
gə́ O
tiŋtə O
ADN O
nə́ O
páʼ O
ê O
ŋkuŋ O
mû O
e O
teʼ O
lə O
. O

Mûbɛ̂ O
lə O
cwə̌tə O
zhyə́ O
gaə́ O
mú O
yə O
mbɛ̂ O
látə́ O
bə̂ O
yə́ O
á O
ghotʉ́m O
wúŋ O
gəm O
é O
e O
pfʉ́ O
. O

Koach O
Hamond B-PER
Chic I-PER
kə́ O
bə́ O
wə́ O
ŋkwɛ́ O
gaə́ O
é O
ê O
dáʼ O
júʼ O
awɛ́ O
. O

Nwə̌ O
cyə O
ê O
bə O
é O
yúʼ O
páʼ O
go O
á O
Gabɔŋ B-LOC
gɔm O
gaə́ O
ê O
bə́ O
mə̂ghap O
mo O
pú O
táp O
e O
lə O
. O

Mûsəm O
yə O
e O
lə̂ O
faʼ O
bí O
pəláʼ O
tə́m O
á O
lə̂ O
juʼtə O
pú O
mûgo O
( O
e O
pə́ O
faʼ O
ntɛŋkáp O
) O
Erope B-LOC

Pú O
cyâ O
é O
Gabɔ̂ŋ B-LOC
e O
kó O
ŋkómsó O
pú O
taʼ O
mûmjwǐ O
e O
pə́ O
faʼ O
ntɛŋkáp O
Eropa B-LOC
pə́ O
mû O
mə́ghap O
e O
. O

Pəbɛ̂ O
bɔ̂ O
pə́pʉə́ O
ŋkûŋ O
go O
á O
Gabɔ̂ŋ B-LOC
tə O
á O
sí O
nə́ŋ O
bə́ O
wə́ O
sʉ́m O
nə́ O
kô O
é O
. O

Tʉ̌m O
mûgǒ O
wə́ O
búʼ O
nə́ O
tâ O
daʼgaə́ O
e O
lə O
pə́ O
wə́ O
nə́ O
pî O
ba O
mú O

Ě O
pya O
pɔ O
pyə O
wáp O
wə́ O
shə́ŋ O
páwa O
á O
Malî B-LOC
. O

Yʉ́ O
yə̂ŋ O
bə O
e O
kə O
lə O
pyǎ O
nwə O
páʼ O
msə̌ŋwi O
kə O
cwə̌ O
dəm O
kwɔʼ O
Malî B-LOC
lə O

Waə̂ O
gɔ O
lóʼ O
shu O
nə̂ O
yap O
tsʉʼ O
ʉ́ O
? O

Â O
wə́ O
bə́ O
cwəlɔ B-DATE
gaə́ O
msə̌ŋwi O
ntʉ́m O
guŋ O
yɔ́kpə O
pí O
gúŋ O
sɔ́ʼ O
shə́ŋ O
nə́ O
cwə̂ O
dəm O
kwɔʼ O
lə O

Â O
bə́ O
ywə́ O
bə O
á O
tlə O
cyə̌ O
Malî B-LOC
mcʉ̌m O
bʉə́ə́ O
nə̂ O
2012 B-DATE
páʼ O
msə̌ŋwi O
lə O
pǐ O
sɔʼ O
gə́ O
shu O
nəkwí O
kwɔʼ O
áá O

wáp O
kě O
biŋ O
bə́ O
nə́ O
guʼ B-DATE
2020 I-DATE
yəŋ O
gə́ O
â O
taʼ O
ywə́ O

Dôguŋ O
Nizhérya B-LOC
lə́ O
ghɔ̌m O
gaə́ O
a O
nwə O
pú O
píŋ O
pə́ O
. O

Ŋkʉɔbvəvə O
bɔ̂ O
gɔm O
gaə́ O
tiŋ O
ghɔm O
bɔ́ɔ O
wə́ O
shúʼnyə́ O
nə̂ O
ntiŋ O
mkwɛnyə O
bɔ́ɔ́ O

Ntwɔ̂kshɛ O
e O
Mario B-PER
Stasi I-PER
yə O
pú O
ŋké O
é O
tə O
Fəlaŋsí B-LOC
á O
ghɔm O
gaə́ O
pú O
nə́ŋ O
mo O
e O
é O
tə́ O
bə́ O
nə́ O
byáp O

Ê O
gɔm O
tə O
nə O
máʼ O
kwɛ O
gaə́ O
mə̂mjwǐ O
yə O
e O
kə O
vʉ O
msaʼnyə O
nə O
shwɔ́ʼ O
dôguŋ O
Benɛ̂ŋ B-LOC
â O
gɔ O
píŋ O
mfaʼ O
nwə O
nyə́nyɔ́ O

Â O
bə́ O
pôʼ O
tə O
fə́ O
nə́ O
dzə̂tsə́ B-DATE
, O
cntî O
páʼ O
pú O
nə́ŋ O
bə́ O
wə́ O
nə́ O
gwi O
é O
cɛ́ O
á O
syà O
. O

Pə́ O
a O
pə̂ O
bə O
pú O
té O
Rekya B-PER
Madudgǔ I-PER
mkɔ̀m O
. O

Â O
bə O
pú O
coʼ O
é O
nə́ O
piŋ O
gwím O
ŋkhətʉɔ́ O
, O
twɔʼmcuŋ O
kə O
yûʼjɔ́ O
lə̂ O
. O

E O
tə̂ O
gɔ O
ghə O
ŋkhətʉɔ́ O
á O
, O
é O
lə O
ghə́ O
twɔʼmcuŋ O
, O
é O
lə O
ghə́ O
yûʼjɔ́ O
, O
a O
pə́ O
â O
ɛŋtɛfɔ̂ne O
pú O
yɔ̂ O
bí O
í O
bə O
pú O
gɔ O
sɔ́ O
bə́yə O
ě O
yúʼ O
cwəpuŋ O
nə̂ O
bə̌ŋnə̂ O
é O
lə O
. O

Gaə̂ O
gɔ O
kámtə́ O
wɔ́ O
gaə́ O
ǎ O
ghə O
mgapdzʉ́ B-DATE
páʼ O
kadyâk O
gə O
é O
jɛ́ O
e O
pîŋ O
jwényə́ O
kə́kɔ́ O
áá O
. O

Ǎ O
cəŋtə O
tʉɔ́ O
nə́paʼ O
pə́ O
Reckya B-PER
Madougou I-PER
tə́m O
cɛ́ O
tə́ O
pú O
bə́ O
jɔ́ O
lə O
. O

Pû O
gɔ O
há O
piŋ O
ŋwáʼnyə O
nə́ŋké O
nə̂ O
gap B-DATE
pʉə́ I-DATE
yə O
ǎ O
wə́ O
sɔ́ʼ O
áá O
. O
. O

Pǝbɛ̂ O
bɔ̂ O
pǝ́pʉǝ́ O
nwǝ̂gwǝ O
gaǝ́ O
wáp O
ka O
yá O
zhyǝ́ O

Pəbɛ̂ O
bɔ̂ O
pə́pʉə́ O
wə́ O
ŋkə́ŋnyə́ O
ywə O
yə O
pú O
ŋkem O
wáp O
áá O
. O

Pú O
hə́ŋtə́ O
tâmbɛ̂ O
pú O
jwî O
é O
wáp O
nwə̂ O
gwə O
gaə́ O
wáp O
ka O
zhyə́ O
sɔmywə́ O
nə́ O
mnwə O
myə O
pú O
wə́ O
ŋkə́m O
wáp O
lə O
. O

Pôʼ O
tə̂ O
bə O
mə́kuʼ O
kə O
ghə̂ O
mcuŋ O
tə O
jɔ́m O
tsʉʼ O
yə O
nwə O
kə O
tə̌m O
nə́ O
áá O

Ê O
ghɔm O
gaə́ O
e O
ka O
é O
zhyə́ O
. O

Jʉm O
páʼ O
pú O
kə O
lwɔʼ O
wáp O
dyə́ O
tə́ O
pə́ O
nə O
pyáp O
á O
pú O
saʼshɛ O
pəbɛ̂ O
pə́pʉə́ O
bɔ́ɔ̌ O
tyə́ʼ B-DATE
ɔ I-DATE
6 I-DATE
nə̂ I-DATE
Fəfə I-DATE
dyə̂sâʼzhɛ B-ORG
mghaʼshúŋ I-ORG
Dakâ I-ORG

Pú O
kě O
sáʼ O
wáp O
nə́ O
mnwə O
tə O
mə̂tə̀ŋkɛ̀ O
. O

Mnwə O
ŋwaʼnyə O
mpe O
pə́ O
bya O
má O
Senegâl B-LOC
nə́ O
mcoʼ O
batə O
319 O
. O

Pû O
gaə́ O
mo O
yə O
e O
dzʉ́dyə́ O
mə́kùʼgùŋ O
á O
tám O
pe O
guʼ B-DATE
2 I-DATE
thə́ O
é O
, O
mŋwə̂ B-DATE
6 I-DATE
pə́ O
wáp O
cwə́ O
á O
dyə̂cɛ̌ O
. O

Pû O
gɔ O
tí O
nə́ O
13 B-DATE
Fəfə I-DATE
tyə́ʼmô I-DATE
tə́ O
zhyə́ O
ghɔm O
màmà O
. O

E O
kə̂ O
ntóʼ O
nə́ O
cə̂ŋ O
nə́ O
zhyə̂ O
mo O
yə O
ê O
bə́ O
yʉ́ O
á O
nə́ O
gûʼ B-DATE
2020 I-DATE
. O

Ba O
mpáʼ O
Kolóna19 O
sí O
bə O
á O
sɛ O
dəmcǎʼ O
awɛ́ O
á O
, O
á O
jaətə O
ghə O
ŋwə́ B-DATE
18 I-DATE
páʼ O
a O
ntə́m O
áá O
. O

Pǒ O
mhə́ŋ O
nə́ O
mghɔmnəjóʼ O
cwə́ O
bíŋ O
jʉ́ O
â O
khəkhə O
mcap O
. O

Gho O
lâʼlǎʼ O
bə́ O
wə́ O
gə́kaʼ O
páʼ O
gho O
SRAS O
nə́ O
2003 B-DATE
lə O
. O

A O
lə O
nə́ O
yəŋ O
pú O
yɔ̂ O
vlʉ̂s O
nə́ O
taʼ O
cwákwə O
fi O
pú O
ké O
é O
gaə́ O
sivɛt O
palmistə̀ O
. O

Pu O
lə O
cə̂ŋnwə O
nə̂ O
gho O
lâʼlǎʼ O
bɔ̂ O
cə̌ŋ O
tə O
cwə́ O
jɔ́ O
nə́ O
nɔm O
gó O
bɔ̂ O
- O
a O
há O
gaə́ O
pú O
nə́ O
zhwə̂ O
pɔ O
nə́ O
. O

Mghɛfaʼ O
OMS B-ORG
pyə O
pú O
kə O
cya O
wáp O
Wuhan B-LOC
á̧ O
kə O
nə̂ O
miŋ O
gɔ̂m O
yáp O
â O
taʼ O
ywə́ O
. O

Mghɛfaʼ O
pɔ̂ O
gɔm O
gaə́ O
sɔmmo O
ka O
núʼshwə O
yáp O
gaə́ O
wáp O
ghɔ́m O
páʼ O
SRAS O
- O
cov O
- O
2 O
lə O
. O

mghɛzhyə̂ O
bə̂ O
shə́mcwə O
mfaʼ O
bâwaə̌lə́ O
tə́m O
â O
yə O
ntí O
. O
Mfaʼ O
zhyə̂ O
bə́ O
á O
póʼo O
. O

E O
kə̂ O
sǐŋ O
á O
gaə́ O
é O
wə́ O
báp O
nə́ O
kwyə́pnyə O
ntî O
faʼ O
tsyə́ O
nə̂kə́lə́ O
pú O
wə́ O
ŋkám O
é O
jyə́ O
jyə̀ O
. O

Nwə́ O
lə̌ O
ghə O
shə́pɔ O
bə O
á O
cyə O
yaə́ə́ O
. O

Guŋ O
e O
awɛ̂ O
bə́ O
wə́ O
bɔ́k O
a O
cyə̂ O
mpôʼ O
mo O
lə O
zhyə́ O
dəŋ O
yə O
â O
bə́ O
nə́ O
o O
áá O
. O

Pú O
katə O
yɔ́ O
SARS O
- O
Cov O
nə́ O
sɔm O
nɔm O
gʉɔ̀ O
. O

Ǎ O
wə́ O
shə́ŋ O
gaə́ O
pú O
lɛ́tə́ O
byáp O
â O
tə́ŋtə́ O
ghíŋ O
nə̂ O
mzhəŋ O
myə́ O
. O

Ě O
ghɔm O
gaə́ O
ǎ O
wə́ O
shə́ŋ O
gaə́ O
pə O
a O
mkǎmguŋ O
Shinwâ O
pə́mtə́ O
fáʼ O
nə́ O
. O

Á O
nə́ŋ O
shə́ŋ O
gaə́ O
wáp O
kə̂ O
tʉm O
sɔmywə́ O
yə O
wáp O
zhyə́ O
nə́ O
gho O
lâʼlǎʼ O
Wuhan B-LOC
nə̂ O
cwěŋ O
2019 B-DATE
lə O
. O

Â O
daʼ O
ywə́ O
yə O
pə́ O
a O
ghə̂ O
pə O
zhyə́ O
nyə́nyɔ́ O
nə́pâʼ O
kə O
ghə O
tə̂ O
Vilʉ̂s O
ŋwâk O
Wuhan B-LOC
â O
ba O
tsʉʼ O
yə O
a O
kə́ O
fə́ O
m O
nə́ O
lə O
. O

aplicasyɔ̂ŋ O
lə̂ O
bə́ O
wə́ O
bhə́ O
bí O
pəwim O
páʼ O
wáp O
fíŋ O
nə́ O
cyə O
m O
nə́ O
jó O
taʼ O
Suli O
. O

A O
kə O
Sɔde B-DATE
tyə́ʼmô I-DATE
pəjwǐ O
camthə́sí O
gwɛ́ O
a O
ghǎm O
Ɛŋdə B-LOC
yɔ́ O
bə O
pú O
kě O
jáp O
wáp O
nə́ O
mə́lɔ̌mgʉgʉɔ́ O
bə́ O
wə́ O
ntɛ́ O
. O

Pak O
sɔʼpəpúŋ O
aplikasyɔ̂ŋ O
bə O
pú O
yáp O
fóto O
mjwî O
dyə̀ʼ O
nə́ O
. O

Bə́ O
nə̂ O
pak O
phə́nə́ O
batə O
yaə́pʉə́ O
pyə O
yɔ́ O
msô O
pɔ́k O
. O

Bə́ O
nə̂ O
pak O
batə O
yaə́tá O
e O
yɔ̂ O
yə O
fótò O
. O

Pə́ O
a O
pə̂ O
bə O
ǎ O
kwiʼ O
náʼ O
jɔ́m O
. O
É O
gɔm O
pôʼ O
BBC B-ORG
. O

E O
lə̂ O
bé O
fóto O
á O
nə̂ O
twiter B-ORG
bə O
é O
nə́ŋ O
jyə O
tsô O
tsaə̌ O
. O

aplicasyɔ̂ŋ O
yə̂ŋ O
bə O
a O
lə O
ghǐŋ O
nə́ O
tyə̂ʼ O
20 O
tə O
pyə O
jyə̂ O
bə O
zhyə̌ O
. O

A O
lə O
ghə̌ O
nə̂ O
a O
ghɔ̂m O
á O
. O

Sɔm O
fiŋmkuʼdəŋ O
lá O
tə̌ O
nə́ O
pə́ O
, O
wáp O
lə́ O
nə̂ O
tǒʼ O
bə́ O
nə́ O
nle O
gwâk O
wɔ́k O
bíŋ O
ŋkwok O
mkuʼ O
mɔ́ O
. O

Má O
Khan B-ORG
gɔm O
gaə́ O
â O
bə O
wáp O
lə O
tʉ̂ O
mnyə́ O
nə́ O
é O
bə O
a O
du O
nə̂ O
nwəsî O
é O
. O

E O
ghɔ̂m O
gaə̂ O
: O
Gaə̂ O
bə́ O
taʼ O
mjwǐ O
shamthə́sí O
bə O
pú O
lə O
yɔ̌ O
á O
bíŋ O
júʼ O
á O
. O

Tə O
wáp O
pə́ O
wə́ O
gaə́ O
pyə O
lɛ́tə́ O
. O

Github O
- O
cə̌mcuŋ O
wɛb O
yə O
a O
lə̂ O
gə O
aplikasyɔ̂ŋ O
á O
lə O
yǔʼ O
páʼ O
pú O
gɔmtə O
á O
gúŋ O
dɔ́k O
aplikasyɔ̂ŋ O
. O

Daʼgaə́ O
mfaʼ O
dəŋtyə́ʼ O
ghɔ̂ O
nə́ O
pəjwǐ O
bvó O
mtìŋ O
. O

Mə́cwɔ̂ O
gɛvə O
mfaʼtamtə́ O
Burt B-PER
Rutan I-PER
bə O
é O
pap O
nə́ O
nyap O
taʼ O
tamthə́ O
ntʉ́mfɔ́k O
. O

Â O
bə́ O
pôʼ O
pə O
á O
wə́ O
ntʉ́ O
mkwə O
mɔ́kpə O
nə̂ O
myə́ O
Tá O
Richard B-PER
Branson I-PER
â O
jʉm O
yə O
e O
ləlǎʼ O
jɔ́ O
á O
sɔ́ʼ O
bəmtə O
, O
ba O
mpáʼ O
a O
lə̂ O
bə O
á O
sak O
bíŋ O
gə O
mŋkə́lóʼ O
lə O
. O

Mguʼ O
90 O
lə O
nə̂ O
tǒʼ O
Mə́cwɔ̂ O
gɛvə O
mfaʼtamtə́ O
Burt B-PER
Rutan I-PER
pâp O
nə́ O
nyap O
taʼ O
tamthə̂ O
ntʉ́mfɔ́k O
. O

Tá O
Rutan B-PER
lə̂ O
gɔm O
nə̂ O
2004 B-DATE
gaə̂ O
: O
Gaə̂ O
gɔ O
ghə O
yá O
. O
Nə̂ O
ghɔm O
bə́ O
ŋkámtə́ O
mkaʼnyə O
myə́ O
bə O
guʼ O
ghǎm O
cyə̀ O
. O

Mfaʼ O
myə́ O
pú O
a O
mtsiʼnyə O
myə́ O
lə̂ O
bə́ O
taʼ O
mə́twâ O
tsô O
tsyə́ O
pə O
spaceshipOne O
. O

Rutan B-PER
lə̂ O
ji O
yá O
nə O
tamthə́ O
ŋkwɔ̂ʼ O
tə O
thə́ O
X O
- O
15 O
yə O
pəfəŋtamthə́ O
lə̂ O
gwim O
nə́ O
mguʼ O
50 O
pû O
60 O
lə O
. O

A O
lə O
tǐ O
bə́ O
tyə́ʼ B-DATE
21 I-DATE
nə́ I-DATE
Dzʉ̂ʼbvʉ I-DATE
2004 I-DATE
, O
e O
cʉ̂ O
nwə O
təlǎʼ O
dʉɔ́nyə́ O
, O
ntáʼ O
nə̂ O
dəŋdzə O
ntʉ̌m O
tə́ O
ŋkâp O
də O
dyə́ʼ O
fə́ O
á O
pʉə̌ O
mò O
. O

SpaceShipOne B-ORG
lə O
pʉə̌ O
tə O
ŋkə́m O
14 O
km O
nták O
vesô O
e O
nə́ŋ O
ŋkám O
mə̂síŋ O
lokɛ̂t O
é O
. O

A O
lə̂ O
bə́ O
cwədzə B-DATE
Virgin B-ORG
pə́ O
wə́ O
shə́ŋ O
gaə́ O
pə́ O
pɔmnəŋ O
ghɔ̂ O
ntʉ́m O
fɔ́k O
tə O
gwɛ́ O
a O
nə̂ O
2007 B-DATE

Daʼgaə́ O
lokɛt O
yəŋ O
lə̂ O
bə́wə́ O
gɔ́ O
pə́ O
á O
nə́ O
díŋnyə́ O
mfaʼ O
SpaceShipOne B-ORG
. O

Mmə́cwɔ̂ʼ O
mghɛvə̌ O
pǐŋ O
ŋkwatə O
nə́ O
nyap O
taʼ O
mə̂síŋ O
lokɛ̂t O
bə O
á O
piŋ O
dɛ́tə́ O
á O
pə́ O
shyá O
ywə́mtʉɔ́ O
bə́ŋ O
ntʉ́mfɔ́k O
. O

Daʼgaə́ O
nwə O
kátə́ O
bə́ O
wə́ O
gíŋ O
kwaʼ O
pəpúŋ O
nə́ O
páʼ O
pú O
kə́ O
wə́ O
nə́ O
gɔm O
á O
pə́ O
. O

Tʉ̂m O
lə O
cwə̌ O
tə O
bə́ O
Skaled B-ORG
komposit I-ORG
há O
nə́ O
nyap O
mə̂síŋ O
bî O
muʼ O
tsʉʼfaʼ O
Sierra B-ORG
Nevada I-ORG
Korporation I-ORG
. O

A O
lə̂ O
bə́ O
wə́ O
shə́ŋ O
gaə́ O
mə̂síŋ O
pə́ O
bə O
á O
kúʼ O
nə́ O
tʉɔ O
nə́ O
gwɛ́ O
a O
nə́ O
mə́nêk B-DATE
yaə̂muʼ I-DATE
bə́yə O
ǎ O
hwé O
khə́ O
lə O
. O
. O

Dəŋzdə O
vesó O
spasyâl O
SpaceShipTwo B-ORG
tsô O
tsyə́ O
pə́ O
VSS B-ORG
Tsʉʼfaʼgwyə́ O
lə O
kǎŋnyə́ O
nə́ O
ghə O
mləŋtə O
nə̂ O
2010 B-DATE
. O

Dəŋdzə O
cʉ̌m O
nə́ O
ta O
thə́ O
VSS B-ORG
Tsʉfaʼ O
gwyə́ O
lə̂ O
bə́ O
wə́ O
gɔ́ O
pə́ O
nə́ O
Dzə̂biyɛ́ B-DATE
2013 I-DATE
. O

A O
lə O
pə̌ O
nə́ O
Dzʉ̂ʼmkǒ B-DATE
2014 I-DATE
VSS B-ORG
Tsʉfaʼ O
gwyə́ O
lû O
Yɔ̌ O
tamʉ́mfɔ́k O
Mojave O
nə́ O
batə O
55 O
cʉ̌m O
nə́ O
nə́ O
foʼ O
nə́ O
tà O
. O

A O
lə́ O
bə́ O
nə́ O
nə O
fóʼtə́ O
bəlasî O
sə́ O
yə O
pú O
də O
koʼ O
mpípa O
nyáp O
lə O
. O

daʼgaə́ O
a O
nə̂ O
fɛ̌tə́ O
msɔm O
11 O
jʉm O
páʼ O
tamthə́ O
ywə́mtʉɔ́ O
SpaceShipTwo B-ORG
VSS I-ORG
Enterprise I-ORG
sâʼtə̀ O
. O

Pú O
lə O
zhwə̌ O
sôfəŋtamthə́ O
Mike B-PER
Alsbury I-PER
kwaʼ O
muʼ O
ntí O
. O

Fəŋtamthə́ O
Pete B-PER
Siebold I-PER
lə O
vɔ̌k O
daʼgaə́ O
dʉ́m O
. O

Tamthə́ O
lə O
bə O
á O
nə̂ O
tǒʼ O
nə́ O
saʼtə O
e O
nə́ŋ O
ŋkədá O
yə O
a O
lə̌ O
nə́ O
kwɔ̂ʼ O
é O
áá O
. O

A O
ghə̂ O
tamthə́ O
tínnyə̀ O
. O

Tamthə́ O
batə O
yaə́pʉə́ O
Virgin B-ORG
Galactic I-ORG
lə O
tə̌m O
nə́ O
Sɔ̂gwǐŋ B-DATE
2016 I-DATE
. O

Taʼ O
jyə̂ O
fizîk O
mú O
e O
Britanîk B-LOC
bə́ O
mə́cwɔ̂ʼ O
gɛlaʼtə O
Stephen B-PER
Hawking I-PER
né O
lə O
hǎ O
tsô O
tsyə́ O
gaə́ O
VSS B-ORG
Únitì I-ORG
. O

Uníti O
lə O
tâ O
múʼ O
dəŋ O
tə O
dí O
nə́ O
tyə̂ʼ B-DATE
batə I-DATE
13 I-DATE
nə́ I-DATE
Fûʼbvʉ I-DATE
2018 I-DATE
ŋkə́m O
bə́ŋ O
ntʉ́mfɔ́k O
nə̂ O
dəŋdzə O
cʉ̌m O
. O

Vesó O
ntúmfɔ́k O
lə O
twɔ̌k O
80 O
km O
- O
shə́ O
mtsʉʼfaʼ O
ghɔ̂m O
gaə́ O
a O
kwaʼ O
lwɔdzə O
dhə O
tsʉʼ O
kɛ́bəŋ O
yə O
mo O
lǎm O
fə́ O
ŋwák O
nə́ O
lə O
. O

tá O
Richard B-PER
lə O
nə̂ O
miŋ O
shwə́ O
kwaʼ O
pəpúŋ O
ntʉ́m O
VSS B-ORG
Uniti I-ORG
nə̂ O
Fəfə B-DATE
2021 I-DATE
ntʉ́m O
tamthə́ O
a O
pʉə̂ O
tə O
gwɛ́ O
a O
nə̂ O
85 O
km O
. O

Daʼgaə́ O
dhə O
é O
yə O
á O
bə O
boʼyɔm O
pɔ̌ O
zhyə́ O
á O
pə̂ O
ŋkɛ O
Karman O
nə́ O
100 O
km O
ntóʼ O
fə́ O
m O
nə̂ O
cǎʼ O
. O

Â O
bə́ O
ŋkɛ O
yə O
â O
bə O
Cúʼtə O
Mfaʼ O
tamthə́ O
ntʉ́m O
Gǔŋ O
zhyə́ O
lə O
. O
( O
CTG B-ORG
) O

BBC B-ORG
ka O
zhyə́ O
ywə́ O
nə́ O
myəshə́ O
tsʉʼ O
. O

Daʼgaə́ O
shə́pɔ O
pə́ O
gɔm O
gaə́ O
a O
tə́ O
ŋkwyə́pnyə́ O
tə O
á O
pə̂ O
ywə́ O
nə́ O
kwîʼŋkǎpntɛ O
pə́ O
. O

wáp O
gɔ O
pə́ O
ləfoʼ O
á O
nə̂ O
dəŋ O
nə́yɛ O
nə́ŋ O
tamthə́ O
á O
tə O
bya O
nə̂ O
ghə O
pə́ O
pə́ O
lé O
dzʉ́ O
. O

Bí O
pɔ O
pyə O
wáp O
ghə O
ŋkáp O
á O
ǎ O
kuʼ O
nə́ O
tê O
é O
nə̂ O
nwə̀ O

Yûʼpəpúŋ O
kě O
jí O
pə̂tʉɔ O
yə O
pɔmnə̂ŋ O
bə́ O
nə́ O
áá O
. O

Á O
bə́ O
nə̂ O
emisphɛ́ B-LOC
Jyəŋkaʼ I-LOC
nɨ́ O
miŋ O
pəlɛŋtaŋ O
pú O
nə́ O
tôʼ O
etê O
pə́ O
kwaʼ O
cwə O
pəpúŋ O
tə O
lâʼ O
muʼ O
pə́ O
wə́ O
. O

Pû O
ŋké O
ba O
gaə́ O
zhuné O
zhònə O
bə́ O
ŋkámtə́ O
20 O
nə́ O
Fʉ̂ʼbvʉ̀ B-DATE
. O

Daʼgaə́ O
pû O
də O
Mɔ́de B-DATE
sə́sə́ O
kɛ́bə̂ŋ O
- O
tyə́ʼ B-DATE
batə I-DATE
yaə́tá I-DATE
nə̂ I-DATE
Ivɛ̂ I-DATE
gə O
tyə́ʼ O
cwəpuŋ O
tə O
láʼ O
muʼ O
pə́ O
wə́ O
. O

Pə O
nə̂ O
miŋ O
gɔ́m O
gaə̂kə̀ O
? O
pû O
nyaptə O
yûʼpəpúŋ O
kə O
pû O
byáp O
a O
sɔ̂ʼ O
? O

Zhyə̂ O
gɔm O
gaə̂kə́ O
nə́ O
yûʼpəpúŋŋ́ O
? O

Daʼgaə́ O
wâp O
ŋkwə́ O
bə́ O
á O
yaə̂muʼ O

Pû O
zhwə́ O
Dôguŋ O
mə́fɔ̂kdzʉ̌ B-DATE
Mídələwɔ̂k B-ORG
tyə́ʼ B-DATE
ɔ I-DATE
. O

E O
kə̂ O
bə́ O
nə́ O
pəlóʼ O
Geliyâ B-LOC
yə O
pə O
Etázunî B-LOC
né O
kə̂ O
há O
ŋkáp O
nə́ O
áá O
. O

Pú O
kə O
tâm O
gǎ O
nə́ O
é O
mthə́ O
14 O
, O
yaə̂muʼ O
nə́ O
thə̂ O
é O
. O

Pú O
yaə̌ O
tə O
zhyə́ O
pɔ O
pyə O
wáp O
lə̂ O
bé O
mo O
gaə́ O
é O
zhhwə́ O
dôguŋ O
áá O
. O

Mə̂jwǐ O
yəŋ O
yə O
pú O
swa O
dzə́ O
nə́ O
é O
də́ O
foto O
nə́ O
é O
təŋkuŋkúŋŋ́ O
. O

Pú O
lə̂ O
bə́ O
wə́ O
gɔ́m O
gaə́ O
mə̂mjwǐ O
zhʉ O
mɛ̂shə̀ O
. O

Esther B-PER
Memadi I-PER
yə O
pú O
kə O
cya O
é O
dyə̂shɛ O
á O
pú O
pə́ O
fɔ̂kdzʉ̌ B-DATE
mɔ́dé I-DATE
ɔ O
nə́ŋ O
é O
tə́ O
pə O
á O
nə́ O
byáp O
pú O
a O
mo O
yə O
pú O
kə O
pə̌mtə́ O
ŋké O
tsô O
tsáppú O
é O
áa O

Páʼ O
mtwɔ̂kshɛ O
nə O
gɔ́m O
nwə O
nə́ O
mûmjwǐ O
yəŋ O
á O
, O
nə́ O
nə̂ŋ O
Esther B-PER
tə̂ O
ŋkwɛ O
gaə́ O
pú O
yáʼ O
nə́ O
hə̂n O
é O
mnwə O
myə O
pú O
ŋkəm O
é O
á O
pə́ O
. O

Po O
yúʼ O
ntʉ́m O
ŋaknyə́ O
ciŋnyə O
yəŋ O
páʼ O
pú O
nə́ŋ O
Esther B-PER
áá O
. O
Ŋaknyə́ O
ciŋnyə̂ O
bə́ O
wə́ O
shyə́ O
nə́ O
mə́nêk O
2 O
gə O
msɔm O
50 O
. O

Pú O
wə́ O
jɔ́ O
mjwǐ O
bə O
é O
pɛ O
e O
pə́ O
wə́ O
də́ O
saja O
hwyə́ O
sə̂ O
é O
pú O
a O
taʼ O
mfəláwà O
. O

Ǒ O
wə́ O
jɔ́ O
é O
nə́ O
sə̂ O
é O
bə O
é O
ghə O
gwɛ́ O
a O
ŋkaʼ B-DATE
30 I-DATE
. O

Pú O
wə́ O
júʼ O
mgi O
pəbɛ̂ O
pú O
a O
pəjwǐ O
wáp O
á O
wə́ O
ŋkónyə́ O
é O
gaə́ O
ě O
zhʉ O
mɛ̂chə̀ O
. O

Ǒ O
wə́ O
jɔ́ O
ê O
mtso O
myə́ O
kú O
ó O
. O

Ě O
wə́ O
ŋkhə́ŋnyə́ O
mnwə O
myə O
pú O
wə́ O
ŋkə́m O
é O
á O
daʼgaə́ O
pəkónyə́ O
é O
lə O
pə́ O
wə́ O
jú O
. O

Wâp O
gɔm O
gaə́ O
é O
kyə́ʼ O
saja O
yə O
é O
nə O
dzʉ́m O
nə̂ O
é O
áá O
. O

E O
cwəlɔ B-DATE
bə́ O
kwaʼ O
páʼ O
e O
lə O
tə̌m O
vǎm O
máp O
é O
lə O
. O

Nə̂ O
é O
pə́ O
pé O
awɛ́ O
. O

Páʼ O
pú O
máʼfe O
tə́ŋ O
é O
. O

Mú O
mǒ O
ghaə́ O
é O
sɛ́tə́ O
kɔp O
e O
bíŋ O
jáp O
bú O
thə́ O
á O
páʼ O
ŋâʼfíʼgi O
lə O
. O

Páʼ O
a O
ka O
kúʼ O
á O
, O
wáp O
lə O
fóto O
nə́ O
é O
cyányə́ O
lesó O
socyô O
tə O
dzə́ O
nə́ O
é O
. O

Pú O
lə O
fóto O
momsuŋ O
tə O
koʼdzə́ O
nə́ O
é O
shyányə́ O
ɛŋtɛrnɛt O
pôʼ O
nə́ O
nwə O
taʼ O
pǔʼ O
mɛ̂shə̀ O
. O

Á O
shyətə O
kwaʼ O
mgaə̂kə O
tə́ O
pɔmnəŋ O
ghə̂ O
tsə́ O
nɔm O
təŋwáʼ O
nə́ O
yəŋ O
dhə O
? O

Jyə́ O
á O
pe O
yə O
pú O
ntámthə́ O
é O
á O
ka O
cyə́ O
ywə́ O
yə O
é O
hɔ O
á O
lə́ O
? O

Tə O
pɔ O
pyə O
wâp O
gə O
pôʼ O
á O
kwaʼ O
zhyə̌nwə O
yâp O
jaə O
wə́ O
lə́ O
? O

Tə O
cwə́pəpúŋ O
pú O
a O
kɔ̂ O
jaə O
cəcə̌ O
pə O
lə́ O
? O

Thierry B-PER
Elondou I-PER
taʼ O
mə́kwɛ́t O
nê O
shwɔ́m O
pôʼ O
ntʉ́m O
taʼ O
cûʼtə O
Wazâp B-ORG
bə O
ě O
yɔ́ O
cìŋnyə̀ O
shyəcyə O
. O

Â O
shyətə O
pôʼ O
NKomkána B-PER
, O
taʼ O
pfaə́láʼ O
Yawude B-LOC
pɔmnəŋ O
pə́ O
ntʉ́m O
ó O
dó O
. O

Bɔ̂kbɔ́k O
mcuŋ O
tyə́ʼ B-DATE
ɔ I-DATE
Mídələwɔ̂k B-ORG
14 B-DATE
nə̂ I-DATE
Fəfə I-DATE
2021 I-DATE
. O

Wáp O
lə̂ O
bə́ O
wə́ O
hə́ŋtə́ O
ŋkâp O
shǔʼ O
tá O
bí O
tuŋdyə̂ O
é O
. O

Mjâpnwə O
bɔ́ O
ghə O
dɔknyə O
ŋkaʼ B-DATE
20 I-DATE
gə́ O
ŋkaʼ B-DATE
21 I-DATE
. O

Wáp O
kə O
ghə̂m O
Henriette B-PER
Yawude B-LOC
bə O
é O
kə́ O
ghə O
ŋkaʼ B-DATE
23 I-DATE
kə O
nə́ O
ŋwə́ O
dzə O
gó O
dwɔʼɔ́ O
. O

Mə̂kuʼ O
kə́ O
nə̂ O
ghəm O
wáp O
tə O
yó O
wáp O
pə́ O
á O
thə́ O
khʉ́ʉ́ O
, O
tə O
zhyə̌ O
gaə́ O
mə́kùʼ O
bə O
é O
ê O
dáʼ O
ntʉ́m O
mnyə́ O
nə́ O
pú O
. O

A O
lə̂ O
bə́ O
mnwə O
cəcə̌ O
gɛdo O
pú O
a O
nghɛbo O
pyə́ O
. O

A O
pə́ O
pôʼ O
wáp O
káʼnyə̀ O
. O

Tyə́ʼ O
mkaʼnyə O
lə O
kǔʼ O
pú O
ghə̂m O
gɛdo O
nə́ O
gɔ O
nə̂ O
tsʉʼ O
yə O
mo O
ka O
zhyə́ O
áá O
. O

Pɔ O
pyə O
wáp O
gəm O
é O
á O
ghɔ̂m O
gaə́ O
pû O
gɔ O
há O
ŋkáp O
shǔʼ O
tá O
bí O
pú O
tə́ O
wáp O
nə́ŋ O
é O
. O

Mfaʼmɔ̂ O
gɔ O
ghə̌ O
pú O
zhyə́ O
tsʉʼ O
yə O
mcúŋ O
nə́ O
á O
ntʉ́m O
Dwǎlá B-LOC
. O

Pɔ O
pə́tɔ̂ O
ntʉ́m O
mə̂kuʼ O
nwəsáʼ O
gɔ O
lə O
kwaʼ O
msə́sávʉ́ O
ghiŋtə O
ntʉ́m O
tísuŋ O
cə́ŋŋkáp O
. O

Pû O
ŋkwyátə́ O
Henriette B-PER
ntʉ́m O
taʼ O
buɓbuɓ O
twɔ̂ʼdyə̌ O
bə O
é O
pwá O
gaə̂ O
tamm O
a O
pə́ O
wə́ O
hwə́ O
á O
ywə́ O
yə O
é O
nwə́ O
dəpaʼ O
ŋkɔ̌ O
lə O
. O

Pú O
cwə́ O
tə O
də́ O
é O
ŋwák O
Yawude B-LOC
jáp O
é O
lɔ́kta B-ORG
mmə̂kuʼ I-ORG

Mnwə O
páʼ O
yə O
bɔ̂ O
á O
wə́ O
jɔ́m O
Kaməlûm B-LOC
nə́ O
mɔ O
mtâm O

Pû O
biŋ O
ŋkámtə́ O
múʼ O
ciŋnyə O
shyəcyə O
yə O
pəghəmpɔ O
gɔ́ O
dwɔʼ O
lə O
lə O
nə̂ O
mə̂jwǐ O
tə O
dzə́ O
nə́ O
é O
shyá O
bí O
tuŋdyə̂ O
é O
lə O
. O

Sôghiŋ O
mûsəm O
Brondone B-PER
Bedang I-PER
kě O
swɔp O
é O
tə O
é O
pfʉ̂pfʉ̌ O

Fîŋ O
myə́ O
kə O
yɛ̌ O
é O
yɛ́ O
tə O
a O
nə̂ O
fɛ̌tə́ O
e O
lə̂ O
yə́ O
gɔ́ɔ́ O
. O

Sɔm O
shɛ O
katə̌ O
sí O
pə́ O
tə O
pú O
cwə́ O
nə̂ O
yǔʼ O
bə O
nwə O
ê O
gə́ə́ O

Pyə O
kə O
yǔ O
páʼ O
pú O
dyə́ O
ntúŋkwa O
lə́ O
shwe O
áá O
. O

A O
nə̂ O
fɛ̌tə́ O
pɔmnəŋ O
khʉ̂dʉ̌ O
m O
dyə̌ O

Múʼ O
mo O
yə O
a O
kə O
nə̂ O
cyətə O
e O
pə́ O
dzʉ́ O
â O
gɔm O
gaə́ O
mcyə O
kə́ O
bə́ O
nə́ O
mdzə́ O
shə́pɔ̀ O

Pû O
gɔm O
gaə́ O
shu O
kə̂ O
ntóʼ O
nə̂ O
capshwə O
dú O
nə̂ O
nwə O
shə̂ŋ O
byâ O
bə O
ǎ O
pí O
dəm O
tápə̀lè O
. O

Émile B-PER
Etamane I-PER
nə̂ O
kwǐnə́ O
e O
nté O
múnyə́ O

Mpɛcoʼ O
lə O
wǔŋ O
ntám O
pé O
nə́ O

Guŋ O
mthə́jyə O
lə̂ O
bə O
á O
lɔ́k O
. O

Nwə O
lə O
tə̌m O
dzʉ̌ O
nə́ O
lɔ̌ O
mfaʼ O
myə O
mmə́kuʼ O
kə O
kwatə O
á O
ghə̂ O
pú O
ghə̂m O
ntɔ̂mnwə̀ O

Pú O
lwɔ᷅ O
pfə́mo O
dyə̂mpfə́pɔ B-ORG
lɔ́kta I-ORG
Nyete I-ORG
tə́ O
pə́ O
pyáp O
gə́ O
mnwə O
nyə́nyɔ́ O
tə́m O
. O

Pû O
bə́ O
wə́ O
shə́ŋ O
é O
kwaʼ O
cwəlɔ B-DATE
bə O
é O
ghəm O
pó O
pə́pʉə́ O
dwɔʼ O

Má O
Batandi B-PER
Sissede I-PER
yə O
Malî B-LOC
shwə́ O
Yàwùdè B-LOC

Pú O
kə̂ O
jɔ́ O
Ngo B-PER
Leyi I-PER
Maimouna I-PER
ŋkaʼ B-DATE
12 I-DATE
gə́ O
Leyi B-PER
Ismael I-PER
ŋkaʼ B-DATE
4 I-DATE
nə́ O
Jʉɔjʉm O
cwə O
Fəládɛ̂ B-DATE
tyə́ʼ I-DATE
9 I-DATE
nə̂ I-DATE
Fəfə I-DATE
2021 I-DATE

Tuŋdyə́ O
pó O
pɔ O
pə́pʉə́ O
pyə O
wáp O
bí O
á O
sî O
bə O
nwə̌ O
cyə O
wáp O
páʼ O
yəŋ O
gap B-DATE
pʉə́ I-DATE
lɔ O
páʼ O
wáp O
ka O
yɔ́ O
pô O
páp O
lə O

Mnwə O
yə̂ŋ O
bə O
tâ O
pǒ O
pɔ O
Tá O
Luc B-PER
Leyi I-PER
cya O
khʉɔ O
nəshə́ŋ O
pó O
pé O
fɔ̂kdzʉ̌ B-DATE
tyə́ʼ I-DATE
ɔ I-DATE
nə́ O
pú O
zhyə́ O
gaə́ O
â O
kwaʼ O
nyə́nyɔ́ O

Po O
yɔ̂ O
wáp O
nə̂ O
tsʉ O
po O
lə̂ O
wáp O
gɔ́ O
ntap O
mə́kuʼ O
kə O
/ O
bíŋ O
də O
wáp O
gɔ́ O
wə̂ O
pɛcoʼ O
yə O
a O
ka O
sák O
nə́ O
po O
á O
lə O

Takpôʼ O
o O
ké O
nə̂ O
khətʉɔ́ O
699040928 O
; O
655249724 O
. O

Pú O
ŋwaʼ O
nə́ O
ŋkhʉɔnəshə́ŋ O
gaə̂ O
: O
Tâ O
pǒ O
Tá O
Luc B-PER
Leyi I-PER
pú O
a O
cyə́ O
pɔ O
pyə́ O
wə́ O
góʼtə́ O
wɔ́ O
nə́ O
kwítə O
yɔ O

Mo O
yaə̌ O
tə O
zhyə̌ O
pɔ O
pyə O
wáp O
foʼ O
bɔ̂kbɔ́k O
nwə O
yəŋ O
áá O

Â O
bə O
pú O
kě O
jwə́ O
mpacoʼ O
pə́pʉə́ O
mtʉ̂ʼ O
ápta B-DATE
mɔ́de I-DATE
nə́ O
dɔ́ O
mídələwɔ̂k B-ORG
ntap O
mə́kuʼ O
zavyɔ̂ŋ O

Dzəŋdzə O
mcuŋ O
myə O
a O
fə́ O
dyə̂ŋwaʼ O
Kaməlúmwɛ̂b B-ORG
â O
gɔm O
gaə́ O
pú O
kə O
yǎʼ O
mthə̂ O
máp O

Pə́ O
wáp O
ê O
biŋ O
gɔ́m O
gaə́ O
mpəcôʼ O
bə O
wáp O
kə O
yɔ̌ O
wáp O
pə́ O
sɔʼ O
wáp O
ké O
gaə́ O
â O
bə́ O
msófaʼ O
páp O

Tə O
ŋkə́m O
cwəlɔ B-DATE
pú O
yaə̌ O
á O
tə O
zhjyə̌ O
pɔ O
pyə O
wáp O
kə O
foʼ O
bɔ̂kbɔ́k O
nwə O
yəŋ O
â O
ba O
sɔm O
cam O
ka O
ghɔ́m O
gaə́ O
wáp O
zhyə́ O
nwə O
nə́ O

Ciŋnyə O
shyəcyə O
yə̌ŋ O
wáp O
dáʼtə́ O
gaə́ O
ě O
pə́ O
wə́ O
nə́ŋ O
bə́ O
â O
ntʉɔ̀ O

Pə́ghapguŋ O
tə̂ O
ŋkam O
daʼ O
mmə̂kuʼ O
gə́ O
msə́ŋwi O
pə́ O

Wâp O
bə̂ O
shə́mcwə O
yə O
ǎ O
yáp O
á O
wáp O
zhwə̂ O
ba O
pɔláʼ O
kə O
mfo O
pfə́láʼ O
lə O

Wáp O
pɔ̌ O
cə́ŋnwə O
gaə̂ O
fo O
pfə́láʼ O
síŋ O
wáp O
tsʉʼ O
yə O
pə O
Ambazonyə̂ŋ O
dʉmnyə O
nə́ O
á O
alə O
lə́m O
m O
sɔ́mjyə̀ O
. O

Pəfoʼ O
bɔ̂kbɔ́k O
nwə O
yaə O
á O
pé O
ŋkʉ́ʉ́ O
. O

Mə̂kuʼ O
kə O
tám O
pé O
jʉ̌m O
pú O
Tɔ́sədɛ̂ B-DATE
tyə́ʼmô I-DATE
jʉm O
páʼ O
nwə O
kə O
tə̌m O
áá O
. O

Daʼgaə́ O
pəfoʼ O
bɔ̂kbɔ́k O
nwə O
yaə O
á O
pé O
ŋkʉ́ʉ́ O
. O

Dəŋdzə O
mcǔŋ O
síŋ O
wɔ́kpə O
gaə́ O
â O
bə́ O
mcûŋ O
bə O
pú O
pé O
wáp O
gaə́ O
wáp O
sɔ́g O
faʼ O
bɔ̂kbɔ́k O
nwə O
bɔ́ɔ́ O

Â O
tyə̌ʼ O
pʉə́ O
páʼ O
pú O
jwə́ O
taʼ O
ntâmfəbɔ O
Bafya B-LOC
á O
mo O
ka O
ghə́m O
pəzhwə̂ O

Dəŋdzə O
mcǔŋ O
síŋ O
wɔ́kpə O
gaə́ O
â O
bə́ O
mcûŋ O
bə O
pú O
pé O
wáp O
gaə́ O
wáp O
sɔ́g O
faʼ O
bɔ̂kbɔ́k O
nwə O
bɔ́ɔ́ O

Mô O
pə́ O
wə́ O
mɔ́ktə́ O
gaə́ O
muʼ O
fə̂ O
yap O
yə O
pú O
é O
kə̂ O
bə O
wáp O
ghə O
shɛ O
kampé O
á O
kə̂ O
bé O
pəzhwə̂ O
pě O

Ǎ O
cwəlɔ B-DATE
pəpɛcoʼ O
pú O
u O
mmə̂kuʼ O
tísuŋ O
á O
wə́ O
ntégʉ́ʼ O
nə́ O
cə̂ŋ O
pəzhwə̂ O
. O

Â O
kə̂ O
bə́ O
mtsʉ̂ʼ B-DATE
Tɔ́sədɛ̂ I-DATE
nə́ O
dɔ́ O
Fəládɛ̂ B-DATE
tə́ O
shə́pɔ O
pyə O
mo O
ka O
wɛ́ O
jyə́ O
wáp O
á O
kə̂ O
jwə́ O
taʼ O
tâmbɛ̂ O
kwaʼ O
muʼcí O

Pú O
kə̂ O
jɔ́ O
bvo O
ntâm O
fəbɔ O
Bafya B-LOC
klɔ̂p O
AyonPú O
kə̂ O
a O
Bâmbə O
pú O
sə́ O
thə̂ O
é O
e O
á O
wə́ O
dí O

Boʼyɔ̂mpɔ̂ O
gɔm O
gaə́ O
mo O
yəŋ O
kə̂ O
bə O
é O
ghə O
mkamcáʼ O
ntʉ́m O
tísuŋ O
tə O
á O
yɔ́m O

Pə́ O
a O
pə̂ O
bə O
ê O
nə́ŋ O
mpfʉ́ O
pôʼ O
nwə O
cáʼ O

Dəŋ O
bɔ̂bɔ́k O
mnwə̌ O
kwɔ́ʼ O
teʼ O
ntʉ́m O
Mbá B-LOC
gə́ I-LOC
Inúbu I-LOC
nə́ O
mɔ B-DATE
mgapzʉ́ I-DATE

Pú O
kə̂ O
nuŋ O
bvo O
mə̂jwǐ O
bə O
é O
twɔ́k O
ŋkaʼ O
mghâm O
hɔ̌m O
pə́ O
dzə̌ O
dhə̂ O
é O
təŋkuŋkúŋŋ́ O

Wáp O
kə̂ O
gɔm O
bí O
tâmbɛ̂ O
pú O
jwî O
i O
gaə́ O
wáp O
há O
ŋkâ O
shǔʼ O
2 O
yə O
ǎ O
bí O
pú O
áá O

Pfə́láʼ O
Mbám B-LOC
gə́ I-LOC
inúbǔ I-LOC
yaə O
á O
ntʉ́m O
mnwə̀ O

Myaʼcyə O
kə̂ O
ntə́m O
mtsʉ̂ʼ O
Tɔ́sədɛ̂ B-DATE
nə́ O
dɔ́ O
Fəládɛ̂ B-DATE
tyə̂ʼ I-DATE
8 I-DATE
nə̂ I-DATE
Fəfə I-DATE

Pú O
kə̂ O
jáʼ O
thə́ O
bvo O
ntâm O
fəbɔ O
Ayonh B-PER
à I-PER
Mbam I-PER
e O
pə́ O
wə́ O
dí O

Pə́ O
a O
pə̂ O
bə O
ê O
nə́ŋ O
mpfʉ́ O
pôʼ O
nwə O
cáʼ O

Tísuŋ O
Bafya B-LOC
ntúm O
təŋláʼ O
Mbam B-LOC
Inubu I-LOC
piŋ O
bə́ O
ntʉ́m O
mnə̀ O
. O

Shə́pɔ O
pyə O
mo O
ka O
wɛ́ O
dìn O
wáp O
á O
kə O
jwə̌ O
taʼ O
tâmbɛ̂ O
tsʉʼʉ́ O
kwaʼ O
bɔ́bɔ̂k O
e O
. O

Ǎ O
bə́ O
á O
mtsʉ̂ʼ B-DATE
08 I-DATE
nə́dɔ́ I-DATE
09 I-DATE
nə́ I-DATE
Fəfə I-DATE
tə́ O
bɔ̂kbɔ́k O
nwə O
ntə́m O
. O

Cwǝyə O
Kaməlúmwɛbcom B-ORG
shyanyə O
mcuŋ O
mɔ O
ntʉ́m O
mcumbvəvə O
â O
bə O
pú O
ka O
wɛ́ O
gəm O
mcúŋ O
. O

Mkǎm O
tísuŋ O
kě O
də O
pfə́mo O
gɔ́ O
dyə̂mpfə́pɔ B-ORG
lɔ́kta I-ORG
Bàfyà I-ORG

Wáp O
cɛ́ O
komisalyâ B-ORG
Bonabélì I-ORG
. O

Mcuŋ O
myə O
a O
fə́ O
bî O
Kaməlúmwɛb B-ORG
â O
síŋ O
wɔ́kpə O
gaə́ O
pəjwǐ O
pɔ O
pə́pʉə̂ O
bə O
wáp O
há O
hwə O
bí O
mə̂ghap O
páp O
. O

Mcuŋ O
myə O
a O
fə́ O
bî O
Griote B-ORG
TV I-ORG
â O
síŋ O
wɔ́kpə O
gaə́ O
â O
bə O
wáp O
lə O
mmə̂ghap O
páp O
bʉɔ́ O
mkə́twɔ́k O
bə́ O
gə́ O
ywə́ O
yə O
wáp O
kuŋ O
á O
nə́ O
pú O
. O

A O
pə́ O
pôʼ O
pəbɛ̂ O
páp O
pə́ O
júʼ O
m O
bí O
pú O
. O

A O
pə̂ O
bə O
wáp O
há O
mfóto O
mmə̂ghap O
pá O
bí O
mghɛkɛ O
páp O
. O

Wáp O
kə̂ O
ghǐŋ O
nə́ O
mcoʼ O
gɛkɛ O
pəpúŋ O
tə O
mnwə O
máp O
ghîŋ O
páʼ O
wáp O
kə̂ O
shə́ŋ O
áá O

Pə́ O
wáp O
ghîŋ O
nə́ O
mthə̂ O
páp O
cwəlɔ̌ B-DATE
. O

Pɔ O
geŋyə O
pəjwǐ O
pɔ O
kə O
ghɔ̂m O
ghɔm O
tə O
a O
kó O
mtə́ŋ O
mthə̂ O
páp O

Pú O
lə O
cwə̌ O
tə O
gə́ O
pəbɛ̂ O
pə́pʉə́ O
pɔ O
zhyə́ O
, O
wáp O
nə̂ O
gɔ́ O
m O
wə́ O
mə́kuʼ O

Mmə̂kuʼ O
lə O
yǎp O
bǔ O
nə́ O
pəjwǐ O
pə́pʉə́ O
áp O
nə̀ O
mìŋ O
gɔ́m O
awɛ́ O
. O

Wap O
kwaʼ O
cwəlɔ B-DATE
dyə̂cɛ̌ O
komisalyâ B-ORG
Bonabélì I-ORG
. O

Pú O
kə O
jwə̌ O
mə́kuʼ O
e O
pə́ O
wə́ O
gɔ́ O
m O
kâŋ O
mə́twâ O
. O

Mcǔŋ O
kě O
swɔp O
mə̂jyə O
é O
á O
wə́ O
gɔ́ O
m O
kâŋ O
mə́twâ O
Mva O
kó O
mətwâ O
nə O
phənyə O
m O
tísuŋ O
tsʉʼ O
yə O
ê O
shwə́ O
nə́ O
lə O

Pú O
nə̂ O
lə O
é O
ghɔ O
lɔ́kta O
bə O
é O
ê O
dáʼ O
mpfʉ́ O
. O

Pú O
mû O
fə̂ O
é O
yə O
mjwǐ O
lə O
pə̌mtə O
gɔ́ O
síŋ O
pɔmnəŋ O
nwə O
yə O
a O
gə O
áá O

Nwə O
lə O
ntə́m O
dzʉ̌lɔ́ O
mmə́kuʼ O
tám O
pé O
ntóʼ O
nə́ O
cə̂ŋ O
pətə O
ghiŋ O
nə́ O
mcoʼ O

Mnwə O
bə O
é O
píŋ O
ŋkwíʼ O
bíŋ O
dzə̌ O
mə́kuʼ O
shə́ŋ O
mcuŋ O
ba O
dzə̂ O
fyə O
tɔmtɔ̂mʼ O
mshɛ O

Ǎ O
pə́ O
nə̂ O
batə O
tyə́ʼ B-DATE
pʉə́ I-DATE
2 I-DATE
nə̂ I-DATE
Fəfə I-DATE
páʼ O
pú O
bə́ O
sáʼ O
Firmin B-PER
Ndzana I-PER
á O
pú O
yɔ́ O
gaə́ O
é O
pə̂ O
buʼú O

A O
lə̂ O
bə́ O
bwâdzʉ̌ B-DATE
bɔ̂ O
m O
bə́ O
wə́ O
fə́ O
m O
bə̂m O
paʼ O
Mesasí B-LOC

Bə O
gaə̌ O
yɔ́ O
gaə́ O
gaə́ O
gɔ O
ghiŋ O
á O
mkwə O
tə O
kəm O
láʼ O
m O
Mbala B-LOC
2 I-LOC

Jʉm O
páʼ O
pú O
bhə́tə́ O
é O
á O
twɔ̂kshɛ O
e O
yɔ́ O
gaə́ O
nwə O
yə O
a O
ntə́m O
á O
ka O
lé O
é O
m O
sɔmywə́ O

Nə́ O
yɔ̂ O
nyə́ O
wə́ O
yaə O
mo O
â O
daʼtə O
á O
gaə́ O
bhə̂shɛ O
a O
né O
jwə́ O
mə́kuʼ O
bɔ̂ O
a O
? O

Tə́ O
pú O
kə̂ O
jɔ́ O
mdzə́ O
myə O
mcyə O
kə̌ O
nə́ O
á O
m O
wə́ O
é O
a O
? O

Mɔ̂ O
bə́ O
mhə́ŋ O
myə O
ntwɔ̂shɛ O
kə̂ O
hə́ŋ O
dyə̂sâʼshɛ O
áá O

Á O
mhə́ŋ O
bə O
mo O
katə O
há O
piŋ O
é O

Tə O
fə́́ O
páʼ O
pú O
kə O
yáp O
é O
dyə́ O
tə́ O
pə O
nə́ O
byáp O
á O
, O
Firmin B-PER
Ngah I-PER
Ndzana I-PER
wə́ O
byáp O
gaə́ O
pú O
kê O
yə O
cwěŋshɛ O

Mûsəm O
lə O
lə̂ O
nyə́ O
swɔ́p O
dhə̂ O
fə̂ O
e O
tə O
e O
pfʉ̂ O
pfʉ̌ O

Yʉ́ O
né O
kə̂ O
dəŋdzə O
jáp O
pû O
é O
nə́ O
m̀ O

N O
tê O
nyə́ O
bə́ O
gɔ́ O
nə O
hɛ O
é O

Nwə O
yəŋ O
lə̂ O
shyətə O
pôʼ O
tyə̂ʼ B-DATE
11 I-DATE
nə̂ I-DATE
Fə̂nam I-DATE
pə́ O
guʼ O
bɔ́ɔ́ O

Pfʉ̂pfʉ̌ O
pú O
jwî O
î O
bə O
mcǔŋ O
lə O
tǔ O
wáp O
dyə́ O
pú O
təŋláʼ O
Tsíŋgá B-LOC

Wáp O
lə O
mɔ̌ktə́ O
gaə́ O
pə́ O
pə̂ O
bə O
mo O
yəŋ O
yə O
pú O
gɔm O
á O
gə̂ O
muʼ O
nə́ O
mfə̂ O
pyə́ O
Gatsing B-PER
André I-PER
zhyə́ O
ywə́ O
nə́ O

Pú O
lə O
wáp O
gɔ́ O
wə̂pɛcoʼ O
Tsíŋgá B-LOC
níŋ O
wáp O
dyə́ O
tə́ O
pə́ O
nə O
yɔ́ O

Pú O
kô O
taʼ O
cúʼtə O
tuŋdyə́ O
nə́ O
nté O
wáp O
dyə́ O

Tyə̂ʼ O
ntɔkɔ́ O
cyə O
pâʼ O
mwə O
gə O
á O
Fankemg B-PER
ghɔ̂ O
wə̂ O
shyədzə O
e O
yə O
mjwǐ O
nə́ O
lak O
tsə̂ O
tsyə́ O
tə́ O
nə O
ghɔ O
Fʉ̂ʼsàp B-LOC

N O
də O
ŋwák O
jɔ́ O
dhə̂ O
fə́ O
a O
yə O
mjwǐ O
dyə̂cwə̂ O
dǒ O
é O
. O

N O
də O
sǐŋ O
é O
mə O
ntə́mdyə́ O

Shyə̂ O
a O
lə O
ŋwǎkə́ O
ŋ O
kó O
twɔ̂ʼdyə̌ O
bú O
mdzə̂ O
mə̌ O
níŋ O
kwɔp O
. O

E O
tóʼ O
nə́ O
maʼnyə O
á O
lə́ O
shwɔ́ O
á O
. O

Mo O
yə O
pú O
lə̂ O
bə́ O
wə́ O
ŋkə́m O
é O
nwə O
á O
lə̂ O
gɔm O
gaə́ O
e O
lə̂ O
nté O
múnyə́ O
ntʉ́m O
dzə̂ O
e O
bə́ O
gɔ́ O
nə O
hɛtə O
é O
. O

E O
lə̂ O
bə́ O
shwé O
tə́ O
mghɛdhədyə̌ O
yúʼ O
sɔʼ O
. O

Pú O
lə O
wǔŋ O
də O
gɛtʉ̂m O
gɔ́ O
lɔ́kta B-ORG
Saŋtral I-ORG
a O
nə́ O
twɔ̌k O
háwa O
48 O
e O
pfʉ́ O
. O

Mntwɔ̂kshɛ O
pɔ̂ O
gaə́ O
pû O
gɔ O
lé O
m O
gaə́ O
e O
lə̂ O
bə́ O
wə́ O
kwí O
á O
nə̂ O
e O
. O

A O
pə́ O
pôʼ O
mə́kuʼguŋ O
ghɔ̂m O
gaə́ O
pú O
yáp O
gaə́ O
mûbɛ̂ O
jwə̂mò O
. O

Nji B-PER
Kenedy I-PER
lə̂ O
ji O
bə́ O
shúŋ O
fə́ O
tə O
nə́ O
2019 B-DATE
. O

Mmə́kuʼ O
pydyə̂mmə́kuʼ B-ORG
Saŋtral I-ORG
Edéa I-ORG
kě O
gəm O
é O
. O

Pú O
lə́ O
ntóʼ O
nə́ O
kê O
é O
gaə́ O
shûŋ O
bə O
pú O
hə́ŋtə́ O
ŋwaʼnyə O
nədzə́ O
bí O
mo O
e O
lâʼtə O
yə O
cwəpùŋ O
. O

Á O
pə́ O
pôʼ O
pú O
hə́n O
é O
gaə́ O
á O
fə́ O
hə́ O
lə́ O
e O
ghɔ̂m O
gaə́ O
Tá O
Nji B-PER
né O
kə O
nyap O
yá O
bí O
í O
. O

Taʼ O
ywə́ O
bə O
e O
lə̂ O
faʼ O
fə́ O
nə́ O
2019 B-DATE
tə O
bə́ O
də́ O
á O
yá O
mínyə́ O
tuŋdyə̂ O
é O
. O

E O
lə̂ O
gə O
yá O
pə́ O
tə O
bya O
tə O
ntám O
tyə́ŋ O
yə O
pú O
lə O
ké O
é O
lə O
. O

INJI B-PER
kenédî I-PER
gɔ O

Bɔ̂kbɔ́k O
mcuŋ O
tyə́ʼ B-DATE
ɔ I-DATE
Tɔsədɛ̂ I-DATE
tyə́ʼ I-DATE
batə I-DATE
8 I-DATE
nə̂ I-DATE
FəFə I-DATE
2021 I-DATE

Tâmbɛ̂ O
kə̂ O
nté O
nyə́ O
nə O
kwí O
nə̂ O
e O
. O

Â O
shyətə O
pôʼ O
mə̂fɔ̂kdzʉ̌ B-DATE
16 I-DATE
ŋwə̂ I-DATE
Ŋkə̂mbiyɛ́ I-DATE
2018 I-DATE
. O

Mo O
gwə́ O
a O
ŋkaʼ O
mghǎmntá O
kə́ O
nə̂ O
yûʼ O
júʼ O
â O
pak O
pələ́ŋ O
jʉmthə́ O
é O
bə O
Abdulayə́ B-PER
Jibrila I-PER
né O
shwɔ́ O
. O

Karím B-PER
nə̂ O
yǔʼ O
páʼ O
aa O
jɛ́ O
á O
gúŋ O
bʉ́ʼ O
thə̂ O
é O
tə́ O
yɔ́ O
mo O
yə O
ê O
bə́wə́ O
gɔ́ O
zhwə́ O
é O
lə O
. O

E O
lə̂ O
nyə́ O
swɔ́p O
é O
mcʉ̂mcʉ̌m O
nə́ O
kə́kɔ́p O
e O
pâʼ O
bə́ O
pú O
və O
nə́ O
pípa O
kwîntɛ̌ O
lɔ́kta O
yə O
pú O
nə O
gɔ́ O
dyə̂sáʼshɛ O
áá O
. O

N O
də O
yǔʼ O
páʼ O
ywə́ O
shwɔ́ O
thə̂ O
á O
lə O
. O

N O
wǔŋ O
dusí O
nyɔ́nyə́ O
m O
nə́ O
gɛ̀bò O
à O
. O

Pyə O
é O
lə O
tǒʼ O
á O
nə́ O
tûŋkwà O
. O

N O
də O
lə̌ O
múnyə̂ O
a O
byə́ O
ê O
daʼ O
pyəp O
. O

Cə́ O
cwə O
ó O
cwə O
ópú O
nə̂ O
lə O
Adulâyə B-PER
ghɔ O
lɔ́kta O
bə O
e O
ê O
dáʼ O
də̂ O
yə́ O
gɔ́ɔ́ O
. O

Mghɛdhədyə̌ O
kwítə O
ŋké O
mə́kuʼ O
tə O
wáp O
sɔ̂ʼ O
tsʉʼʉ́ O
jɔ́ O
pfə́mò O
. O

Pú O
lə O
nə̂ O
zhi O
nə́ O
tə́ŋtə O
nwə O
bíŋ O
gə O
cwə O
yə O
mə́kuʼ O
bə́ O
shə́ŋ O
mcuŋ O
á O
e O
píŋ O
gaə́ O
yʉ́ O
né O
faʼ O
pôʼ O

Tsʉʼ O
yə O
á O
nə́ O
cwəlɔ B-DATE
á O
bə́ O
gaə́ O
pú O
níŋ O
é O
cɛ́ O
tə́ O
tí O
phənyə O
nə́ O
tyə̂ʼ B-DATE
6 I-DATE
nə́ I-DATE
Shwâgə̀fə̀ I-DATE

Mghʉ̌m O
tɔkcyə O
ntwɔ́k O
2000 B-DATE
ntʉ́m O
taʼ O
pfaə́láʼ O
Kolɔmbî B-LOC
nə́ O
170 O
Kiluméta O
nə̂ O
Ŋkaʼ B-LOC
- I-LOC
Ntə̂mnàm I-LOC
bə O
pú O
wáʼ O
. O

Mghʉ̌m O
tɔkcyə O
ntwɔ́k O
2000 O
ntʉ́m O
taʼ O
pfaə́láʼ O
Kolɔmbî B-LOC
nə́ O
170 O
Kiluméta O
nə̂ O
Bɛrtwa B-LOC
bə O
pú O
wáʼ O
. O

Â O
bə́ O
nə̂ O
pfɔ̌p O
cáʼ O
gwə́ O
a O
20 O
kíluméta O
msâk O
pfʉə̀ O
( O
mm2 O
) O
. O

páʼ O
wáp O
nə O
gɔ́m O
â O
ba O
m O
páʼ O
pú O
nə O
jɔ́ O
á O
mghʉ̂m O
bə O
á O
ghɔ́nyə́ O
bíŋ O
shú O
, O
bə O
mo O
lǎm O
díŋnyə́ O
tə O
fə́ O
páʼ O
pɔ O
pɔ O
lə O
ghɔ O
áá O
. O

Taʼ O
mə̂mjwǐ O
bə O
é O
ghə O
gwɛ́ O
a O
ŋkaʼ O
mghâpfʉə O
kə̂ O
də O
mtso O
gɔ́m O
gaə̂ O
: O
"""" O
bǎsólə́ O
pɔmnə̂ŋ O
pfʉ́ O
tsɔʼɔ O
dú O
nə̂ O
mghʉ́m O
mɔ̌ O
. O
"""" O

Pəshinwâ O
lə̂ O
ŋkó O
hɔ O
gûʼ B-DATE
2015 I-DATE
nə́ŋ O
dí O
gɔ́ O
nə́ O
gûʼ B-DATE
2020 I-DATE
. O

Daʼgaə́ O
shə́ O
pəshinwâ O
jaə O
á O
sí O
. O

Wâp O
bə́ O
cwəlɔ B-DATE
ntə́ŋ O
á O
mtɔ́kcyə O
myə O
â O
bə́ O
ntʉ́m O
mwɔʼ O
ghə́ŋ O
Káŋ B-LOC
Marí I-LOC
gə́ O
Káŋ B-LOC
Bəleu I-LOC
. O

Â O
bə́ O
cwəlɔ B-DATE
wáp O
pə́ O
jɔ́m O
te O
; O
m O
ghə̌ŋ O
Betaré B-LOC
Oyà I-LOC
. O

Wâp O
ntwɔ́k O
yá O
ntʉ́m O
shyə O
nté O
mwɔʼ O
gəlavyê O
nə́ O
gɔ O
ntʉ́m O
kənúʼ O
sɔ́k O
nté O
tɔkcyə O
nə́ O
. O

Pɔmnə̂ŋ O
ne O
mpfʉ́ O
yá O
. O

Ba O
taʼ O
ŋkôshyə O
kə O
yó O
ápta B-DATE
mɔ́de I-DATE
16 I-DATE
nə́ I-DATE
Fəfə I-DATE
2021 I-DATE
pfʉ́ O
. O

E O
kə̂ O
ŋkó O
shyə O
mwɔ O
ŋíʼtə O
bvʉ́ O
də́m O
é O
e O
pfʉ́ O
. O

Ba O
taʼ O
mjwǐ O
kə O
pǐŋ O
́mpfʉ̂ O
yə́ O
. O

E O
kə̂ O
bə́ O
wə́ O
jwɔ́ʼ O
shyə O
tə́ O
shyə O
kwà O
é O
. O

E O
kə̂ O
bə́ O
wə́ O
shə́ŋ O
tɔ́kcyə O
. O

E O
lə̂ O
bə́ O
wə́ O
shə́ŋ O
tɔ́kcyə O
. O

Ê O
fɛ́ O
jyə O
shyə O
a O
ghɔ̂ O
fíʼ O
mghʉ́m O
myə O
wáp O
ntə́ŋ O
áá O
. O

Á O
bə O
é O
piŋ O
gə́ O
mgó O
shyə O
pə́ O
khʉ́m O
nə́ O
gɔ O
. O

Tyə́ʼ O
ɔ O
yə O
pə̌ O
nə́ O
á O
pɔmnəŋ O
ê O
dáʼ O
mpfʉ́ O
28 O
dú O
nə́ O
mghʉ́m O
mɔ̌ O
. O

Tə́ O
fə́ O
páʼ O
guʼdzʉ́ O
yəŋ O
ntóɛ O
á O
pə̂ŋkʉ̌ O
ê O
dáʼ O
mpfʉ́ O
nə́ O
twɔ́k O
18 O
. O

Â O
bə̂ O
shə́mcwə O
mo O
né O
nwə̂ O
luʼ O
bám O
bə́ O
shyə́ O
bvʉ O
ntʉ́m O
ghʉ́m O
. O

Pú O
pə́ O
shə́ŋ O
é O
tə́ O
jɔ́ O
ê O
m O
ntʉ̌m O
ghʉ̂m O
bə O
é O
pfʉ́ O
. O

Kolɔminə O
bə O
á O
ghə O
mghʉ́m O
gwɛ́ O
a O
2000 O
. O

Ó O
pə̂ O
gɔ́ O
nə́ŋywə̂ O
be O
ê O
gɔ O
ghiŋ O
hə́ O
bə O
mgʉ́m O
lə O
tsʉʼ O
awɛ́ɛ́ O
. O

Ba O
dzə́ O
tsyə O
pyə O
kə̂ O
gə O
nə́ŋ O
â O
bə O
wáp O
lě O
bvʉtə O
ntʉ́m O
mghʉ́m O
awɛ́ O
mpfʉ́tə́ O
. O

Vô O
bə O
á O
ghɔ́nyə́ O
awɛ́ O
, O
pə́ O
mo O
pə́ O
də O
mnɔm O
ghɔ O
cəŋ O
bvʉ́ O
ntʉ́m O
ghʉ́m O
mpfʉ́ O
. O

Â O
bə̂ O
shə́mcwə O
myə O
yə O
gaə̂ O
fo O
á O
kə̂ŋnyə̀ O
gaə́ O
Shinwá O
kə̂ O
tə̀ŋ O
. O

E O
têŋ O
kam O
ŋwaʼnyə O
gaə̌píŋ O
pʉə̌ O
é O
dáʼtə́ O
â O
bə O
taʼ O
mogwyə́ O
yawude B-LOC
né O
ntʉ́ O
pû O
é O
nə́ O
. O

Á O
shyə O
m O
pôʼ O
tə́ O
taʼ O
Shinwâ O
pə́ O
ŋwak O
ntʉ́m O
gô O
mo O
bhə́ O
é O
pə́ O
mûywə́ O
ŋkáp O
. O

Bé O
o O
kə̂ŋnyə O
bə O
é O
gɔ O
síŋ O
ó O
gaə́ O
é O
də O
gaə̌píŋ O
mo O
bɔ̂ O
fáʼá O
ba O
m O
gaə́ O
a O
tə̂ O
há O
yuywə́ O
yə O
á O
nə́ O
á O
təŋkuŋŋkúŋ O
pə́ O
. O

Pə́ O
e O
phə́ O
ó O
mù O
pfʉ̌ O
ŋkáp O
20 O
000 O
F B-ORG
CFA I-ORG
nə̂ O
ɛktâ O
2 O
. O

Pəshinwâ O
cwə́tə O
ntə́ŋ O
taʼ O
ghʉ̌m O
pɔmnəŋ O
lə O
ghə́ O
nə́ O
kô O
ntʉ́m O
ó O
ntə́ŋ O
tɔ́kcyə O
. O

Pɔmnə̂ŋ O
gɔ O
bé O
tə́ O
kó O
ntʉ́m O
ghʉ́m O
yə O
Shinwâ O
né O
ntə́ŋ O
á O
tə́ O
tə́ŋ O
tɔ́kcyə O
. O

Pəshinwâ O
ntə́ŋ O
mghʉ́m O
gə́ O
ntáknə́ŋ O
gɔ́ɔ́ O
. O

â O
bə O
wáp O
saʼtə O
mtʉɔ O
awɛ O
ntə́ŋ O
mghʉ́m O
gə́ O
ntáknə́ŋ O
gɔ́ɔ́ O
. O

M O
jʉm O
páʼ O
m O
dzə O
á O
mghʉ̂ O
bə́ O
sí O
. O

Pô O
pɔ́kpə̂ O
gɔ O
dzʉ́ʼne O
hə́ O
? O
wâp O
gɔ O
tsʉ́ O
kə O
? O

E O
lə̂ O
bə́ O
wə́ O
gɔ́ O
m O
Fûʼsap B-LOC
fiŋ O
ywə́ O
bí O
taʼ O
jôyǒ O
. O

gɛfaʼŋwaʼywə́ O
Kməlúmwɛ̂b B-ORG
lə̂ O
júʼ O
gaə́ O
GPS O
yə O
a O
lə̂ O
bə́ O
ntʉ́m O
mə́twâ O
bɔ̂ O
á O
né O
lə̂ O
gə O
tə́ O
gɛ O
mə́twâ O
zhyə́ O
tsʉʼ O
yə O
é O
nə́ O
áá O
. O

Pú O
lə O
tə̌ŋtə O
mɔktə́shúŋ O
tə́ŋtə́ O
tə́ O
jyə́ O
gaə́ O
e O
lə̂ O
bə́ O
wə́ O
gɔ́ O
m O
Fʉ̂ʼsap B-LOC
nə́ O
fiŋ O
bí O
mò O
. O

Bɔ̂kbɔ́k O
mcuŋ O
tyə́ʼ B-DATE
ɔ I-DATE
Midələwɔ̂k B-ORG
tyə́ʼ B-DATE
batə I-DATE
7 I-DATE
nə̂ I-DATE
FəFə I-DATE
2021 I-DATE
. O

Mkətúʼ O
pɛcôʼ O
gəm O
pyə O
pə́pʉə́ O
á O
lɔ̌ O
. O

A O
lə̂ O
bə O
pú O
lě O
tsə̂m O
ghəm O
taʼ O
shûŋgwyə́ O
nə́ O
pú O
bə O
é O
ghə O
gwɛ́ O
a O
ŋkaʼ B-DATE
17 I-DATE
. O

Mkətúʼ O
pɛcôʼ O
dum O
nə́ O
ghəm O
mshûngwyə́ O
pə́pʉə́ O
bə O
wáp O
kě O
khʉ O
. O

Pû O
bə́ O
wə́ O
gɔ́m O
gaə́ O
wáp O
kě O
nuŋ O
taʼ O
mə̂mjwǐ O
təŋkuŋŋkûŋ O
bə O
é O
twɔ́k O
ŋkaʼ B-DATE
70 I-DATE
. O

Mgətú O
pɛcoʼ O
kə̂ O
ntə́ŋtə́ O
tə́ŋtə́ O
tə́ O
gə́m O
dəŋdzə O
e O
. O

Tə́ O
ba O
mpáʼ O
pú O
ka O
wɛ́ O
jyə́ O
pɔ O
pyə O
wâp O
bə́ O
waáp O
á O
, O
pú O
gaə́ O
â O
bə O
wáp O
ghə O
ŋkaʼ B-DATE
22 I-DATE
pú O
26 O
. O

Pû O
gɔ O
cya O
wáp O
m O
wə̂ O
mə́kuʼguŋ O
nə́ O
mtyə́ʼ O
mɔ̌ O
. O

Pû O
gaə́ O
wáp O
swɔp O
mo O
bíŋ O
nuŋ O
taʼ O
mə̂mjwǐ O
bə O
é O
twɔ́k O
ŋkaʼ B-DATE
70 I-DATE
. O

Â O
bə O
pəbɛ̂ O
ŋkaʼ B-DATE
17 I-DATE
, O
22 O
gə́ O
27 O
kə O
nûŋ O
taʼ O
mə̂mjwǐ O
təŋkuŋŋkúŋ O
bə O
é O
ghə O
ŋkaʼ B-DATE
70 I-DATE
. O

Mshúŋ O
lə̂ O
ŋkódyə́ O
mə́mjwî O
á O
gɔ́ O
ŋkaʼ O
mghâmsɔm O
nə́ O
pôk O
dyə̂ O
é O
. O

Wáp O
lə O
hǎ O
ɔ́da O
bí O
pɔ O
pyə O
wáp O
lə́ O
dyə́ O
á O
gaə́ O
wáp O
há O
ŋkáp O
bí O
pú O
shǔʼ O
pʉə́ə́ O
. O

Wáp O
lə O
tâʼ O
dyə̌ O
awɛ́ O
wáp O
lə O
yɔ́ O
taʼ O
dúla O
tə́ O
cwə́ O
nə̂ O
miŋ O
swɔ́p O
mə́mjwî O
á O
gɔ́ O
ŋkaʼ O
mghâmsɔ̀m O
. O

Gə́ O
pôʼpə́ O
dzə̌ O
dhə̂ O
é O
bə O
nê O
e O
lě O
pfʉ́ O
tə́ O
khʉ́ O
gɔ O
. O

Pú O
lə̂ O
dí O
gə́m O
yə O
mo O
yə O
a O
lə̂ O
bə O
é O
ghə O
ŋkaʼ B-DATE
17 I-DATE
bə O
mtyə́ʼdzʉ́ O
twɔ́k O
tə́ O
e O
lâʼtə O
tsʉʼ O
yə O
pə́ O
pú O
yɔ́ O
msô O
pyə́ O
nə́ O
áá O
. O

Emanwɛ́la B-PER
Makola I-PER
Esoh I-PER
lə O
tǐ O
mpfʉ́ O
mfêŋ O
myə́ O
jʉm O
páʼ O
pú O
lə O
lə O
gá O
ntám O
é O
nə̂ O
tyə́ʼ B-DATE
batə I-DATE
8 I-DATE
nə́ I-DATE
Sûne I-DATE
2021 I-DATE
. O

Shuŋ O
mɔkctə̂ O
bə́ O
taʼ O
ofisyê O
mə́kuʼ O

A O
kə̂ O
shyətə O
pôʼ O
tyə́ʼ B-DATE
batə I-DATE
18 I-DATE
nə́ I-DATE
Dzə̂biyɛ́ I-DATE
ntʉ́m O
pfaə́láʼ O
Nkoldɔm B-LOC
Yàwùdè I-LOC
. O

Taʼ O
mə̂twâ O
sɔ̂ʼ O
ntíŋnyə́ O
tsiŋ O
dzə̂ O
Màkòlà B-PER
. O

Gɛmə́twâ O
tə́m O
ntʉ́m O
mə́twâ O
é O
pú O
a O
gǎ O
maʼ O
taʼ O
thə́ O
á O
tə O
paptə O
sɔ́mmò O

Gɛdo O
lə O
vʉ̌sí O
mcyə O
á O
wə́ O
ntə́m O
nə́ O
é O
tə O
pú O
lə̂ O
é O
gɔ́ O
lɔ́kta B-ORG
Gwyə́ I-ORG
Yàwùdè I-ORG
. O

A O
pə́ O
pôʼ O
nwə O
yɛ́ O
pɔmnəŋ O
yɛ̌ O
wáp O
ghə̂m O
maʼ O
gǎ O
e O
á O
wə́ O
shə́ŋ O
nə́ O
fə̂ O
tsʉʼʉ́ O
khʉ́ O
gɔ O
. O

Mmə́kuʼ O
ntwɔ́k O
50 O
sɔ̀ʼ O
gə́ O
ghə O
tə O
cwə́ O
kwí O
buŋtsě O
bí O
pəláʼ O
. O

Nwə O
lə O
cyə̌ O
pú O
tí O
gɔm O
gaə́ O
mə̂kuʼ O
lə̂ O
bə O
é O
hɔnyə O
máʼ O
gá O
nə̂ O
mòdyə̀ʼ O
. O

Thə́gá O
yəŋ O
lə̂ O
ntə́mdyə́ O
bə́ O
shə́ŋ O
Henri B-PER
Diphoum I-PER
Mbella I-PER
yə O
e O
kə̂ O
giŋ O
pú O
a O
gɛdo O
áá O
. O

Gɛvə O
kwə̂mpaʼ O
yə̂ŋ O
bə O
e O
lə O
fâʼ O
shə́ O
mfaʼ O
wə́ O
me O
[ O
kuʼ O
tə O
fə́ O
nə́ O
2019 B-DATE
. O

Wáp O
pə́pʉə́ O
pɔ̂ O
bə O
wáp O
lə O
nə̂ O
hapnyə O
gə́ O
shɛŋáp O
85 O
000 O
F B-ORG
CFA I-ORG
. O

Tə O
fə́ O
tyə́ʼ B-DATE
ó I-DATE
mə́kûʼ O
bə O
e O
lə O
pâp O
vʉ̌ O
bí O
Henri B-PER
Diphoum I-PER
. O

Yɔ́ O
ciŋnyə O
shyəcyə O
Henri B-PER
Diphoum I-PER
Mbella I-PER

Â O
taʼ O
gap O
páʼ O
vʉ̌ O
go O
lə O
shyə O
gaə́ O
a O
ghɔmnwə O
nə́ O
mə̂lɔ̌mgəgʉɔ́ O
. O

Á O
bə́ O
pəzhwə́pɔ O
pə́tá O
tə́ O
mkətúʼ O
pɛcoʼ O
kə̂ O
də O
wáp O
shyə́ O
mcuŋbvəvə O
tyə́ʼ B-DATE
ɔ I-DATE
. O

Tâdyə̂ O
yap O
pə́ O
Georges B-PER
Thierry I-PER
Ondobo I-PER
Ambassa I-PER
ŋkaʼ B-DATE
39 I-DATE
bə O
pú O
lə O
zhǐ O
ŋké O
tsô O
tsyə́ O
nə́ O
pəzhwə́ O
Elisabeth B-PER
. O

Shûŋ O
khʉcɛ̌ O
Thierry B-PER
Ondobo I-PER
Ambassalə̂ I-PER
bə́ O
gɔ́m O
bí O
pɔ O
pyə́ O
gaə́ O
ê O
bə́ O
taʼ O
ŋkâmsî O
nɔ́ O
mzhwènyə̀ O
cwə̀pùŋ O
. O

A O
lə̂ O
shyə O
mpôʼ O
tə́ O
go O
35 O
vʉ̂ O
nə́ O
yoʼ O
e O
bə O
ě O
cə́ŋ O
mú O
á O
gaə̂kə́lə́ O
e O
lə O
fə̂ŋ O
. O

Thierry B-PER
Ondobo I-PER
lə O
cwə̌tə O
gə́ O
cwɛ O
gɛdo O
e O
fésbûk B-ORG
gwá O
é O
tə́ O
nták O
é O
nə́ŋ O
. O

Pú O
kə O
Fəládɛ̂ B-DATE
tyə́ʼmô I-DATE
də́ O
mcúŋ O
ntə́msim O

Shûʼ O
19 O
F B-ORG
CFA I-ORG
bə́ O
dəŋŋkáp O
yə O
mcǔʼ O
pɔ O
sɔmbʉə́ O
kə O
kwa O
lə O

Wáp O
píŋ O
gaə́ O
wáp O
né O
foʼ O
mnwə O
bɔ̂ O
awɛ́ O
. O

Pɛcǒʼ O
ghəm O
wáp O
tə O
wáp O
lâʼtə O
pótsə̂ O
jʉzhʉ O
. O

Â O
bə́ O
pôʼ O
mlaʼ O
mfaʼ O
tɔ́mnyə́ O
bú O
myə O
pú O
kə O
ghə O
Sophamarcam B-ORG
jʉm O
páʼ O
nwə O
cúŋ O
kə O
tə̌m O
áá O

Bǎyámo O
nə́ O
mcûŋ O
bə O
é O
lə O
ŋkâp O
jʉzhʉ O
ywə́ O
kàm O

Pu O
kə O
ŋwak O
wə́ O
pú O
jɔ́ O
mkwɛ́ O
, O
mmə́twâ O
nə O
kwá O
pɔ̀ O
, O
mə́sîŋ O
nəgwɔ́ʼ O
ywə́ O
tə́ O
gə̂ O
shə́ O
pótsə́ O
tə O
tʉɔnyə O
dəpaʼ O
Kanabîs O

Wáp O
nyáptə O
mzhəŋfaʼ O
ták O
nə̂ O
bǔ O
pətəzhyə̌mcoʼ O
pə́pʉə́ O
bə O
wáp O
tʉɔ O
nə́ O
ntî O
mfaʼ O
bɔ́ɔ́ O
. O

E O
ghə̂ O
gaə́ O
byâptsʉʼ O
ghɔ́ɔ́ O
a O
cʉ́ O
wáppú O
sôfaʼ O
e O
yə O
e O
lə̂ O
bə́ O
daʼtə O
jyə O
lə O

Pútə O
yə O
pú O
kə O
yǎp O
kúŋ O
wə̂ O
pɛcoʼ O
Soá B-LOC
á O
kə O
ghə̌ O
pú O
yâp O
bǔ O
nə́ O
pɔ O
tá O
pə́ O
ntʉ́m O
láʼ O

Wáp O
pɔ O
nə̂ŋ O
gúʼ O
bíŋ O
goʼtə́ O
mfaʼ O
myə O
mpəcoʼ O
gə O
lə O

Bɔ̂kbɔ́k O
mcuŋ O
Sásədɛ̂ B-DATE
22 I-DATE
nə́ I-DATE
Sûne I-DATE
2021 I-DATE

Pú O
kə O
tyə́ʼmô B-DATE
tyə̂ʼ I-DATE
18 I-DATE
daʼtə́ O
mcúŋ O
pɔ O
ntɔkɔ́ O
nə́ O
mcuŋbvəvə O
. O

Pú O
kə̂ O
gəm O
wáp O
sim O
Nakong B-LOC
ntʉ́m O
pfə́láʼ O
Mayó B-LOC
- I-LOC
Hurna I-LOC
ntʉ́m O
Bénwè B-LOC

Ŋkaʼdzʉ̂ O
yâp O
bə́ O
bə́ O
dɔknyə O
21 O
gə́ O
46 O
wáp O
pə́ O
ntʉɔ O
nə́ O
nə́ghəm O
pɔmnəŋ O
gɔ́ O
dwɔʼ O
hə́ŋ O
ŋkáp O

Mcǔŋ O
bɔ̂ O
pɔ O
ntɔkɔ́pyə O
wáp O
cwəlɔ B-DATE
bə́ O
nə̂ O
bǔ O
mə́kuʼ O
á O
pú O
kə O
lǎʼtə́ O
wáp O
nə́ O
mcuŋbvəvə O
tyə̂ʼ B-DATE
18 I-DATE
nə́ I-DATE
Sûne I-DATE
tyə́ʼmô I-DATE

Mjəŋvʉ̌m O
pə́pʉə́ O
bə O
pú O
kwí O
mgâ O
máp O
pú O
a O
mbap O
myə O
wáp O
gəm O
á O
nê O
á O
mcuŋ O
bí O
pyə O

Pú O
kə O
nə̂ O
tǎmpé O
cə́ŋ O
nwə O
nə́ O
mcǔŋ O
pə́puə́ O
khʉ̂ O
tə O
pú O
wə́ O
shə́ŋ O
wáp O

Pyə̌ O
tə́ŋtə́ O
pəbɛ̂ O
wáp O
nə́ŋ O
bíŋ O
mnwə O
myə O
pú O
ŋkəm O
wáp O
áá O

Ǎ O
cyətə O
â O
pəpúŋ O
bâwaə̌lə́ O
nə́ŋ O
ŋwɛ́nyə́ O
nə́ O
mfaʼ O
myə O
pú O
gə O
áá O

Bɔ̂kbɔ́knwə O
kə̂ O
ntə́m O
Tɔ́sədɛ̂ B-DATE
tyə̂ʼ I-DATE
20 I-DATE
nə́ I-DATE
Sûne I-DATE
2021 I-DATE
waə́ O
mtâ O
pyə́ O

Mâp O
e O
lə O
tɔ̌k O
é O
gaə́ O
ǎ O
puŋ O
gaə́ O
é O
ké O
sô O
é O
sɔ́ʼ O
dyə́ O
dzʉ́ O
ywə́ O
. O

E O
kə O
wǔŋ O
shwi O
gaə́ O
mû O
e O
yə O
mbɛ̂ O
lóʼnyə́ O
bhə́nyə́ O

E O
kə O
wǔŋ O
á O
chwə O
ó O
síŋ O
táp O
e O
ba O
máp O
e O
ywə́ O
yə O
a O
shyə O
áá O

A O
latə O
kó O
thə́ O
mjwǐ O
e O
ghɔ̂ O
twɔ̂ʼdyə̌ O
táp O
e O
bé O
gá O
ntám O
nə́ O
é O
. O
