Jii O
2 O
moko O
jowito O
ngimagi O
ka O
machielo O
1 O
to O
ohinyore O
marach O
mokalo O
e O
masira O
makoch O
mar O
apaya O
mane O
otimore O
e O
apaya O
mawuok O
Oyugis B-LOC
kochimo O
Chabera B-LOC
e O
sub B-LOC
county I-LOC
ma I-LOC
Rachuonyo I-LOC
East I-LOC
e O
County B-LOC
ma I-LOC
Homa I-LOC
Bay I-LOC
ewii O
odhiambo O
makawuononi O

Jii O
2 O
go O
mane O
gin O
ja O
apiko O
moro O
ma O
ja O
higni O
20 O
mane O
oyang O
nyinge O
kaka O
Kevin B-PER
Omondi I-PER
kod O
achiel O
kuom O
jowuoth O
mage O
mane O
oting' O
o O
mane O
iluongo O
ni O
Shopie B-PER
Anyango I-PER
ma O
ja O
higni O
23 O
ne O
jotho O
mana O
kanyo O
gi O
kanyo O
e O
masirano O
mane O
ojuko O
lori O
moro O
mar O
kambi O
jo O
China B-LOC
kod O
apiko O
yoo O
Ringa B-LOC

Masirano O
ne O
otimore O
kar O
saa O
apar O
gachiel O
gi O
nus O
mar O
odhiambo O
ka O
ja O
apikono O
ne O
rik O
owuok O
yoo O
Mikayi B-LOC
gi O
jowuoth O
ariyo O
mane O
oting' O
o O
kochimo O
godo O
chiro O
Ringa B-LOC
ema O
lorino O
mabende O
ne O
gichimo O
godo O
kamoro O
achiel O
ne O
ochwadee O

Magi O
ne O
oyangi O
gi O
jatend O
obila O
ma O
Sub B-LOC
County I-LOC
ma I-LOC
Rachuonyo I-LOC
East I-LOC
migosi O
Charles B-PER
Barasa I-PER
mane O
owacho O
ni O
ja O
apikono O
ne O
lorino O
otuomo O
apikoneno O
gie O
ng' O
eye O
ma O
onege O
kod O
achiel O
kuom O
jowuoth O
mane O
oting' O
ogo O
kanyo O
gi O
kanyo O

Kane O
omedo O
wuoyo O
ewii O
wachno O
migosi O
Barasa B-PER
nowacho O
ni O
jawuoth O
mar O
ariyono O
mabende O
pokne O
giyango O
nyinge O
to O
ne O
ohinyore O
marach O
mokalo O
e O
masirano O
kendo O
ne O
oring O
godo O
e O
kar O
thieth O
ma O
Rachuonyo B-ORG
South I-ORG
Sub I-ORG
County I-ORG
Hospital I-ORG

Ne O
ogol O
siem O
ne O
weg O
geche O
maringo O
e O
apayano O
ni O
jotemie O
bedo O
motang O
e O
seche O
ma O
ginie O
ndarano O
nikech O
wach O
gedo O
mar O
apayano O
madhi O
nyimeni O

Ringre O
ja O
apikono O
kod O
jawuoth O
mane O
othono O
ne O
oter O
e O
kar O
kano O
ringre O
joma O
otho O
ma O
kar O
thieth O
ma O
Rachuonyo B-ORG
South I-ORG
Sub I-ORG
County I-ORG
Hospital I-ORG

Magi O
ne O
oyangore O
e O
tuak O
mane O
oorne O
ute O
fuambo O
gi O
keyo O
gi O
jatend O
migao O
mochungne O
yoore O
thieth O
e O
thurka O
migosi O
Mutahi B-PER
Kagwe I-PER

Kanochiwo O
ler O
ewii O
wachno O
migosi O
Kagwe B-PER
nowacho O
ni O
kuom O
jii O
389 O
mane O
oyudigo O
mana O
jii O
3 O
kende O
ema O
ok O
jokenya O
ka O
modonggo O
te O
to O
gin O
jokenya O

Kanomedowuoyo O
ewii O
wachno O
jatend O
migaono O
nowacho O
ni O
County B-LOC
ma I-LOC
Nairobi I-LOC
ema O
pod O
ni O
nyime O
kod O
kwan O
maduong O
mag O
jomane O
oyudi O
kod O
tuo O
mar O
Coronavirusno O
kane O
en O
kod O
jii O
248 O
man O
kod O
tuono O
kiluwe O
gi O
Kajiado B-LOC
gi O
jii O
36 O
kaeto O
Kiambu B-LOC
gi O
jii O
27 O

Bende O
migosi O
Kagwe B-PER
ne O
oyango O
ni O
nitie O
jii O
88 O
mane O
othiedhi O
ma O
ochango O
ma O
owe O
odhi O
pacho O
makoro O
kelo O
kwan O
jogo O
duto O
ma O
osechango O
e O
thurka O
chopo O
jii O
alufu O
2 O
gi O
236 O

Katakamano O
ne O
olero O
ni O
nitie O
jotuo O
moko O
5 O
mag O
Covid O
- O
19no O
mane O
jotho O
ei O
kawuononi O

Kagwe B-PER
ne O
okwayo O
oganda O
jokenya O
duto O
mondo O
joyie O
orit O
chike O
mane O
oketi O
gi O
piny O
owacho O
mag O
kedo O
gi O
tuo O
makochno O
kowacho O
ni O
kadipo O
ni O
jii O
ok O
nyal O
timo O
mano O
to O
tuono O
nyalomedo O
landore O
moloyo O

Kwan O
jogo O
duto O
man O
kod O
midusi O
mar O
Coronavirus O
e O
pachoka O
koro O
kawuono O
ochopo O
alufu O
7 O
gi O
bathe O
bang O
yudo O
jii O
247 O
ei O
kawuononi O
man O
kod O
midusi O
makochno O

Mano O
koro O
okelo O
kwan O
jogo O
duto O
man O
kod O
tuono O
chopo O
alufu O
7 O
gi O
188 O
ei O
kawuononi O

Magi O
ne O
oyangi O
gi O
jalup O
jatend O
migao O
mochungne O
yoore O
thieth O
e O
pachoka O
laktar O
Rashid B-PER
Aman I-PER
mabende O
ne O
owacho O
ni O
kuom O
jii O
247 O
mane O
oyudi O
kawuonogo O
county B-LOC
ma I-LOC
siaya I-LOC
ne O
nigi O
ng' O
at O
achiel O
ka O
ng' O
at O
achiel O
ma O
siayano O
ne O
oyudi O
e O
gwenge O
mag O
alego B-LOC
usonga I-LOC

kanomedowuoyo O
ewii O
wachno O
laktar O
aman B-PER
nowacho O
ni O
kwan O
mar O
jii O
247 O
go O
ne O
oyudi O
kuom O
jii O
alufu O
4 O
gi O
147 O
mane O
opim O
ei O
seche O
24 O
moko O
mokalo O

Jatelono O
bende O
ne O
oyango O
ni O
nitie O
jii O
39 O
moko O
mane O
jochango O
bang O
yudo O
tuo O
mar O
Coronavirusno O
mane O
owe O
odhi O
pacho O
kod O
moko O
2 O
bende O
mane O
tuono O
olal O
gi O
ngimagi O
ei O
kawuononi O

E O
bwo O
piny O
mangima O
jii O
ma O
kwan O
gi O
romo O
million O
11 O
gi O
bathe O
ma O
josegamo O
midusi O
mar O
Coronavirusno O
ka O
jii O
ma O
kwan O
gi O
romo O
alufu O
524 O
gi O
828 O
bende O
tuono O
osenego O

Bende O
kwan O
jii O
maloyo O
million O
6 O
e O
bwo O
piny O
mangima O
ma O
osethiedhi O
ma O
ochango O
ma O
owe O
odok O
pacho O

Doho B-ORG
ma I-ORG
Rongo I-ORG
e O
County B-LOC
ma I-LOC
Migori I-LOC
ogoyo O
jomoko O
7 O
fuai O
mar O
silings O
alufu O
achiel O
moro O
ka O
moro O
kuom O
ketho O
mane O
oyudgi O
godo O
mar O
wuotho O
maok O
giruako O
mask O

Ripot O
mane O
owuok O
e O
tesend B-ORG
obila I-ORG
ma I-ORG
Kamagambo I-ORG
wacho O
ni O
jii O
7 O
moko O
ne O
omaki O
gi O
obila O
mane O
jotudore O
kod O
apisas O
mag O
bad O
migao O
mochungne O
yoore O
thieth O
e O
apedha O
mane O
otim O
ei O
okinyi O
makawuononi O
kendo O
ne O
otergi O
e O
doho B-ORG
ma I-ORG
Rongo I-ORG
mane O
ogogie O
fuai O
mar O
silings O
alufu O
achiel O
kuom O
ng' O
ato O
ka O
ng' O
ato O

Ei O
ndalo O
moko O
3 O
mokalogi O
kwan O
jii O
maromo O
47 O
ma O
osemaki O
ma O
ogo O
fuai O
manie O
kind O
silings O
alufu O
5 O
gi O
silings O
alufu O
1 O
e O
Sub B-LOC
County I-LOC
ma I-LOC
Rongo I-LOC
kuno O
gi O
ketho O
mar O
wuotho O
e O
kind O
oganda O
kaok O
giruako O
masks O

E O
Sub B-LOC
County I-LOC
ma I-LOC
Suna I-LOC
East I-LOC
bende O
apedha O
dhiyoe O
nyime O
- O
mano O
apedha O
ma O
itimo O
kod O
apisas O
mag O
bad O
migao O
mar O
thieth O
kod O
obila O

Kanowuoyo O
ewii O
wachno O
jatend O
obila O
ma O
Sub B-LOC
County I-LOC
ma I-LOC
Suna I-LOC
East I-LOC
migosi O
Stanley B-PER
Atachavi I-PER
nowacho O
ni O
ne O
gimako O
maloyo O
jii O
30 O
mane O
gikyudo O
kaok O
joruako O
masks O
ei O
ndalo O
3 O
moko O
mokalo O

Atachavi B-PER
nowacho O
ni O
saa O
koro O
osechopo O
ma O
jopiny O
jonegobed O
ni O
joyieroe O
ka O
ber O
mondo O
mi O
giruak O
masks O
mabende O
nengogi O
en O
mana O
silings O
30 O
kende O
koso O
giwe O
ruako O
masks O
mondo O
mi O
makgi O
kendo O
dhi O
gogi O
fuai O
mar O
silings O
alufu O
5 O
e O
doho O

County B-LOC
ma I-LOC
Kisumu I-LOC
kawuono O
osidho O
ayanga O
App O
moro O
e O
mbui O
ma O
dhano O
jobiro O
tiyogo O
e O
ng' O
eyo O
ka O
ginyalobedo O
gi O
rang' O
isi O
mar O
tuo O
mar O
Coronavirus O
kokalo O
e O
simbegi O
mag O
ong' O
we O
yamo O

Appno O
mabende O
otisi O
ni O
Luscii O
App O
kata O
CovidConnect O
App O
olosi O
kokalo O
e O
tudruok O
manie O
kind O
piny O
owacho O
mar O
County B-LOC
ma I-LOC
Kisumu I-LOC
mbalariany B-ORG
ma I-ORG
Maseno I-ORG
kod O
kambi O
mar O
Pharm B-ORG
Access I-ORG

Magi O
ne O
oyangi O
kod O
governoe O
ma O
Kisumu B-LOC
kuno O
ngire O
Anyang B-PER
Nyong' I-PER
o I-PER
mane O
owacho O
ni O
nyakane O
tuo O
mar O
Coronavirusni O
muoji O
e O
pachoka O
jogweng O
ma O
County B-LOC
ma I-LOC
Kisumu I-LOC
kuno O
josebedo O
ka O
jong' O
iso O
nyao O
e O
dhi O
e O
kuonde O
thieth O
dhi O
e O
pim O
ne O
tuo O
mar O
Covid O
- O
19no O
kowacho O
ni O
app O
ma O
gikelo O
e O
mbui O
kata O
e O
simeno O
koro O
jo O
Kisumu B-LOC
kuno O
nyalobiro O
tiyogo O
e O
ng' O
eyo O
chal O
margi O
ne O
tuo O
mar O
Coronavirusno O

Ogai O
mar O
ODM B-ORG
migosi O
Raila B-PER
Odinga I-PER
koro O
kawuono O
ne O
ohango O
wuoyo O
e O
lela O
e O
odiechieng O
mokuongo O
nyakane O
timne O
yeng' O
o O
e O
kar O
thieth O
moro O
mane O
odhiye O
yudo O
thieth O
e O
piny O
The B-LOC
United I-LOC
Arab I-LOC
Emirates I-LOC

Migosi O
Raila B-PER
ne O
owuoyo O
e O
video O
mane O
ogol O
kod O
nyare O
matin O
Winnie B-PER
Odinga I-PER

Migosi O
Raila B-PER
mabende O
ne O
oruako O
onyasa O
mar O
khaki O
marambulu O
kod O
ti O
- O
shirt O
maratong O
ne O
onenore O
ka O
mor O
e O
videono O
kendo O
ne O
buonjo O
abuonja O
kane O
owacho O
ni O
owinjo O
ka O
osechango O

Bende O
ogai O
mar O
ODMno B-ORG
ne O
oduoko O
erokamano O
ne O
jogo O
mane O
joketone O
alam O
kendo O
chung O
kode O
e O
kinde O
duto O
manyochane O
odhiye O
nyime O
gi O
yudo O
thiethno O

Spika O
ma O
County B-LOC
ma I-LOC
Kisumu I-LOC
Elisha B-PER
Oraro I-PER
wacho O
ni O
budget O
mar O
kwan O
omenda O
maromo O
billion O
11 O
. O
2 O
manokal O
gi O
bunge O
mar O
County B-LOC
ma I-LOC
Kisumo I-LOC
koro O
idwa O
luw O
machiegni O
gi O
MCAs O
mar O
neno O
ni O
omendago O
otiyo O
e O
yoo O
makare O
tok O
koseketie O
kogno O
gi O
gavana O
Nyong' B-PER
o I-PER
. O

Oraro B-PER
wacho O
ni O
gigeto O
mar O
bedo O
gi O
romo O
ma O
kanyakla O
gi O
jotend O
migepe O
mag O
Countino O
kod O
apisa O
madongo O
mag O
komiti O
mopogore O
oogore O
mag O
od O
bura O
. O

Nowacho O
ni O
romo O
ma O
kamano O
geto O
neno O
ni O
chenro O
mag O
dongruok O
manosechaki O
orumo O
e O
yoo O
makare O
kendo O
ni O
ok O
gidwar O
ni O
mondo O
dhengruok O
ma O
osebedo O
e O
kinde O
mokalo O
e O
chopo O
chako O
tiyo O
gomendago O
onuore O
kendo O
. O

Jatend O
migao O
mar O
somo O
ngire O
George B-PER
Magoha I-PER
olero O
ni O
pod O
ok O
ging' O
eyo O
maber O
kaponi O
inyalo O
bi O
yaw O
sikunde O
kendo O
higani O
. O

Kanoloso O
e O
kar O
tiegruok O
ma O
Kenya B-ORG
Institute I-ORG
of I-ORG
Curriculum I-ORG
Development I-ORG
bang O
romo O
gi O
riwruoge O
makedo O
ne O
ratiro O
mag O
jopuonj O
Magoha B-PER
wacho O
ni O
jonyuol O
gin O
moko O
kuom O
jok O
ma O
dwaro O
ni O
mondo O
obi O
oyaw O
sikul O
mana O
ka O
Corona O
oserumo O
. O

Sikunde O
nochan O
ni O
mondo O
obi O
oyaw O
kendo O
dwe O
mar O
ochiko O
higani O
ka O
bad O
migao O
mar O
thieth O
bende O
wacho O
ni O
dweno O
ema O
bende O
Corona O
nyalo O
bedo O
ni O
medoree O
moloyo O
. O

Jopiny O
biro O
rito O
chik O
mibro O
gol O
gi O
jatend O
piny O
Kenya B-LOC
Uhuru B-PER
Kenyatta I-PER
tarik O
6 O
dweni O
. O

Japuonjre O
moro O
ma O
ja O
klass O
9 O
omaki O
gi O
obila O
ne O
nek O
mar O
nyako O
matin O
ma O
ja O
klass O
4 O
e O
gweng' O
ma O
Nduga B-LOC
e O
location O
ma O
Kachien B-LOC
North I-LOC
e O
sub B-LOC
county I-LOC
ma I-LOC
Rachuonyo I-LOC
south I-LOC
e O
county B-LOC
ma I-LOC
Homabay I-LOC
. O

Wuoyino O
ma O
jahigni O
15 O
omaki O
gi O
obila O
ma O
Rachuonyo B-LOC
South I-LOC
kaluowre O
gi O
nek O
mar O
Noel B-PER
Adhiambo I-PER
ma O
jahigni O
11 O
mane O
en O
japuonjre O
e O
skul O
ma O
Kosele B-ORG
Community I-ORG
Christian I-ORG
Center I-ORG
kendo O
mane O
onegi O
tarik O
19 O
dweeni O
ma O
ringre O
oduog O
okwany O
mana O
ndalo O
3 O
bang' O
e O
kopandi O
e O
puodho O
moro O
mar O
oduma O
. O

Nyakono O
ne O
onegi O
kane O
orik O
odhi O
kwath O
ka O
nonro O
mane O
otim O
bang' O
bero O
mane O
otimne O
ringre O
ne O
oyango O
ni O
ne O
othoo O
bang' O
wito O
rem O
mang' O
eny O
kane O
osegoye O
. O

Komanda O
mar O
obila O
ma O
Rachuonyo B-LOC
South I-LOC
Esau B-PER
Ochorokodi I-PER
okoo O
ni O
gin O
kod O
neno O
moromo O
tudo O
rawerano O
gi O
nek O
mar O
nyathino O
. O

Kwan O
jii O
maromo O
259 O
oyudi O
ei O
kawuononi O
ni O
nikod O
midusi O
mar O
Coronavirus O
makoro O
kelo O
kwan O
jogo O
duto O
man O
kod O
tuono O
e O
pachoka O
chopo O
jii O
alufu O
6 O
gi O
70 O

County B-LOC
ma I-LOC
Kisumu I-LOC
ne O
nigi O
jii O
2 O
kuom O
Counties O
mamoko O
mathurka O

Riwruok O
makedo O
ne O
ratiro O
mar O
oganda O
Haki B-ORG
Africa I-ORG
okone O
jotelo O
mag O
county B-LOC
ma I-LOC
Kisumu I-LOC
mondo O
mii O
jochiewu O
kendo O
kwedo O
sand O
ma O
jopiny O
kadhe O
e O
lwet O
obila O
e O
kindeni O
ma O
irakruok O
gi O
midhusi O
mar O
Coronavirus O
. O

Director O
mar O
Haki B-ORG
Afrika I-ORG
Khalid B-PER
Hussein I-PER
wacho O
ni O
jopiny O
ojwang' O
kendo O
owegi O
e O
lwet O
nono O
kata O
bedni O
obila O
moko O
rocho O
ratiro O
maggi O
. O

Okoo O
ni O
gisendiko O
piny O
ripode O
mag O
jii O
ma O
okadho O
e O
sand O
e O
lwet O
obila O
to O
kod O
mago O
ma O
owito O
ngima O
e O
ecounty B-LOC
ma I-LOC
Kisumu I-LOC
nikech O
timbe O
obila O
; O
ka O
ranyisi O
en O
jago O
a O
nyocha O
othoo O
e O
sub B-LOC
county I-LOC
ma I-LOC
Kisumu I-LOC
West I-LOC
kane O
obila O
timo O
apedha O
mar O
manyo O
jii O
ma O
ok O
rwak O
otembni O
ma O
umo O
dhok O
kod O
um O
kata O
mask O
. O

Jii O
259 O
ma O
oyudi O
kawuononi O
ni O
jonikod O
Covid O
- O
19 O
makelo O
kwan O
duto O
chopo O
670 O

Wuoi O
ma O
itudo O
gi O
neki O
mar O
nyathi O
e O
Homabay B-LOC
omaki O

Magoha B-PER
kawuono O
owacho O
ni O
pod O
ok O
ong' O
eyo O
kaber O
ka O
ibiro O
yawo O
skunde O
e O
dwe O
mar O
9 O
higani O

Spika O
mar O
County B-LOC
ma I-LOC
Kisumu I-LOC
koro O
wacho O
ni O
gidwachako O
luwo O
wach O
bajet O
mane O
gikalo O
mar O
neno O
otii O
kode O
e O
nyayo O
dongruok O

Ogai O
mar O
ODM B-ORG
Raila B-PER
Odinga I-PER
dhi O
nyime O
gi O
chango O

Kisumu B-LOC
County I-LOC
okelo O
App O
moro O
e O
mbui O
kata O
sime O
ma O
dhano O
biro O
tiyogo O
e O
ng' O
eyo O
ka O
gin O
kod O
Covid O
- O
19 O
kata O
ooyo O

Jii O
7 O
moko O
ne O
ogoo O
fuai O
mar O
siling O
alufu O
1 O
kuom O
ng' O
ato O
ka O
ng' O
ato O
gi O
doho B-ORG
ma I-ORG
Rongo I-ORG
e O
County B-LOC
ma I-LOC
Migori I-LOC
gi O
ketho O
mar O
bedo O
maok O
giruako O
mask O

Kwan O
jii O
247 O
ma O
oyudi O
ei O
kawuononi O
ni O
nikod O
Covid O
- O
19 O

Kenya B-LOC
kawuono O
obedo O
kod O
kwan O
maduong O
mokalo O
mag O
jomane O
oyudi O
ni O
nigi O
Covid O
- O
19 O
mane O
gin O
jii O
389 O

Jii O
2 O
moko O
jowito O
ngimagi O
e O
masira O
mar O
apaya O
mane O
otimore O
e O
apaya O
mawuok O
Oyugis B-LOC
kochimo O
Chabera B-LOC
ei O
Rachuonyo B-LOC
East I-LOC

Jii O
28 O
ma O
oyudi O
ni O
jonigi O
tuo O
mar O
Covid O

Outa B-PER
duaro O
ni O
yiene O
jo O
ohala O
ma O
chiro B-LOC
Kibuye I-LOC
mondo O
jodogi O
e O
chirono O

Tong' B-LOC
Kenya I-LOC
gi I-LOC
Tanzania I-LOC
pod O
ni O
nono O
! O

Peter B-PER
Odero I-PER
Anditi I-PER
ema O
oguel O
kaka O
City O
manager O
manyien O
ma O
boma B-LOC
ma I-LOC
Kisumu I-LOC

Ochanda B-PER
duaro O
ni O
piny O
owacho O
obed O
kod O
chenro O
maber O
mar O
konyo O
jogo O
ma O
pii O
mapong O
kendo O
mamuomore O
daro O
e O
miere O

Kenya B-LOC
oloro O
tong O
mare O
kod O
piny O
Tanzania B-LOC
kod O
piny O
Somalia B-LOC
bende O
mar O
geng'o O
landruok O
mar O
Coronavirus O

Magoha B-PER
koro O
owuoyo O
ewii O
wach O
yao O
skunde O

Kenya B-LOC
mar O
Jubilee B-ORG
gi O
KANU B-ORG
ochungi O

Kwan O
jii O
maromo O
23 O
ne O
oyudi O
ni O
nigi O
Coronavirus O
ei O
kawuononi O

Gavana O
Nyongo B-PER
okwayo O
pinje O
mag O
Africa B-LOC
ma I-LOC
Ugwe I-LOC
mondo O
jobed O
kod O
romo O
mar O
lalruok O
ewii O
pong O
mar O
Nam B-LOC
Lolwe I-LOC

Kwand O
joma O
nigi O
Coronavirus O
e O
thurka O
koro O
osechopo O
jii O
535 O

WHO B-ORG
onyiso O
luoro O
ne O
rumo O
mar O
Covid O
19 O

Nam B-LOC
Lolwe I-LOC
opong' O
molak O
e O
miere O

Obila O
ma O
Changamwe B-LOC
Mombasa I-LOC
pedho O
achije O
angwen O
mag O
njore O

Nyasi O
mane O
sirkand B-ORG
county I-ORG
ma I-ORG
Kisumu I-ORG
obago O
Jomo B-LOC
Kenyatta I-LOC
Sports I-LOC
ground I-LOC
orumo O
apoya O

Counties O
mag O
Nyanza B-LOC
emapod O
jokao O
namba O
korka O
landruok O
mag O
kute O
mag O
ayaki O
e O
pachoka O

Manyaloromo O
familia O
10 O
sani O
jodong O
maonge O
kuma O
chuoye O
wigi O
Sena B-LOC
Beach I-LOC
ei O
Mfang'ano B-LOC
bang O
mach O
maratipo O
wang'o O
utegi O

Jagoro O
mar O
duond O
bura O
mar O
Jubilee B-ORG
Raphael B-PER
Tuju I-PER
oter O
gi O
ndege O
nyaka O
e O
pinje O
maoko O
dhi O
yudo O
thieth O
moyiedhi O

Luoro O
marni O
jatuo O
maja O
China B-LOC
nyalo O
bedogi O
midhusi O
mar O
Corona O
omiyo O
okete O
kar O
kende O
e O
hospital B-ORG
ma I-ORG
Agakhan I-ORG
Kisumu I-ORG

Ng'anyo O
ma O
Pumwani B-ORG

Chudo O
mar O
KWS B-ORG

Bura O
mane O
omako O
Seneta O
Outa B-PER
owit O
oko O

Gavanas O
ma O
Nyanza B-LOC
gi O
BBI O

Ng'ur O
e O
od O
bura O
ma O
Homabay B-LOC

Pasaka O
ma O
kende O
2020 O

Board O
mar O
jotich O
piny O
owacho O
ochuogi O
Homabay B-LOC

Obila O
ma O
Mombasa B-LOC
jopedho O
jatuo O
moro O
mar O
Coronavirus O
manyo O
oringo O
kar O
dak O
ma O
Old B-LOC
Town I-LOC

Jotuo O
Kisumu B-LOC
oluoro O
osiptal O
! O

Oula O
Ugenya B-LOC

Lokruoge O
e O
od B-ORG
buara I-ORG
ma I-ORG
Homabay I-ORG

'Quarantine' O
onge O
chudo O

Nyongo B-PER
owacho O
ni O
pod O
ok O
gibi O
yao O
otende O
kod O
kuonde O
chiemo O
mamoko O
ma O
County B-LOC
ma I-LOC
Kisumu I-LOC

Jii O
17 O
moko O
ne O
ogengnegi O
e O
centre B-ORG
ma I-ORG
igeng'onee I-ORG
jii I-ORG
ne I-ORG
Coronavirus I-ORG
e I-ORG
County I-ORG
ma I-ORG
Migori I-ORG

Kitayama B-PER
obalo O
gi O
Junet B-PER
Mohamed I-PER
ewii O
dhok O
mane O
Junet B-PER
ogolo O
ni O
piny O
owacho O
mar O
Jubilee B-ORG
pok O
oketo O
okenge O
motegno O
mag O
kedo O
gi O
Covid O

Bunge B-ORG
mar I-ORG
County I-ORG
ma I-ORG
Kisumu I-ORG
opuodho O
bajet O
mar O
silings O
million O
200 O

Kwan O
jii O
man O
kod O
midusi O
mar O
Coronavirus O
e O
pachoka O
koro O
kawuono O
ochopo O
jii O
887 O

Bonaya B-PER
wacho O
ni O
gin O
bende O
kaka O
piny O
owacho O
pok O
ging'eyo O
chieng O
ma O
ibiro O
yawoe O
e O
skunde O
e O
pachoka O

Familia O
maloyo O
320 O
sani O
pii O
mapong O
kendo O
mamuomore O
odaro O
e O
miere O
ei O
West B-LOC
Kochia I-LOC
Rangwe I-LOC

Jii O
7 O
jowito O
ngimagi O
e O
masira O
mar O
apaya O
yoo O
Kisian B-LOC
e O
County B-LOC
ma I-LOC
Kisumu I-LOC

Lweny O
mane O
obedo O
e O
kind O
owete O
ariyo O
okelo O
tho O
egweng O
ma O
Kokara B-LOC
e O
Sub B-LOC
County I-LOC
ma I-LOC
Rarieda I-LOC

Jii O
osemedo O
thoo O
nikech O
oula O

Jalupo O
moro O
ma O
ja O
higni O
32 O
otho O
e O
pii O
e O
Nam B-LOC
Lolwe I-LOC
e O
Chula B-LOC
Ndeda I-LOC
e O
Sub B-LOC
County I-LOC
ma I-LOC
Bondo I-LOC

Jii O
21 O
ne O
oyudi O
ni O
jonigi O
tuo O
mar O
Covid O

Jago O
moro O
owito O
ngimane O
kod O
mamoko O
2 O
hinyruok O
marach O
e O
masira O
mar O
apaya O
mane O
otimore O
Rachuonyo B-LOC
East I-LOC

Jii O
5 O
moko O
jowito O
ngimagi O
e O
masira O
mar O
pii O
mojukogi O
e O
aora B-LOC
Nzoia I-LOC
e O
Sub B-LOC
County I-LOC
ma I-LOC
Ugunja I-LOC

Kwan O
jogo O
duto O
man O
kod O
tuo O
mar O
Coronavirus O
e O
pachoka O
koro O
osechopo O
jii O
830 O
ei O
kawuononi O

Mama O
Ida B-PER
Odinga I-PER
owuoyo O
ewii O
bembo O
mag O
nyithindo O
manyiri O
gi O
iye O
ma O
oiu O
ma O
ithoro O
miyogi O

Min O
od O
ogai O
mar O
ODM B-ORG
Raila B-PER
Odinga I-PER
, O
mama O
Ida B-PER
Odinga I-PER
koro O
kawuono O
ogolo O
yuak O
mare O
ewii O
wach O
ngima O
nyithindo O
manyiri O
mapachoka O
mowacho O
ni O
oket O
ngimagi O
kamarach O
gi O
achudhe O
moko O
ma O
bambogi O
kaachiel O
gi O
miyogi O
iye O
ma O
oiu O
moloyo O
to O
esechegi O
makoro O
ochwal O
mbele O
odiechieng O
ma O
ibiro O
yawoe O
skunde O
nyaka O
higa O
manyienni O

Kanomedowuoyo O
ewii O
wachno O
mikai O
Ida B-PER
nowacho O
ni O
duarore O
mondo O
bede O
migepe O
mag O
piny O
owacho O
jowuog O
oko O
motegno O
mar O
rakruok O
kod O
wach O
iye O
ma O
oiu O
ma O
ithoro O
miyo O
nyithindo O
ma O
nyirigo O
kaachiel O
gi O
kedo O
gi O
timbe O
moko O
magalagala O
mag O
bembo O
ma O
ithoro O
bambo O
godo O
nyithindo O
manyiri O
e O
thurkago O

Jatelono O
nowacho O
ni O
mine O
ma O
jotelo O
manie O
kor O
gweng O
nyaka O
koro O
jobed O
e O
ong' O
ala O
manyime O
e O
neno O
ni O
gisieko O
kod O
chenro O
moko O
mabecho O
mag O
kedone O
ratich O
nyithindo O
manyiri O
e O
thurka O

E O
tuak O
mane O
ogolone O
jofuamb O
weche O
kokalo O
kuom O
riuruok O
mare O
mong' O
ere O
kaka O
Ida B-ORG
Odinga I-ORG
Trust I-ORG
Foundation I-ORG
, O
mama O
Ida B-PER
nowacho O
ni O
kadipo O
ni O
dhano O
jonyalombeko O
tol O
e O
kedo O
gi O
timbe O
maricho O
ma O
itimone O
nyithindo O
manyirigo O
to O
oneno O
kaen O
kod O
luoro O
ni O
nyithindo O
manyiri O
modhuro O
ma O
jonyalobiro O
rem O
dhi O
e O
school O
e O
higa O
manyien O
nikech O
birobedo O
ni O
ngimagi O
osekethi O
gi O
achudhe O
ma O
owachogo O

Bende O
ne O
ogolo O
siem O
ne O
nyithindo O
manyiri O
madhi O
e O
school O
ni O
jotemie O
bedo O
motang O
moloyo O
e O
kinde O
rusani O
mondo O
gine O
ni O
gibedo O
modich O
mana O
gi O
gigo O
manyalobiro O
konyogi O
e O
ngimagi O
mabiro O
maok O
donjo O
e O
gik O
moko O
manyalobiro O
ketho O
ngimagi O

Mama O
Ida B-PER
nowacho O
ni O
ripot O
manyocha O
ogol O
kod O
riuruok O
mochungne O
yoore O
mag O
thieth O
e O
bwo O
piny O
mangima O
- O
World B-ORG
Health I-ORG
Organization I-ORG
- O
oyudore O
ni O
gino O
manego O
nyithindo O
manyiro O
moloyo O
gin O
tuoche O
moko O
ma O
goyogi O
ma O
ikelo O
gi O
weche O
mag O
nyuol O
kod O
weche O
mag O
mako O
iyego O
mowacho O
ni O
thoro O
nego O
nyiri O
ma O
hikgi O
nie O
kind O
15 O
nyaka O
19 O

Laktar O
moro O
ohango O
wito O
ngimane O
kaluwore O
gi O
tuo O
mar O
Corona O
e O
pachokae O

Kuom O
thuolo O
mokuongo O
, O
laktar O
moro O
mapachokae O
owito O
ngimane O
kaluwore O
gi O
midusi O
mar O
Corona O

Laktarno O
ma O
osebedo O
ka O
tiyo O
e O
kar O
thieth O
moro O
ma O
Nairobika B-LOC
, O
owito O
ngimane O
bang O
gamo O
midusi O
makochno O

Maeri O
timore O
mana O
odiechieng O
achiel O
tok O
ka O
jagoro O
maduong O
mar O
riwruok O
laktache O
e O
thurka O
laktar O
Mwachonda B-PER
Chibanzi I-PER
, O
wacho O
ni O
jothieth O
maromo O
257 O
osegamo O
kute O
mag O
Corona O
e O
thurka O
. O

Nowacho O
ni O
moko O
kuom O
jok O
matiyo O
e O
sektor O
mar O
thieth O
bende O
osebedo O
gi O
tuo O
mar O
paro O
kaluwore O
gi O
tich O
ma O
gitiyo O
mag O
temo O
reso O
ngima O
jok O
mosegamo O
Corona O
. O

Kwan O
jogo O
mane O
oyudi O
ni O
nigi O
Covid O
- O
19 O
kawuononi O
ne O
gin O
447 O

Kenya B-LOC
kawuono O
ne O
ohango O
bedo O
kod O
kwan O
maduong O
gi O
duong O
mapokne O
ka O
one O
mag O
jogo O
mane O
oyudi O
kod O
midusi O
mar O
Coronavirus O
ei O
kawuononi O
mane O
gin O
jii O
447 O
makoro O
ne O
kelo O
kwan O
jogo O
duto O
man O
kod O
tuono O
e O
pachoka O
chopo O
jii O
alufu O
8 O
gi O
975 O

Magi O
ne O
oyangi O
kod O
jatend O
migao O
mochungne O
yoore O
thieth O
e O
pachoka O
migosi O
Mutahi B-PER
Kagwe I-PER

Apis B-ORG
jaod I-ORG
bura I-ORG
ma I-ORG
Gem I-ORG
oketi O
e O
tago O
maliet O
ewii O
gedo O
mag O
apaya B-LOC
ma I-LOC
Gem I-LOC
kuno O

Apis B-ORG
jaod I-ORG
bura I-ORG
ma I-ORG
Gem I-ORG
migosi O
Elisha B-PER
Odhiambo I-PER
koro O
ikwayo O
mondo O
okony O
e O
dhiro O
wach O
kongo O
kod O
bero O
apaya O
moko O
mag O
Kenya B-ORG
Rural I-ORG
Roads I-ORG
Authority I-ORG
- O
KERRA B-ORG
- O
mane O
oger O
e O
kar O
chung O
od B-ORG
bura I-ORG
ma I-ORG
Gem I-ORG
kuno O

Kanowuoyo O
ewii O
wachno O
MCA O
ma O
South B-LOC
Gem I-LOC
Ward I-LOC
migosi O
David B-PER
Onyango I-PER
Audi I-PER
nowacho O
ni O
gimor O
kod O
wach O
gedo O
mar O
apaya O
mawuok O
Kodiaga B-LOC
kochimo O
Wagai B-LOC
kod O
apaya O
mawuok O
Muhanda B-LOC
kochimo O
Nyangweso B-LOC
ma O
owacho O
ni O
ochiegni O
rumo O

Kanomedowuoyo O
ewii O
wachno O
migosi O
Audi B-PER
nowacho O
ni O
kar O
keto O
pachgi O
e O
apaya O
ma O
ogo O
lamgo O
ma O
gedo O
maggi O
dhi O
nyimeno O
, O
apis O
jaod O
burano O
onegobed O
ni O
keto O
pache O
e O
weche O
mag O
kongo O
kod O
bero O
apaya O
mag O
KERRA B-ORG
masani O
koro O
richo O
mokalo O

Migosi O
Audi B-PER
ne O
oyuak O
ni O
kata O
obedo O
ni O
apis O
mjumbeno O
oketo O
pache O
e O
apaya O
mag O
lam O
ma O
gedo O
maggi O
dhi O
nyimego O
, O
moko O
kuom O
apaya O
mag O
KERRA B-ORG
ma O
kar O
chung O
od B-ORG
bura I-ORG
ma I-ORG
Gem I-ORG
kuno O
ne O
oger O
e O
yoo O
mojuothore O
mokalo O

MCAno O
mane O
rik O
wuoyo O
gi O
jogweng' O
e O
ma O
South B-LOC
Gem I-LOC
Ward I-LOC
ne O
jogolo O
rang' O
isi O
mar O
apaya O
mawuok O
Kaudha B-LOC
kochimo O
Omoth B-LOC
mane O
owacho O
ni O
ojuothi O
kod O
kambi O
mane O
gereno O
kod O
bende O
golo O
rang' O
isi O
mar O
apaya O
mawuok O
Akala B-LOC
kochimo O
Kotoo B-LOC
mabende O
nowacho O
ni O
owe O
ka O
ojuang O

Ne O
okwayo O
apis O
jaod O
bura O
margi O
migosi O
Elisha B-PER
Odhiambo I-PER
nogono O
mondo O
mi O
oluu O
wach O
gedo O
mag O
apayago O
mar O
neno O
ni O
ogergi O
e O
rang' O
iny O
maduarore O

Ywak O
jo O
Wang' B-LOC
chieng' I-LOC

Familia O
ma O
kwangi O
ohewo O
300 O
pod O
ywak O
ka O
gin O
e O
kar O
jot O
ma O
kojolo O
ma O
Osodo B-ORG
primary I-ORG
e O
location B-LOC
ma I-LOC
Wang' I-LOC
chieng' I-LOC
e O
county B-LOC
ma I-LOC
ma I-LOC
Homabay I-LOC
bang' O
ka O
pii O
oula O
ne O
odarogi O
e O
mieregi O
dweche O
ma O
ok O
tin O
ne O
2 O
mokalo O
. O

Familiago O
mawuok O
e O
gwenge O
mag O
Kobala B-LOC
, O
Komenya B-LOC
, O
Kowuor B-LOC
Agindo I-LOC
, O
Kasirawa B-LOC
kod O
Konyango B-LOC
omedo O
kwayo O
mondo O
mii O
resgi O
gidog O
e O
ngimagi O
ma O
pile O
. O

Chenro O
mar O
Kazi O
Mtaani O
e O
kar O
chung O
od O
bura O
ma O
Homa B-LOC
Bay I-LOC
Town I-LOC

Piny O
owacho O
mamalo O
sani O
koro O
kao O
rowere O
maloyo O
alufu O
3 O
mawuok O
e O
kuonde O
dak O
mong' O
ohore O
ma O
boma B-LOC
ma I-LOC
Homa I-LOC
Bay I-LOC
ma O
gidhi O
ndiko O
e O
tich O
e O
bwo O
chenro O
mong' O
ere O
kaka O
Kazi O
Mtaani O
mar O
goyone O
rowerego O
atho O
kaluwore O
kod O
wach O
ngima O
masani O
koro O
tek O
tweta O
ma O
okel O
kod O
wach O
tuo O
mar O
Coronavirusni O

Rowerego O
ma O
kwan O
gi O
romo O
alufu O
3 O
gi O
197 O
idhi O
kao O
e O
kuonde O
dak O
mong' O
ohore O
ma O
Homa B-LOC
Bay I-LOC
kuno O
ma O
gin O
Shauri B-LOC
Yako I-LOC
, O
Makongeni B-LOC
, O
Sofia B-LOC
kod O
Got B-LOC
Rabuor I-LOC
e O
kar O
chung O
od B-ORG
bura I-ORG
ma I-ORG
Homa I-ORG
Bay I-ORG
Town I-ORG

Ruodhi O
ma O
gwengego O
gi O
jolupgi O
gie O
sechegi O
jodhi O
nyime O
gi O
yango O
rowere O
ma O
gidwa O
kaogo O
ka O
moko O
kuom O
gik O
maduarore O
en O
ni O
rowerego O
jobed O
kod O
opande O
kendo O
nyaka O
gibed O
jogo O
ma O
hikgi O
ochakore O
e O
18 O
nyaka O
35 O

Magi O
ne O
oyangi O
kod O
County O
Commissioner O
ma O
Homa B-LOC
Bay I-LOC
kuno O
migosi O
David B-PER
Kipkemei I-PER
mane O
owacho O
ni O
rowerego O
igeno O
ni O
jobiro O
tiyo O
tije O
mopogore O
opogore O
mag O
kibarua O
kaka O
beto O
bunge O
manie O
geng O
apaya O
, O
yueyo O
otaro O
ma O
pii O
mochido O
kalee O
kod O
yueyo O
apise O
mag O
piny O
owacho O
mar O
Countyno O
kuom O
tije O
mamoko O

Kanomedowuoyo O
ewii O
wachno O
migosi O
Kipkemei B-PER
nowacho O
ni O
piny O
owacho O
ochano O
kao O
rowere O
mawuok O
e O
kuonde O
dak O
mong' O
ohorego O
nikech O
wach O
ngima O
makoro O
tek O
mokal O
gi O
biro O
mar O
tuo O
magalagala O
mar O
Coronani O

Kanowuoyo O
gi O
jofuamb O
weche O
e O
apise O
e O
boma B-LOC
ma I-LOC
Homa I-LOC
Bay I-LOC
, O
jatelono O
nowacho O
ni O
rowerego O
jobiro O
yudo O
silings O
455 O
e O
odiechieng O
ka O
odiecheing O
kuom O
ndalo O
11 O
kowacho O
ni O
chenrono O
geto O
gonyo O
ngima O
ne O
rowere O
mane O
jowito O
tijegi O
nikech O
wach O
biro O
mar O
tuono O

Jii O
278 O
oyangi O
ei O
kawuononi O
ni O
nigi O
midusi O
mar O
Covid O
- O
19 O

Kwan O
jogo O
duto O
man O
kod O
tuo O
mar O
Coronavirus O
e O
pachoka O
koro O
kawuononi O
ochopo O
jii O
alufu O
8 O
gi O
528 O
bang O
yudo O
jii O
278 O
ei O
kawuononi O
mane O
nigi O
midusino O

Magi O
ne O
oyangi O
gi O
jatend O
migao O
mochungne O
yoore O
mag O
thieth O
e O
thurka O
migosi O
Mutahi B-PER
Kagwe I-PER
mane O
owacho O
ni O
jii O
278 O
go O
ne O
oyudi O
kuom O
jomane O
opim O
ne O
tuono O
ei O
seche O
24 O
mokalo O

Kanomedowuoyo O
ewii O
wachno O
migosi O
Kagwe B-PER
bende O
ne O
oyango O
ni O
nitie O
jotuo O
moko O
89 O
mane O
othiedhi O
ne O
midusi O
makochno O
ma O
ochango O
ei O
kawuononi O
mowe O
odhi O
pacho O
kaachiel O
gi O
yango O
ni O
nitie O
mana O
Counties O
5 O
kende O
kuom O
Counties O
47 O
mathurka O
mapok O
oyudie O
ng' O
ama O
nigi O
tuono O

Tend O
skunde O
ma O
pachoka O
onyisi O
ni O
oduok O
ne O
jonyuol O
omenda O
mane O
gichulo O
ne O
term O
mar O
2 O
gi O
term O
mar O
3 O
mar O
higani O
; O
mano O
ne O
jonyuol O
ma O
yande O
osechudo O
ne O
nyithindgi O
. O

Skunde O
oduoki O
omenda O
ne O
jonyuol O

Jatend O
migao O
mar O
somo O
ngire O
George B-PER
Magoha I-PER
ema O
ogolo O
chik O
makamano O
ka O
kata O
kamano O
okoo O
ni O
tend O
skundego O
bende O
pod O
nikod O
thuolo O
mar O
bedo O
gi O
winjruyok O
gi O
jonyuolgo O
mar O
chwalo O
nyime O
omendago O
ochak O
tiyo O
e O
higa O
manyien O
koseyawu O
skunde O
. O

Doho O
oweyo O
thuolo O
gi O
rambun O
mar O
siling O
milion O
1 O
Dancun B-PER
Ndiema I-PER
ma O
en O
obila O
ma O
yande O
omaki O
kitudo O
gi O
nek O
mar O
nyathi O
ma O
jahigni O
13 O
ma O
nyinge O
Yassin B-PER
Juma I-PER
e O
kar O
dak O
ma O
Huruma B-LOC
e O
county B-LOC
ma I-LOC
Nairobi I-LOC
. O

Doho O
ogolo O
ng' O
eto O
ma O
kamano O
jumbe O
2 O
bang' O
ka O
nyocha O
otwo O
dhoge O
ni O
ne O
ok O
onego O
Yassin B-PER
kaka O
ne O
osomne O
e O
doho O
. O

Yassin B-PER
ne O
onegi O
tarik O
30 O
dwee O
mar O
3 O
higani O
e O
kar O
dak O
ma O
huruma B-LOC
e O
kinde O
mane O
obila O
temo O
chuno O
jopiny O
mondo O
jodonj O
e O
ute O
koluwore O
gi O
chik O
mane O
kumo O
wuoth O
oko O
e O
seche O
ma O
okadho O
saa O
achiel O
mar O
odhiambo O
. O

Jayal O
bura O
Luka B-PER
Kimaru I-PER
ogolo O
chik O
ne O
obilano O
ni O
kik O
chop O
machiegni O
gi O
tesend B-ORG
obilama I-ORG
Huruma I-ORG
. O

Iyalo O
e O
loe O
gi O
okil O
kamaloka O
Danstun B-PER
Omari I-PER
. O

Nek O
mar O
Yasin B-PER

Obila O
ma O
nyocha O
obambo O
nyako O
matin O
pok O
omaki O

Familia O
ma O
nyocha O
nyathigi O
orochi O
ratiro O
mare O
ma O
omii O
ich O
e O
sub B-LOC
county I-LOC
ma I-LOC
Seme I-LOC
e O
county B-LOC
ma I-LOC
Kisumu I-LOC
, O
ywak O
ni O
gidak O
kod O
luoro O
nimar O
obila O
ma O
nonro O
ma O
oiwu O
yango O
ni O
ema O
ne O
omiyo O
nyathino O
ich O
pod O
baa O
abaya O
kendo O
pok O
omake O
. O

Familiano O
mawuok O
kochiel B-LOC
mani O
Kombewa B-LOC
e O
sub B-LOC
county I-LOC
ma I-LOC
Seme I-LOC
, O
wacho O
ni O
obilano O
osebedo O
ka O
limo O
dalagi O
nyathino O
mar O
temo O
olo O
koyo O
kuomgi O
ewii O
wach O
burano O
. O

Maa O
kata O
odoko O
ni O
jatend O
obila O
ma O
seme O
hellen B-PER
rotich I-PER
nyocha O
osekoo O
ni O
obilano O
ma O
en O
achich O
itimone O
nonro O
ewii O
rocho O
ratiro O
maar O
nyathino O
ma O
jahigni O
15 O
. O

Yangore O
ni O
obilano O
temo O
kweyo O
wachno O
gi O
jo O
familia O
mar O
nyathino O
ma O
bende O
onge O
kod O
nyalo O
. O

Nyakono O
ma O
ja O
klass O
8 O
ma O
sani O
osenyono O
jumbe O
mar O
7 O
nyaka O
ne O
ogam O
remo O
, O
sani O
ni O
e O
lwet O
riwruoge O
ma O
kedo O
ne O
ratiro O
mag O
jopiny O
kendo O
oket O
e O
bwoo O
arita O
. O

Nyathi O
ma O
en O
achich O
mar O
nek O
oter O
e O
doho O

Obila O
kawuono O
ochwalo O
e O
nyim O
doho O
japuonjre O
ma O
ja O
klass O
9 O
ma O
itudo O
gi O
nek O
mar O
nyathi O
ma O
nyako O
ma O
ja O
klass O
4 O
e O
gweng' O
ma O
nduga B-LOC
mani O
e O
location B-LOC
ma I-LOC
Kachien I-LOC
e O
sub B-LOC
county I-LOC
ma I-LOC
Rachuonyo I-LOC
South I-LOC
e O
county B-LOC
ma I-LOC
Homabay I-LOC
. O

Japuonjreno O
ma O
wuoi O
ma O
jahigni O
15 O
ochopo O
e O
nyim O
jayal O
bura O
Joseph B-PER
Karanja I-PER
kama O
odonjne O
kod O
ketho O
mar O
nego O
Noel B-PER
Adhiambo I-PER
midenyo O
ma O
jahigni O
11 O
; O
mane O
en O
japuonjre O
e O
skul B-ORG
ma I-ORG
Kosele I-ORG
Community I-ORG
Christian I-ORG
Center I-ORG
e O
kar O
chung' O
od B-ORG
bura I-ORG
ma I-ORG
Kasipul I-ORG
dwee O
mokalo O
. O

Wuoino O
ne O
omaki O
juma O
mokalo O
kendo O
ma O
ogeng' O
ne O
e O
tesend B-ORG
obila I-ORG
ma I-ORG
oyugis I-ORG
bang' O
nonro O
nyiso O
ni O
ne O
onego O
nyakono O
achiel O
ka O
achiel O
bang' O
ywaruok O
ne O
bedo O
e O
kindgi O
ewii O
kar O
lago O
jamni O
. O

Nonro O
mar O
bero O
mane O
otim O
ne O
ringre O
nyakono O
ne O
onyiso O
ni O
ne O
ogoye O
obindu O
e O
kar O
agoge O
ma O
korka O
achwich O
ma O
othoo O
bang' O
wito O
remo O
mang' O
eny O
kendo O
mane O
omiyo O
adundo O
mare O
ochung' O

Jomin O
buche O
okone O
doho O
ni O
nek O
mar O
ma O
noel B-PER
ne O
otimore O
tarik O
19 O
dwee O
mokalo O
. O

Achijno O
odagi O
yie O
kod O
ketho O
kendo O
oweye O
thuolo O
gi O
bond O
mar O
silings O
alufu O
200 O
ka O
sani O
to O
pod O
ogeng' O
ne O
e O
remand O
mar O
nyithindo O
e O
jela B-ORG
ma I-ORG
Kisii I-ORG
nyaka O
chop O
chul O
bondno O
. O

Burano O
ochan O
winjo O
kendo O
tarik O
13 O
mar O
dwee O
mar O
10 O
higani O

"""" O
Jo O
ohala O
manomi O
stall O
e O
chiro O
manyien O
ma O
Kisumo B-LOC
mongere O
kaka O
Chichwa B-LOC
market I-LOC
ma O
bende O
pok O
ochako O
tiyo O
e O
stondegi O
, O
okwa O
ni O
mondo O
mi O
ochak O
tiyo O
gi O
sitondego O
kapok O
jumani O
korumo O
. O

Kwache B-PER
wacho O
ni O
jo O
ohala O
mathoth O
ne O
ok O
oyudo O
thuolo O
mar O
sitondego O
kokone O
jok O
manoyudo O
thuolo O
ni O
mondo O
jotii O
kodgi O
ma O
kaok O
kamano O
to O
inyalo O
bi O
mii O
jok O
mane O
ok O
oyudo O
to O
pod O
dwaro O
. O

Nowacho O
ni O
bende O
chirono O
tich O
osechako O
dhiye O
maber O
kendo O
jongiewo O
medore O
piny O
aruu O
. O
"""" O

Chirono O
manosir O
gedo O
mare O
gi O
bengi O
maduong' O
mar O
piny O
ngima O
nigi O
sitonde O
500 O
kaachiel O
gi O
alak O
ma O
thuolo O
manyalo O
tingo O
jo O
ohala O
mamoko O
200 O
. O

Jakom O
mar O
riwruok B-ORG
jo I-ORG
ohala I-ORG
ma I-ORG
tindo I-ORG
ma I-ORG
Kisumo I-ORG
Anthony B-PER
Kwache I-PER
, O
wacho O
ni O
manyalo O
romo O
sitonde O
100 O
pok O
wegi O
ochako O
loke O
. O

Jii O
12 O
otho O
gi O
Korona O

Kwan O
jii O
maromo O
12 O
otho O
kawuono O
kaluwore O
gi O
midhusi O
mar O
Corona O
e O
thurka O
. O

Maeri O
e O
kwan O
ma O
malo O
moloyo O
mar O
oganda O
motho O
e O
buo O
seche O
24 O
nyaka O
ne O
tuoni O
chakre O
e O
pacho O
kae O
. O

Jii O
mamoko O
189 O
bende O
oyudi O
gi O
tuono O
e O
buo O
thuolo O
ma O
kamano O
. O

Jatend O
migao O
mar O
thieth O
mutahi B-PER
kagwe I-PER
, O
owacho O
ni O
kwan O
ma O
kama O
owuok O
kuom O
kwan O
jii O
maromo O
1205 O
manopim O
. O

Maeri O
koro O
kelo O
kwan O
duto O
mar O
jii O
moseyudi O
gi O
tuono O
e O
pacho O
kae O
chopo O
10 O
, O
294 O
. O

Raila B-PER
oduogo O
pacho O

Ogai O
mar O
ODM B-ORG
Raila B-PER
odinga I-PER
oseduogo O
e O
pacho O
kae O
bang O
bedo O
e O
piny O
Dubai B-LOC
kama O
noyude O
thieth O
. O

Raila B-PER
nyomolo O
pacho O
kae O
odhiambo O
ma O
nyoro O
bang O
bedo O
oko O
kuom O
jumbe O
adek O
. O

Ndege O
kido O
mar O
jet O
airbus O
A318 O
nyopiyo O
e O
alak O
mar O
ndeke O
ma O
JKIA B-ORG
kar O
saa O
adek O
gi O
dakika O
49 O
bang O
wuok O
al O
Maktoum B-ORG
iInternational I-ORG
Airport I-ORG
Dubai B-LOC
saa O
5 O
. O
13pm O
. O

Doho O
oreso O
Kidero B-PER

Doho O
ma O
malo O
ochungo O
kuom O
thuolo O
bura O
ma O
omako O
gavana O
machon O
ma O
Nairobi B-LOC
Dr O
. O
Evans B-PER
Kidero I-PER
; O
mano O
wach O
mibadhi O
mar O
shilings O
million O
58 O
. O

Jayal O
bura O
mar O
doho O
ma O
malo O
John B-PER
Onyiego I-PER
ogolo O
chik O
ni O
chungi O
burano O
mondi O
bang' O
gavana O
kidero B-PER
dhii O
e O
doho O
chwalo O
ng' O
ur O
mare O
ni O
ketho O
ma O
odonjne O
godo O
ne O
wach O
chudo O
moko O
mane O
otim O
e O
yor O
mibadhi O
e O
bwoo O
tende O
ok O
gin O
adieri O
. O

Jayal O
burano O
okoo O
ni O
ng' O
ur O
mar O
gavana O
Kidero B-PER
no O
idhi O
winji O
kendo O
tarik O
22 O
dweni O
. O

Yiero O
mar O
Gor B-ORG
Mahia I-ORG

Jii O
ma O
olap O
dhogi O
ndong' O
ne O
lemo O
mopogore O
opogore O
e O
tend O
club O
mar O
Gor B-ORG
Mahia I-ORG
koro O
oyawunegi O
thuolo O
mar O
chwalo O
kwayo O
margi O
. O

Board O
matayo O
yeiro O
mag O
Gor B-ORG
Mahia I-ORG
okoo O
ni O
jogo O
ma O
dwaro O
lemo O
koro O
nigi O
thuolo O
mar O
chwalo O
oboke O
maggi O
mag O
welo O
kata O
nomination O
ma O
ok O
okadho O
tich O
abich O
mar O
jumani O
. O

Jagoro O
mar O
Board O
mar O
yiero O
e O
Gor B-ORG
Mahia I-ORG
, O
Kennedy B-PER
Mbara I-PER
okoo O
ni O
oboke O
mag O
nomination O
yudore O
e O
mbui O
mar O
Gor B-ORG
Mahia I-ORG
mar O
mano O
ma O
en O
gormahiafc O
. O
com O
. O

Mbara B-PER
okoo O
ni O
chike O
duto O
motenore O
gi O
dwaro O
mag O
yierono O
oseketi O
e O
mbui O
onogo O
kendo O
jochung' O
biro O
yudo O
thuolo O
mar O
ng' O
eyo O
oboke O
to O
kod O
nonro O
duto O
ma O
owinjore O
gichwal O
kapod O
ok O
opuodhgi O
ne O
dhii O
chung O
. O

Jochung' O
biro O
chwalo O
oboke O
maggi O
e O
barup O
mbui O
mar O
gor O
mahia2020 O
@ O
gmail O
. O
com O
. O

Yiero O
mar O
jotelo O
mag O
gor B-ORG
mahia I-ORG
dhii O
timore O
tarik O
8 O
dwee O
mar O
8 O
higani O
kochakore O
saa O
achiel O
mar O
okinyi O
nyaka O
saa O
apar O
mar O
odhiambo O
ka O
jogo O
mondikore O
kaka O
jokanyo O
mag O
gor B-ORG
mahia I-ORG
ema O
idhi O
mii O
thuolo O
mar O
goyo O
ombulu O
ka O
ma O
higani O
timore O
e O
yoo O
manyasani O
mar O
mbui O
nikech O
okenge O
ma O
oketi O
mag O
geng' O
o O
landruok O
mar O
midhusi O
mar O
coronavirus O
. O

Noard O
mar O
yierono O
mar O
Gor B-ORG
Mahia I-ORG
otelne O
gi O
jakom O
mare O
Henry B-PER
Ogoye I-PER
, O
jagoro O
Kennedy B-PER
Mbara I-PER
to O
kod O
jakanyo O
ma O
en O
Cariuls B-PER
Onyango I-PER
. O

Nyathi O
othoo O
e O
aora B-LOC
Kuja I-LOC

Nyathi O
moro O
ma O
wuoyi O
ma O
jahigni O
14 O
ne O
othoo O
e O
pii O
bang O
nimo O
e O
aora B-LOC
kuja I-LOC
gi O
e O
gweng' O
ma O
umoja B-LOC
mani O
e O
location B-LOC
ma I-LOC
North I-LOC
Kanyikela I-LOC
e O
Sub B-LOC
county I-LOC
ma I-LOC
Ndhiwa I-LOC
e O
county B-LOC
ma I-LOC
Homabay I-LOC
. O

Helisafan B-PER
Buya I-PER
ma O
ja O
klass O
6 O
e O
skund B-ORG
primar I-ORG
ma I-ORG
Unga I-ORG
, O
nyo O
orado O
gi O
thone O
kanyo O
orik O
odhi O
lupo O
e O
aorano O
ka O
en O
kanyakla O
gi O
osiepene O
mamoko O
. O

Ruoth O
ma O
North B-LOC
Kanyikela I-LOC
Elijah B-PER
Abuto I-PER
, O
okoo O
ni O
nyithindogo O
nyo O
jotemo O
lawo O
opato O
manyo O
pii O
tero O
to O
ema O
achiel O
kuomgino O
pii O
oywayo O
ka O
nyaka O
sani O
pod O
ok O
oyude O
. O

Ripod O
nonro O
mane O
otim O
gi O
TIFA B-ORG

Kwand O
atamalo O
54 O
mag O
oganda O
jokenya O
ema O
oyudi O
ni O
wach O
tuo O
mar O
Coronavirusni O
omako O
e O
pachoka O
ka O
mamoko O
modong O
to O
tuono O
ok O
obadho O
koda O
entie O
koda O
oonge O
bende O
ok O
chalnegi O

Maendi O
en O
kaluwore O
gi O
nonro O
mar O
ariyo O
manyocha O
otim O
kod O
kambi O
mar O
TIFA B-ORG

E O
nonro O
mokuongo O
mane O
otim O
kod O
kambi O
mar O
TIFA B-ORG
nogono O
ne O
oyudi O
ni O
kwand O
atamalo O
71 O
emane O
wachno O
omako O
chunygi O
e O
dwe O
mar O
4 O
ka O
sani O
to O
koro O
kwan O
atamalo O
ma O
wach O
tuono O
omako O
chunygi O
odok O
piny O
kowuok O
e O
kwand O
atamalo O
71 O
no O
nyaka O
e O
kwand O
atamalo O
54 O

Bende O
nonrono O
yango O
ni O
kwand O
atamalo O
54 O
mag O
oganda O
jokenya O
bende O
joneno O
ni O
tuono O
korka O
biromedo O
hinyo O
jii O
gie O
sechegi O
ka O
kwand O
atamalo O
38 O
to O
jowacho O
ni O
marach O
mogik O
madine O
timre O
ne O
osetimore O
makoro O
sani O
to O
weche O
birodhi O
chakobedo O
maber O
. O

Nonro O
bende O
wacho O
ni O
kwand O
atamalo O
90 O
mag O
oganda O
jokenya O
joyie O
mondo O
mi O
pimgi O
ne O
tuo O
mar O
Coronavirusno O
ka O
kwand O
atamalo O
10 O
modong O
to O
joluoro O
dhi O
e O
pimno O
nikech O
yoo O
ma O
ipimogo O
jii O
kod O
bende O
luoro O
wich O
kuot O
kadipo O
ni O
oyudi O
ni O
gin O
kod O
tuono O

Jotend O
dho O
wedhe O
ma O
Rachuonyo B-LOC
North I-LOC
ogolo O
siem O
ewii O
kiluwa O
ma O
chik O
ok O
opuodho O

Tend O
dho O
wedhe O
ma O
Sub B-LOC
County I-LOC
ma I-LOC
Rachuonyo I-LOC
North I-LOC
e O
County B-LOC
ma I-LOC
Homa I-LOC
Bay I-LOC
kawuono O
ne O
jogolo O
siem O
mager O
ne O
jolupo O
ma O
dho O
wedhe O
makuno O
ni O
kik O
gitem O
lupo O
e O
kud O
rech O
ma O
rech O
nyuolie O
mar O
konyo O
neno O
ni O
rech O
omedo O
nyuol O
kendo O
bendo O
mang' O
eny O
e O
Nam B-LOC
Lolwe I-LOC
kuno O

Kanegimedowuoyo O
ewii O
wachno O
jotend O
dho O
wedhego O
ne O
joyuak O
ni O
thoth O
jolupo O
osebed O
ka O
isiemo O
ewii O
tim O
moro O
mar O
siko O
lupo O
mana O
e O
kuonde O
ma O
rach O
nyuoliego O
kagiwacho O
ni O
giduaro O
ni O
lupo O
kuondego O
koro O
obed O
tinda O
mar O
miyo O
rech O
thuolo O
mag O
nyuol O
kaka O
owinjore O

Kanomedochiwo O
ler O
ewii O
wach O
achiel O
nogono O
jakom O
dho B-ORG
wedhe I-ORG
ma I-ORG
West I-ORG
Karachuonyo I-ORG
Ward I-ORG
migosi O
Samuel B-PER
Osendo I-PER
nowacho O
ni O
ok O
gibi O
yiene O
jolupo O
ma O
gweng' O
e O
kuno O
mondo O
mi O
joketh O
chikno O
mabende O
nowacho O
ni O
ne O
oketi O
kod O
bad O
migao O
mar O
fisheries O
kowacho O
ni O
jolupo O
ma O
obi O
oyudi O
ni O
ketho O
chikno O
ibiromako O
kendo O
tero O
e O
doho O

To O
bende O
kanowuoyo O
ewii O
wach O
achiel O
nogono O
jatend O
dho O
wath O
ma O
Miti B-LOC
Mbili I-LOC
migosi O
Joram B-PER
Otieno I-PER
ne O
oseyo O
malit O
mokalo O
jokombe O
moko O
mag O
dho O
wedhe O
makono O
mane O
owacho O
ni O
jonyayo O
kiluwa O
moko O
ma O
chik O
ok O
opuodhogo O
kod O
bende O
nyayo O
weche O
mag O
lupo O
e O
kuonde O
ma O
rech O
nyuoliego O
kokalo O
kuom O
rem O
goyo O
ripod O
joma O
oyudi O
ni O
jotimo O
kiluwa O
machalo O
kamago O

Kanomedowuoyo O
ewii O
wachno O
migosi O
Joram B-PER
nowacho O
ni O
jolupo O
mapod O
jotiyo O
gi O
kiluwa O
ma O
chik O
ok O
opuodhogo O
ibiromako O
ma O
chwe O
maki O
nyaka O
gige O
lupo O
mekgigo O
bende O
imako O

Kwan O
joma O
nigi O
Covid O
- O
19 O
e O
County B-LOC
ma I-LOC
Homa I-LOC
Bay I-LOC
kawuono O
ochopo O
jii O
6 O

Kwan O
jogo O
man O
kod O
midusi O
mar O
Coronavirus O
e O
County B-LOC
ma I-LOC
Homa I-LOC
Bay I-LOC
koro O
kawuono O
ochopo O
jii O
6 O

Maendi O
ne O
obedo O
bang O
yudo O
miyo O
moro O
ma O
ja O
ohala O
ma O
ja O
higni O
52 O
gi O
tuono O
ei O
kawuononi O

Miyono O
mabende O
iwacho O
ni O
wuok O
e O
gwenge O
mag O
Kochia B-LOC
Ward I-LOC
e O
Sub B-LOC
County I-LOC
ma I-LOC
Rangwe I-LOC
ne O
obiro O
dala O
e O
County B-LOC
ma I-LOC
Homa I-LOC
Bay I-LOC
kuno O
kane O
owuok O
e O
County B-LOC
ma I-LOC
Migori I-LOC
mane O
odakie O
kane O
otimo O
ohandeno O

Ripot O
mane O
owuok O
e O
bad O
migao O
mochungne O
yoore O
mag O
thieth O
e O
County B-LOC
ma I-LOC
Homa I-LOC
Bay I-LOC
kuno O
nowacho O
ni O
bang O
jumbe O
2 O
bang O
miyono O
duogo O
dala O
e O
gweng O
mane O
otedoe O
ma O
Kochia B-LOC
e O
County B-LOC
ma I-LOC
Homa I-LOC
Bayno I-LOC
to O
ne O
ochako O
winjo O
ka O
dende O
lit O
kane O
owinjo O
wich O
bar O
gi O
koyo O
e O
dende O
emane O
oringoe O
odhi O
e O
kar O
thieth O
ma O
Oasis B-ORG
Hospital I-ORG
e O
boma B-LOC
ma I-LOC
Homa I-LOC
Bay I-LOC
kuno O
mane O
opimee O
ma O
oyudi O
ni O
ne O
en O
kod O
tuo O
mar O
malaria O

Magi O
ne O
oyangi O
kod O
jatend O
migao O
mochungne O
yoore O
mag O
thieth O
e O
County B-LOC
ma I-LOC
Homa I-LOC
Bay I-LOC
kuno O
ngire O
Muga B-PER
mane O
owacho O
ni O
ngima O
miyono O
ne O
omedo O
bedo O
marach O
ema O
kaeto O
ne O
oduog O
odhi O
e O
kar B-ORG
thieth I-ORG
maduong I-ORG
ma I-ORG
Homa I-ORG
Bay I-ORG
tarik O
7 O
dweni O
ema O
jathieth O
ma O
kanyo O
ne O
ochichie O
kode O
bang' O
e O
kane O
opime O
to O
oyudi O
ni O
oonge O
gi O
malaria O
to O
ne O
ineno O
ka O
liet O
mar O
dende O
ne O
ni O
malo O
kendo O
gocho O
mar O
adundone O
bende O
ne O
nimalo O

Muga B-PER
nowacho O
ni O
kanyo O
emane O
odhi O
okawie O
samples O
mage O
e O
hema O
moro O
maneoketi O
kanyo O
mane O
ipimoe O
jogo O
ma O
ichichgo O
ne O
tuo O
mar O
Covid O
- O
19 O
kaeto O
oter O
samples O
mekego O
ka O
KEMRI B-ORG
Kisumu I-ORG
ema O
kane O
ochopo O
kawuono O
to O
duoko O
ne O
oduogo O
ni O
en O
kod O
tuo O
mar O
Coronavirusni O

Nowacho O
ni O
apisas O
mochungne O
yoore O
mag O
thieth O
ma O
Homa B-LOC
Bay I-LOC
kuno O
josechako O
luwo O
joma O
dinebed O
gi O
miyono O
machiegni O
mondo O
gin O
bende O
pimgi O
ka O
ginyalobedo O
gi O
tuono O
kabende O
ne O
olero O
ni O
miyono O
ne O
oter O
Nyagoro B-ORG
Isolation I-ORG
Centre I-ORG
e O
Sub B-LOC
County I-LOC
ma I-LOC
Rangwe I-LOC
ma O
idhiyoe O
nyime O
gi O
thiedhe O

Jotich O
moko O
4 O
mag O
State B-ORG
House I-ORG
ma O
Nairobi B-LOC
oyudi O
ni O
nigi O
midusi O
mar O
Coronavirus O

Doho O
otamo O
familia O
mar O
James B-PER
Oyugi I-PER
e O
golo O
ringre O
wuodgino O
e O
bur O
kakane O
rik O
giduaro O

Ringre O
jogo O
duto O
manyocha O
otho O
e O
Nam B-LOC
Lolwe I-LOC
bang O
rao O
loko O
yiegi O
e O
Sub B-LOC
County I-LOC
ma I-LOC
Bondo I-LOC
ne O
oyudi O

Ywaruok O
mar O
Ford B-ORG
Kenya I-ORG

Kwan O
jii O
maromo O
105 O
mane O
oyudi O
ni O
nigi O
Covid O
- O
19 O
e O
pachoka O
ei O
kawuoni O

Nkurunziza B-PER
ong' O
ielo O
orengo O

Kwan O
joma O
ochango O
kawuononi O
gin O
jii O
97 O
ma O
enie O
kwan O
maduong O
mokalo O

Wetangula B-PER
othich O
oko O
ayanga O
kaka O
jakom O
Ford B-ORG
Kenya I-ORG

Maraga B-PER
kawuono O
ong' O
iso O
jatend O
piny O
Kenya B-LOC
Uhuru B-PER
Kenyatta I-PER
e O
lela O
ni O
telo O
mamalo O
sando O
bad O
migao O
mar O
doho O

Wabunge O
ma O
Kisumu B-LOC
ikwayo O
ni O
jondikne O
KENHA B-ORG
ewii O
nderni O
mekgi O
matindo O
tindo O
ma O
gibiroduaro O
ni O
goo O
lam O

Familia O
mar O
mosenindo O
migosi O
James B-PER
Oyugi I-PER
mane O
otho O
gi O
tuo O
moro O
mane O
ichichgo O
ni O
mar O
Coronavirus O
ne O
jochak O
obedo O
kod O
lal O
maduong O
bang O
doho B-ORG
mamalo I-ORG
ma I-ORG
Siaya I-ORG
bende O
ne O
chak O
tamruok O
miyogi O
thuolo O
mar O
kunyo O
ringre O
wuodgino O
mondo O
gigol O
e O
bur O
kaka O
nyochane O
rik O
giduaro O

Katakamano O
kane O
ong' O
ado O
burano O
jang' O
ad O
buche O
ma O
doho B-ORG
ma I-ORG
Siaya I-ORG
Lady O
Justice O
Roselyn B-PER
Aburili I-PER
nowacho O
ni O
en O
adiera O
ni O
ratich O
mosenindo O
Oyugi B-PER
to O
ne O
okethi O
adiera O
kaluwore O
gi O
yoo O
marach O
mane O
oike O
godo O
to O
en O
ni O
dohono O
ne O
bende O
ng' O
iyo O
kama O
gole O
e O
burno O
nyalobiroketoe O
ngima O
oganda O
ma O
gwenggi O
kanyo O
kaluwore O
gi O
chich O
ma O
ichich O
kode O
ni O
ne O
otho O
gi O
tuo O
mar O
Coronavirusno O
kanowacho O
ni O
yoot O
mondo O
ohiny O
ngima O
oganda O
ma O
okelne O
oganda O
tuo O

Familiano O
ma O
oting' O
o O
nyamin O
Oyugi B-PER
miluongo O
ni O
Joan B-PER
Akoth I-PER
kod O
wuod O
Oyugi B-PER
nogono O
miluongo O
ni O
Brian B-PER
Oyugi I-PER
kokalo O
kuom O
okil O
margi O
ne O
joduaro O
ni O
ringre O
ng' O
atgino O
gol O
e O
bur O
kanegiwacho O
ni O
yoo O
mane O
oike O
godo O
ne O
en O
yoo O
marach O
maok O
ik O
godo O
dhano O
, O
yoo O
magalagala O
mane O
ogwenyore O
gi O
kit O
luo O
gi O
timbegi O

Familia O
mar O
James B-PER
Oyugi I-PER
mabende O
ne O
jatich O
machon O
mar O
kambi O
mar O
Kenya B-ORG
Ports I-ORG
Authority I-ORG
ne O
rik O
jotero O
kwayo O
margi O
e O
nyim O
doho O
kane O
giduaro O
ni O
doho O
ne O
ochun O
bad O
migao O
mochungne O
yoore O
mag O
thieth O
e O
County B-LOC
ma I-LOC
Siaya I-LOC
kuno O
mondo O
oyienegi O
gigol O
ringre O
wuodgino O
e O
bur O
mondo O
mi O
dhi O
timne O
bero O
mar O
yango O
gima O
dine O
nege O
kod O
bende O
timone O
iko O
malong' O
o O
kendo O
mowinjore O
ma O
onegobed O
ni O
itimo O
ne O
dhano O

Lady O
Justice O
Aburili B-PER
nowacho O
ni O
en O
keto O
ngima O
oganda O
kamarach O
mar O
gamo O
tuo O
moloyo O
king' O
iyo O
ni O
mosenindo O
migosi O
Oyugi B-PER
ne O
oiki O
maonge O
sanduku O
kane O
oboye O
mana O
gi O
juala O
kende O
kowacho O
ni O
golo O
ringre O
e O
bur O
ni O
odhi O
timne O
berono O
nyalobiro O
hinyo O
ngima O
oganda O
nyowuoyo O

Ne O
oduog O
ong' O
ado O
ni O
piny O
owacho O
mar O
County B-LOC
ma I-LOC
Siaya I-LOC
ema O
mondo O
ochul O
garama O
duto O
ma O
otigo O
e O
yalo O
burano O
kod O
neno O
ni O
liend O
oyugino O
bende O
ogo O
plata O
maber O
kaka O
owinjore O

Koro O
gikone O
to O
ringre O
jalupo O
moro O
ma O
ja O
higni O
34 O
mane O
otho O
e O
Nam B-LOC
Lolwe I-LOC
gi O
owadgi O
moro O
bang O
rao O
monjogi O
e O
dho O
wath O
ma O
Obondo B-LOC
Beach I-LOC
e O
Sub B-LOC
County I-LOC
ma I-LOC
Bondo I-LOC
e O
County B-LOC
ma I-LOC
Siaya I-LOC
ne O
oyudi O

Ringre O
Domnic B-PER
Ojaro I-PER
ne O
ogol O
e O
pii O
e O
Nam B-LOC
Lolwe I-LOC
kuno O
ei O
kawuononi O
bang O
manye O
kuom O
ndalo O
2 O
mangima O
maonge O
yueyo O
- O
menyo O
manyochane O
itimo O
kod O
jolupo O
wetene O

Ojaro B-PER
kod O
owadgi O
Arthur B-PER
Ouma I-PER
Akach I-PER
manyo O
oyud O
ringre O
nyoro O
godhiambo O
, O
nyochane O
jotho O
e O
pii O
bang' O
e O
kane O
rao O
oyiecho O
yie O
margi O
mane O
ginie O
iye O
ma O
ochwe O
olorokore O
kodgi O
e O
nam O
ei O
otieno O
mar O
chieng O
5 O

Jolupogo O
ne O
joromo O
gi O
thogi O
kane O
gidhi O
lupo O
e O
Nam B-LOC
Lolwe I-LOC
kuno O
makoro O
rao O
ne O
baroe O
yiegino O

Jalup O
ruoth O
ma O
Utonga B-LOC
sub I-LOC
location I-LOC
Asha B-PER
Chacha I-PER
ne O
oyango O
adiera O
mar O
wachno O
kane O
owacho O
ni O
ringre O
jolupo O
ariyogo O
ne O
oseyudi O
duto O
ma O
oter O
e O
kar O
kano O
ringre O
joma O
otho O
ma O
kar O
thieth O
ma O
Bondo B-ORG
Sub I-ORG
County I-ORG
Hospital I-ORG
ma O
idhi O
timonegie O
bero O
ka O
irito O
hiko O
chenro O
mag O
iko O

Seneta O
mar O
county B-LOC
ma I-LOC
Bungoma I-LOC
migosi O
Moses B-PER
Wetangula I-PER
owere O
gi O
bura O
ma O
nyocha O
omako O
ne O
ja O
od O
bura O
maa O
Kanduyi B-LOC
migosi O
Wafula B-PER
Wamunyinyi I-PER
gi O
ja O
od O
bura O
ma O
Tongaren B-LOC
migosi O
Eseli B-PER
Simiyu I-PER
. O

Maa O
bang' O
ka O
apis O
mar O
jandik O
duond O
buche O
ka O
otelne O
gi O
mikayi O
Anne B-PER
Nderitu I-PER
ochako O
oloko O
pache O
kendo O
rucho O
ote O
ma O
nyocha O
ochapi O
e O
oboke O
moyiedhi O
mar O
piny O
owacho O
ni O
tend O
duond O
bura O
mar O
Ford B-ORG
Kenya I-ORG
oloki O
kendo O
ogol O
e O
lemo O
mare O
migosi O
moses B-PER
wetangula I-PER
kaka O
ogai O
mar O
Ford B-ORG
Kenya I-ORG
. O

Okil O
kamaloka O
mar O
migosi O
Wetangula B-PER
mano O
Nelson B-PER
havi I-PER
, O
olero O
ni O
jandik O
duond O
buche O
okoo O
ni O
ywaruok O
mani O
e O
Ford B-ORG
Kenya I-ORG
koro O
owinjore O
chwal O
mana O
ne O
duol O
mawinjo O
ng' O
ur O
mawuoke O
duond O
buche O
. O

Kwan O
jogo O
duto O
makoro O
jonigi O
tuo O
mar O
Coronavirus O
e O
pachoka O
nyaka O
e O
kawuononi O
gin O
jii O
alufu O
3 O
gi O
94 O

Magi O
oyangi O
kod O
piny O
owacho O
mar O
piny O
Burundi B-LOC
kuno O
mane O
olando O
ni O
Nkurunziza B-PER
nyo O
otho O
nyoro O
e O
kar O
thieth O
ma O
Karusi B-ORG
Fiftieth I-ORG
Anniversary I-ORG
Hospital I-ORG
kaluwore O
gi O
chung O
ma O
apoya O
mar O
adundo O

Tuak O
mane O
ogol O
kod O
piny O
owacho O
ma O
Burundi B-LOC
kuno O
wacho O
ni O
jatelono O
nyochane O
oruaki O
e O
od O
thieth O
chieng O
ngeso O
bang' O
e O
kane O
ochako O
winjo O
kaen O
kod O
del O
malit O

Bang O
mano O
ngimane O
ne O
oduog O
obedo O
kod O
lokruok O
ma O
ochako O
dhi O
maber O
ema O
kendo O
kanyo O
ochopo O
nyoro O
wuok O
tich O
to O
adundo O
mare O
nyo O
ochwee O
omokoe O
ka O
yoore O
duto O
manyo O
otem O
tiyogo O
mondo O
orese O
mondo O
adundo O
mare O
odog O
ogochi O
e O
yoo O
makare O
nyo O
otamore O
mochwe O
ong' O
ielo O
orengo O
mana O
e O
yoo O
machalo O
kamano O

Min O
ode O
mama O
Denise B-PER
Nkurunziza I-PER
bende O
gie O
sechegi O
iwacho O
ni O
dhi O
nyime O
gi O
yudo O
lokruok O
e O
kar O
thieth O
ma O
Aga B-ORG
Khan I-ORG
Hospital I-ORG
buore O
Nairobka B-LOC
bang' O
e O
kanyochane O
oyude O
ni O
en O
kod O
tuo O
mar O
oronavirus O

Mosenindo O
Nkurunziza B-PER
inyalo O
paro O
ni O
ne O
owacho O
e O
lela O
ni O
tuo O
mar O
Coronavirus O
onge O
e O
pinye O
ma O
Burundi B-LOC
kuno O
kendo O
ne O
ochayo O
chike O
duto O
mane O
oketi O
kod O
riuruok O
mar O
World B-ORG
Health I-ORG
Organization I-ORG
mag O
kedo O
kod O
midusi O
makochno O

Burundi B-LOC
koro O
nyochane O
otieko O
yiero O
mare O
mar O
laro O
kom O
jatend O
piny O
tarik O
20 O
mar O
dwe O
mokalo O
bang O
campaign O
mane O
gibedo O
godo O
kuom O
dwe O
achiel O
mangima O
mar O
laro O
komno O
- O
mabende O
iwacho O
ni O
ne O
oketo O
ngima O
dhano O
maromo O
million O
modhuro O
ma O
pinye O
kuno O
e O
kamarach O
mar O
gamo O
tuo O
mar O
Coronavirusno O

Kenya B-LOC
kawuono O
obedo O
kod O
kwan O
maduong O
gi O
duong O
mapokne O
ka O
one O
mag O
jomane O
othiedhi O
ka O
jonigi O
tuo O
mar O
Coronavirus O
ma O
ochango O
ka O
jii O
mane O
ochangogo O
gin O
97 O

Katakamano O
laktar O
Aman B-PER
nowacho O
ni O
nitie O
jago O
moro O
1 O
mane O
otho O
nikech O
tuo O
mar O
Coronavirusno O
ei O
kawuononi O
makoro O
kelo O
kwan O
jogo O
duto O
ma O
josetho O
nikech O
tuono O
e O
pachoka O
chopo O
jii O
85 O

Magi O
nowacho O
kata O
obedo O
ni O
kawuono O
ne O
oyudi O
jii O
95 O
man O
kod O
tuono O
kuom O
dhano O
alufu O
1 O
gi O
96 O
mane O
opim O
ne O
tuono O
ei O
seche O
24 O
mokalo O
ka O
Marsabit B-LOC
bende O
koro O
ne O
oyudie O
ng' O
ama O
nigi O
tuono O
makoro O
kelo O
kwan O
Counties O
ma O
midusi O
mar O
Coronavirusno O
osechope O
e O
pachoka O
chopo O
Counties O
38 O

To O
kuom O
Sub O
Counties O
to O
Kibra B-LOC
ema O
pod O
okao O
namba O
achiel O
Nairobika B-LOC
ka O
Mvita B-LOC
ema O
okao O
namba O
gi O
kwan O
maduong O
mag O
tuono O
e O
County B-LOC
ma I-LOC
Mombasa I-LOC

Jothieth O
moko O
3 O
ma O
County B-LOC
ma I-LOC
Nyeri I-LOC
e O
moko O
kuom O
jomanyien O
ma O
ogamo O
tuono O
kuom O
jii O
mane O
oyudi O
gi O
midusi O
marachno O
ei O
kawuononi O

Moses B-PER
Wetangula I-PER
gikone O
to O
othich O
oko O
ayanga O
kaka O
jakom O
mar O
Ford B-ORG
Kenya I-ORG
kendo O
kare O
okau O
kod O
Wafula B-PER
Wamunyinyi I-PER
. O

Maeri O
en O
bang O
jandik O
duond O
buche O
mag O
siasa O
Anne B-PER
Nderitu I-PER
goyo O
chapa O
lokruok O
ma O
kamago O
e O
oboke O
moyiedhi O
mar O
piny O
owacho O
. O

Lokruok O
ma O
kamago O
ni O
e O
oboke O
ma O
kawuono O
ka O
Chris B-PER
Mandu I-PER
bende O
koro O
e O
jagoro O
maloso O
chenro O
e O
chamano O
ka O
okao O
kar O
Josephine B-PER
Maungu I-PER
. O

Maeri O
timore O
mana O
ndalo O
4 O
bang O
jaod O
bura O
ma O
Tongaren B-LOC
Eseli B-PER
Simiyu I-PER
wacho O
ni O
ok O
obi O
dok O
chien O
e O
lweny O
mar O
thicho O
oko O
Wetangula B-PER

Kanoloso O
gi O
jofwamb O
weche O
kowuok O
e O
apisi O
mare O
manie O
doho B-ORG
ma I-ORG
Supreme I-ORG
, O
Maraga B-PER
nowacho O
ni O
Kenyatta B-PER
osedagi O
romo O
kode O
mondo O
mi O
gitwagie O
moko O
kuom O
gigo O
moneno O
kaok O
dhi O
maber O
e O
kind O
telo O
ma O
malo O
kod O
mano O
mar O
bad O
migao O
mar O
doho O
. O

Achiel O
kuom O
gigo O
ma O
Maraga B-PER
neno O
kaka O
achaye O
mitimo O
ne O
bad O
migao O
mar O
doho O
en O
tamruok O
Uhuru B-PER
yiero O
jongad O
buche O
41 O
manowalne O
kod O
duol O
mochungne O
tije O
e O
bad O
migao O
mar O
doho O
JSC B-ORG

Nowacho O
ni O
buche O
ngeny O
e O
doho O
ma O
kaok O
Uhuru B-PER
opuodho O
yiero O
mar O
jongad O
buchego O
, O
to O
ka O
ng' O
ato O
omako O
bura O
sani O
e O
doho O
to O
inyalo O
ana O
bi O
winje O
higa O
manyien O
kaluwore O
gi O
nok O
mar O
jongad O
buche O

Jotelo O
ma O
County B-LOC
ma I-LOC
Kisumu I-LOC
ma O
gwengegi O
apaya O
mar O
kilomita O
62 O
mawuok O
Mamboleo B-LOC
kakalo O
Chemelil B-LOC
- O
Muhoroni B-LOC
nyaka O
Kipsitet B-LOC
biro O
kalee O
koro O
igeno O
jobiro O
ndiko O
kwayo O
mekgi O
ne O
bad O
migao O
mar O
apaya O
kata O
the O
Kenya B-ORG
National I-ORG
Highway I-ORG
Authority I-ORG
ewii O
nderni O
moko O
matindo O
tindo O
ma O
gwengegi O
kono O
ma O
ginyaloduaro O
ni O
goo O
lam O

Magi O
ne O
oyangi O
kod O
Governor O
ma O
Kisumu B-LOC
kuno O
ngire O
Anyang B-PER
Nyong' I-PER
o I-PER
mane O
owacho O
ni O
bang O
romo O
mane O
gibedo O
godo O
e O
juma O
mokalo O
gi O
jotelo O
mag O
county O
mareno O
koro O
ne O
giwinjore O
ni O
jotelogo O
giwegi O
ema O
jobiro O
lero O
nderni O
ma O
gibiroduaro O
ni O
goo O
lamgo O

Nowacho O
ni O
nderni O
matindo O
tindo O
ma O
owuoyeego O
ma O
ibiro O
baro O
kuwuok O
kuom O
apaya O
madongo O
ma O
gwengego O
ema O
ibiro O
tiyo O
godo O
e O
keto O
yoore O
mag O
wuoth O
obed O
mayot O
e O
Sub O
Counties O
duto O
mag O
County B-LOC
ma I-LOC
Kisumu I-LOC
kuno O

Apaya O
maduong O
mawuok O
Mamboleo B-LOC
nyaka O
Kipsitetno B-LOC
biro O
kalo O
e O
Sub O
Counties O
kaka O
Kisumu B-LOC
West I-LOC
, O
Kisumu B-LOC
East I-LOC
, O
Muhoroni B-LOC
kod O
Nyando B-LOC

Jotich O
moko O
4 O
mag O
state B-ORG
house I-ORG
ma O
boma B-LOC
ma I-LOC
Nairobika I-LOC
oyudi O
ni O
jonikod O
midusi O
mar O
Coronavirus O

Magi O
oyangi O
gi O
jawach O
eloo O
State B-ORG
House I-ORG
nyadendi O
Kanze B-PER
Dena I-PER
mane O
owacho O
ni O
jogo O
nyocha O
opim O
ne O
tuono O
e O
pimo O
manyocha O
otim O
chieng O
tich O
4 O

Kanomedochiwo O
ler O
ewii O
wachno O
Kanze B-PER
nowacho O
ni O
jotich O
duto O
mag O
State B-ORG
House I-ORG
ipimoga O
moting' O
o O
e O
kinde O
ka O
kinde O
moting' O
o O
nyaka O
jatend O
piny O
Kenya B-LOC
migosi O
Uhuru B-PER
Kenyata I-PER
gi O
familia O
mare O
mar O
ng' O
eyo O
chal O
margi O
ne O
tuo O
mar O
Covid O
- O
19no O
kowacho O
ni O
jii O
4 O
mane O
oyudi O
ni O
kod O
tuono O
sani O
jonie O
kar O
thieth O
ma O
Kenyatta B-ORG
University I-ORG
Teaching I-ORG
, I-ORG
Referal I-ORG
and I-ORG
Research I-ORG
Hospital I-ORG
ma O
gidhiyoe O
nyime O
gi O
yudo O
thieth O

Kanze B-PER
bende O
ne O
olero O
ni O
familia O
mag O
jii O
4 O
go O
kod O
jomane O
gibedo O
godo O
machiegni O
bende O
sani O
ing' O
iyo O
wechegi O
mag O
thieth O

Katakamano O
ne O
olero O
ni O
jatend O
piny O
Kenya B-LOC
migosi O
Uhuru B-PER
Kenyatta I-PER
kod O
familia O
mare O
to O
ler O
ka O
pamba O
kendo O
onge O
kod O
midusi O
mar O
Covid O
- O
19no O
kaluwore O
kod O
duoko O
mar O
pim O
manyochane O
otimnegino O

Public B-ORG
Service I-ORG
Board I-ORG
ma I-ORG
Kisumu I-ORG
yuakne O
onjuaria O

Public B-ORG
Service I-ORG
Board I-ORG
ma I-ORG
County I-ORG
ma I-ORG
Kisumu I-ORG
koro O
ne O
jogolo O
ng' O
ur O
margi O
ewii O
medruok O
mag O
onjuaria O
moko O
ma O
jochamo O
pes O
jopiny O
ka O
giwuondo O
jopiny O
e O
County B-LOC
ma I-LOC
Kisumu I-LOC
kuno O
ni O
gibiro O
ndikogi O
e O
tich O

Kanowuoyo O
ewii O
wachno O
jakom O
boardno O
migosi O
Mwalimu B-PER
Babu I-PER
Karan I-PER
nowacho O
ni O
jopiny O
buora O
mane O
jooro O
kwayo O
mag O
duaro O
tije O
e O
lemo O
mopogore O
opogore O
ema O
onjuariago O
geto O

Karan B-PER
ne O
ong' O
iso O
oganda O
ma O
Kisumu B-LOC
kuno O
mondo O
jobed O
motang O
kod O
onjuariago O
ma O
jodich O
gi O
kao O
kuomgi O
pesa O
ka O
giwuondogi O
ni O
gibiromiyogi O
tich O

Nowacho O
ni O
nitie O
jii O
3 O
moko O
masani O
koro O
jolony O
malich O
mokalo O
e O
mayo O
jopiny O
ka O
gitiyo O
gi O
nying O
jokanyo O
mag O
boardno O
kaka O
yoor O
lombo O
jopiny O
maduaro O
tijego O
mar O
mondo O
mi O
giyud O
kaka O
ginyalochamo O
pesgi O

Kanowuoyo O
gi O
jofuamb O
weche O
e O
boma B-LOC
ma I-LOC
Kisumu I-LOC
, O
migosi O
Karan B-PER
nowacho O
ni O
gisegoyo O
ripod O
wachno O
ka O
obila O
mondo O
mi O
obila O
jotim O
nonro O
kaachiel O
gi O
mako O
onjuarigo O

Bende O
ne O
osiemo O
jokanyo O
mag O
board O
mareno O
ma O
jonyalobedo O
ni O
jonigi O
tudruok O
gi O
onjuariago O
e O
mayo O
jopiny O
kowacho O
ni O
jomachalo O
kamago O
ndalogi O
mar O
40 O
koro O
osechopo O

Ja O
apiko O
moro O
ne O
owito O
ngimane O
e O
masira O
mar O
apaya O
mane O
ojuke O
e O
gweng O
Orongo B-LOC
e O
apaya O
mawuok O
Ahero B-LOC
kochimo O
Kisumu B-LOC

Ja O
apiko O
moro O
ne O
owito O
ngimane O
kanyo O
kanyo O
ewii O
odhiambo O
makawuononi O
egweng B-LOC
ma I-LOC
Orongo I-LOC
e O
apaya O
mawuok O
Ahero B-LOC
kochimo O
Kisumu B-LOC

Magi O
ne O
obiro O
mana O
ei O
juma O
achiel O
kende O
bang O
ja O
apiko O
machielo O
bende O
tho O
mana O
kamoro O
achiel O
nogono O
kane O
ogweye O
gi O
gach O
obila O
moro O
mane O
onege O
mana O
kanyo O
gi O
kanyo O

Jago O
moro O
ni O
Sammy B-PER
Bernard I-PER
Oyugi I-PER
mane O
rik O
janeno O
e O
masirano O
nowacho O
ni O
ja O
apikono O
ne O
rik O
ochimo O
Ahero B-LOC
ka O
gari O
mane O
otuomoreeno O
to O
ne O
ochimo O
Kisumu B-LOC

Oyugi B-PER
nowacho O
ni O
ja O
apikono O
ne O
odhi O
otuomo O
garino O
ma O
ochwe O
otho O
mana O
kanyo O
gi O
kanyo O

Masirano O
ne O
okelo O
dhungruok O
mag O
geche O
e O
apayano O
ema O
bang' O
e O
obila O
ne O
jobiree O
ma O
okao O
ringre O
ja O
apikono O
otero O
e O
kar O
kano O
ringre O
joma O
otho O

Nowacho O
ni O
gikwayo O
joka O
Kenya B-ORG
National I-ORG
Highway I-ORG
Authority I-ORG
mondo O
joyie O
oger O
ohinga O
mag O
ndara O
kata O
bumps O
e O
apayano O
mar O
konyo O
thiro O
jimbruok O
mag O
masiche O
mag O
apaya O
e O
ndarano O

Kwan O
jogo O
duto O
man O
kod O
Covid O
- O
19 O
e O
pachoka O
koro O
kawuono O
ochopo O
jii O
1 O
, O
745 O

Kwan O
jii O
maromo O
127 O
ma O
oyudi O
kawuononi O
ni O
jonikod O
tuo O
mar O
Coronavirus O
makoro O
kelo O
kwan O
jogo O
duto O
man O
kod O
midusino O
e O
pachoka O
chopo O
jii O
alufu O
1 O
gi O
745 O
. O

Kanowuoyo O
gi O
jopiny O
kachiel O
kachiel O
kowuok O
e O
tipo O
mar O
telebisen O
laktar O
Mwangangi B-PER
bende O
ne O
olando O
ni O
nitie O
jii O
4 O
moko O
mane O
otho O
kawuononi O
kod O
tuono O

Kanisa O
mar O
ACK B-ORG
owuok O
oko O
mar O
goyo O
atho O
ne O
joge O
gi O
kony O
mag O
chiemo O
e O
sechegi O
ma O
Coronavirus O
okeloe O
midhiero O
ne O
ogandani O

Kanisa O
mar O
Anglican B-ORG
Church I-ORG
of I-ORG
Kenya I-ORG
- O
ACK B-ORG
- O
bade O
ma O
diocese B-ORG
ma I-ORG
Maseno I-ORG
South I-ORG
koro O
jochako O
ayanga O
chenro O
mar O
pogo O
kony O
mag O
chiemo O
ne O
jokanyo O
mag O
kanisano O
mawuok O
e O
familia O
maonge O
kod O
yuto O
maber O
mar O
goyonegi O
atho O
kaluwore O
kod O
midhiero O
mar O
nok O
mar O
yuto O
masani O
okel O
kod O
midusi O
mar O
Coronavirus O
e O
pachoka O

Magi O
ne O
oyangi O
kod O
Bishop O
mar O
dioceseno O
Charles B-PER
Ong' I-PER
injo I-PER
mane O
owacho O
ni O
kanisano O
geto O
jokanyo O
meke O
ma O
kwangi O
romo O
250 O
ma O
giseyango O
ni O
onge O
kod O
yuto O

Kanowuoyo O
e O
kanisa O
margi O
ma O
Kisumu B-LOC
eseche O
mane O
opogoe O
kony O
mag O
chiemogo O
ne O
maloyo O
familia O
144 O
Rev O
Ong' B-PER
injo I-PER
nowacho O
ni O
gisechoko O
kony O
mag O
chiemogo O
kowuok O
kuom O
jokanyo O
mag O
kanisano O
ma O
jonigi O
nyalo O

Nowacho O
ni O
kanisano O
ne O
okao O
thuolo O
mar O
pogo O
kony O
mag O
chiemogo O
mar O
neno O
ni O
onge O
jakanyo O
moro O
amora O
mar O
kanisano O
mabedo O
maonge O
gi O
gimadi O
oter O
e O
dhoge O

Jadolo O
Ong' B-PER
injo I-PER
nowacho O
ni O
onge O
kaka O
kanisa O
margino O
nyalo O
yalo O
injili O
ne O
joma O
otho O
kowacho O
ni O
nyaka O
gitem O
mana O
neno O
ni O
jokanyo O
mag O
kanisa O
margino O
obedo O
mangima O
ma O
kech O
ok O
onegogi O
eka O
digi O
yud O
kaka O
ginyaloyalonegi O
injili O
kowacho O
ni O
en O
tijgi O
neno O
ni O
jo O
kanisagigo O
ochiemo O

Kanisano O
osechoko O
oduma O
ogunde O
21 O
, O
ochele O
ogunde O
6 O
, O
oganda O
ogunde O
5 O
kuom O
mamoko O
makoro O
gidwa O
pogo O
jogigo O
mondo O
joyud O
kaka O
jopodhogo O
e O
udi O

Kwan O
jii O
maromo O
123 O
mane O
oyudi O
kawuononi O
kod O
midusi O
mar O
Covid O
- O
19 O
ma O
e O
kwan O
mohango O
bedo O
maduong' O
ie O
moloyo O
nyakane O
chakre O

Kenya B-LOC
kawuono O
oyudo O
kwan O
maduong O
gi O
duong O
mapokne O
ka O
one O
mag O
jii O
man O
kod O
midusi O
mar O
Coronavirus O
ma O
gin O
jii O
123 O
makoro O
kelo O
kwan O
jogo O
duto O
man O
kod O
tuo O
makochno O
e O
pachoka O
chopo O
jii O
alufu O
1 O
gi O
471 O

Jatelono O
nowacho O
ni O
nitie O
jii O
3 O
moko O
mane O
jotho O
nikech O
tuono O
makoro O
kelo O
kwan O
jogo O
duto O
ma O
josetho O
nikech O
tuono O
e O
thurka O
chopo O
jii O
55 O

Nowacho O
ni O
kwan O
jii O
maromo O
33 O
ne O
oyudi O
kod O
tuono O
e O
kar O
dak O
ma O
Mathare B-LOC
buore O
Nairobika B-LOC

MCAs O
ma O
Homa B-LOC
Bay I-LOC
joyuak O
ewii O
chenro O
mag O
dongruok O
ma O
okuamo O
e O
Countyno O

Moko O
kuom O
MCAs O
ma O
County B-LOC
ma I-LOC
Homa I-LOC
Bay I-LOC
jodhiyoe O
nyime O
gi O
golo O
ng' O
ur O
margi O
ewii O
chenro O
moko O
mag O
dongruok O
ma O
okuamo O
mane O
dhi O
muonyo O
omenda O
maromo O
silings O
million O
modhuro O
mane O
ochaki O
gi O
piny O
owacho O
mar O
County B-LOC
ma I-LOC
Homa I-LOC
Bayno I-LOC
nyakane O
chak O
loch O
mar O
devolution O
e O
hik O
2013 O

MCAsgo O
mane O
otelnegi O
kod O
Julius B-PER
Nyambok I-PER
ma O
Homa B-LOC
Bay I-LOC
Central I-LOC
ward O
ne O
jogolo O
rang' O
isi O
mag O
chenro O
buora O
mag O
dongruok O
moting' O
o O
kama O
ikanoe O
remo O
e O
kar O
thieth O
ma O
Homa B-ORG
Bay I-ORG
County I-ORG
Referal I-ORG
Hospital I-ORG
, O
kambi O
mogo O
ma O
chiro B-LOC
Kigoti I-LOC
kod O
kar O
pidho O
jamni O
ma O
Arujo B-LOC

Kanomedowuoyo O
ewii O
wachno O
migosi O
Nyambok B-PER
nowacho O
ni O
chenro O
mag O
dongruokgo O
pok O
otieki O
kata O
obedo O
ni O
nitie O
omenda O
madongo O
dongo O
ma O
osebed O
ka O
iketo O
e O
chenrogo O
e O
hik O
manyonge O
ka O
hik O
manyonge O
kochakore O
hik O
2015 O
kucho O

Nyawadgi O
ma O
Gwasi B-LOC
South I-LOC
migosi O
Nicholas B-PER
Ayieta I-PER
bende O
ne O
oseyo O
piny O
owacho O
mar O
County B-LOC
ma I-LOC
Homa I-LOC
Bayno I-LOC
kuom O
tiyo O
marach O
gi O
omenda O
mane O
onegobed O
ni O
kelo O
lokruok O
e O
ngima O
jopiny O
ma O
County B-LOC
ma I-LOC
Homa I-LOC
Bay I-LOC
kuno O

Kanomeodwuoyo O
ewii O
wachno O
Ayieta B-PER
nowacho O
ni O
gidhi O
keto O
piny O
owacho O
mar O
County B-LOC
ma I-LOC
Homa I-LOC
Bayno I-LOC
e O
nyong' O
ong O
mondo O
olerne O
jopiny O
gima O
omiyo O
chenro O
mag O
dongruokgo O
pok O
otieki O
nyaka O
sani O
kowacho O
ni O
bunge O
mar O
County B-LOC
ma I-LOC
Homa I-LOC
Bayno I-LOC
osebedo O
ka O
puodho O
omenda O
e O
hik O
manyonge O
ka O
hik O
manyonge O
ni O
mondo O
otiek O
godo O
chenorogo O
to O
mano O
pok O
otimore O
nyaka O
sani O

Kwan O
jii O
maromo O
alufu O
1 O
gi O
348 O
makoro O
oyangi O
ni O
jonigi O
Coronavirus O
e O
pachoka O
ei O
kawuononi O

Kanomedowuoyo O
ewii O
wachno O
laktar O
Aman B-PER
nowacho O
ni O
Nairobi B-LOC
ema O
pod O
okao O
namba O
gi O
jii O
man O
kod O
Coronavirus O
e O
thurkka O

Magi O
koro O
ne O
obedo O
e O
seche O
ma O
jotuo O
moko O
3 O
mag O
Coronavirusno O
bende O
ne O
jochangee O
ma O
owe O
odhi O
pacho O
makoro O
kelo O
kwan O
jogo O
duto O
ma O
josechango O
ne O
tuono O
e O
thurka O
chopo O
jii O
405 O

Aman B-PER
bende O
ne O
ogolo O
siem O
ne O
jotuo O
mag O
Coronavirus O
ni O
jogigi O
chutho O
gi O
tim O
moro O
ma O
moko O
kuomgi O
josieko O
godo O
mar O
chiwo O
nonro O
mobam O
mag O
jomane O
gibedo O
godo O
gi O
tudruok O
eseche O
ma O
ipimogie O
ne O
midusi O
makochno O

Dichuo O
moro O
ne O
omaki O
gi O
ketho O
mar O
kualo O
gige O
thieth O
ma O
kar O
thieth O
ma O
Rachuonyo B-ORG
Sub I-ORG
County I-ORG
Hospital I-ORG

Obila O
ma O
Rachuonyo B-LOC
East I-LOC
e O
County B-LOC
ma I-LOC
Homa I-LOC
Bay I-LOC
ne O
jomako O
dichuo O
moro O
ma O
hike O
nie O
diere O
gi O
ketho O
mar O
kualo O
gige O
osiptal O
buora O
ma O
gin O
mek O
kar O
thieth O
ma O
Rachuonyo B-ORG
Sub I-ORG
County I-ORG
Hospital I-ORG

Achijno O
mabende O
ne O
oyang O
nyinge O
kaka O
John B-PER
Aggrey I-PER
Odhiambo I-PER
matiyo O
tij O
beto O
e O
kar O
thieth O
ma O
Rachuonyo B-ORG
Sub I-ORG
County I-ORG
Hospital I-ORG
kanyono O
ne O
omaki O
e O
pare O
egweng O
ma O
Oluti B-LOC
ei O
Kodhoch B-LOC
West I-LOC
Location I-LOC

Iwacho O
ni O
Odhiambo B-PER
ne O
okualo O
gige O
osiptal O
buora O
ka O
moko O
kuom O
gik O
mane O
okualo O
ne O
oyudi O
kod O
jokwath O
mag O
jamni O
mane O
jolago O
jamni O
e O
bungu O
moro O
man O
machiegni O
gi O
dalane O
mane O
jodhi O
ogoyo O
ripot O
ka O
jadoung O
gweng O

Moko O
kuom O
gik O
mane O
oyudi O
ne O
oting' O
o O
masinde O
mag O
theatre O
, O
side O
mag O
osiptal O
kod O
sanitizers O
kuom O
mamoko O

Magi O
ne O
oyangi O
kod O
jalup O
County O
Commissioner O
ma O
Rachuonyo B-LOC
East I-LOC
Sub I-LOC
County I-LOC
migosi O
Jack B-PER
Obuo I-PER
mane O
owacho O
ni O
achijno O
ne O
omaki O
bang O
tend O
osiptandno O
yudo O
muya O
ma O
alingling O
mowuok O
kuom O
jogweng O
mane O
jochich O
gi O
jagono O

Obuo B-PER
nowacho O
ni O
achijno O
ne O
oter O
othoro B-ORG
Police I-ORG
Post I-ORG
ma O
ogengnee O
ka O
irito O
tere O
e O
nyim O
doho O
e O
juma O
manyien O

Obila O
ma O
Migori B-LOC
jopedho O
jii O
12 O
moko O
manyocha O
opondo O
Mabera B-ORG
Quarantine I-ORG
Centre I-ORG

Obila O
ma O
County B-LOC
ma I-LOC
Migori I-LOC
ka O
jotudore O
gi O
apisas O
mochungne O
yoore O
mag O
thieth O
sani O
koro O
jopedho O
jii O
12 O
moko O
manyocha O
opondo O
Mabera B-ORG
Quarantine I-ORG
Centre I-ORG
ewii O
odhiambo O
mar O
tarik O
21 O
mar O
dweni O

Magi O
ne O
oyangi O
kod O
jatend O
migao O
mochungne O
yoore O
thieth O
e O
County B-LOC
ma I-LOC
Migori I-LOC
laktar O
Isca B-PER
Oluoch I-PER
mane O
owacho O
ni O
jomanyocha O
opondogo O
gin O
moko O
kuom O
jii O
20 O
manyochane O
omaki O
tarik O
19 O
mar O
dweni O
e O
magawa O
ma O
Native B-ORG
Gilly I-ORG
Hotel I-ORG
e O
County B-LOC
ma I-LOC
Migori I-LOC
gi O
ketho O
mar O
ketho O
chike O
mane O
oketi O
mag O
kedo O
gi O
Coronavirus O
moting' O
o O
chik O
mar O
curfew O
kod O
chike O
mag O
rito O
ler O
kuom O
mamoko O

Kanomedowuoyo O
ewii O
wachno O
laktar O
Oluoch B-PER
nowacho O
ni O
jii O
12 O
go O
pok O
oyudi O
to O
gimatimore O
en O
ni O
gin O
kod O
nondgi O
ni O
kendo O
obila O
ka O
jotudore O
gi O
apisas O
mochungne O
yoore O
mag O
thieth O
jodhi O
nyime O
gi O
pedhogi O

Jatugo O
Makaka B-PER
owito O
ngimane O

Pod O
en O
kuyo O
kaluwore O
gi O
thoo O
mar O
mane O
en O
jatugo O
mar O
team O
mar O
Kenya B-LOC
mar O
opich O
agoko O
kata O
rugby O
Sevens O
Allan B-PER
Makaka I-PER
ne O
owito O
ngimane O
e O
masira O
mar O
apaya O
. O

Makaka B-PER
ma O
bende O
yande O
gocho O
ne O
club O
mar O
Kenya B-ORG
Harlequins I-ORG
ne O
othoo O
e O
masira O
e O
apaya O
ma O
Mombasa B-LOC
road I-LOC
otieno O
ma O
piny O
orugo O
kawuono O
. O

Kambi O
mar O
Royal B-ORG
Media I-ORG
Services I-ORG
bende O
nikod O
kuyo O
kaluwore O
gi O
thoo O
mare O
nimar O
kochakore O
higa O
2012 O
, O
osebedo O
ka O
otiyo O
kaka O
maneja O
mar O
chenro O
mag O
uso O
ne O
nyakalondo O
mar O
Hot B-ORG
96 I-ORG
. O

Ramogi B-ORG
FM I-ORG
, O
nyakalondo O
mar O
dholuo O
motelo O
e O
Kenya B-LOC
ka O
. O

Wan O
gi O
jolendo O
manikod O
lony O
mar O
neno O
ni O
jowinjowa O
oyudo O
puonj O
, O
mor O
kod O
ng' O
eyo O
kaka O
dwarore O

Maloyo O
familia O
320 O
ma O
West B-LOC
Kochia I-LOC
Location I-LOC
e O
Sub B-LOC
County I-LOC
ma I-LOC
Rangwe I-LOC
e O
County B-LOC
ma I-LOC
Homa I-LOC
Bay I-LOC
ne O
pii O
mapong O
kendo O
mamuomore O
okelee O
midhiero O
kaluwore O
kod O
wach O
koth O
mapek O
mane O
ochwe O
kuno O
kod O
wach O
pong O
mar O
Nam B-LOC
Lolwe I-LOC
masani O
opong O
ma O
pii O
ochwe O
odonjo O
nyaka O
e O
miere O

Familia O
ma O
piigno O
ohinyo O
ahinya O
gin O
ma O
Kaura B-LOC
Sub I-LOC
Location I-LOC
kiwacho O
ni O
pii O
sani O
opong' O
o O
miechgigo O
makoro O
ochunogi O
mondo O
gidar O
mondo O
gidhi O
gidak O
gi O
wedegi O
moko O
manie O
kuonde O
moko O
mabet O
ka O
oting' O
ore O
gi O
malo O

Kanowuoyo O
ewii O
wachno O
ruoth O
ma O
West B-LOC
Kochia I-LOC
Location I-LOC
migosi O
Joshua B-PER
Juma I-PER
nowacho O
ni O
gwenge O
maromo O
16 O
sani O
pii O
opong' O
o O
nikech O
wach O
koth O
machweno O
kod O
wach O
pong O
mar O
Nam B-LOC
Lolweno I-LOC

Kanomedowuoyo O
ewii O
wachno O
migosi O
Juma B-PER
nowacho O
ni O
udi O
buora O
sani O
piigno O
oketho O
kaachiel O
bende O
gi O
ketho O
cham O
bende O
e O
puothe O
ma O
piigno O
ne O
oywero O
odhigo O
moweyo O
jopur O
ka O
jodong O
chwata O
gi O
lwetgi O
nono O
ma O
cham O
ma O
digisiem O
e O
puothe O
koro O
onge O

Jatelono O
nowacho O
ni O
wach O
pii O
mapongno O
ma O
osiko O
asika O
e O
egweng O
ma O
West B-LOC
Kochiano I-LOC
ikelo O
kod O
wach O
ohinga O
mane O
oger O
mag O
geng' O
o O
pii O
kata O
dykes O
ma O
gweng O
ma O
Nyangweso B-LOC

Ne O
okwayo O
piny O
owacho O
mamalo O
kokalo O
kuom O
chenro O
mar O
Kimira B-ORG
Oluch I-ORG
Irrigation I-ORG
Project I-ORG
mondo O
jong' O
i O
anena O
kaka O
ginyalo O
tieko O
gero O
dykes O
moko O
mane O
owee O
nus O
e O
gweng O
ma O
Nyangweso B-LOC
kanyo O
mondo O
okony O
e O
tieko O
wach O
pii O
mapong O
egwengno O

Mopogore O
gi O
West B-LOC
Kochia I-LOC
familia O
buora O
ma O
Central B-LOC
Kochia I-LOC
kod O
East B-LOC
Kochia I-LOC
Location I-LOC
bende O
piigno O
ohinyo O
bang O
aora B-LOC
Oluch I-LOC
pong O
ma O
ochwe O
obwaorenegi O
e O
miere O
ma O
odhi O
oketho O
mwandugi O
modhuro O

Bende O
aman B-PER
nowacho O
ni O
kawuono O
ne O
giyudo O
kwa O
maduong O
mag O
jogo O
mane O
ochango O
ne O
tuono O
ma O
gin O
jii O
32 O
makoro O
kelo O
kwan O
jogo O
duto O
ma O
josechango O
ne O
midusino O
e O
pachoka O
chopo O
jii O
239 O

Jalup O
jatend O
migao O
mochungne O
somo O
epachoka O
Mumina B-PER
Bonaya I-PER
koro O
nyo O
ogoo O
dhoge O
piny O
kawacho O
ni O
kaka O
piny O
owacho O
pod O
ok O
ging' O
eyo O
ni O
skunde O
ibiro O
yao O
karang' O
o O
e O
pachoka O

Kanyomedowuoyo O
ewii O
wachno O
Bonaya B-PER
nyowacho O
ni O
mana O
kakane O
oler O
kod O
jatend O
migao O
mochungne O
yoore O
mag O
somo O
e O
thurka O
ngire O
George B-PER
Magoha I-PER
, O
paro O
mar O
yao O
school O
kata O
weyo O
maok O
oyau O
school O
ibiro O
siro O
kod O
ng' O
eyo O
kaka O
landruok O
mar O
coronavirus O
medo O
bedo O
e O
pachoka O

Jatelono O
nyowacho O
ni O
yao O
school O
kata O
bedo O
maok O
oyawe O
biro O
luwore O
gi O
kaka O
oganda O
jokenya O
joluwo O
chike O
mane O
oketi O
gi O
iny O
owacho O
mag O
konyo O
kedo O
gi O
midusi O
mar O
Coronavirus O
kowacho O
ni O
kadipo O
ni O
oganda O
jokenya O
jobiro O
oluwo O
chike O
moketigo O
to O
landruok O
mar O
tuono O
biro O
dok O
piny O
kendo O
weche O
duogo O
e O
wang' O
e O
eka O
koro O
gibiro O
ng' O
iyo O
ka O
ginyalo O
yao O
skunde O

Mumina B-PER
nyowacho O
mago O
e O
kar O
thieth O
ma O
Siaya B-ORG
County I-ORG
Referal I-ORG
Hospital I-ORG
manyo O
odhi O
chuoye O
wang' O
e O
e O
kony O
manyo O
ogol O
kod O
mbalariany O
ma O
Jaramogi B-ORG
Oginga I-ORG
Odinga I-ORG
University I-ORG
e O
kedo O
gi O
midusi O
mar O
Coronavirus O
e O
County B-LOC
ma I-LOC
Siaya I-LOC
kuno O

Nyo O
okwayo O
jonyuol O
mondo O
joyie O
otii O
kod O
thuoloni O
makoro O
omi O
jii O
mondo O
jobed O
pachoni O
e O
temo O
tayo O
nyithigi O
e O
yoo O
makare O
mar O
neno O
ni O
giluwo O
puonj O
ma O
imiyogi O
e O
yoor O
mbui O

Mumina B-PER
bende O
nyo O
okwayo O
jonyuol O
mondo O
jotemie O
neno O
ni O
girito O
nyithigigo O
moloyo O
to O
ma O
nyiri O
mondo O
kik O
gidonji O
e O
timbe O
moko O
ma O
dimi O
gimak O
iye O
ma O
oiu O
kata O
gidhi O
e O
keny O
ma O
oiu O

Jatelono O
mabende O
nyo O
oten O
kod O
Vice O
Chancellor O
ma O
Mbalariany O
ma O
Jaramogi B-ORG
Oginga I-ORG
Odinga I-ORG
University I-ORG
kuno O
ngire O
Stephen B-PER
Agong I-PER
nyowacho O
ni O
ok O
digigomb O
neno O
ka O
nyithindo O
koso O
dok O
e O
school O
ka O
oyau O
skunde O
nikech O
wach O
iye O
ma O
oiu O
kod O
keny O
ma O
oiu O

Mbalarianyno O
nyo O
ogolo O
sabunde O
mag O
pii O
mag O
lwoko O
lwedo O
kata O
sanitizers O
, O
yedhe O
mikuoyo O
mag O
geng' O
o O
landruok O
mar O
tuo O
mar O
Coronavirusno O
kod O
tangi O
mag O
pii O
ma O
duto O
nengogi O
romo O
silings O
alufu O
200 O
ne O
piny O
owacho O
ma O
County B-LOC
ma I-LOC
Siaya I-LOC

Obila O
ma O
Mombasa B-LOC
koro O
jochako O
apedha O
mar O
jatuo O
moro O
mar O
Coronavirus O
manyo O
oringo O
e O
kar O
dak O
ma O
Old B-LOC
Town I-LOC
Mombasa I-LOC
kuno O
bang O
piny O
owacho O
keto O
chik O
makumo O
donjo O
kod O
wuok O
e O
kar O
dagno O

Komiti O
mochungne O
kedo O
gi O
midusino O
e O
County B-LOC
ma I-LOC
Mombasa I-LOC
kuno O
motelne O
kod O
governor O
mar O
Countyno O
migosi O
Ali B-PER
Hassan I-PER
Joho I-PER
ne O
jowacho O
ni O
jatuono O
en O
achiel O
kuom O
jii O
5 O
manyo O
jopondo O
kawuok O
e O
kar O
dak O
ma O
Old B-LOC
Townno I-LOC
ka O
machielo O
kuomgi O
to O
nyo O
oyudi O
ka O
otho O
e O
kama O
nyo O
odhi O
butoe O
gi O
jowetege O
mamoko O
3 O
manyo O
ochwe O
omaki O

Joho B-PER
nowacho O
ni O
jii O
adekgo O
ma O
gin O
miyo O
achiel O
gi O
chuo O
ariyo O
sani O
ogengnegi O
e O
kar O
thieth O
ma O
oketgi O
e O
ward O
margi O
yoorgi O
ne O
tuo O
mar O
Coronavirus O

Governor O
ma O
Kisumu B-LOC
ngire O
Anyang B-PER
Nyong' I-PER
o I-PER
koro O
wacho O
ni O
pinje O
mag O
Africa B-LOC
ma I-LOC
Ugwe I-LOC
ma O
nie O
aluora O
mar O
Nam B-LOC
Lolwe I-LOC
koro O
chuno O
ni O
nyaka O
jobed O
kod O
romo O
mana O
mapiyo O
mar O
lalruok O
ewii O
pong O
mar O
Nam B-LOC
Lolweno I-LOC

Kanyomedowuoyo O
ewii O
wachno O
ngire O
Nyong' B-PER
o I-PER
nyowacho O
ni O
jotend O
pinje O
3 O
ma O
gin O
Kenya B-LOC
, O
Uganda B-LOC
gi O
Tanzania B-LOC
jonegobed O
ni O
joromo O
ewii O
wachno O

Nyong' B-PER
o I-PER
nyowacho O
ni O
wach O
pong O
mar O
Nam B-LOC
Lolweno I-LOC
osemiyo O
aore O
opong O
mokalo O
kanyo O
ogolo O
rang' O
isi O
mar O
aora B-LOC
Nyando I-LOC
manyowacho O
ni O
opong O
ma O
oholo O
ma O
odonjo O
e O
miere O
kendo O
pod O
dhi O
nyime O
gi O
kelo O
midhiero O
mapek O
ne O
oganda O
ma O
odak O
e O
aluora O
mar O
aorano O

Kanyowuoyo O
eseche O
manyo O
ochiwoe O
kony O
chiemo O
ne O
jomane O
pii O
mapong O
kendo O
mamuomore O
odaro O
egwenge O
mag O
Nyando B-LOC
, O
Nyakach B-LOC
kod O
Muhoroni B-LOC
jatelono O
nyowacho O
ni O
County O
mareno O
sani O
nigi O
chenro O
maduong O
mar O
ng' O
iyo O
kaka O
ginyalo O
chiwo O
kony O
mag O
chiemo O
ne O
jogo O
duto O
mane O
piigno O
odaro O
e O
miere O

Nyowacho O
ni O
chenro O
mag O
pogo O
chiemono O
biro O
dhi O
nyime O
moloyo O
to O
e O
tero O
chiemo O
ne O
jogo O
ma O
ojot O
e O
kembe O
jot O
mane O
oketgie O
bang O
piigno O
riembogi O
e O
miechgi O
kowacho O
ni O
piny O
owacho O
mar O
county O
mareno O
pod O
dhi O
nyime O
gi O
solo O
chiemogo O
kuom O
jo O
samaria O
mang' O
uon O
kod O
bede O
migepe O
mopogore O
opogore O
mag O
piny O
owacho O

Jaod O
bura O
ma O
Kuria B-LOC
East I-LOC
migosi O
Marwa B-PER
Kitayama I-PER
odokne O
piny O
owacho O
mar O
Jubilee B-ORG
ewii O
lweny O
ma O
piny O
owachono O
oseketo O
mar O
kedo O
kod O
midusi O
mar O
Coronavirus O
ka O
okwedo O
dhok O
manyocha O
ogol O
kod O
jaod O
bura O
Junet B-PER
Mohamed I-PER
mane O
wacho O
ni O
piny O
owacho O
mar O
Jubilee B-ORG
pok O
oketo O
okenge O
motegno O
mag O
rakruok O
gi O
tuono O

Kanyomedowuoyo O
ewii O
wachno O
Kitayama B-PER
nyowacho O
ni O
piny O
owacho O
mar O
Jubilee B-ORG
osebedo O
ka O
siro O
lwenj O
kedo O
gi O
tuo O
mar O
Coronavirusno O
kochakore O
e O
kor O
gwenge O
ka O
osiro O
piny O
owacho O
mag O
Counties O
e O
lwenyno O
nyaka O
chop O
malo O
- O
mano O
e O
piny O
owacho O
mamalo O
kanyowacho O
ni O
seyo O
manyocha O
wuok O
kuom O
migosi O
Junetgo B-PER
onge O
tiegi O
kata O
matin O

Nyowacho O
ni O
piny O
owacho O
mar O
Jubiieeno B-ORG
osebedo O
ka O
miyo O
jii O
gige O
lwoko O
lwedo O
e O
Counties O
duto O
mathurka O
kowacho O
ni O
kata O
mana O
wabunge O
bende O
osemii O
gige O
lwoko O
lwedo O
mondo O
mi O
jodhi O
opog O
jopiny O
egwenge O
ma O
giwuokie O

Jatelono O
nyowacho O
ni O
ok O
onyal O
bedo O
gimaber O
kata O
matin O
ka O
inyaloruako O
siasa O
e O
lwenj O
kedo O
kod O
tuo O
mar O
covid O
- O
19no O
kowacho O
ni O
jotelo O
duto O
mane O
oyier O
jonegobed O
ni O
jonyuako O
lwedo O
lwenj O
kedo O
gi O
tuono O

To O
kumachielo O
bende O
Kitayama B-PER
nyo O
okwayo O
oganda O
duto O
ma O
County B-LOC
ma I-LOC
Migori I-LOC
mondo O
joyie O
oluu O
chike O
mane O
oketi O
gi O
piny O
owacho O
mag O
kedo O
gi O
tuono O
kowacho O
ni O
lwenj O
kedo O
gi O
midusino O
ok O
onegobed O
ni O
iweyone O
mana O
piny O
owacho O
kende O

Jii O
17 O
moko O
manyocha O
rik O
jobedo O
machiegni O
gi O
jii O
2 O
moko O
manyocha O
oyudi O
ni O
jonigi O
midusi O
mar O
Coronavirus O
e O
County B-LOC
ma I-LOC
Migori I-LOC
ne O
opon O
kod O
apisas O
mochungne O
yoore O
mag O
thieth O
ma O
odhi O
ogengnegi O
e O
kuonde O
ma O
igeng' O
onee O
jii O
ne O
tuono O
mabende O
idendo O
gi O
dho O
ngere O
ni O
quarantine O
centres O

Jogo O
ne O
oluu O
gi O
apisasgo O
ebwo O
chenro O
mag O
luwo O
joma O
obedo O
machiegni O
gi O
joma O
nigi O
tuo O
makochno O
midendo O
gi O
dho O
jowagunda O
ni O
contact O
tracing O
ma O
odhi O
opon O
gi O
e O
kuonde O
mane O
gintierego O
kaeto O
odhi O
olornegi O
mondo O
yud O
kaka O
inyalo O
pimogi O
mar O
yango O
kagin O
kod O
tuo O
mar O
coronavirusno O
kata O
ooyo O

Magi O
ne O
oyangi O
kod O
jatend O
migao O
mochungne O
yoore O
mag O
thieth O
e O
County B-LOC
ma I-LOC
Migori I-LOC
kuno O
laktar O
Isca B-PER
Oluoch I-PER
mane O
owacho O
jii O
17go O
mane O
oting' O
o O
ja O
apiko O
moro O
mane O
oting' O
o O
achiel O
kuom O
joma O
nyocha O
oyudi O
gi O
tuo O
mar O
Coronavirusno O
kod O
familia O
mekgi O
ne O
ondhi O
ma O
oter O
odhi O
ogengnegi O
e O
kuonde O
ma O
igeng' O
onee O
jii O
michichgo O
ne O
tuo O
magalagalano O

Kanomedowuoyo O
ewii O
wachno O
laktar O
Oluoch B-PER
nowacho O
ni O
jomane O
oyudi O
ni O
ne O
obedo O
machiegni O
gi O
jomane O
tuogo O
ne O
oseter O
Mabera B-ORG
Quarantine I-ORG
Centre I-ORG
kapod O
gidhi O
nyime O
gi O
luwo O
jomamoko O
ma O
dinyochabed O
machiegni O
gi O
jomane O
tuogo O

Nowacho O
ni O
gidwa O
luwo O
jogo O
duto O
madinebed O
machiegni O
gi O
jomane O
tuogo O
ma O
gilornegi O
mondo O
kik O
gimed O
keto O
ngima O
oganda O
kamarach O
mar O
gamo O
tuono O

Laktar O
Isca B-PER
bende O
ne O
okwayo O
ng' O
ata O
ng' O
ata O
mane O
nyalobedo O
machiegni O
kod O
jii O
2 O
mane O
oyudi O
gi O
Coronavirusgo O
mondo O
joyie O
ochiure O
kendgi O
mondo O
odhi O
opimgi O
ne O
tuono O
kowacho O
ni O
jopiny O
nyaka O
koro O
jowuog O
oko O
mar O
kedo O
gi O
tuono O
eka O
ginyalobiro O
loyo O
lwenj O
kedo O
gi O
midusino O

Nowacho O
ni O
jopiny O
nyaka O
to O
joluu O
mana O
chike O
mane O
oketi O
gi O
piny O
owacho O
mag O
kedo O
gi O
tuono O
kaka O
lwoko O
lwedo O
gi O
sabun O
, O
bedo O
mogwechore O
gi O
nyawadu O
kuom O
mamoko O

Jaod O
bura O
ma O
Bondo B-LOC
migosi O
Gideon B-PER
Ochanda I-PER
kawuono O
ne O
okwayo O
piny O
owacho O
mondo O
oket O
chenro O
mar O
pogo O
chiemo O
manyalo O
konyo O
jogo O
ma O
pii O
mapong O
kendo O
mamuomore O
okelo O
kuomgi O
midhiero O
kaachiel O
gi O
konyo O
jogo O
ma O
tuoche O
bende O
okelo O
kuomgi O
midhiero O

Kanomedowuoyo O
ewii O
wachno O
migosi O
Ochanda B-PER
nowacho O
ni O
duarore O
ni O
piny O
owacho O
obed O
kod O
chiemo O
ma O
gikano O
ma O
oket O
mana O
mag O
konyo O
jogo O
ma O
pii O
mapong O
kendo O
mamuomore O
odaro O
e O
miere O

Nowacho O
ni O
sitoo O
mag O
chiemo O
ma O
piny O
owacho O
nigo O
gie O
sechegi O
gin O
mana O
manyalo O
konyo O
kama O
tin O
kende O
maok O
nyal O
konyo O
jopiny O
e O
kinde O
ma O
midhiero O
ma O
pii O
mapong O
kendo O
mamuomoreno O
odaro O
oganda O
e O
miere O

Jatelono O
nowacho O
ni O
duarore O
ni O
piny O
owacho O
obed O
kod O
sitoo O
moro O
mar O
chiemo O
mopogore O
gi O
sito O
mapile O
mar O
chiemo O
ma O
gin O
godo O
mondo O
mi O
sitoo O
machielo O
mar O
chiemono O
obed O
mana O
mar O
konyo O
oganda O
e O
kinde O
midhiero O

Migosi O
Ochanda B-PER
mane O
rik O
wuoyo O
e O
kar O
chung O
od O
buche O
ma O
Bondo B-LOC
nowacho O
ni O
ma O
piny O
owacho O
nigo O
sani O
ok O
nyal O
pidho O
jii O
kuom O
kinde O
malach O
kowacho O
ni O
mano O
ema O
omiyo O
duarore O
ni O
piny O
owacho O
obed O
kod O
sitoo O
mamoko O
mag O
itimo O
mano O

Kwan O
jii O
maromo O
45 O
ma O
oyudi O
ei O
kawuononi O
ni O
jonigi O
midusi O
mar O
Coronavirus O
makoro O
kelo O
kwan O
jogo O
ma O
oyudi O
ni O
jonigi O
tuono O
e O
pachoka O
chopo O
jii O
535 O

Kanomedowuoyo O
ewii O
wachno O
migosi O
Kagwe B-PER
nowacho O
ni O
kuonde O
ma O
oseyudie O
jii O
mang' O
eny O
moloyo O
gi O
tuono O
e O
pachoka O
gin O
kar O
dak O
ma O
Eastleigh B-LOC
e O
boma B-LOC
ma I-LOC
Nairobi I-LOC
, O
Kawangware B-LOC
bende O
Nairobi B-LOC
kod O
Old B-LOC
Town I-LOC
e O
boma B-LOC
ma I-LOC
Mombasa I-LOC
kowacho O
ni O
mago O
e O
kuonde O
dak O
makoro O
gidwamenyoe O
moloyo O
e O
pachoka O
mar O
neno O
kaka O
digichungi O
medruok O
mar O
tuono O
kuondego O

Ei O
thuolo O
mar O
dwee O
achiel O
ma O
osekalo O
, O
jii O
237 O
e O
pachoka O
osewito O
ngimagi O
nikech O
midhiero O
mar O
oula O
. O

Ma O
en O
nonro O
ma O
ochiwu O
gi O
jatend O
migao O
mar O
loch O
gwenge O
migosi O
Eugine B-PER
Wamalwa I-PER
ma O
wacho O
ni O
mohewo O
jii O
alufu O
161 O
bende O
pii O
oula O
osedaro O
e O
miechgi O
. O

Migosi O
Wamalwa B-PER
wacho O
ni O
piny O
owacho O
oseoro O
kweth O
mar O
apisas O
ma O
ochung' O
ne O
chenro O
mar O
pogo O
chiemo O
ne O
familia O
ma O
ochando O
kaluowre O
gi O
oulano O
. O

bende O
siem O
ogol O
ne O
jogo O
ma O
nigi O
timbe O
mag O
kwalo O
mwandu O
mag O
jopiny O
e O
kuodne O
ma O
oula O
okwakogo O
to O
kod O
jogo O
ma O
lal O
gi O
kony O
ma O
itero O
n O
jopiny O
. O

Ewii O
wach O
onogo O
, O
director O
mar O
bad O
migao O
ma O
koro O
chal O
mar O
lwasi O
Stela B-PER
Aora I-PER
okoo I-PER
ni O
koth O
pod O
biro O
dhii O
nyime O
gi O
kwee O
ei O
thuolo O
mar O
ndalo O
7 O
ma O
biro O
mano O
ka O
chwee O
nyaka O
e O
dier O
dweni O
. O

Mikayi O
aora B-PER
okone O
jokenya O
mondo O
mii O
jobed O
akicha O
to O
ahinya O
e O
kuonde O
ma O
pii O
oula O
thoro O
muomoe O
. O

Duol O
mawinjo O
ng' O
ur O
mawuok O
e O
duonde O
buche O
ochungo O
winjruok O
e O
kind O
duond O
bura O
mar O
Jubilee B-ORG
gi O
duond O
bura O
mar O
KANU B-ORG
kuom O
kinde O
nyaka O
chop O
kuku O
komiti O
maduong' O
mar O
tend O
Jubilee B-ORG
mangima O
rom O
ma O
gol O
ng' O
eto O
mare O
ka O
bende O
winjruogno O
nyalo O
bedo O
kata O
ooyo O
. O

Seneta O
Susan B-PER
Kihika I-PER
manyo O
ogol O
e O
lemo O
mar O
jagoo O
oporo O
e O
loo O
jogo O
mathoth O
e O
senate O
, O
odhi O
e O
nyim O
duolno O
en O
kanyakla O
gi O
jotelo O
mamoko O
dhii O
pedho O
ng' O
ur O
margi O
kagiwacho O
ni O
winjruok O
manyo O
oketi O
e O
kind O
duond O
buche O
2go O
ok O
oluwore O
gi O
dwaro O
mar O
chik O
. O

Ng' O
ur O
makamano O
ne O
ochwal O
koda O
ka O
gi O
ja O
od O
bura O
Caleb B-PER
Kositany I-PER
ma O
en O
jalup O
jagoro O
maduong' O
mar O
Jubilee B-ORG
, O
Benjamin B-PER
Washiali I-PER
ma O
en O
jagoo O
oporo O
e O
loo O
jogo O
mathoth O
e O
od O
bura O
ma O
malo O
kod O
migosi O
Albert B-PER
Mutahi I-PER
. O

Rumbi O
mar O
lit O
gi O
kuyo O
sani O
okwako O
gweng O
ma O
Kokara B-LOC
ei O
Sub B-LOC
Location I-LOC
Masala I-LOC
, O
Rarieda B-LOC
e O
county B-LOC
ma I-LOC
siaya I-LOC
bang O
tho O
wuok O
e O
lweny O
mane O
obedo O
e O
kind O
owete O
moko O
2 O

Iwacho O
ni O
jii O
ariyogo O
ma O
gin O
owete O
ne O
jochuanyore O
ma O
ochako O
lweny O
mapek O
e O
kindgi O
ma O
oweyo O
ka O
ochiel O
kuomgi O
otho O
to O
machielo O
hinyruok O
marach O
mokalo O

Magi O
ne O
oyangi O
gi O
jatend O
obila O
ma O
Sub B-LOC
County I-LOC
ma I-LOC
Rarieda I-LOC
migosi O
Thomas B-PER
Ototo I-PER
mane O
owacho O
ni O
jago O
mane O
othono O
mane O
oyango O
nyinge O
ni O
Stephen B-PER
Otieno I-PER
mabende O
japuony O
ma O
Dagamoyo B-ORG
Primary I-ORG
School I-ORG
ne O
otho O
bang O
lweny O
mager O
mane O
obedo O
e O
kinde O
gi O
owadgi O
matin O
miluongo O
ni O
Calvin B-PER
Odhiambo I-PER
mabende O
japuony O
Bar B-ORG
Chando I-ORG
Secondary I-ORG
School I-ORG

Kanomedowuoyo O
ewii O
wachno O
migosi O
Ototo B-PER
nowacho O
owete O
ariyogo O
ne O
jochwanyore O
ma O
tho O
owuokie O
ka O
machielo O
mane O
ohinyoreno O
to O
ne O
oring O
godo O
e O
kar O
thieth O
ma O
Bondo B-ORG
Sub I-ORG
County I-ORG
Hospital I-ORG
mar O
timone O
thieth O

Jatend O
obilano O
ne O
ong' O
iso O
Radio B-ORG
Ramogi I-ORG
ni O
ringre O
jago O
mane O
othono O
ne O
oyudi O
ka O
oliero O
e O
tol O
e O
ode O
ka O
obila O
josechako O
timo O
nonro O
ewii O
wachno O
mar O
ng' O
eyo O
kaka O
dine O
jagono O
yudi O
ka O
oliero O
e O
tol O
nikech O
ne O
gigore O
ei O
okinyi O
makawuononi O
motelo O
ne O
weche O
tho O
mane O
chak O
betiego O

Nowacho O
ni O
ringre O
jago O
mane O
othono O
ne O
oter O
e O
kar O
kano O
ringre O
joma O
otho O
ma O
kar O
thieth O
ma O
Madiany B-ORG
Sub I-ORG
County I-ORG
Hospital I-ORG
ma O
idhi O
timonee O
bero O

Migosi O
Ototo B-PER
ne O
okwayo O
jogweng O
ni O
jotemie O
bedo O
jogo O
mamanyo O
yoore O
mamuol O
mag O
tieko O
yuaruok O
manie O
kindgi O
kar O
bukruok O
gi O
lweny O
moko O
machalo O
kamago O

Jii O
7 O
jowito O
ngimagi O
e O
masira O
makoch O
mar O
apaya O
ma O
oa O
timore O
kisian B-LOC
e O
apaya O
mawuok O
Kisumu B-LOC
kochimo O
Busia B-LOC

Masirano O
ne O
otimore O
bang O
lori O
moro O
mane O
oting' O
o O
niang O
ne O
odhi O
ma O
otuomo O
matatu O
moro O
aila O
mar O
Nissan O
kaachiel O
bende O
gi O
tuomo O
nyamburko O
moro O
mar O
jii O
giwegi O

Magi O
oyangi O
gi O
jatend O
obila O
ma O
Kisumu B-LOC
Ranson B-PER
Lolmodoni I-PER
mane O
owacho O
ni O
gidhi O
nyime O
gi O
timo O
nonro O
mar O
yango O
gima O
dine O
kel O
masirano O

Katakamano O
jogweng O
giwegi O
to O
jowacho O
ni O
lorino O
mane O
rik O
wuok O
yoo O
Maseno B-LOC
kochimo O
Kisumu B-LOC
ne O
obaa O
yoo O
ni O
emane O
odhi O
otuomoe O
matatu O
mar O
Nissanno O
mane O
rik O
ochimo O
yoo O
Busia B-LOC
kaachiel O
gi O
tuomo O
nyamburko O
moro O
mar O
jii O
giwegi O
bende O
mokelo O
thogego O

Masirano O
ne O
okelo O
dhungruok O
mag O
geche O
e O
apayano O
ka O
jo O
samaria O
mang' O
uon O
kod O
obila O
ne O
jotemo O
golo O
jomane O
johinyore O
e O
masirano O
karingo O
godo O
e O
kuonde O
thieth O

Jogweng O
mane O
jonigi O
mirima O
mager O
ne O
jotemo O
tiayo O
lorino O
mach O
to O
obila O
mane O
josechopo O
e O
kamane O
masirano O
otimoreeno O
ne O
jokeyogi O

Kanowuoyo O
ewii O
wachno O
jataa O
tije O
ma O
kar O
thieth O
ma O
Jaramogi B-ORG
Oginga I-ORG
Odinga I-ORG
Teaching I-ORG
and I-ORG
Referal I-ORG
Hospital I-ORG
laktar O
peter B-PER
okoth I-PER
nowacho O
ni O
gisemana O
yudo O
ringre O
5 O
kende O
mane O
oter O
kanyo O
ma O
gin O
mon O
3 O
, O
rawera O
moro O
kod O
dichuo O
moro O

Jii O
28 O
ma O
oyudi O
ni O
jonigi O
tuo O
mar O
Covid O
- O
19 O
ei O
kawuononi O
makelo O
kwan O
jii O
duto O
man O
gi O
tuono O
chopo O
700 O

Kanowuoyo O
gi O
jopiny O
kachiel O
kachiel O
kowuok O
e O
tipo O
mar O
telebisen O
laktar O
Aman B-PER
bende O
nowacho O
ni O
kwand O
jii O
maromo O
12 O
ne O
ochango O
kawuono O
ne O
tuo O
mar O
Coronavirusno O
makoro O
kelo O
kwan O
jogo O
duto O
mosechango O
ne O
tuo O
makochno O
chopo O
jii O
251 O

Kanomedowuoyo O
ewii O
wachno O
jatelono O
nowacho O
ni O
nitie O
ng' O
at O
achiel O
mane O
otho O
kawuono O
gi O
tuo O
mar O
Covid O
- O
19no O
makoro O
kelo O
kwan O
jogo O
ma O
josetho O
gi O
midusino O
e O
thurka O
chopo O
jii O
33 O

Bende O
ne O
olero O
ni O
kuom O
jii O
28 O
go O
10 O
ne O
oyudi O
e O
County B-LOC
ma I-LOC
Mombasa I-LOC
, O
9 O
e O
County B-LOC
ma I-LOC
kajiado I-LOC
, O
7 O
e O
County B-LOC
ma I-LOC
Nairobi I-LOC
kod O
2 O
e O
County B-LOC
ma I-LOC
Wajir I-LOC

Oganda O
jokenya O
joyango O
tuo O
mar O
Coronavirus O
kaka O
midhiero O
maduong O
mogore O
kuom O
piny O
Kenya B-LOC

Oganda O
jokenya O
joyango O
tuo O
mar O
Coronavirus O
kaka O
midhiero O
maduong' O
ie O
gi O
duong O
mapokne O
ka O
one O
ma O
omako O
piny O
Kenya B-LOC
ma O
onegobed O
piny O
owacho O
keto O
nyime O
moloyo O
e O
rakruok O
godo O
maloyo O
gimoro O
amora O

Maendi O
en O
kaluwore O
gi O
nonro O
manyocha O
otim O
kod O
Infotrack B-ORG
nok O
mar O
chiemo O
, O
onge O
mag O
tije O
, O
bedo O
kod O
kuonde O
thieth O
maok O
oromo O
, O
ngima O
matek O
tweta O
kod O
nengo O
somo O
masani O
koro O
odhi O
malo O
e O
moko O
kuom O
midhieche O
ma O
jokenya O
neno O
ni O
kelonegi O
pek O
mokalo O

Mamoko O
gin O
yoore O
mag O
wuoth O
mapod O
richo O
e O
thurka O
, O
nengo O
chako O
ohala O
e O
pachoka O
, O
yoore O
mag O
arita O
kwee O
maok O
becho O
e O
pachoka O
, O
masiche O
mabiro O
apoya O
mathoro O
gore O
kuom O
jii O
e O
thukra O
, O
mibadhi O
kod O
weche O
mag O
tiyo O
gi O
yedhe O
mamerojii O
kod O
kong' O
o O
ma O
imadho O
asasa O
e O
moko O
kuom O
sida O
ma O
jokenya O
jokalee O

Kambi O
mar O
Infotrackno B-ORG
nyochane O
okao O
pach O
jii O
gana O
1 O
gi O
203 O
e O
nonro O
mane O
gitimo O
e O
kind O
tarik O
28 O
mar O
dwe O
mar O
5 O
kod O
tarik O
2 O
mar O
dwe O
mar O
6 O
higani O
e O
Counties O
24 O
kuom O
Counties O
47 O
mapachoka O

Bishop O
mar O
ACK B-ORG
ma I-ORG
Bondo I-ORG
koro O
duaro O
ni O
puonj O
jopiny O
ewii O
chike O
mane O
piny O
owacho O
oketo O
mag O
kedo O
gi O
Covid O
- O
19 O

Bishop O
mar O
kanisa O
mar O
ACK B-ORG
bade I-ORG
ma I-ORG
diocese I-ORG
ma I-ORG
Bondo I-ORG
ngire O
David B-PER
Kodia I-PER
koro O
wacho O
ni O
oganda O
jokenya O
onegobed O
ni O
imiyo O
puonj O
ewii O
chike O
ma O
oketi O
gi O
piny O
owacho O
mag O
geng' O
o O
landruok O
mar O
tuo O
mar O
Coronavirus O
mondi O
kapok O
obi O
okau O
okang O
mar O
yao O
kanise O
e O
thurka O

Kanomedowuoyo O
ewii O
wachno O
Bishop O
Kodia B-PER
nowacho O
ni O
duarore O
mondo O
mi O
opuonj O
oganda O
jokenya O
ewii O
chikego O
mondo O
mi O
ging' O
e O
ber O
mar O
rito O
chikego O
esechegi O
ma O
piny O
owacho O
temo O
ng' O
iyoe O
yoore O
ma O
inyalo O
yao O
godo O
kanise O
mapachoka O
e O
yoo O
moro O
maok O
dikel O
landruok O
mar O
midusi O
mar O
Coronavirusno O

Jadolono O
mane O
rik O
wuoyo O
apise O
mar O
diocese O
ma O
boma B-LOC
ma I-LOC
Bondo I-LOC
nowacho O
ni O
piny O
owacho O
duarore O
mondo O
obed O
motang O
mokalo O
mar O
neno O
ni O
giketo O
chike O
moko O
mabiro O
konyo O
e O
thiro O
landruok O
mar O
tuo O
magalagalano O
kata O
ka O
obedo O
ni O
gibiro O
ng' O
ado O
mondo O
mi O
giyau O
kanise O

Familia O
ma O
kwangi O
ohewo O
alufu O
1 O
pii O
oula O
osedaro O
e O
sub B-LOC
county I-LOC
ma I-LOC
Ugenya I-LOC
e O
county B-LOC
ma I-LOC
Siaya I-LOC
. O

Ma O
bang' O
aora B-LOC
Nzoia I-LOC
pong' O
ma O
omuomo O
kaluowre O
gi O
koth O
ma O
osebedo O
ka O
chwee O
Siaya B-LOC
gi O
aluorage O
. O

Jalup O
Komishona O
morito O
sub B-LOC
county I-LOC
ma I-LOC
Ugenya I-LOC
Pamela B-PER
Otieno I-PER
, O
okoo O
ni O
gwenge O
ma O
midhierono O
ohinyo O
ahinya O
gin O
kaka O
locations O
ma O
West B-LOC
Ugenya I-LOC
gi O
East B-LOC
Ugenya I-LOC
kama O
puothe O
bende O
pii O
okethoe O
cham O
. O

Okoo O
ni O
moko O
kuom O
familia O
ma O
pii O
odarogo O
ojot O
e O
skund O
sekondar O
ma O
siginga O
ka O
mamoko O
odak O
kod O
anyuondgi O
mamoko O
. O

Jalup O
gavana O
mar O
county B-LOC
ma I-LOC
Kisumu I-LOC
, O
migosi O
Mathew B-PER
Owili I-PER
wacho O
ni O
giseyango O
ni O
luoro O
osedonjo O
ne O
jopiny O
ne O
wach O
midhsui O
mar O
coronavirus O
moko O
ma O
koro O
ok O
dwa O
dhii O
e O
osiptend O
eyudo O
thieth O
kata O
ka O
gituo O

Dr O
. O
Owili B-PER
wacho O
ni O
osiptende O
pod O
oyawu O
ne O
jopiny O
mar O
yudo O
thieth O
nimar O
nitie O
tuoche O
ma O
pod O
sando O
jopiny O
ma O
ok O
owinjore O
wee O
ma O
ok O
odhiedhgi O
kata O
odoko O
ni O
sani O
mahino O
nenore O
kagima O
oketi O
e O
tuo O
mar O
covid O
19 O
. O

Riwiruok B-ORG
mar I-ORG
piny I-ORG
mangima I-ORG
ma I-ORG
rango I-ORG
weche I-ORG
mag I-ORG
thieth I-ORG
kod I-ORG
ngima I-ORG
oganda I-ORG
who I-ORG
ochiwo O
siem O
ne O
pinje O
ni O
midhusi O
mar O
Coronavirus O
chalo O
ma O
pod O
nyalo O
medo O
chwere O
kapok O
otieke O
. O

Jataa O
tije O
ka O
who B-ORG
Dr O
. O
Tedros B-PER
Adhanom I-PER
Gebreyesus I-PER
wacho O
ni O
thoth O
pinje O
sani O
pok O
ochopo O
e O
ng' O
iend O
lwenj O
kedo O
gi O
midhusino O
ka O
pinje O
mathoth O
owacho O
ni O
koreka O
chako O
ii O
gi O
lwenyno O
. O
