U O
y'o O
da O
kɛnɛ O
kan O
. O

Bɛn O
tun O
kɛra O
a O
kan O
, O
o O
la O
, O
ko O
ka O
nin O
ko O
min O
ma O
ɲi O
latilen O
, O
o O
bɛn'a O
to O
IYA B-ORG
k'a O
yɛrɛ O
bɛn O
, O
Sahara B-LOC
koɲɛ O
kan O
, O
a O
tɔndenw O
fanba O
hakilila O
ma O
ani O
ONI B-ORG
tɔndenjamanaw O
85 O
% O
ta O
ani O
fana O
Diɲɛ O
walima O
fankelenfɛjamanaw O
tɔn O
wɛrɛw O
ani O
fankelenfɛjamanaw O
sɔrɔkow O
jamajɛkuluw O
( O
SEYEYƐRIw O
) O
ta O
. O

Sira O
filanan O
bɛ O
hakilijabɔ O
lataa O
tɔndenya O
sigikan O
kan O
, O
min O
dira O
"""" O
rasd O
"""" O
ma O
IYA B-ORG
kɔnɔ O
, O
n'o O
bɛ O
jate O
tariku O
ko O
ye O
min O
ma O
ɲi O
, O
n'a O
ciyɛn O
tara O
OYIYA B-ORG
kɔ O
ani O
min O
bɛ O
danaya O
bɔ O
IYA B-ORG
kan O
, O
n'o O
cogoya O
fɔlen O
don O
a O
sigilisɛbɛn O
kɔnɔ O
i O
ko O
Jamana O
yɛrɛmahɔrɔnyalenw O
ani O

sagotigiya O
bɛ O
minnu O
bolo O
ka O
tɔn O
. O

Mɔgɔdamadɔlajɛ O
, O
min O
ye O
baara O
kɛ O
"""" O
rasd O
"""" O
donni O
kɛcogoyaw O
kan O
OYIYA B-ORG
la O
, O
o O
kɔfɛ O
, O
a O
toli O
IYA B-ORG
kɔnɔ O
, O
ye O
filɛli O
kɛ O
kunw O
kan O
sariya O
kɔnɔ O
, O
minnu O
bɛ O
se O
ka O
ko O
latilen O
, O
bɛɛ O
bɛnna O
ko O
min O
kan O
ko O
ko O
don O
, O

a O
dugumada O
la O
, O
min O
ma O
ɲi O
, O
a O
juguman O
na O
ko O
kalantan O
dabɔlen O
ye O
a O
kama O
. O

Mɔgɔ O
minnu O
tun O
bɛ O
kɛnɛ O
kan O
ka O
fɔ O
la O
, O
ka O
tɛmɛ O
nin O
latigɛli O
fɛ O
, O
OYIYA B-ORG
ye O
sɔn O
kɛ O
sariyako O
kalantan O
fila O
ma O
. O

Min O
na O
"""" O
rasd O
"""" O
tɛ O
jamana O
yɛrɛ O
- O
yɛrɛ O
taamasiyɛnw O
si O
jira O
, O
Afiriki B-LOC
faraɲɔgɔnkankulu O
tɔn O
dɛmɛna O
fan O
dɔ O
fɛ O
panpara O
an'a O
ka O
bɛnkansɛbɛn O
sɔsɔli O
kɔnɔ O
OYIYA B-ORG
bolo O
an'a O
sigikansɛbɛn O
IYA B-ORG
bolo O
, O
ka O
sɔn O
, O
politiki O
ni O
hakililako O
fanga O
kɛli O
hukumu O
kɔnɔ O

, O
yɔrɔ O
la O
min O
t'a O
damanajamana O
ye O
ani O
sagotigiya O
tɛ O
min O
bolo O
. O

Sira O
sabanan O
kumafalen O
kɔnɔ O
, O
mɔgɔ O
minnu O
tun O
bɛ O
kɛnɛ O
kan O
Dakaru B-LOC
mɔgɔdamadɔlajɛ O
la O
, O
da O
sera O
fankelenfɛjamanaw O
ka O
fɔɲɔgɔnkɔ O
ma O
Sahara B-LOC
dafɛ O
, O
k'a O
kɛ O
kunbalan O
ye O
bɛɛ O
sendoni O
na O
hadamadenyako O
ni O
sɔrɔko O
, O
politikiko O
ani O
mɔgɔko O
la O
Afiriki B-LOC
kɛɲɛka O
la O
, O
min O
nanbarayalen O
don O
kabini O
san O
tan O
caman O
, O
ka O
bila O

u O
ka O
fasojamaw O
la O
kosɛbɛ O
, O
badenya O
bɛ O
minnu O
cɛ O
. O

A O
jɛlen O
don O
ko O
nin O
fankelenfɛjamanaw O
fɔɲɔgɔnkɔ O
b'a O
fankelenfɛyɔrɔ O
ka O
dɛmɛ O
kɛli O
ɲuman O
bali O
, O
bi O
- O
bi O
in O
na O
, O
bangu O
hadamadenya O
ni O
sɔrɔ O
yiriwali O
la O
ani O
ka O
nin O
yɔrɔ O
, O
min O
dun O
ye O
nafolomayɔrɔ O
ye O
sɔrɔko O
nɔgɔyadaw O
la O
ani O
mɔgɔw O
hakɛ O
la O
, O
kɛ O
fankelenfɛyɔrɔ O
ye O
sendonni O
ka O

dɔgɔn O
min O
na O
Afiriki B-LOC
, O
u O
y'o O
da O
kɛnɛ O
kan O
. O

Sira O
naaninan O
ye O
baara O
kɛ O
fankelenfɛjamanaw O
ka O
fɔɲɔgɔnkɔ O
kan O
Sahara B-LOC
dafe O
, O
i O
n'a O
fɔ O
balili O
Saheli O
ni O
Sahara B-LOC
kɛnɛ O
basigili O
la O
ani O
i O
n'a O
fɔ O
garan O
belebele O
kɛlɛ O
sebagaya O
koladilan O
na O
Jihadi O
kojugubakɛ O
kɔ O
, O
Sahara B-LOC
ani O
saheli O
kɔnɔ O
ani O
Afiriki B-LOC
sahara O
worodugu O
bɛɛ O
kɔnɔ O
. O

Mɔgɔdamadɔlajɛ O
y'a O
jira O
ko O
, O
politikiko O
ani O
sɔrɔdasiya O
magan O
suguya O
caman O
minnu O
kɛra O
IYA B-ORG
fɛ O
, O
n'u O
ta O
bɛɛ O
, O
walasa O
ka O
bangu O
lakana O
gɛlɛya O
dɔgɔya O
, O
kojugubakɛ O
tolen O
bɛ O
bagabagali O
ye O
min O
bɛ O
ka O
waleya O
ani O
dɔ O
bɛ O
ka O
fara O
min O
kan O
Afiriki B-LOC
ɲɛfɛ O
ni O
nɔ O
juguw O
bilali O
ye O
bangu O
bɛn O
, O
lakana O
ani O
basigi O
la O

, O
min O
kɛra O
diɲɛ O
kojugubakɛ O
cɛmancɛyɔrɔ O
ye O
, O
i O
n'a O
fɔ O
, O
kabini O
san B-DATE
2015 I-DATE
, O
IPEYƐSI O
y'a O
jira O
cogo O
min O
na O
, O
ani O
i O
n'a O
fɔ O
Faransi B-LOC
perezidan O
y'a O
sɛmɛntiya O
cogo O
min O
na O
kosa O
in O
na O
. O

Mɔgɔ O
minnu O
tun O
bɛ O
kɛnɛ O
kan O
y'a O
jate O
fana O
ko O
nin O
fɔɲɔgɔnkɔ O
min O
dabɔrɔ O
a O
kama O
k'a O
kɔrɔ O
don O
diyagoya O
la O
, O
walasa O
k'o O
kɛ O
bolominɛkala O
ye O
binkanni O
kama O
Afiriki B-LOC
kɛɲɛka O
sankɛmɛ O
caman O
jamana O
kɔrɔba O
ani O
sagotiyajamana O
dugukolo O
dafacogo O
kɔ O
. O

sen O
bɛ O
lakana O
gɛlɛya O
juguyali O
la O
ani O
jihadi O
kojugubakɛ O
ɲankata O
kɛbagaw O
ani O
sariyasɔsɔ O
ɲinɛminifurafeerelaw O
cayali O
. O

Ka O
miiri O
Sahara B-LOC
koɲɛ O
la O
yɛrɛmara O
fɛɛrɛ O
laɲini O
bolodalen O
kɔnɔ O
, O
min O
dajirala O
Marɔku B-LOC
masajamana O
fɛ O
, O
n'a O
jatera O
ko O
"""" O
dusukunjɛya O
b'a O
la O
, O
danaya O
b'a O
kan O
an'a O
bɛ O
se O
ka O
kɛ O
"""" O
Diɲɛtɔnba B-ORG
fɛ O
ani O
Afiriki B-LOC
jamanaw O
fanba O
fɛ O
. O

ye O
Dakaro B-LOC
mɔgɔdamadɔlajɛ O
sira O
duurunan O
ani O
laban O
masalakun O
, O
min O
ye O
baara O
kɛ O
, O
a O
ɲɛmisɛnw O
na O
, O
yɛrɛmara O
fɛɛrɛ O
dajiralen O
kan O
Marɔku B-LOC
fɛ O
, O
a O
dakun O
saba O
an'a O
sariyasen O
35 O
kɔnɔ O
, O
ani O
k'a O
jate O
i O
ko O
bɛnkola O
koɲɛnabɔli O
dakɛɲɛnen O
, O
ko O
min O
na O
a O
bɛ O
yɛrɛmara O
sigibajuw O
bila O
sen O
kan O
Sahara B-LOC
la O
, O
ka O

tɛmɛ O
sariyataw O
ani O
kiritigɛw O
waleyali O
cakɛdaw O
ani O
fangabulonw O
, O
sew O
bɛ O
di O
minnu O
yɛrɛw O
ma O
, O
sigili O
fɛ O
a O
yɔrɔ O
sigida O
la O
. O

Kuma O
sɔrɔla O
ka O
kɛ O
Worodugu O
Maraw O
Yiriwali O
Suguya O
Kura O
kan O
, O
ni O
ɲɛmajɔ O
kɛrɛnkɛrɛnnen O
ye O
, O
a O
bayɛlɛmani O
baarabolodalenw O
sugu O
caman O
na O
, O
minnu O
bɛ O
tali O
kɛ O
bolofaraw O
caman O
na O
, O

kuran O
lakurayataw O
, O
yɔrɔjɔliw O
, O
baarakɛminɛn O
, O
sannakalan O
, O
adw O
( O
ani O
dɔwɛrɛ O
) O
. O

O O
bara O
bolodalenw O
b'a O
mara O
sigi O
, O
kumakɛlaw O
y'o O
dantigɛ O
, O
k'a O
kɛ O
ci O
ye O
min O
bɛ O
yɔrɔw O
kala O
ɲɔgɔn O
na O
, O
Afiriki B-LOC
tilebinyanfan O
ni O
Eropu B-LOC
cɛ O
ani O
i O
ko O
sɔrɔko O
ani O
hadamadenyako O
nafa O
dilanni O
bɔyɔrɔ O
, O
a O
sigidaw O
fasojamaw O
bolo O
ani O
fana O
bangu O
bolo O
. O

Kumafalenw O
laban O
na O
, O
mɔgɔ O
minnu O
tun O
bɛ O
kɛnɛ O
kan O
bɛɛ O
jɛra O
k'a O
ɲini O
, O
komagɛlɛyalikow O
la O
, O
ko O
ka O
tɛmɛ O
Jamanaw O
ka O
politikiw O
kan O
ani O
jamanaw O
cɛkow O
, O
Afiriki B-LOC
senkolaw O
ani O
jɛrɛjɛkuluw O
ka O
kan O
ka O
se O
k'u O
ka O
Bɛn O
, O
Lakana O
, O
Ɲɔgɔfaamuya O
ani O
bagun O
Kelenya O
wajibiyali O
da O
tulow O
kan O
, O
k'a O
kɔrɔta O
ni O
fanga O
ye O
. O

O O
la O
, O
ko O
goni O
don O
, O
ka O
dan O
sigi O
mɔgɔ O
Hakilijurucaninenw O
ka O
makun O
na O
, O
minnu O
ka O
ca O
kosɛbɛ O
, O
k'a O
laɲini O
a O
tariku O
ko O
ka O
latilan O
, O
min O
ma O
ɲi O
ani O
sariya O
ko O
kalantan O
don O
, O
n'o O
ye O
rasd O
donni O
ye O
( O
min O
ye O
sariyasɔsɔ O
ye O
ani O
min O
tɛ O
ko O
kɛta O
ye O
) O
an'a O
toli O
( O
min O
ye O
sariyasɔsɔ O
ye O
ani O
min O
tɛ O
ko O
kɛta O
ye O
) O
bangu O
tɔn O
kɔnɔ O
, O

yɔrɔ O
min O
tɛ O
se O
ka O
Jamana O
yɛrɛmahɔrɔnyalen O
ani O
sagotigiya O
bɛ O
min O
bolo O
taamasiyɛn O
si O
da O
a O
yɛrɛ O
kan O
. O

Mɔgɔdamadɔlajɛkɛlaw O
bolo O
, O
ka O
ko O
min O
ma O
ɲi O
, O
n'o O
ye O
rasd O
yeli O
ye O
IYA B-ORG
kɔnɔ O
, O
furakɛ O
ani O
k'a O
dulonni O
kɛ O
tiɲɛ O
yɛrɛ O
la O
, O
waati O
surunnin O
na O
, O
( O
olu O
) O
bɛn'a O
to O
ka O
dan O
sigi O
ŋaniya O
la O
, O
min O
dabɔra O
a O
kama O
walima O
a O
ma O
dabɛ O
a O
kama O
, O
ka O
bangu O
tigɛtigɛli O
, O
k'a O
kɛ O
jamana O
ncininncininw O
ye O
, O

lafasa O
ani O
k'a O
ɲini O
ka O
Afiriki B-LOC
faraɲɔgɔnkankulu O
bali O
politiki O
walima O
hakililako O
bolokɔnɔmɔgɔya O
bɛɛ O
la O
. O

U O
y'a O
jate O
ko O
fankelenfɛjamanaw O
ka O
fɔɲɔgɔnkɔ O
Sahara B-LOC
dafɛ O
dalasali O
i O
ko O
dakun O
fɔlɔ O
min O
ka O
kan O
Afiriki B-LOC
kɛɲɛka O
sɔrɔko O
dilanni O
na O
, O
ale O
min O
ye O
jɛɲɔgɔn O
fɛɛrɛtigi O
ye O
SEDEYAWO B-ORG
bolo O
ani O
jigiya O
, O
falenw O
nɔgɔyali O
la O
Afiriki B-LOC
ni O
Erɔpu B-LOC
cɛ O
. O

Hakilijigin O
kɛtɔ O
IYA B-ORG
lakanani O
waleya O
sew O
kologɛlɛyali O
goniya O
la O
, O
kɛrɛnkɛrɛnnenya O
la O
Saheli O
mara O
kɔnɔ O
, O
min O
minɛnen O
tora O
jihadi O
kojugubakɛ O
faratiw O
kɔnɔ O
, O
mɔgɔ O
minnu O
tun O
bɛ O
kɛnɛ O
kan O
ye O
Afiriki B-LOC
Bɛn O
ani O
Lakana O
Labɛncogo O
( O
APEYƐSIYA O
) O
bolofara O
belebelew O
labaarali O
ɲini O
, O
ani O
Kana O
ni O
Lakana O
Kɛbagaw O

sankɔrɔtali O
teliman O
Afiriki B-LOC
faraɲɔgɔnkankulu O
sigibaju O
kan O
fankelenfɛjamanaw O
bolo O
walima O
fankelenfɛjamanaw O
n'u O
ɲɔgɔnnaw O
cɛ O
. O

Dakaro B-LOC
mɔgɔdamadɔlajɛkɛlaw O
, O
minnu O
ye O
Yɛrɛmara O
Fɛɛrɛ O
labɛnnen O
Marɔku B-LOC
fɛ O
ɲɛɲini O
ni O
k'a O
kumaɲɔgɔnya O
kɛ O
a O
kan O
, O
ye O
weleda O
kɛ O
, O
laban O
na O
, O
kɔkɔrɔdon O
na O
IYA B-ORG
ye O
an'a O
tɔndenjamanaw O
nin O
koɲɛnabɔli O
la O
, O
min O
foli O
kɛra O
kaban O
Diɲɛtɔnba B-ORG
fɛ O
, O
i O
ko O
dusukunjɛlenya O
bɛ O

min O
na O
, O
danaya O
bɛ O
min O
na O
ani O
min O
bɛ O
se O
ka O
kɛ O
. O

n'a O
nafa O
sɔsɔbali O
faralen O
a O
kan O
y'a O
ka O
ɲɔgɔnfaamuya O
hakilila O
ye O
, O
min O
tolen O
don O
Afiriki B-LOC
danbe O
jɔnjɔn O
ye O
. O

Gaw O
ka O
sanni O
fanga O
dɔgɔman O
cogoya O
tiɲɛna O
kosɛbɛ O
fɛn O
minnu O
bɛ O
dun O
ka O
caya O
sɔngɔw O
yɛlɛnni O
fɛ O
. O

Alasane B-PER
, O
kamalennin O
san O
38 O
, O
bonbosiba O
ani O
ɲɛda O
misɛnnin O
, O
girinna O
baɲuwarifaji O
kan O
. O

A O
ma O
komi O
saba O
kɛ O
, O
n'a O
sera O
ka O
tɛgɛdiya O
kɛ O
, O
ka O
safunɛ O
kɛ O
a O
tɛgɛ O
la O
ani O
k'a O
ko O
. O

A O
ma O
sigi O
ka O
ɲɛ O
yɛrɛ O
nsaamɛ O
dumanba O
tasa O
kunna O
, O
n'a O
y'a O
numantɛgɛ O
fa O
sogotigɛ O
bɛɛ O
la O
kunbaba O
la O
, O
k'a O
ta O
ka O
bɔ O
cɛkɔrɔbɔ O
ɲɛkɔrɔ O
, O
minnu O
ka O
ɲɛjugubɔ O
ani O
dade O
tun O
ye O
kiribɔ O
sugu O
dɔ O
ye O
a O
ka O
wale O
la O
. O

N'a O
kinintɛgɛ O
ye O
, O
nin O
kɔngɔbaatɔ O
i O
k'a O
si O
ka O
ban O
, O
bɛ O
ka O
lɔgɔmabɔw O
tigɛ O
ni O
kabayegeru O
teliya O
ye O
. O

Mɔgɔ O
b'i O
yɛrɛ O
ɲininka O
n'a O
b'i O
jɔ O
ka O
malo O
ɲimi O
, O
n'o O
bɛ O
jigin O
a O
kan O
kɔnɔ O
o O
yɔrɔ O
bɛɛ O
ni O
ka O
tunun O
teliya O
la O
a O
furu O
kɔnɔ O
. O

Fo O
k'a O
kɛ O
, O
kɔnni O
taamasiyɛn O
na O
, O
cɛkɔrɔba O
fila O
y'a O
fisaya O
ka O
kulu O
wɛrɛ O
sɛgɛrɛ O
, O
min O
sigilen O
don O
yɔrɔ O
la O
, O
min O
man O
jan O
yan O
na O
. O

Baɲuwari O
lankolonyalen O
a O
malo O
la O
, O
a O
y'a O
mago O
don O
sogo O
la O
. O

Nka O
, O
a O
filɛ O
, O
sogokurubaw O
ye O
fiɲɛ O
tɛmɛsira O
geren O
. O

Ninɛkiliminɛ O
, O
minnu O
tugura O
a O
ka O
dɛsɛ O
la O
k'a O
ɲini O
k'u O
labɔ O
, O
y'a O
kɛrɛfɛmɔgɔ O
hakili O
sama O
ka O
da O
a O
kan O
. O

Ɲɛjisira O
fila O
jiginna O
a O
dafuruku O
kan O
. O

A O
ɲɛw O
bosonna O
, O
i O
n'a O
fɔ O
mɔgɔ O
bagabagalen O
bɛ O
ni O
jilatoli O
ye O
, O
ani O
k'u O
bilen O
cori O
. O

Bɔnɛ O
jiginna O
a O
kan O
. O

Dɔw O
, O
a O
ni O
minnu O
bɛ O
dumuni O
na O
, O
nɔrɔlen O
tora O
u O
ka O
sigilanw O
kɔnɔ O
. O

Laala O
, O
kɔnɔnanisɔndiya O
bɛɛ O
k'u O
bali O
ka O
dɛmɛ O
don O
a O
ma O
. O

Mɔgɔ O
fila O
wɛrɛ O
ye O
juguya O
bila O
, O
ni O
ka O
dɛmɛ O
don O
a O
ma O
. O

Kelen O
y'a O
kunkolo O
kɔrɔtalen O
minɛ O
, O
tɔkelendɔ O
ye O
bolokurubaw O
jigin O
a O
kɔ O
la O
. O

Laban O
na O
, O
a O
y'a O
daminɛ O
ka O
segin O
a O
yɛrɛ O
ma O
. O

Waati O
damadɔ O
o O
kɔ O
, O
a O
tunun O
n'a O
yɛrɛ O
ye O
kɛnɛma O
, O
i O
ko O
mɔgɔ O
min O
sulen O
don O
. O

Furusiri O
yɛlɛmana O
ka O
kɛ O
sanga O
ye O
. O
Sogo O
tununna O
ka O
bɔ O
"""" O
asɛti O
"""" O
kɔnɔ O
. O

Dɔw O
tɛ O
se O
fɛn O
wɛrɛ O
la O
, O
fo O
ka O
furusiri O
walima O
denkundi O
ɲɛnajɛw O
bɛlɛn O
walasa O
k'u O
dagɛlɛkɛw O
labaara O
. O

Fama O
ani O
nugujuguya O
bɛ O
ta O
ni O
ɲɔgɔn O
ye O
. O

Tuma O
dɔw O
la O
, O
nisɔndiyaba O
, O
min O
bɛ O
bange O
sogo O
dumuni O
fɛ O
, O
bɛ O
na O
ni O
ɲɛnajɛ O
sugu O
caman O
ye O
, O
minnu O
bɛ O
ye O
dɔnsenw O
kɛli O
la O
walima O
moto O
latulonkɛ O
duguma O
. O

Buba B-PER
, O
min O
kunsiw O
yerilen O
don O
fiɲɛ O
na O
, O
bɛ O
filɛ O
ko O
a O
bɛ O
se O
moto O
la O
kojugu O
. O

O O
min O
ci O
bilalen O
don O
ɲɛnajɛw O
kama O
, O
k'a O
to O
a O
tɛ O
kɔɲɔkɛ O
tɔgɔ O
dɔn O
wali O
kɔɲɔmuso O
tɔgɔ O
, O
bɛ O
segin O
a O
ka O
kobaw O
kan O
, O
sira O
kan O
. O

A O
dalen O
mobiliw O
tugutugulen O
na O
ɲɔgɔn O
kɔ O
, O
minnu O
ka O
kan O
ka O
na O
ni O
kɔɲɔmuso O
a O
ka O
denbaya O
la O
, O
a O
ka O
bolimafɛn O
sen O
fila O
y'a O
kɛɲɛ O
ka O
taa O
jiri O
dɔ O
minɛ O
manasiraba O
dala O
. O

A O
kun O
cilen O
, O
a O
tora O
a O
la O
, O
a O
masiba O
yɔrɔ O
la O
. O

Furusiri O
yɛlɛmana O
ka O
kɛ O
sanga O
ye O
. O

A O
sukoɲɛw O
kɛra O
a O
dugujɛ O
sɔgɔma O
, O
Hamudalayi B-LOC
kaburudon I-LOC
na O
. O

Gaw O
ka O
sanni O
fanga O
tiɲɛna O
kosɛbɛ O
sogo O
sɔngɔ O
yɛlɛnni O
fɛ O
, O
k'a O
kɛ O
sefawari O
dɔrɔmɛ O
700 O
ye O
kilogaramu O
kelen O
na O
. O

Sɔngɔ O
yɛlɛma O
- O
yɛlɛma O
kɛra O
tulu O
la O
min O
bɛ O
bɔ O
kɔkan O
ka O
don O
jamana O
kɔnɔ O
, O
n'a O
feerela O
litiri O
kelen O
, O
sefawari O
dɔrɔmɛ O
240 O
, O
nɔnɔ O
ye O
sefawari O
dɔrɔmɛ O
500 O
sɔrɔ O
, O
kilo O
kelen O
na O
. O

O O
nɔkun O
na O
, O
yɛlɛnni O
sɔrɔla O
jɛgɛ O
fana O
na O
. O

Kun O
caman O
, O
minnu O
kelen O
- O
kelen O
bɛɛ O
faamuya O
ka O
di O
, O
bɛ O
se O
ka O
fɔ O
. O

Lakanako O
gɛlɛya O
kan O
, O
min O
ye O
bagangɛnnaw O
seli O
fereke O
bagangɛnyɔrɔ O
la O
, O
ka O
bagandumuni O
tali O
k'a O
caya O
kɛ O
wajibi O
ye O
, O

min O
bɛ O
di O
kɔrɔlen O
, O
k'a O
kɛ O
balodafalan O
ye O
, O

Wusuru O
karabalenw O
cayali O
nana O
i O
fara O
o O
kan O
, O
minnu O
bɛ O
minɛ O
siratigɛyɔrɔ O
dalenw O
na O
jihadikɛlaw O
ani O
yɛrɛlakananaw O
ka O
kuluw O
fɛ O
. O

Kowidi O
dizinɛfu O
( O
19 O
) O
fiɲɛbanaba O
, O
n'a O
nɔkankɔ O
dancɛw O
datuguli O
, O
ye O
fɛnw O
tɛmɛsiraw O
ɲagami O
, O
k'a O
don O
Mali B-LOC
kɔɔrisɛnɛlaw O
ka O
ban O
na O
, O
( O
olu O
) O
ye O
tulu O
sɔngɔ O
sama O
ka O
layɛlɛn O
. O

A O
dɔ O
donnen O
dɔ O
kan O
, O
hadamaden O
ka O
balo O
tɛ O
ɲɛ O
o O
fɛnw O
ka O
galabudon O
kɔ O
, O
i O
n'a O
fɔ O
ji O
bɛ O
dugukolo O
jalan O
kan O
. O

O O
la O
, O
k'a O
ta O
bamunan O
na O
ka O
ta O
kaburu O
la O
, O
mɔgɔw O
man O
ca O
nɔgɔyada O
bɛ O
minnu O
ye O
ka O
sogo O
walima O
jɛgɛ O
hakɛ O
, O
min O
bɛ O
bɔli O
kɛ O
, O
sɔrɔ O
u O
ka O
dumuniminɛn O
kɔnɔ O
. O

Zɔrɔzi O
Farasuwa B-PER
Tarawore I-PER
- O
San B-DATE
1977 I-DATE
, O
Arajo O
Mali O
turukalaw O
sanfɛ O
, O
jumadon B-DATE
sɔgɔma I-DATE
"""" O
Poyi O
Kan O
Poyi O
"""" O
laseli O
lamɛnnikɛlaw O
bɔra O
denmisɛn O
bulanbulan O
dɔ O
kumakan O
magaman O
kan O
Kɛrifala B-PER
Kuyate I-PER
ni O
Alahaji O
Burama B-PER
Kulubali I-PER
kɛrɛfɛ O
. O

Mori B-PER
Sumano I-PER
don O
, O
min O
tun O
bɛ O
k'a O
ka O
paraɲɛ O
fɔlɔw O
kɛ O
togodalalaseliw O
ɲagali O
la O
. O

A O
talen O
baara O
la O
, O
a O
bɛ O
kumagalamanin O
ta O
lɛrɛ O
72 O
kɔnɔ O
, O
minnu O
bɛ O
da O
a O
ka O
baara O
tali O
kan O
, O
k'a O
da O
a O
kan O
mago O
tun O
bɛ O
yen O
. O

kolaɲagala O
bolodonnenw O
, O

Zumna B-PER
Yɔrɔ I-PER
Tarawore I-PER
tun O
bɛ O
Suleyimani B-PER
Sise I-PER
bolo O
siniman O
"""" O
Baara O
"""" O
dilanni O
na O
, O
Seyidu B-PER
Ture I-PER
tun O
bɛ O
baara O
dulonni O
dɔ O
kɔnɔ O
. O

O O
cogo O
la O
, O
Mori B-PER
Sumano I-PER
bolo O
donna O
baara O
la O
ni O
ka O
kɛ O
mandi O
ye O
Arajo O
Mali O
laseli O
sugu O
caman O
na O
. O

Jabaranin O
nani O
na O
, O
san B-DATE
1983 I-DATE
, O
a O
bɛ O
ye O
sira O
wɛrɛw O
fɛ O
. O

Jɔnni O
dun O
ye O
nin O
cɛ O
in O
ye O
, O
min O
kɛra O
arajokumala O
ye O
, O
sababu O
fɛ O
? O

K'a O
sɔrɔ O
a O
tɔgɔ O
sɛbɛ O
ye O
Jelimori B-PER
Sumano I-PER
ye O
, O
lakɔlikaramɔgɔ O
min O
bilala O
k'a O
ka O
wolosɛbɛn O
dilan O
san B-DATE
1958 I-DATE
, O

ye O
sira O
surun O
ɲuman O
sɔrɔ O
ka O
baara O
nɔgɔya O
lakɔlikaramɔgɔw O
bolo O
. O

A O
sinti O
ye O
Kita B-LOC
kubeda O
jeliduba O
ye O
, O
Kokofata B-LOC
dugu O
la O
, O
a O
b'a O
ka O
kalan O
kunfɔlɔ O
daminɛ O
san B-DATE
1958 I-DATE
, O
ni O
ka O
yɛlɛma O
Kita B-LOC
kalan O
kunfilnan O
kama O
san B-DATE
1965 I-DATE
ani O
san B-DATE
1970 I-DATE
cɛ O
. O

N'a O
ka O
BEYEPESE O
ye O
a O
jifa O
kɔnɔ O
, O
Mori B-PER
Sumano I-PER
bilala O
ka O
taa O
Sikaso B-LOC
Bakurubakalan O
Kalanfɛɛrɛ O
Ɲɛɲininiyɔrɔ O
( O
IPEYEZE O
) O
la O
. O

A O
dakan O
tun O
ye O
ka O
kɛ O
lakɔlikaramɔgɔ O
ye O
wa O
? O

A O
bɛ O
jaabi O
kɛ O
ko O
k'a O
kɛ O
ko O
ale O
ye O
jeliw O
den O
ye O
, O
kumalasela O
a O
wolosira O
fɛ O
, O
kalan O
baara O
tɛna O
kɛ O
juguman O
ye O
ale O
bolo O
. O

A O
ka O
lakɔlikaramɔgɔya O
baara O
tɔ O
kɛra O
mun O
ye O
? O

A O
y'a O
yɛrɛ O
sɔrɔ O
Arajo O
Mali O
la O
cogo O
di O
? O

A O
hakilila O
denmisɛn O
ka O
bajanbiliya O
kan O
? O

A O
bolobɔli O
baara O
la O
? O

Mori B-PER
Sumano I-PER
ye O
an O
ka O
dɔgɔkun O
ŋana O
ye O
, O
kunnfonidisira O
"""" O
U O
kɛra O
mun O
ye O
? O
"""" O
laɲagali O
la O
. O
A O
kɛ O
tuma O
k'a O
ka O
cɛmancɛkalanw O
baaradegelikalanw O
dabɔ O
, O
Kenedugu B-LOC
faaba O
kɔnɔ O
, O
Mori B-PER
Sumano I-PER
tun O
ka O
kan O
kɛ O
lise O
kalanso O
laban O
na O
. O

N'a O
tun O
y'a O
sɔrɔ O
dɔrɔn O
dakan O
tun O
m'a O
bugɔ O
siɲɛ O
fila O
bɛɛ O
. O

Bana O
ani O
baji O
walankatali O
, O
min O
ye O
lakɔlikaramɔgɔ O
bali O
batigɛ O
la O
lakɔlisan O
kɔnɔ O
. O

A O
y'a O
t'a O
kɛ O
o O
jugumanw O
kuni O
ye O
, O
k'a O
ka O
IPEYEZE O
dakun O
kɛ O
k'a O
bɛn O
a O
waati O
ma O
. O

San B-DATE
1974 I-DATE
de O
a O
bɔra O
o O
lakɔliso O
la O
ka O
kɛ O
lakɔlikaramɔgɔ O
ye O
. O

A O
bilala O
baarada O
fɔlɔ O
min O
na O
. O

Wasulu B-LOC
, O
kɛrɛnkɛrɛnneya O
la O
Gelelinikɔrɔ B-LOC
Yanfoyila I-LOC
kubeda O
la O
, O
yɔrɔ O
min O
na O
a O
welela O
seko O
ni O
dɔnko O
baaraw O
kama O
. O

Janko O
san O
laban O
suw O
ɲɛnajɛw O
la O
, O
sigidaw O
Dɔgɔkunw O
ɲɛnajɛw O
. O

A O
ka O
jeliyajɔyɔrɔ O
ani O
laadalakumalasela O
y'a O
kɛ O
senkola O
la O
ye O
seko O
ni O
dɔnko O
ani O
ɲɛnajɛko O
siratigɛ O
la O
. O

O O
ye O
kalan O
nege O
don O
a O
la O
walasa O
ka O
dɔ O
fara O
a O
ka O
se O
kan O
. O

O O
de O
la O
a O
ye O
bolobɔli O
sɔrɔ O
k'a O
bila O
Denmisɛnw O
, O
Bololabaaaraw O
ani O
Seko O
ni O
Dɔnko O
minisiriso O
ka O
bolo O
kan O
, O
walasa O
ka O
baara O
kɛ O
Karefuru B-LOC
dɛ I-LOC
zeni I-LOC
n O
, O
k'a O
daminɛ O
1977 B-DATE
san I-DATE
na O
. O

K'a O
bɔ O
a O
ka O
minɛkow O
jɔyɔrɔtigiya O
baaraw O
la O
, O
Karefuru O
waleyaw O
bɛɛ O
ɲɛnabɔli O
dira O
a O
ma O
, O
walasa O
ka O
taafan O
kura O
di O
a O
ma O
, O
o O
bɛna O
to O
a O
ka O
bɔ O
Arajo O
Mali O
kan O
, O
k'a O
da O
a O
kan O
a O
tun O
bɛ O
fɛlasɛbɛnw O
ani O
kumalaselisɛbɛnw O
bila O
yen O
, O
minnu O
bɛ O
tali O
kɛ O
a O
ka O
baaratigi O
ka O
waleyaw O
kan O
. O

Latigɛ O
ka O
baara O
. O
A O
dakan O
bɛ O
falen O
ka O
na O
kumagalamanin O
na O
Arajo O
dukɛnɛ O
na O
, O
fɛlasɛbɛn O
dulonnen O
dɔ O
kalanni O
dama O
fɛ O
walanba O
la O
. O

"""" O
Kunfɛko O
yɛrɛ O
- O
yɛrɛ O
de O
la O
, O
ne O
binna O
ɲagalikumakɛla O
dɔ O
tali O
fɛlasɛbɛn O
kan O
togoda O
arajo O
kama O
. O

N O
y'a O
kɛ O
n O
fɛko O
ye O
ani O
n O
ye O
Papa B-PER
Umaru I-PER
Sila I-PER
( O
"""" O
lamɛnnikɛlaw O
ka O
sugandiliw O
"""" O
kumakɛla O
, O
karidonw B-DATE
fɛ O
, O
a O
waati O
) O
kunbɛn O
, O
min O
ye O
sira O
don O
n O
kɔrɔ O
ka O
taa O
togoda O
kolaɲaga O
bolofara O
kuntigi O
, O
Fajigi B-PER
Sinaba I-PER
fanfɛ O
. O

N O
ye O
n O
ka O
laɲiniw O
ɲɛfɔ O
a O
ye O
ani O
n O
ka O
fɛɛrɛ O
ɲumanw O
walasa O
ka O
togoda O
arajo O
dɛmɛ O
. O

N O
y'a O
ɲɔgɔndansɛgɛsɛgɛli O
kɛ O
, O
min O
koɲɛ O
tun O
bɛ O
boli O
sɛnɛkɛla O
ɲuman O
kan O
, O
k'a O
walanwalan O
sɛbɛnfuraɲɛ O
kelen O
sanfɛ O
. O

A O
sɛgɛsɛgɛliko O
filanan O
tun O
ye O
k'o O
sɛbɛnnikɛlen O
kalan O
k'a O
kɛ O
kantalanjuru O
mankanbɔta O
kan O
. O

Waati O
min O
n O
tun O
bɛ O
bɔ O
arajo O
la O
, O
fɛɛrɛtigi O
min O
tun O
bilala O
a O
kantaliw O
la O
ye O
n O
minɛ O
kɛrɛfɛ O
ka O
n O
ka O
tali O
fɔ O
n O
ye O
k'a O
ɲɛbila O
. O

K'a O
da O
a O
kan O
a O
sɛgɛsɛgɛliko O
fila O
kɔnɔkow O
diyara O
a O
ye O
. O

Tile O
damadɔ O
o O
kɔ O
, O
togoda O
arajo O
mobili O
nana O
n O
ɲini O
Karefuru B-LOC
dɛ I-LOC
zeni I-LOC
na O
. O

Arajo O
la O
, O
Fajigi B-PER
ye O
n O
ka O
tali O
lase O
n O
ma O
ani O
k'i O
teliya O
ka O
fɔ O
n O
ye O
goniman O
bɛ O
yen O
. O

O O
la O
, O
fo O
n O
tun O
ka O
baara O
ta O
o O
yɔrɔnin O
bɛɛ O
. O

A O
filɛ O
, O
cogo O
min O
na O
n O
ye O
farasu O
bila O
kumabaranin O
ye O
. O
"""" O

A O
ko O
bɛɛ O
bɔra O
nin O
gosiko O
fɔlɔ O
in O
na O
kumagalamanin O
na O
. O

Mori B-PER
Sumano I-PER
, O
hali O
n'a O
ko O
ɲɛdɔnbali O
dɔn O
, O
ye O
baara O
kanu O
, O
ka O
diya O
a O
baarakɛɲɔgɔnw O
ye O
ni O
ka O
lamɛnnikɛlaw O
ɲɛ O
fa O
. O

A O
bɔra O
farasu O
la O
pewu O
ani O
ka O
togoda O
ɲagalikuma O
daminɛbaaraw O
matarafa O
waati O
kunkurunin O
kɔnɔ O
. O

Nka O
, O
Kokofatakaden O
y'o O
laɲini O
ɲɛsɔrɔ O
kasɔrɔ O
ma O
a O
diyagoyakokɛ O
, O
jogoɲuman O
, O
minnu O
sirilen O
don O
a O
ka O
hadamadenya O
nasira O
la O
, O
ye O
dɛmɛdon O
kɛ O
a O
ye O
o O
la O
. O

San O
wɔɔrɔ O
kɔnɔ O
( O
1977 B-DATE
- I-DATE
1933 I-DATE
) O
, O
a O
bɛ O
dɛmɛ O
kɛ O
ka O
jumadon O
dɔgɔkun O
n'a O
dɔgɔkunkunbɛn O
laseli O
"""" O
Poyi O
kan O
poyi O
"""" O
lakodɔn O
jama O
fɛ O
, O
Zumana B-PER
Yoro I-PER
Tarawore I-PER
ani O
Alahaji O
Burama B-PER
Kulibali I-PER
kɛrɛfɛ O
. O

Walasa O
k'o O
tɔgɔtigiya O
diya O
ani O
k'a O
ɲɛmɔgɔya O
to O
lamɛnnikɛlaw O
dusukun O
na O
, O
Mori B-PER
ye O
kunnafonidisiraw O
dajira O
, O
yɔrɔw O
kow O
kumaw O
bɛ O
bila O
minnu O
kɔnɔ O
. O

Ka O
ɲɛ O
fili O
togoda O
mɔgɔw O
kan O
, O
duguncinin O
sigi O
, O
kokɔrɔw O
ni O
laadaw O
, O
duguncinin O
magow O
ni O
laɲini O
bolodalenw O
. O

Daɲɛ O
kelen O
na O
, O
a O
leseli O
kɛra O
ɲɔgɔnsɔrɔsira O
ye O
yiriwali O
waleyalibagaw O
ni O
sɛnɛkɛlaw O
cɛ O
. O

Kitakaden O
ka O
den O
wɛrɛ O
Arajo O
Mali O
la O
? O

8 O
- O
10 O
laseli O
, O
o O
kɔrɔ O
ye O
nɛgɛkanɲɛ O
8 O
ni O
nɛgɛkanɲɛ O
10 O
cɛ O
. O
Jabaranin O
nani O
na O
sɛtanburu B-DATE
san I-DATE
1983 I-DATE
, O
togodolayɔrɔw O
sen O
tɛ O
baarabolodaliw O
haminanko O
gɛlɛnw O
la O
, O
fɛɛrɛko O
dɛsɛ O
kosɔn O
ani O
miirinako O
fana O
. O

Mori B-PER
Sumano I-PER
nɔrɔlen O
laadaw O
la O
tuma O
bɛɛ O
ye O
"""" O
fadugukolo O
fɔli O
, O
san B-DATE
1985 I-DATE
, O
"""" O
dajira O
, O
min O
kɛra O
"""" O
fadugukolo O
"""" O
ye O
kɔfɛ O
, O
ka O
da O
a O
kan O
a O
laseli O
tun O
bɛ O
fɛnw O
bɛɛ O
kunkan O
, O
minnu O
bɛ O
se O
togodayɔrɔw O
ma O
. O

Dugutigisigi O
, O
mɔgɔbaw O
ka O
sukoɲɛw O
, O
duguncinin O
cɛw O
ni O
muso O
jɔdatigiw O
ka O
diɲɛnatigɛ O
. O

O O
baara O
kura O
ye O
dɔ O
fara O
Mori B-PER
tɔgɔ O
kan O
, O
fo O
Jamana O
ɲɛmɔgɔyaso O
y'i O
sinsin O
ale O
kan O
ka O
kuma O
dɔ O
lase O
sɛnɛkɛlaw O
ma O
. O

Kuluba B-LOC
ni O
sɛnɛkɛyɔrɔw O
cɛ O
. O
Perezidan O
Musa B-PER
Tarawore I-PER
, O
a O
waati O
jamanakuntigi O
, O
jɔlen O
don O
senyɛrɛkɔrɔ O
sɔrɔli O
kan O
i O
ko O
a O
ɲɛw O
mɔgɔnin O
. O

Walasa O
ko O
ganselikan O
ɲɛsɔrɔ O
, O
fo O
ka O
hakililakunun O
ɲuman O
kɛ O
sɛnɛkɛlaw O
ye O
. O

A O
y'a O
ka O
yaalaw O
kɛ O
sababu O
ye O
jamana O
kɔnɔ O
k'a O
kumaw O
lase O
. O

Walasa O
ka O
faamuyali O
nɔgɔya O
, O
a O
ye O
mɔgɔ O
sugndi O
a O
ka O
cidenkuluw O
cɛla O
, O
min O
ka O
surun O
bɛɛ O
ye O
sɛnɛkɛlaw O
la O
, O
Mori B-PER
Sumano I-PER
. O

"""" O
Cona B-PER
Mace I-PER
Kone I-PER
de O
ye O
n O
ladɔnniya O
ko O
perezidan O
y'a O
ŋaniya O
n O
ka O
kɛ O
a O
ka O
cidenkulu O
cɛla O
a O
ka O
taamaw O
la O
jamana O
kɔnɔ O
. O

N O
y'a O
fɔ O
a O
ye O
a O
ka O
fɔ O
Musa B-PER
ye O
a O
k'i O
sara O
sɛnɛkɛlaw O
la O
bamanankan O
na O
ani O
ko O
n O
bɛna O
yɔrɔw O
latilen O
, O
a O
bɛ O
se O
ka O
kɛ O
yɔrɔ O
minnu O
ma O
ɲɛ O
, O
n O
ka O
yɔrɔw O
kow O
laseliw O
la O
. O

Ka O
tɛmɛ O
o O
kan O
, O
n O
ye O
sababu O
kɛ O
ka O
gɛrɛ O
a O
la O
, O
ka O
n O
hakilila O
dajira O
a O
la O
. O

Perezidan O
ye O
kɔrɔfɔ O
ɲumanba O
kɛ O
Buguni B-LOC
, O
janko O
sira O
fɛ O
, O
a O
ma O
kungojeni O
ye O
. O

O O
ye O
ko O
caman O
jigin O
a O
kɔnɔ O
. O

Donkibaruw O
caman O
kɔnɔ O
arajo O
la O
ani O
Poyi O
kan O
Poyi O
laseli O
la O
, O
ne O
tun O
bɛ O
yɔrɔyaalaw O
lakale O
, O
n O
kɛtɔ O
ka O
n O
fanga O
digi O
perezidan O
Musa B-PER
Tarawore I-PER
ka O
kuma O
taliw O
kan O
. O

An O
seginni O
kɔfɛ O
, O
wele O
bilala O
n O
ma O
Kuluba B-LOC
. O

N O
y'a O
fisaya O
n O
ka O
ɲɛmɔgɔ O
ka O
taa O
n O
nɔ O
na O
, O
yaasa O
mɔgɔw O
kana O
bila O
n O
na O
Arajo O
la O
. O

Laban O
na O
, O
jamana O
ɲɛmɔgɔyaso O
ye O
folikɛbataki O
ci O
OYƐRITEYƐMU O
na O
, O
a O
ka O
yɔrɔw O
kow O
leseli O
baarakɛlakulu O
ka O
baara O
ɲuman O
kɛlen O
kama O
. O

Sababu O
wɛrɛw O
la O
, O
ne O
ye O
perezidan O
Musa B-PER
kunbɛn O
, O
w'a O
ye O
ko O
kɛ O
n O
ye O
. O

Kabini O
o O
tuma O
, O
cɛlako O
ɲumanw O
tora O
an O
cɛ O
ani O
waati O
bɛɛ O
, O
ne O
bɛ O
kɛ O
a O
ka O
cidenkuluw O
cɛla O
. O

K'a O
kɛ O
dɔrɔn O
, O
ne O
tun O
ka O
kan O
ka O
sugandili O
gɛlɛn O
kɛ O
jamana O
ɲɛmɔgɔyaso O
ka O
laseli O
ani O
Afiriki B-LOC
kunnafonidikalanso O
, O
min O
bɛ O
Kɛri O
, O
ka O
kalan O
dɛmɛniwari O
cɛ O
. O

Ko O
nɔgɔn O
tun O
tɛ O
, O
nka O
fo O
n O
tun O
ka O
taa O
dɔ O
fara O
n O
ka O
dɔnni O
kan O
. O

Ko O
kɔrɔw O
kanubaga O
falenbali O
. O
An O
sera O
Mori B-PER
Sumano I-PER
fɛ O
jumadon B-DATE
tɛmɛnen O
, O
seli O
kɔfɛ O
. O

A O
sigilen O
a O
ka O
dukɛnɛ O
na O
, O
a O
denw O
cɛla O
, O
cɛ O
in O
ye O
ko O
kɔrɔw O
kanubaga O
ye O
, O
a O
ka O
yɛlɛkomɔgɔya O
n'a O
ta O
bɛɛ O
a O
ka O
kolaɲagaw O
la O
arajo O
walima O
jabaranin O
na O
. O

An O
kɛtɔ O
k'a O
fɛla O
ɲini O
denmisɛnw O
ka O
bajanbilaya O
, O
laadaw O
tiɲɛni O
kan O
, O
a O
y'an O
jaabi O
k'o O
bɛɛ O
ye O
jamajɛkulu O
jɛlen O
ka O
bolojigin O
nɔ O
ye O
. O

Jɛɲɔgɔnjuguyaw O
bɛ O
fara O
a O
kan O
, O
a O
ka O
fɔ O
la O
, O
minnu O
bɛ O
nɔ O
jugu O
bila O
den O
ka O
lamɔnko O
ɲuman O
na O
. O

O O
de O
ye O
kun O
ye O
, O
min O
b'a O
to O
bangebaga O
dɔw O
bɛ O
bila O
ko O
kɛlen O
kɔrɔ O
ɲɛma O
kaban O
, O
tuma O
min O
na O
u O
bɛ O
bɔ O
u O
denw O
ɲɛda O
wɛrɛw O
kan O
, O
danfara O
bɛ O
minnu O
ni O
dukɔnɔtaw O
cɛ O
. O

O O
tuma O
, O
koɲɛnabɔcogo O
jumɛn O
bɛ O
yen O
ka O
nin O
denmisɛn O
filibagatɔw O
lasegin O
sira O
ɲuman O
kan O
? O

Mori B-PER
Sumano I-PER
bɛ O
ladili O
kɛ O
ko O
dutigi O
bɛɛ O
kelen O
- O
kelen O
k'i O
jɔ O
a O
jɔyɔrɔ O
ani O
ka O
wajuli O
kɛ O
o O
sira O
kelen O
fɛ O
hakililakunun O
ka O
kɛ O
ka O
tɛmɛ O
ladilikan O
ɲumanw O
fɛ O
. O

Nka O
Mori B-PER
yɛrɛ O
bɛ O
waleya O
kɛ O
o O
sira O
fɛ O
wa O
? O

Awɔ O
kɛ O
, O
a O
y'a O
jaabi O
ten O
. O

Tiɲɛ O
don O
ko O
a O
bɛ O
sɛngɛnnafiɲɛbɔ O
la O
ka O
den O
wolonwula O
to O
a O
bolo O
, O
nk'a O
ka O
taabolow O
an'a O
ka O
sariya O
tolen O
don O
wulibaliw O
ye O
. O

Nɛgɛkanɲɛ O
22 O
la O
, O
a O
b'a O
ka O
da O
sɔgɔ O
. O

Mɔgɔ O
min O
b'a O
disi O
da O
o O
fanga O
la O
ta O
fila O
ni O
cɛtigɛ O
. O

Ka O
hakilijigin O
kɛ O
ko O
Mori B-PER
Sumano I-PER
ye O
san O
saba O
kɛ O
lakalanni O
na O
, O
ani O
san O
bi O
saba O
ni O
wolonwula O
Arajo O
Mali O
la O
, O
min O
kɛra O
OYƐRITEYƐMU O
ye O
bi O
. O

Jamana O
ka O
tɔgɔtigiya O
lakodɔnni O
jɔnjɔn O
bɛ O
mɔgɔ O
min O
bolo O
, O
a O
y'a O
ka O
sɛgɛnnfiɲɛbɔ O
hakɛw O
ta O
desanburukalo B-DATE
tile I-DATE
31 I-DATE
san I-DATE
2014 I-DATE
. O

Lafiyawaati O
dɔ O
kɔfɛ O
, O
a O
seginna O
baara O
ma O
, O
ni O
bɛnkansɛbɛn O
dɔ O
bolonɔbila O
ye O
OYƐRITEYƐMU O
fɛ O
, O
ni O
kalo O
ni O
kalo O
laseli O
dɔ O
laɲagali O
ye O
, O
min O
bɛ O
wele O
# O
Anw O
# O
( O
nu O
faransɛkan O
na O
) O
. O

Bi O
a O
bɛ O
nisɔndiya O
ni O
fɛn O
saba O
ye O
. O

Fasoden O
gansan O
ka O
lakodɔnni O
bɔlɔnkɔnɔ O
, O
ɲɛmɔgɔbaw O
ka O
kɔkɔrɔdon O
( O
jamana O
ɲɛmɔgɔyaso O
, O

Arajo O
Mali O
ɲɛmɔgɔyaso O
) O
yaasa O
a O
ka O
ci O
ka O
ɲɛ O
a O
bolo O
ani O
fana O
a O
waati O
duman O
na O
a O
ka O
baarakɛyɔrɔ O
minisirimuso O
, O
Mariyamu B-PER
Filancɛ I-PER
Jalo I-PER
ka O
kɔkɔrɔdon O
, O
a O
waati O
la O
, O
ani O
baarada O
Ominiyɔmu O
Mali O
, O
a O
lataali O
kama O
Tinizi B-LOC
, O
san B-DATE
2010 I-DATE
. O

Mori B-PER
Sumano I-PER
bɛ O
jɔ O
a O
la O
k'ale O
tɛmɛna O
saya O
dafɛ O
. O

Diɲɛnatigɛ O
la O
, O
a O
tɛ O
dɔwɛrɛ O
fɛ O
mɔgɔw O
kɔ O
, O
o O
kɔrɔ O
ye O
ka O
sanga O
don O
hadamadenw O
cɛkow O
la O
. O

Munafakiya O
ka O
go O
a O
ye O
. O

O O
. O
Oroze B-PER
, O
Nɛgɛjurusira O
( O
00223 O
) O
63 O
88 O
24 O
23 O
- O
Diɲɛ O
warisoba O
bɛna O
dolariwari O
miliyon O
350 O
, O
n'o O
bɛ O
bɛn O
sefawari O
miliyari O
189 O
, O
4 O
ma O
, O
don O
baaraboloda O
kura O
hukumu O
kɔnɔ O
, O
walasa O
ka O
wulikokura O
ani O
basigi O
kɔkɔrɔdon O
Saheli B-LOC
kɔnɔ O
. O

O O
warihakɛ O
bɛn O
ɲɛsin O
Lipitako B-LOC
Guruma I-LOC
fanfɛyɔrɔ O
ma O
, O
yɔrɔ O
min O
bɛ O
Burukina B-LOC
, O
Mali B-LOC
ani O
Nizɛri B-LOC
dancɛ O
saba O
yɔrɔ O
la O
, O
min O
jatelen O
don O
i O
ko O
yɔrɔw O
dɔlakelen O
, O
min O
labilalen O
don O
waati O
cogoyaw O
bolo O
ka O
tɛmɛ O
bɛɛ O
kan O
ani O
min O
dɛnnen O
don O
kɛrɛfɛ O
bɛɛ O
ye O
diɲɛ O
kɔnɔ O
. O

O O
cogo O
la O
, O
Diɲɛ O
warisoba O
ka O
fɔ O
la O
, O

Lipitako B-LOC
Guruma I-LOC
sigiba O
miliyon O
17 O
la O
, O
min O
ka O
ca O
ni O
80 O
% O
ye O
, O
sigilen O
don O
togodalayɔrɔw O
la O
magoɲɛbaaradaw O
tɛ O
lasɔrɔ O
min O
na O
walima O
tuguni O
sɔrɔkɛda O
tɛ O
min O
na O
. O

U O
b'u O
balo O
sɔrɔ O
ka O
caya O
sɛnɛ O
ani O
baganmara O
la O
. O

A O
kun O
ye O
, O
nin O
siratigɛ O
la O
, O
ka O

yɔrɔjɔw O
ani O
hadamadenya O
ni O
sɔrɔ O
cakɛdaw O
, O
bɛɛ O
sen O
bɛ O
don O
minnu O
na O
, O
sigili O
sen O
kan O
nafolobɔ O
kɛ O
, O
minnu O
bɛna O
a O
dugukolo O
yiriwali O
ani O
baloko O
fɛɛrɛw O
lafisaya O
a O
fanfɛyɔrɔ O
la O
. O

Haminanko O
gɛlɛnw O
yiriwalinafolobɔw O
bɛna O
kɛ O
balofɛnw O
sɔrɔli O
la O
kokura O
nafolobɔli O
kunkan O
ani O
nafasɔrɔbaaraw O
sigili O
, O
minnu O
bɛ O
kologɛlɛya O
di O
ka O
sin O
waatiyɛlɛma O
ma O
, O
gadonfɛnw O
dili O
ani O
magoɲɛbaarafɛn O
misɛnninw O
bilali O
sen O
kan O
, O
jɛrɛjɛkuluw O
kɔnɔ O
fɔɲɔgɔnkɔw O
sera O
minnu O
ma O

. O

O O
bɔlen O
kɔ O
yen O
, O
a O
fangabulon O
y'o O
fara O
. O

Ko O
kolomayɔrɔ O
ye O
ka O
sigi O
bɛnkan O
lasegin O
ka O
na O
sigidaw O
maraw O
ni O
jamaw O
cɛ O
, O
ni O
janto O
kɛli O
ye O
yiriwalinafolobɔw O
ka O
kɛ O
jaabiw O
ye O
sigidalamɔgɔw O
magow O
bɛɛ O
la O
telimanw O
la O
ani O
sigida O
sɔrɔ O
yiriwali O
lafisayali O
la O
. O

Walasa O
ka O
bɔ O
yiriwalibaliya O
kɔnɔ O
, O
Afirki B-LOC
jamanaw O
, O
janko O
Afiriki B-LOC
tilebinyanfan I-LOC
taw O
, O
y'a O
ŋaniya O
ko O
a O
ka O
kan O
u O
k'u O
fangaw O
fara O
ɲɔgɔn O
kan O
k'a O
latɛmɛ O
tɔnw O
sigili O
fɛ O

O O
cogo O
de O
la O
Lipitako B-LOC
Guruma I-LOC
bangera O
desanburukalo B-DATE
tile I-DATE
3 I-DATE
san I-DATE
1970 I-DATE
Wagadugu B-LOC
, O
Burukina B-LOC
Faso I-LOC
, O
n'a O
bɛ O
Burukina B-LOC
Faso I-LOC
, O
Mali B-LOC
, O
ani O
Nizɛri B-LOC
fara O
ɲɔgɔn O
kan O
. O

Lipitako B-LOC
Guruma I-LOC
ɲɛmɔgɔya O
ka O
laɲini O
ye O
: O

Ka O
dugujukɔrɔfɛnw O
, O
kuranmafɛnw O
, O
jikow O
, O
sɛnɛ O
ni O
bagankow O
ani O
jɛgɛkow O
nafabɔli O
lataa O
ɲɛ O
. O

Mahamadu B-PER
YATARA I-PER
- O
Bɔlɔlɔkanbulonsigi O
tako O
fɔlɔ O
Mali B-LOC
minɛnw O
ni O
magodilanw O
( O
SEVEPESEYƐMU O
) O
kan O
bɛna O
sigi O
bɔlɔlɔkanlajɛ O
fɛ O
san B-DATE
2021 I-DATE
zuluyekalo I-DATE
tile I-DATE
8 I-DATE
ka I-DATE
taa I-DATE
a I-DATE
tile I-DATE
9 I-DATE
na O
, O
a O
koɲɛɲinini O
dakun O
na O
ani O
san B-DATE
2021 I-DATE
zuluyekalo I-DATE
tile I-DATE
11 I-DATE
ka I-DATE
taa I-DATE
a I-DATE
tile13 I-DATE
la O
, O
a O
jagoli O
dakun O
na O
. O

Sababu O
Mali B-LOC
lasigidenso O
, O
min O
bɛ O
Kanada B-LOC
, O
bolo O
ka O
kokɛtaw O
nɔgɔyadabaw O
di O
, O
minnu O
bɛ O
nin O
jamana O
in O
kɔnɔ O
. O

A O
labɛnbagaw O
ka O
fɔ O
la O
, O
bulonsigi O
in O
ye O
sababu O
ye O
, O
min O
ka O
ɲi O
waleyalibagaw O
ani O
mɔgɔw O
bolo O
, O
minnu O
bɛ O
fɛnw O
lataa O
jamana O
kɔkan O
, O
ka O
faamuya O
sɔrɔ O
nɔgɔyadabaw O
kan O
Kanada B-LOC
sugu O
bɛ O
minnu O
di O
. O

Ka O
fara O
o O
fɛnw O
kan O
, O
minnu O
bɛ O
se O
ka O
kɛ O
Kanada B-LOC
sugu O
kan O
Mali B-LOC
Baarada O
misɛnninw O
ni O
mankanninw O
( O
PEYƐMUYEW O
) O
ka O
nafa O
la O
, O
a O
bɛna O
kɛ O
fana O
ka O
baaradaw O
jira O
, O
minnu O
bɛ O
Mali B-LOC
sɛnɛfɛnw O
labɔ O
kɔkan O
, O
magodilanw O
ani O
dɛmɛw O
, O
minnu O
bɛ O
se O
ka O
kɛ O
Mali B-LOC
jamana O
lasigidenso O
, O
min O
bɛ O
Kanada B-LOC
ani O
Kanada B-LOC
jago O
taaɲɛ O
cakɛda O
( O
TEFO O

Kanada B-LOC
) O
bɛ O
se O
ka O
minnu O
lase O
Mali B-LOC
baaradaw O
ma O
, O
walasa O
u O
ka O
tugu O
nɔgɔyadaw O
kɔ O
, O
minnu O
bɛ O
Kanada B-LOC
jamanaw O
ni O
ɲɔgɔn O
cɛ O
jago O
baarabolofara O
kɔnɔ O
. O

O O
cogo O
la O
, O
nin O
bulonsigi O
bɛna O
labɛn O
, O
a O
sigibagaw O
ka O
fɔ O
la O
, O
dakun O
fila O
dafɛ O
( O
koɲɛɲinini O
ani O
jagoli O
) O
. O

Koɲɛɲinini O
dakun O
bɛn'a O
to O
kɛrɛnkɛrɛnnenya O
la O
k'i O
kunnafoni O
baaraminɛnw O
suguya O
caman O
kan O
, O
minnu O
bɛ O
jamana O
yiriwataw O
ka O
minɛnlabɔliw O
nɔgɔya O
kɔkan O
ani O
TEYƐFUWO O
bɛ O
se O
minnu O
di O
k'u O
bilasira O
, O
ani O
fana O
a O
bɛna O
to O
ka O
mɔgɔ O
faamuyalenbaw O
ka O
koɲɛdɔn O
nafa O
bɔ O
baarabolofaraw O
kan O
fɛnw O

bɛ O
sɔrɔ O
minnu O
na O
Mali B-LOC
PEYƐMUYEw O
fɛ O
Kanada B-LOC
ani O
ka O
se O
ka O
minɛntakadonw O
ani O
minɛntakabɔw O
Kanada B-LOC
baarabolofaraw O
dɔn O
kosɛbɛ O
, O
ka O
baaradatigi O
, O
minnu O
sera O
ka O
koladilanw O
kɛ O
Kanada B-LOC
, O
ka O
seereyaw O
lamɛn O
, O
ka O
jaabi O
bɛntaw O
sɔrɔ O
ɲininkaliw O
la O
, O
Mali B-LOC
PEYƐMUYEw O
bɛ O
minnu O
kɛ O
u O
yɛrɛw O
la O
. O

O O
bɛɛ O
, O
ɲininkaliw O
n'u O
jaabiw O
baaraw O
kɛli O
sabu O
la O
, O
minnu O
bɛ O
laban O
ka O
sew O
bange O
mɔgɔw O
ka O
kɛ O
kuluw O
kɔnɔ O
, O
adw O
. O

Ka O
nafa O
don O
mangoro O
, O
gomi O
jalan O
, O
bɛnɛ O
, O
si O
, O
sɔmɔ O
ani O
nsira O
baarabolofaraw O
la O
. O
K'a O
fara O
o O
kan O
, O
nin O
bulonsigi O
in O
bɛna O
kɛ O
sira O
ye O
, O
min O
bɛna O
sababu O
di O
Kanada B-LOC
minɛntakadonnaw O
ma O
ka O
Mali B-LOC
minɛnw O
lakodɔn O
ani O
ka O
sira O
don O
u O
ni O
fɛndilaw O
cɛ O
, O
mangoro O
, O
gomi O
jalan O
, O
bɛnɛ O
, O
si O
, O
sɔmɔ O
, O
nsira O
, O
adw O
. O
, O
baarabolofaraw O
la O

. O

O O
tuma O
, O
Kanada B-LOC
minɛntakadonnaw O
bɛna O
se O
, O
o O
sabu O
la O
, O
ka O
Mali B-LOC
baaradatigiw O
ani O
minɛntakabɔlaw O
kunbɛn O
, O
minnu O
labɛnnen O
don O
ka O
minɛnw O
lataa O
Kanada B-LOC
suguw O
kan O
ni O
se O
belebele O
ye O
. O

Jogoli O
dakun O
kunkan O
, O
bɔlɔlɔ O
sanfɛ O
bulonsigi O
Mali B-LOC
minɛnw O
ani O
magodilanw O
( O
SEVEPEYƐSIYƐMU O
) O
kan O
, O
a O
labɛnbagaw O
ka O
fɔ O
la O
, O
bɛn'a O
to O
, O

ka O
koladilan O
nɔgɔyada O
sɛbɛlamanw O
nafa O
lase O
baaradaw O
ma O
, O
minnu O
sen O
bɛ O
tali O
kunfɔlɔ O
la O
ani O
BEDEBE O
( O
B2B O
) O
minnu O
bɛ O
lanɔgɔya O
, O
TEYƐFUWO O
ani O
SEYƐFISEYI O
ladilikɛla O
kɛrɛnkɛrɛnnenw O
fɛ O
ani O
lasigidenso O
baarakɛkulu O
ka O
dɛmɛ O
. O

O O
tuma O
, O
walasa O
ka O
sen O
don O
nin O
bɔlɔlɔ O
kan O
ɲɔgɔnkunbɛn O
na O
, O
Mali B-LOC
minɛntakabɔlaw O
, O
janko O
minnu O
b'u O
mago O
don O
Mali B-LOC
ni O
Kanada B-LOC
cɛ O
jago O
la O
, O
Maliden O
, O
minnu O
sigilen O
kanada O
ani O
Kanadaka O
minɛntakadonna O
, O
a O
ka O
di O
minnu O
ye O
, O
( O
olu O
) O
bɛna O
se O
k'u O
tɔgɔw O
sɛbɛn O
, O
fo O
ka O
se O
zuwɛnkalo B-DATE
tile I-DATE
5 I-DATE
, I-DATE
san I-DATE
2021 I-DATE
, O
koɲɛɲinini O
dakun O

na O
. O

Jagoli O
dakun O
kunkan O
, O
a O
labɛnbagaw O
y'a O
da O
tulow O
kan O
ko O
sannikɛla O
minnu O
sigilen O
don O
Kanada B-LOC
bɛna O
se O
k'u O
tɔgɔw O
sɛbɛn O
, O
fo O
ka O
se O
zuwɛnkalo B-DATE
tile I-DATE
18 I-DATE
, I-DATE
san I-DATE
2021 I-DATE
, O
n'a O
ka O
di O
u O
ye O
. O

Kanada B-LOC
, O
n'a O
ka O
jama O
, O
min O
jateminɛnen O
don O
k'a O
kɛ O
mɔgɔ O
miliyon O
37 O
, O
6 O
ye O
, O
b'i O
jɔ O
jamana O
jɔyɔrɔ O
la O
, O
minɛntakadon O
sugu O
belebele O
bɛ O
min O
bolo O
diɲɛ O
kɔnɔ O
. O

A O
ka O
minɛntakadon O
sugu O
baarabolofara O
ɲɛnaman O
saba O
cɛla O
, O
sɛnɛfɛnduntaw O
, O
finidilanfɛnw O
ni O
donfiniw O
ani O
sokɔnɔna O
masiri O
b'o O
la O
. O

Nin O
baarabolofara O
kelenkelenna O
bɛ O
se O
ka O
kɛ O
nafa O
belebele O
ye O
jamana O
yiriwataw O
bolo O
ani O
kɛrɛnkɛrɛnnenya O
la O
, O
Mali B-LOC
. O

K'a O
jate O
ko O
Kanada B-LOC
sɛnɛfɛnduntaw O
minɛntakadonw O
sera O
dolari O
miliyari O
11 O
, O
2 O
ma O
san B-DATE
2019 I-DATE
, O
finidilafɛnw O
ni O
donfiniw O
taw O
ye O
miliyari O
14 O
ye O
san B-DATE
2019 I-DATE
, O
ani O
sokɔnɔna O
masiri O
taw O
ye O
miliyari O
3 O
ye O
, O
san B-DATE
2019 I-DATE
. O

Garijigɛsɔrɔko O
Mali B-LOC
kɛnyɛrɛye O
baarabolofara O
bolo O
, O
k'a O
sababu O
kɛ O
Mɔgɔba O
Mmu B-PER
Fatima I-PER
B I-PER
. I-PER
Meyite I-PER
ye O
, O
Mali B-LOC
lasigiden O
min O
bɛ O
Kanada B-LOC
ka O
galabukɛnɛya O
ye O
. O

Nana B-PER
Sise I-PER
- O
Mali B-LOC
minɛndoninanw O
ka O
sisan O
ɲɛmɔgɔyakulu O
ka O
saratiwaati O
sera O
a O
dan O
na O
. O

A O
lakurayali O
kama O
, O
Minɛnko O
ani O
Taamakow O
bɛ O
baaradaba O
min O
bolo O
, O
Makan B-PER
Fili I-PER
Dabo I-PER
ka O
waati O
la O
, O
tun O
ye O
minisirisaraya O
labɔ O
k'a O
kalafilijama O
wele O
. O

O O
waati O
kɔnɔ O
, O
lamagaw O
tun O
bɛ O
ka O
kɛ O
kosɛbɛ O
. O

Ni O
Ba O
Ndawo O
ka O
fanga O
binni O
ye O
, O
foyi O
tɛ O
ka O
fo O
a O
taabolo O
daminɛni O
na O
. O

Filanfilan O
bɛ O
senna O
, O
fo O
a O
mana O
kɛ O
ko O
sisan O
minisiri O
y'a O
bolo O
don O
a O
taabolo O
kɔrɔ O
ni O
barika O
ye O
. O

Hali O
ni O
minisirisariya O
bɔli O
bɛnna O
ni O
cɛmancɛlafanga O
fɔlɔ O
binni O
ye O
, O
a O
biro O
mɔgɔw O
ma O
wale O
si O
kɛ O
walasa O
ka O
taa O
ɲɛ O
. O

Yeɲɛna O
na O
, O
sisan O
ɲɛmɔgɔyakulu O
bɛ O
k'i O
sulusala O
walasa O
ka O
kalo O
damadɔ O
sɔrɔ O
. O

Faserijɛkulu O
- O
Kidali B-LOC
sigikan O
ye O
koɲɛ O
ye O
, O
min O
ɲɛ O
ka O
misɛn O
. O

Banbaganciya O
kɔrɔ O
daga O
, O
dɔw O
b'a O
jate O
ko O
bi O
tuguni O
a O
dugu O
bɛ O
SEMA B-ORG
bolo O
, O
Azawadi B-LOC
tɔnw O
ka O
Faraɲɔgɔnkanjɛkulu O
, O
Aleze B-LOC
Bɛnkan O
bolonɔbilabaga O
. O

Nin O
ɲɔgɔnye O
bɛ O
ka O
kɛ O
dɔgɔkun O
damadɔ O
mihisiricidenkulu O
ka O
taama O
kɔ O
Kidali B-LOC
. O

Wa O
Kidali B-LOC
, O
mɔgɔw O
bɛ O
k'a O
hakililatigɛ O
, O
fɛn O
bɛɛ O
labɛnnen O
don O
SEYƐSIYA B-ORG
kama O
. O

Nin O
ɲɔgɔnye O
bɛ O
taamasiyenni O
kɛ O
ɲɛfɛtaa O
belebele O
la O
. O

SEMA B-ORG
mɔgɔ O
dɔ O
bɛ O
nisɔndiya O
tan O
. O

Ale O
bolo O
, O
ko O
don O
, O
dɔwɛrɛw O
cɛla O
, O
min O
ye O
sababu O
ye O
k'a O
dugu O
cogoya O
lajɛya O
. O

Jamaw O
bɛ O
yen O
, O
gɔfɛrɛnɛri O
ani O
kɛlɛbolo O
labɛnnen O
kura O
daminɛnin O
fana O

SEMA B-ORG
ka O
bolobirili O
si O
t'a O
kan O
, O
a O
y'o O
hakililatigɛ O
, O
fangaɲɛmɔgɔw O
ani O
Mali B-LOC
kɛlɛbolow O
ka O
kan O
ka O
sɔn O
dɔrɔn O
k'u O
bɛn O
Alize O
Bɛnkansɛbɛn O
ma O
. O

Faamuyakɛcogo O
, O
Pilatifɔrumu O
ma O
don O
min O
na O
. O

Fahadi B-PER
Agi I-PER
Alimahamudu I-PER
bolo O
, O
a O
perezidan O
, O
nin O
bɛɛ O
tɛ O
dɔwɛrɛ O
ye O
sisi O
kɔ O
ɲɛ O
na O
. O

mɔgɔw O
bɛ O
ka O
mankan O
caman O
kɛ O
ɲɔgɔnye O
kama O
, O
min O
kuntaala O
tɛna O
tɛmɛ O
lɛrɛ O
kelen O
kan O
. O

Hali O
an O
ma O
ɲɔgɔnye O
kɔnɔkow O
sɔrɔ O
. O

A O
b'o O
yɛlɛko O
fɔ O
. O

Fahadi B-PER
Agi I-PER
Alimahamudu I-PER
bolo O
, O
nin O
SEYƐSIYA B-ORG
bɛ O
bila O
ZESƐNKI B-ORG
sahɛli I-ORG
( I-ORG
Z5 I-ORG
saheli I-ORG
) I-ORG
lajɛba O
nata O
hakilila O
kɔnɔ O
, O
Njamena B-LOC
, O
dɔgɔkun O
nata O
. O

Bamako B-LOC
b'a O
fɛ O
dɔrɔn O
k'a O
bila O
diɲɛmɔgɔ O
kun O
na O
ko O
bɛn O
bɛ O
ka O
taa O
ɲɛ O
. O

Pilatifɔrumu O
tɔgɔlamɔgɔw O
dun O
bɛna O
kɛ O
yen O
koɲuman O
, O
nin O
wuladafɛla O
in O
na O
. O

A O
ɲiniko O
laban O
ka O
SEYƐSIYA B-ORG
kelen O
kɛ O
nin O
dugu O
in O
na O
, O
kɛra O
kabini O
sɛtanburukalo B-DATE
san I-DATE
2019 I-DATE
, O
n'a O
tun O
laban O
dɛsɛra O
ka O
kɛ O

Minisiriɲɛmɔgɔ O
Dɔgɔtɔrɔ O
Sogɛli B-PER
Kokala I-PER
Mayiga I-PER
bɛ O
ka O
tɛmɛ O
a O
ka O
taama O
sigiyɔrɔma O
caman O
fɛ O
. O

"""" O
Zuwɛnkalo B-DATE
tile I-DATE
5 I-DATE
Fasoden O
Fangatigiw O
ka O
Faraɲɔgɔnkanjɛkulu O
Ɲɛmɔgɔyakulu O
Fɛɛrɛtigi O
"""" O
perezidan O
kɔrɔ O
tun O
ye O
kumaɲɔgɔnya O
minnu O
daminɛ O
ka O
kɔn O
a O
ka O
sigili O
perezidansariyasɛbɛn O
bolonɔbilali O
yɛrɛ O
ɲɛ O
Cɛmancɛlafanga O
perezidan O
, O

Kolonɛli O
Asimi B-PER
Goyita I-PER
fɛ O
. O

O O
taamaw O
faamuyacogow O
kɛra O
sira O
caman O
fɛ O
. O

Minisiriɲɛmɔgɔ O
lamini O
ka O
fɔ O
la O
, O
nin O
taamasen O
in O
ye O
hami O
jaabi O
ye O
bɛɛ O
sendonni O
na O
ani O
majigin O
cɛmancɛlafanga O
marali O
la O
. O

Halibi O
o O
lamini O
kelen O
ka O
fɔ O
la O
, O
o O
bɛ O
Dɔgɔtɔrɔ O
Sogɛli B-PER
Kokala I-PER
Mayiga I-PER
ŋaniya O
da O
kɛnɛ O
kan O
ka O
taa O
marakɛcogo O
falenni O
na O
ani O
Malidenw O
ka O
faraɲɔgɔnkan O
. O

Dɔgɔtɔrɔ O
Alayi B-PER
Bokumu I-PER
, O
politikimɔgɔ O
"""" O
sara O
tɛ O
di O
min O
ma O
"""" O
fɛla O
la O
, O
wale O
min O
ye O
ka O
sira O
suguya O
caman O
mɔgɔbaw O
kunbɛn O
b'a O
jira O
ko O
minisiriɲɛmɔgɔ O
b'a O
fɛ O
k'a O
kɛ O
cogo O
wɛrɛ O
la O
. O

Fanga O
, O
min O
b'a O
la O
ka O
fɛla O
suguya O
caman O
lamɛn O
, O
b'a O
jira O
k'a O
t'a O
jate O
bilen O
k'ale O
ye O
kulu O
kelen O
ta O
ye O
, O
nka O
Malidenw O
bɛɛ O
ta O
. O

Dɔgɔtɔrɔ O
Sogɛli B-PER
, O
i O
ka O
i O
hakili O
an'i O
ka O
Mali B-LOC
jamajɛkulu O
dɔnniya O
labaara O
walasa O
k'i O
ka O
ci O
kɛ O
ka O
ɲɛ O
. O

Ka O
janfakow O
kun O
ka O
ɲi O
kaban O
ani O
ka O
KUMACAMANTIGIW O
tigɛnsɔnya O
, O
minnu O
saralen O
don O
walasa O
k'i O
ka O
baara O
bali O
. O

A O
dɔn O
k'u O
tɛ O
se O
ka O
balo O
cogo O
wɛrɛ O
la O
, O
o O
tuma O
"""" O
An O
diga O
"""" O
! O

Politikimɔgɔ O
"""" O
sara O
tɛ O
di O
min O
ma O
"""" O
y'o O
sɛbɛn O
a O
ka O
Feyisibuku O
ɲɛ O
kan O
. O

Dɔwɛrɛw O
bolo O
, O
minisiriɲɛmɔgɔ O
bɛ O
munumunu O
kɛ O
yɔrɔnin O
kelen O
ten O
ani O
ko O
waatijatesɛbɛn O
dogolen O
b'a O
bolo O
, O
min O
laɲiniw O
dɔlakelen O
ye O
cɛmancɛfanga O
mɔɔnɔbɔli O
ye O
. O

O O
la O
, O
minnu O
sɔminen O
don O
k'a O
bɛ O
ka O
baara O
kɛ O
ka O
taa O
kalo O
18 O
kɔfɛ O
, O
olu O
bɛ O
k'a O
ɲini O
gɛfɛrɛnaman O
kuntigi O
fɛ O
a O
kana O
munumun O
yɔrɔnin O
kelen O
ten O
an'a O
ka O
haminanko O
gɛlɛnw O
faamuya O
sɔrɔ O
ka O
ɲɛsin O
waatin O
dilen O
ma O
cɛmancɛlafanga O
kama O
. O

Bɔlɔlɔkankuma O
na O
Jari B-PER
Magasa I-PER
bolo O
, O

Nin O
badenyataama O
ninnu O
, O
minnu O
bɛ O
fɔ O
kosɛbɛ O
kunnafonidiminɛnw O
fɛ O
, O
bɛ O
Malidenw O
caman O
tɔɔrɔ O
. O

PEYƐMU O
ka O
kan O
k'i O
cɛsiri O
haminanko O
gɛlɛnw O
fɛ O
. O

Ne O
bɛ O
deli O
k'a O
fɔ O
, O

Haminanko O
gɛlɛnw O
bɛ O
ka O
ɲɔgɔn O
digidigi O
, O
waati O
jatelen O
don O
an O
ye O
. O
. O
. O

Sɔɔni O
kalo O
ncinin O
wolonwula O
walasa O
ka O
cɛmancɛlafanga O
ban O
. O
. O
. O

O O
de O
kosɔn O
, O
an O
b'a O
ɲini O
PEYƐMU O
fɛ O
a O
ka O
dɔnsen O
teliya O
ani O
ka O
ta O
bakuruba O
la O
! O

Minisiriɲɛmɔgɔ O
bɛ O
taamana O
sɛfanw O
kan O
. O

A O
ka O
ci O
ka O
gɛlɛn O
ka O
se O
a O
dan O
na O
. O

ƐMUSƐNKI O
- O
ƐRƐFIPE O
tɛ O
fanga O
kologɛlɛn O
ye O
bilen O
, O
mɔgɔ O
bɛ O
se O
k'i O
sinsin O
min O
kan O
, O
ka O
gɛrɛntɛw O
kunbɛn O
, O
minnu O
bɛ O
se O
ka O
kɛ O
. O

"""" O
Fasodenya O
Tɔn O
, O
Lakurayali O
kama O
( O
ƐMUPEYƐRI O
) O
"""" O
perezidan O
b'a O
dɔn O
tigitigi O
k'a O
tɛ O
se O
k'a O
jigi O
da O
fangaw O
ka O
kɔkɔrɔdonw O
kan O
, O
minnu O
b'a O
ye O
k'olu O
sen O
bɔlen O
don O
cɛmancɛlafanga O
la O
. O

Isa B-PER
Kawu I-PER
Jimi I-PER
, O
min O
ye O
, O
faamuya O
bɛ O
mɔgɔ O
min O
na O
, O
siniyebaga O
, O
mɔgɔ O
basigilen O
, O
Alimami O
Mahamudu B-PER
Diko I-PER
bonyaba O
bɛ O
min O
kan O
, O
falen O
, O
fasodenɲuman O
ani O
mɔgɔ O
yɔgɔyɔgɔbali O
Asimi B-PER
Goyita I-PER
, O
la O
, O

bɛ O
k'a O
ka O
kɔrɔmatigɛli O
juguw O
caya O
, O
ka O
sin O
minisiriɲɛmɔgɔ O
ma O
, O
min O
sigira O
cɛmancɛlafanga O
perezidan O
fɛ O
. O

Fangaw O
caman O
bɛ O
bɛlɛnni O
na O
kaban O
. O

U O
y'a O
daminɛ O
ka O
jɔyɔrɔ O
minɛ O
kokura O
walasa O
ka O
binkannibaw O
kɛ O
. O

Waati O
dilen O
batoli O
kɛlen O
don O
dankun O
bilen O
ye O
tɛmɛ O
man O
kan O
ka O
kɛ O
min O
kan O
, O
politiki O
fangaw O
fanba O
dɔ O
bolo O
. O

Mukutari B-PER
Wani I-PER
nɔbilabaga O
minisiriɲɛmɔgɔyaso O
la O
, O
makɔnɔnen O
don O
ni O
jɔsen O
farin O
ye O
cɛw O
ani O
musow O
bɛɛ O
fɛ O
, O
minnu O
ɲɛ O
bɛ O
ŋaniya O
dogolen O
na O
a O
taamasen O
fɛ O
, O
ka O
tulon O
kɛ O
ni O
cɛmɛncɛlafanga O
mɔɔnɔbɔli O
ye O
, O
. O

Dɔgɔkun O
nataw O
bɛ O
lahidudi O
kɛ O
, O
ka O
yuguyuguli O
kɛ O
gɔfɛrɛnaman O
bolo O
, O
min O
fanga O
dɔgɔyalen O
don O
jamanaw O
cɛkow O
ɲangiliw O
fɛ O
ani O
min O
bɛ O
folofolo O
la O
, O
politiki O
ani O
hadamadenya O
gɛrɛtɛnw O
fɛ O
. O

Siyaka B-PER
Dunbiya I-PER
fɛ O
- O
ADEPE O
- O
Mali O
bolofara O
5 O
Biro O
Sekeretɛri O
Zenerali O
, O
Sɛki B-PER
Umaru I-PER
Jalo I-PER
( O
SEWODE O
) O
ye O
kunnafonidilajɛ O
laɲaga O
, O
alamisadon B-DATE
zuwɛnkalo I-DATE
tile I-DATE
24 I-DATE
, I-DATE
san I-DATE
2021 I-DATE
. O

A O
ye O
kofɔli O
kɛ O
, O

Ale O
ka O
fɔ O
la O
, O
Bamako B-LOC
Disiriki I-LOC
Komini I-LOC
5nan I-LOC
Biro O
dafɛ O
biro O
filanan O
tɔgɔfɔlen O
sigira O
ADEPE O
- O
Maliba O
sariyaw O
ani O
kɔnɔnasariyaw O
sɔsɔli O
jugu O
kɔnɔ O
Yuba B-PER
Ba I-PER
an'a O
ka O
Sekeretɛri O
Zenerali O
, O
Abudulayi B-PER
Sibibe I-PER
fɛ O
, O
ni O
Sekeretɛri O
politiki O
, O
Bubakari B-PER
Baba I-PER
Keyita I-PER
, O
ka O
jɛɲɔgɔnjuguya O
ye O
. O

Sɛki B-PER
Umaru I-PER
Jalo I-PER
ka O
fɔ O
la O
, O
nin O
lajɛ O
balalen O
kofɔlenba O
weleli O
kɛcogo O
sɔsɔra O
Yuba B-PER
Ba I-PER
fɛ O
an'a O
ka O
Sekeretɛri O
Zenerali O
. O

Ka O
bɛn O
sariyaw O
ma O
, O
Bolofara O
Sekeretɛri O
Zenerali O
kelen O
pe O
de O
yamayuralen O
don O
k'a O
weleli O
kɛ O
. O

Mɔgɔ O
hakɛ O
dafalenko O
saratiw O
? O

A O
y'a O
pereperelatigɛ O
ko O
ciden O
38 O
dama O
de O
ye O
kala O
ta O
, O
104 O
cɛla O
, O
minnu O
tun O
bɛ O
kɛnɛ O
kan O
. O

O O
ka O
dɔgɔn O
walasa O
ka O
ɲɛmɔgɔyakulu O
kura O
sigi O
. O

Walasa O
ka O
ɲɛmɔgɔyakulu O
lakuraya O
, O
ne O
bɛ O
min O
kunna O
, O

Sariyaw O
b'a O
fɔ O
san O
naani O
. O

Wa O
u O
ye O
nin O
lajɛ O
balalen O
kɛ O
, O
kasɔrɔ O
ne O
bɛ O
ɲɛmɔgɔyakulu O
min O
kunna O
tɛ O
dɔwɛrɛ O
la O
kalo O
6 O
kɔ O
. O

Sɔsɔli O
wale O
wɛrɛ O
, O
min O
kɛra O
an O
ka O
sariyaw O
sɔsɔbagaw O
fɛ O
, O
SEWODE O
tɛmɛna O
kuma O
fɛ O
ten O
, O
ye O
ko O
ADEPE O
- O
Maliba O
ɲɛmɔgɔyajɛkulu O
waleyalikɛla O
lajɛlen O
de O
bɛ O
se O
, O

ka O
ɲɛmɔgɔyakulu O
binni O
dantigɛ O
. O

A O
dun O
ma O
kɛ O
o O
cogo O
la O
. O

O O
ye O
ko O
bolofara O
tɛ O
se O
k'a O
yɛrɛ O
bin O
. O

Ani O
fana O
, O

Sarali O
si O
ma O
kɛ O
ne O
na O
o O
sira O
la O
, O
kasɔrɔ O
ne O
ye O
pariti O
Ɲɛmɔgɔyajɛkulu O
waleyalikɛla O
mɔgɔ O
ye O
. O

Ɲɛmɔgɔyajɛkulu O
ma O
lajɛ O
abada O
, O
janko O
ka O
Komini O
5nan O
bolofara O
Biro O
wuli O
. O
Wa O
ne O
ma O
lamɛn O
SEYE O
mɔgɔ O
kelen O
si O
fɛ O
a O
koɲɛ O
kan O
. O

Sɛki B-PER
O I-PER
. I-PER
Jalo I-PER
y'o O
pereperelatigɛ O
. O

Ale O
bolo O
, O
Yuba B-PER
Ba I-PER
ni O
Abudulayi B-PER
Sidibe I-PER
tɛ O
dɔwɛrɛ O
la O
fo O
ka O
sariyaw O
foroki O
u O
senw O
kɔrɔ O
bɛɛ O
ɲɛ O
na O
ani O
bɛɛ O
ka O
dɔn O
na O
, O
ne O
tɛ O
se O
ka O
sɔn O
min O
ma O
, O
kasɔrɔ O
n O
ma O
wale O
kɛ O
, O

bawo O
, O
ne O
donna O
nin O
pariti O
la O
sariyaw O
batoli O
kama O
, O
tilennenya O
kama O
, O
josariya O
batoli O
kama O
. O

Nin O
kun O
de O
kama O
yɛrɛ O
, O
ne O
b'a O
ɲini O
u O
fɛ O
u O
ka O
pariti O
politki O
marali O
cogoya O
lajɛya O
. O

Ka O
pariti O
sariyaw O
an'a O
lataamasariyaw O
foroki O
sen O
kɔrɔ O
wa O
? O

Wa O
ADEPE O
- O
Maliba O
Danbetigiperezidan O
, O
Aliyu B-PER
Bubakari I-PER
Jalo I-PER
, O

ka O
laɲiniw O

Sariyaw O
batoli O
la O
ma O
mago O
ɲɛ O
. O

Ne O
tɛ O
ka O
n O
balan O
jɔyɔrɔw O
la O
, O
a O
ko O
ten O
, O
nka O
pariti O
sariyaw O
an'a O
sigikanw O
de O
bɛ O
taafan O
jira O
an O
na O
; O
fɛn O
batofɛnw O
don O
an'u O
ka O
kan O
ka O
labato O
tɔndenw O
bɛɛ O
fɛ O
walasa O
ka O
misali O
ɲuman O
di O
. O

Ne O
t'a O
dɔn O
n O
bɛ O
ka O
min O
kɛ O
n'a O
tɛ O
sariya O
kɔnɔ O
, O
SEWODE O
ye O
hakilijigin O
kɛ O
o O
la O
, O
nka O
kabini O
Lajɛba O
kɛra O
, O
Yuba B-PER
Ba I-PER
n'a O
ka O
Sekeretɛri O
Zenerali O
bɛ O
k'a O
ɲini O
ka O
ne O
caron O
. O

U O
taara O
fo O
ka O
dusu O
don O
murutili O
la O
, O
denmisɛnw O
ka O
Jamana O
Biro O
yɛrɛ O
kɔnɔ O
. O

San B-DATE
2020 I-DATE
depitekalataw O
senfɛ O
, O

olu O
Yuba B-PER
Ba I-PER
ani O
Abudulayi B-PER
Sidibe I-PER
kelenw O
de O
ye O
ko O
bɛɛ O
kɛ O
yaasa O
ka O
n O
ka O
cɛbɔya O
bali O
. O

Nka O
, O
u O
ka O
maganw O
kɛra O
fu O
ye O
, O

bawo O
, O

ne O
ye O
an O
ka O
tɔndenw O
ni O
ɲɔgɔn O
cɛ O
kalata O
kunfɔlɔw O
sebaga O
sɔrɔ O
, O
nɔgɔya O
la O
. O

Nka O
, O
u O
ye O
baara O
kɛ O
walasa O
ka O
n O
mabɔ O
depitekalataw O
senfɛ O
, O
a O
y'o O
fara O
a O
kan O
. O

Ani O
fana O
, O
Birow O
lakurayali O
senfɛ O
Komini O
5nan O
kɔnɔ O
, O
Sɛki B-PER
O I-PER
. I-PER
Jalo I-PER
y'a O
jira O
ko O
binkanni O
sugu O
caman O
dara O
a O
kan O
Yuba B-PER
Ba I-PER
ani O
Abudulayi B-PER
Sidibe I-PER
fɛ O
. O

U O
tun O
ye O
ko O
bɛɛ O
kɛ O
ka O
balan O
da O
n O
ɲɛ O
ani O
ka O
bolofara O
bilali O
sen O
kan O
bin O
. O

A O
ka O
fɔ O
la O
, O

Ani O
k'a O
fara O
a O
kan O
, O

Juguya O
bɛ O
Sekeretɛri O
Zenerali O
Abudulayi B-PER
Sidibe I-PER
kɔnɔ O
ka O
sin O
ne O
ma O
. O

bawo O
, O
a O
cira O
dugma O
ne O
fɛ O
komini O
kɔnɔ O
( O
Bamakɔ B-LOC
Komoni I-LOC
5nan I-LOC
) O
, O
Bamakɔ B-LOC
Disiriki O
Kolatilenjɛkulu O
ɲɛminɛni O
na O
. O

N O
b'a O
fɔ O
k'a O
jɛya O
, O
pariti O
don O
, O
min O
bɛ O
n O
ni O
kan O
. O

Wa O
n O
bɛ O
kɛlɛ O
kɛ O
a O
sariyaw O
an'a O
kɔnɔnasariyaw O
batoli O
kosɔn O
ani O
ɲɔgɔnbonya O
tɔndenw O
ni O
ɲɔgɔn O
cɛ O
pariti O
kɔnɔ O
. O

ƐMEYƐSI O
- O
Gɔfɛrɛnaman O
y'a O
kɛ O
a O
haminanko O
Gɛlɛnw O
dɔlakelen O
ye O
, O
walasa O
ka O
hadamadenya O
nasiraw O
basigi O
. O

A O
ɲɔgɔnyeba O
ɲɛni O
bɛ O
bɔ O
danaya O
la O
, O
a O
fanw O
sugu O
caman O
ni O
ɲɔgɔn O
cɛ O
. O

O O
kosɔn O
Dɔgɔtɔrɔ O
Sogɛli B-PER
Kokala I-PER
Mayiga I-PER
bɛ O
taama O
na O
ka O
lafasalitɔnw O
bɛɛ O
kunbɛn O
ka O
kɔn O
. O

Gɔfɛrɛnaman O
kuntigi O
ye O
Sinɛrizi B-ORG
, O
kalanko O
lafasalitɔnw O
ɔkutɔburukalo B-DATE
tile I-DATE
15 I-DATE
san I-DATE
2016 I-DATE
bolonɔbilalaw O
, O
tigitigisɛbɛnmaralaw O
, O
tigitgisɛbɛn O
marayɔrɔ O
ani O
kiritigɛda O
kalatigiw O
ka O
lafasalitɔn O
ani O
kasobonw O
kɔlɔsilibagaw O
ta O
, O
bisimila O
ka O
dada O
ɲɔgɔn O
kan O
, O
kunun O
. O

Dɔgɔtɔrɔ O
Sogɛli B-PER
Kokala I-PER
Mayiga I-PER
y'a O
yɛrɛ O
bila O
o O
cogo O
la O
, O
hadamadenya O
kumaɲɔgɔnya O
hakiliɲumanya O
kɔnɔ O
, O
min O
b'a O
to O
jɛɲɔgɔnw O
ka O
sin O
k'u O
haminankow O
ani O
dajiraliw O
sara O
ale O
la O
yɔrɔnin O
kelen O
, O
hadamadenya O
nasiraw O
basigili O
kosɔn O
. O

A O
taamasen O
bɛ O
don O
danaya O
kologɛlɛyali O
kɔnɔ O
, O
Fanga O
ni O
lafasalitɔnw O
cɛ O
ani O
ka O
taamasiyɛnw O
da O
sira O
kan O
hadamadenyasira O
Lajɛ O
kɛli O
kama O
. O

Hali O
n'a O
laɲininen O
don O
kabini O
waati O
jan O
, O
nin O
lajɛ O
in O
kɛli O
bɛ O
gɛlɛya O
kɔnɔ O
kunw O
caman O
na O
. O

Sogɛli B-PER
Kokala I-PER
Mayiga I-PER
sɔnna O
bakuruba O
la O
, O
ɲɔgɔn O
hakililaɲini O
ntanya O
ma O
ka O
kɔn O
, O
walasa O
ka O
jɛn O
n'a O
ye O
, O
ka O
taa O
nin O
lajɛba O
la O
, O
min O
ka O
kan O
, O
yaasa O
ka O
danfara O
kofɔlenw O
dalasa O
Jamana O
baarakɛlaw O
saraw O
kɛcogo O
la O
. O

Nin O
ko O
ɲɛnabɔli O
bɛ O
damakɛɲɛni O
kofɔ O
, O
janko O
ladiyaliwariw O
ani O
koladilanwariw O
. O

O O
koɲɛ O
kan O
, O
minisiriɲɛmɔgɔ O
ye O
hakililadi O
kɛ O
, O
ko O
ni O
gɔfɛrɛnaman O
y'a O
latigɛ O
ka O
ladiyaliwariw O
di O
bɛɛ O
ma O
, O
mɔgɔw O
bɛna O
u O
yɛrɛ O
sɔrɔ O
ni O
sefawari O
miliyari O
1 O
. O
400 O
ye O
, O
k'a O
bɛn O
baarakɛnafolo O
tilancɛ O
ma O
. O

Yanni O
hadamadenya O
nasira O
ɲɔgɔnyeba O
cɛ O
, O
gɔfɛrɛnaman O
y'a O
latigɛ O
ka O
saraw O
katimuw O
damakɛɲɛ O

Minisiriɲɛmɔgɔ O
y'o O
latigɛ O
kɛkun O
ɲɛfɔ O
lakɔlikaramɔgɔw O
ye O
. O

Nka O
, O
faamuyacogo O
wɛrɛ O
de O
b'olu O
bolo O
a O
la O
. O

Damakɛɲɛni O
b'olu O
ka O
sɔrɔlen O
bɔ O
a O
ma O
, O
k'a O
da O
a O
kan O
a O
bɛ O
sin O
ka O
sariyasen O
39 O
bin O
, O
u O
ka O
kumalasela O
, O
Usumani B-PER
Alimudu I-PER
, O
y'o O
jateminɛ O
. O

O O
cogo O
la O
, O
a O
ye O
lasɔmini O
kɛ O
, O
lakɔlikaramɔgɔ O
bɛna O
kɛlɛ O
kɛ O
k'u O
ka O
sɔrɔlen O
makaran O
. O

Ni O
k'a O
fara O
a O
kan O
. O

Bi O
bɛ O
, O
lafasalitɔnw O
bɛn'u O
labɛn O
ani O
ni O
baarabila O
lamagaw O
ka O
kan O
ni O
kɛli O
ye O
, O
an O
bɛn'o O
kɛ O
. O

Minisiriɲɛmɔgɔ O
ni O
tigitigisɛbɛnmaralaw O
, O
tigitgisɛbɛn O
marayɔrɔ O
ani O
kiritigɛda O
kalatigiw O
ka O
lafasalitɔn O
, O
minnu O
bisimilala O
lakaramɔgɔw O
kɔfɛ O
, O
tigitigisɛbɛnmaralaw O
, O
tigitigisɛn O
marayɔrɔ O
ani O
kiritigɛda O
kalatigiw O
ka O
lafasalitɔn O
kannabilalen O
cidenkulu O
( O
Sinagi O
) O
, O
fana O
garijigɛ O
donna O

dusukunjɛlenya O
ɲɛfɔliw O
la O
. O

Sogɛli B-PER
Kokala I-PER
Mayiga I-PER
, O
min O
tɛ O
fɛ O
ka O
don O
mɔgɔ O
minnu O
kɔnna O
ale O
ɲɛ O
ye O
ka O
fili O
kelenw O
na O
, O
y'a O
da O
se O
kunw O
ma O
, O
minnu O
b'a O
to O
Jamana O
tɛ O
se O
, O
waati O
bɛɛ O
, O
k'a O
ka O
kandiw O
labato O
ka O
sin O
lafasalitɔnw O
ma O
. O

Tuma O
caman O
, O
a O
ko O
ten O
, O
sɔnw O
bɛ O
kɛ O
kow O
ma O
gɛrɛntɛnw O
kɔnɔ O
, O
kasɔrɔ O
tuma O
caman O
, O
a O
dɔnnen O
don O
k'u O
tɛ O
se O
ka O
kɛ O
walima O
ko O
kɔlɔlɔw O
bɛ O
se O
ka O
sɔrɔ O
u O
kɔ O
, O
waati O
surun O
walima O
waati O
jan O
na O
. O

O O
kokɛcogo O
, O
min O
ye O
sɔn O
kana O
kɛ O
ni O
politiki O
gɛrɛntɛn O
tɛ O
, O
b'a O
to O
fana O
ɲɛw O
bɛ O
dutugu O
waati O
dɔw O
la O
gɛlɛyaw O
yecogo O
bakuruba O
kan O
, O
ni O
k'a O
bila O
, O
o O
la O
, O
dɔw O
dusu O
la O
k'olu O
minɛcogow O
kɛlen O
don O
tilennenbaliya O
kɔnɔ O
. O

Ne O
m'a O
fɔ O
ko O
jo O
b'aw O
fɛ O
bakuruba O
la O
walima O
ko O
jalaki O
bɛ O
bin O
aw O
kan O
, O
nka O
gɔfɛrɛnaman O
ka O
kan O
ka O
kɛ O
dutigi O
ɲuman O
ye O
. O

Mɔgɔ O
tɛ O
se O
ka O
damakɛɲɛni O
kɛ O
, O
nka O
mɔgɔ O
ka O
kan O
ka O
tilennenya O
kɛ O
. O

a O
y'o O
hakililatigɛ O
kɛ O
. O

Lafasalitɔn O
tɔgɔ O
la O
, O
Musa B-PER
Bore I-PER
y'a O
dajira O
k'a O
ka O
kɔkɔrɔdon O
tɛna O
dɛsɛ O
. O

O O
bɔlen O
kɔ O
yen O
, O
lafasalitɔnw O
bɛnna O
a O
kan O
ka O
laɲiniw O
bɛɛ O
jɔ O
, O
k'a O
bɔ O
min O
sirilen O
don O
kiritigɛ O
bolofara O
taafansariya O
sariya O
waleyali O
la O
, O
min O
bɛ O
kiribaara O
ladiyaliwari O
di O
tigitigisɛbɛnmaraw O
fana O
ma O
. O

Nka O
gɔfɛrɛnaman O
tɛmɛnen O
ye O
nin O
sariya O
waleyali O
kɛ O
, O
k'a O
dan O
sira O
la O
. O

Nin O
tilennenbaliya O
, O
lafasalitɔn O
jɔyɔrɔtigi O
ka O
fɔ O
la O
, O
ka O
kan O
ka O
latilen O
waati O
surun O
kɔnɔ O
. O

An O
k'a O
dantigɛ O
ko O
kasobon O
kɔlɔsilikɛlaw O
ka O
lafasalitɔn O
fana O
bisimilala O
minisiriɲɛmɔgɔyaso O
la O
. O

U O
bɛɛ O
ye O
, O
Sogɛli B-PER
Kokala I-PER
Mayiga I-PER
ye O
hakililatigɛ O
kɛ O
, O
a O
kɛli O
la O
u O
bɛɛ O
ka O
bila O
la O
ani O
gɔfɛrɛnamanbaara O
baaradaba O
ta O
la O
. O

An O
bɛna O
an O
gɛlɛya O
ka O
danaya O
lana O
kokura O
ani O
ka O
hadamadenya O
nasira O
kumaɲɔgɔnya O
labɛn O
ɲɔgɔn O
fɛ O
. O

a O
y'o O
hakililatigɛ O
di O
. O

Isa B-PER
Danbele I-PER
- O
Sibiridon B-DATE
, I-DATE
zuwɛnkalo I-DATE
tile I-DATE
25 I-DATE
tɛmɛnen O
, O
Dɔgɔtɔrɔ O
Bubu B-PER
Sise I-PER
, O
IBEKA B-PER
kininbolo O
ani O
bolo O
maramafɛntigi O
, O
sigira O
k'a O
kɛ O
Jene B-LOC
kubeda O
IYƐRIDE O
( O
Faraɲɔgɔnkan O
Perezidanfanga O
ani O
Bɛnkanfanga O
kama O
) O
bolofara O
sɔrɔ O
koɲɛw O
sekeretɛri O
ye O
, O
alamahinɛna O
Sumayila B-PER
Sise I-PER
la O
, O
ka O
nin O
pariti O
in O

jɔyɔrɔtigiw O
fɛ O
. O

A O
kɛra O
Jene B-LOC
sigida O
bolofara O
ka O
lajɛ O
baaraw O
senfɛ O
. O

Nin O
donni O
, O
min O
bɛ O
bala O
mɔgɔ O
la O
ani O
min O
kɛra O
yɔrɔnin O
kelen O
, O
waati O
damadɔnin O
ka O
kɔn O
san B-DATE
2022 I-DATE
perezidansigi O
kalataw O
ɲɛ O
, O
bɛ O
na O
ni O
ɲininkali O
caman O
ye O
, O
minnu O
ka O
kan O
kosɛbɛ O
, O
Bubu B-PER
Sise I-PER
hakilila O
jɔnjɔnw O
kan O
, O
a O
bɛ O
i O
ko O
ale O
min O
bɛ O
k'a O
ɲini O
ka O
yɛlɛn O
Sumayila B-PER
ka O
so O
( O
IYƐRIDE O
) O
balan O
. O

k'a O
jigi O
da O
a O
kan O
, O
k'an O
ka O
jamanaba O
sannajɔyɔrɔ O
minɛ O
. O

IYƐRIDE O
ɲɛmɔgɔw O
bɛna O
masayafugulan O
bila O
a O
kun O
na O
wa O
, O
i O
n'a O
fɔ O
u O
ka O
bandaritabaga O
ni O
bisigi O
ye O
a O
ka O
fɔ O
ko O
sɔn O
tɛ O
kɛ O
Bubu B-PER
Sise I-PER
ka O
cɛbɔya O
ma O
sariyasuba O
lafasabulon O
fɛ O
? O

Hali O
n'a O
bɛ O
se O
ka O
sigi O
sariya O
ɲɛkɔrɔ O
, O
Bubu B-PER
bɛ O
se O
wa O
hɔrɔhya O
la O
, O
jogoɲumanya O
la O
, O
k'a O
hakili O
da O
a O
kan O
ka O
Mali B-LOC
fasojama O
ka O
kalatali O
sɔrɔ O
, O
a O
ye O
min O
janfa O
n'a O
den O
caman O
dajili O
ye O
? O

Farankannafa O
jumɛn O
bɛ O
se O
ka O
kɛ O
bolodonni O
ye O
Bubu B-PER
Sise I-PER
ka O
cɛbɔya O
kɔrɔ O
Faransi B-LOC
fɛ O
, O
ka O
tɛmɛ O
a O
ka O
den O
mandi O
kura O
fɛ O
Afiriki B-LOC
tilebinyanfan O
fɛ O
, O
Mohamɛdi B-PER
Bazumu I-PER
? O

Sise B-PER
dɔ O
taara O
! O

Sise B-PER
wɛrɛ O
bɛ O
ka O
na O
. O

Jinɛmusonsirin O
dɔwɛrɛ O
tɛ O
, O
i O
n'a O
fɔ O
Mali B-LOC
seko O
ni O
dɔnko O
falen O
don O
a O
caman O
ani O
kɔrɔlen O
na O
cogo O
min O
, O
nka O
kunnafonilakale O
gɛlɛn O
, O
min O
labɛn O
don O
ka O
nalomaya O
ani O
kafalenya O
sigiyɔrɔ O
politiki O
ladon O
a O
kɔnɔ O
; O
Faransi B-LOC
ka O
kɛcogo O
la O
kɔni O
. O

Jamakulufanba O
min O
bɛ O
Perezidan O
fanfɛ O
, O
kuntigi O
kɔrɔ O
de O
don O
, O
IBEKA B-PER
ka O
saratiwaati O
filanan O
ani O
laban O
na O
, O
Dɔgɔtɔrɔ O
Bubu B-PER
Sise I-PER
, O
min O
lajiginna O
, O

ale O
an'a O
ka O
kotigiba O
, O
malidenw O
fɛ O
, O
IYƐRIDE O
tɔndenw O
tun O
bɛ O
minnu O
ɲɛ O
ma O
, O
ni O
kalo O
damadɔ O
o O
kɔ O
, O
minnu O
kɛra O
a O
degelikaramɔgɔ O
bara O
, O
Perezidan O
Mohamɛdi B-PER
Bazumu I-PER
, O
jiginna O
IYƐYIDE O
la O
ni O
maramafɛnw O
ni O
doniw O
ye O
, O
tilegan O
derenderen O
fɛ O
. O

Nin O
donni O
min O
balala O
mɔgɔ O
caman O
na O
, O
tolen O
bɛ O
ka O
na O
ni O
kumafalenfalen O
dɔw O
ye O
ani O
ɲininkaliw O
caman O
politikijama O
cɛla O
, O
nka O
ani O
fana O
kamanaganw O
ni O
diminw O
, O
minnu O
bɛ O
ye O
Mali B-LOC
jamaw O
dusukun O
na O
, O
minnu O
ma O
tila O
u O
masurunnamɔgɔw O
ka O
sangasigi O
la O
. O

Politiki O
fɛsɛfɛsɛlikɛlaw O
ka O
fɔ O
la O
, O
nin O
dukelenmɔgɔcɛfuru O
labɛnnen O
hakiliɲumanya O
fɛ O
, O
min O
man O
kɛnɛ O
, O
n'a O
fana O
bɔra O
ko O
fila O
la O
, O

Ko O
min O
na O
, O
dɔgɔtɔrɔ O
Bubu B-PER
Sise I-PER
, O
min O
gɛnna O
ka O
bɔ O
fanga O
la O
tilegan O
fɛ O
ani O
fasojama O
fɛ O
, O
b'a O
ɲini O
ka O
segin O
ka O
kɛ O
Jamana O
Perezidan O
ye O
ka O
tɛmɛ O
fulɔwo O
dɛnnen O
fɛ O
, O
Faransi B-LOC
bɛ O
ka O
min O
dilan O
ale O
kama O
. O

O O
cogo O
la O
, O
ŋaniya O
bɛ O
Bubu B-PER
Sise I-PER
la O
, O
min O
ma O
dantigɛ O
, O
ka O
IYƐRIDE O
minɛ O
ani O
ka O
kɛ O
a O
cɛbɔ O
ye O
perezidansigi O
kalafili O
nata O
la O
. O

O O
la O
, O
kumakanw O
bɛ O
ka O
kɔrɔta O
kaban O
, O
"""" O
Wenizi O
"""" O
kɔnɔ O
, O
k'a O
fɔ O
ko O
Bubu B-PER
Sise I-PER
ye O
Moti B-LOC
marabolo O
IYƐRIDE O
cɛbɔ O
ye O
san B-DATE
2022 I-DATE
perezidansigi O
kalafili O
la O
. O

Mɔgɔ O
b'a O
ye O
ka O
ɲɛ O
, O
o O
tuma O
, O
ko O
Bubu B-PER
Sise I-PER
mago O
bɛ O
kalafili O
baaramiɛn O
na O
, O
min O
ye O
IYƐRIDE O
ye O
walasa O
ka O
yɛrɛkofɔ O
baaraw O
kɛ O
, O
a O
kɛtɔ O
k'a O
yɛrɛ O
dɛmɛ O
ni O
lahawuta O
nafolo O
sew O
ye O
, O
a O
sera O
ka O
min O
sonya O
a O
ka O
tɛmɛni O
senfɛ O
gɔfɛrɛnaman O
kɔnɔ O
, O
walasa O
k'i O
sama O
ka O
yɛlɛn O
jamana O
kunna O

. O

Ka O
dɔn O
ko O
IYƐRIDE O
ɲɛmɔgɔ O
lakodɔnnenba O
fatura O
kasɔrɔ O
a O
ma O
se O
k'a O
kɔ O
labɛn O
pariti O
kɔnɔ O
, O
ani O
hali O
ka O
ɲɛmɔgɔ O
filanan O
jira O
, O
min O
tun O
bɛna O
se O
ka O
sannakiritigiba O
jɔyɔrɔ O
minɛ O
. O

O O
yɔrɔlankolonyalenba O
nin O
pariti O
kun O
na O
ye O
ko O
filanan O
ye O
, O
min O
ye O
nin O
dukelenmɔgɔcɛfuru O
kɛli O
nɔgɔya O
, O
bawo O
IYƐRIDE O
tun O
bɛ O
Ala O
ka O
mɔgɔ O
cilen O
ɲinini O
na O
, O
min O
bɛ O
kɛ O
cɛbɔ O
ye O
perezidansigi O
kalafili O
la O
, O
hali O
a O
mana O
kɛ O
Sitanɛ O
den O
ye O
walima O
mɔgɔ O
bɔlen O
jahanama O
kɔnɔ O
. O

Dakan O
goman O
jumɛn O
ye O
nin O
ye O
, O
min O
kɛra O
jamana O
politikifanga O
filanan O
ye O
, O
ƐRIPEYƐMU O
kɔfɛ O
. O

Ko O
kolomayɔrɔw O
, O
cɛbɔya O
la O
, O
min O
bɛ O
filanfilan O
na O
! O

Maliden O
si O
tun O
tɛ O
se O
ka O
ko O
min O
bila O
a O
kun O
na O
, O
o O
kɛra O
, O
o O
tuma O
. O

Bubu B-PER
Sise I-PER
y'a O
yɛrɛ O
politikibin O
IYƐRIDE O
la O
. O

Ko O
ye O
mɔgɔ O
fila O
minnu O
sɔrɔ O
bakuruba O
la O
, O
utikalo B-DATE
tile I-DATE
18 I-DATE
san I-DATE
2020 I-DATE
fangadafiri O
la O
, O
dɔlɔkelen O
, O

nin O
sababu O
la O
, O
minisiriɲɛmɔgɔ O
kɔrɔ O
, O
Dɔgɔtɔrɔ O
Bubu B-PER
Sise I-PER
, O
gɛnnen O
da O
fɛ O
b'a O
ɲini O
ka O
segin O
ka O
na O
fulɔwo O
fɛ O
, O
hali O
n'a O
b'a O
dɔn O
ko O
Mali B-LOC
fasojama O
b'ale O
fɔɔnɔ O
, O
a O
ka O
jamana O
maracogo O
ɲagaminenba O
kosɔn O
. O

Murutili O
wulikajɔ O
, O
minnu O
tun O
bɛ O
IBEKA B-PER
ani O
Bubu B-PER
Sise I-PER
ka O
baarabila O
ɲini O
, O
n'a O
tɔgɔ O
dara O
ƐMISƐNKI O
- O
ƐRƐFIPE O
, O
tun O
bɛ O
kiri O
bɔ O
ko O
caman O
na O
, O
IBEKA B-PER
ka O
marakɛcogo O
la O
, O
Bubu B-PER
Sise I-PER
kɛra O
o O
min O
ka O
Damanw O
ani O
Tajiko O
minisiri O
ye O
, O
Sɔrɔ O
ani O
nafolokow O
minisiri O
, O
o O
kɔfɛ O
minisiriɲɛmɔgɔ O
, O
k'a O
dada O
ɲɔgɔn O
kan O
. O

K'a O
to O
a O
kɛra O
IBEKA B-PER
ka O
fanga O
labaaraminɛn O
jɔyɔrɔtigiba O
ye O
, O
Bubu B-PER
Sise I-PER
bɛna O
se O
sɔɔni O
ka O
kɛ O
ƐMISƐNKI O
- O
ƐRƐFIPE O
ɲɛmɔgɔ O
tɔgɔtigiba O
ye O
, O
k'a O
sɔrɔ O
IYƐRIDE O
kotigiba O
kura O
don O
. O

Tariku O
ka O
yɛlɛkoko O
tɛ O
fiyewu O
, O
nka O
tanni O
belebele O
don O
ni O
sen O
ye O
, O
min O
dilen O
na O
kɛ O
an O
ka O
jamana O
kɔsɔlatariku O
ma O
. O

Ko O
ƐMISƐNKI O
- O
ƐRƐFIPE O
, O
min O
ye O
IBEKA B-PER
ka O
fanga O
ka O
baarabila O
ɲini O
ni O
k'a O
sɔrɔ O
, O
ka O
Bubu B-PER
Sise I-PER
bisimila O
, O
i O
n'a O
fɔ O
a O
ka O
ɲɛmɔgɔ O
tɔgɔtigibaw O
dɔlakelen O
, O
ye O
neni O
ye O
Mali B-LOC
fasojama O
ka O
kegunya O
ma O
, O
nɔ O
jugu O
bilalen O
a O
ka O
danbetigiya O
la O
ani O
binkanni O
kɛli O
tasibila O
la O
mɔgɔ O
ye O
, O
zuluyekalo B-DATE
tile I-DATE
10 I-DATE
ka I-DATE
se I-DATE
tile I-DATE
12 I-DATE
san I-DATE
2020 I-DATE

mɔgɔfagaw O
kɛra O
minnu O
sabu O
ye O
. O

Hali O
ni O
Mali B-LOC
kiri O
ma O
foyi O
fɔ O
fɔlɔ O
o O
sɛbɛnw O
kan O
. O

Hakilijigin O
na O
, O
IBEKA B-PER
ka O
saratiwaati O
de O
kɔnɔ O
, O
Mali B-LOC
tɛmɛna O
tiɲɛnijuguba O
kɛli O
dafɛ O
jama O
kan O
: O
kɛlɛ O
, O
duguw O
cɛlen O
ka O
bɔ O
dugukolo O
ja O
kan O
pewu O
, O
mɔgɔw O
fagalibaw O
, O

diɲɛnatigɛw O
karilen O
u O
kuru O
la O
, O
kɛlɛ O
mɔgɔ O
wulilenw O
ka O
bɔ O
u O
sigiyɔrɔw O
la O
ani O
jamana O
kɔnɔna O
kunmadogolaw O
; O
ka O
wari O
, O
minnu O
tun O
bilala O
kɛlɛko O
bolo O
kan O
ani O
KOWIDI O
nafolow O
ŋanamunenw O
sɛbɛnw O
senbɔ O
a O
la O
, O
sannikɛsɛbɛnw O
bayɛlɛmɛni O
ka O
dɔ O
fara O
u O
jatew O
kan O
, O
baarabila O
banbaliw O

tugutuguli O
ɲɔgɔn O
na O
. O

Ko O
bɛɛ O
kuncɛ O
ni O
ƐMISƐNKI O
- O
ƐRƐFIPE O
ka O
zuluye B-DATE
tile I-DATE
10 I-DATE
ka I-DATE
se I-DATE
a I-DATE
tile I-DATE
12 I-DATE
wulikajɔlaw O
dajiliba O
ye O
. O

Cogo O
di O
ka O
ɲinɛ O
ko O
ƐMISƐNKI O
- O
ƐRƐFIPE O
ka O
wulikajɔ O
belebele O
kɔ O
zuluyekalo B-DATE
tile I-DATE
10 I-DATE
san I-DATE
2020 I-DATE
, O
min O
ye O
fasojama O
wele O
jamajɛkuluw O
ka O
fangabonyabaliya O
la O
ani O
ka O
ban O
ka O
IBEKA B-PER
lakodɔn O
Jamana O
perezidan O
ye O
, O
Bubu B-PER
Sise I-PER
, O
min O
tun O
ye O
gɔfɛrɛnaman O
kuntigi O
ye O
kasɔrɔ O
minisiriw O
t'a O
bolo O
, O
tun O
ye O
yamaruya O
dibaga O
kelen O
ye O
ka O
muguci O
wulikajɔla O
bololankolonw O

la O
, O
fo O
misiri O
kɔnɔ O
, O
ka O
mɔgɔw O
faga O
, O
minnu O
ka O
ca O
tan O
hakɛ O
ye O
. O

K'a O
da O
kan O
dɔrɔn O
, O
fasojama O
ye O
wulikajɔ O
kɛ O
walasa O
ka O
Mali B-LOC
jamana O
kisi O
cili O
ma O
, O
a O
dajira O
Bubu O
ni O
IBEKA B-PER
fɛ O
. O

Bi O
, O
fanga O
furanna O
ka O
bɔ O
yen O
sɔrɔdasi O
fangadaraki O
fɛ O
, O
jolibon O
ma O
kɛ O
min O
na O
. O

Sɛbɛko O
la O
, O
fasojama O
, O
sagotigiya O
bɛ O
min O
bolo O
, O
na O
se O
k'i O
janto O
a O
cogoya O
la O
. O

O O
de O
kosɔn O
Musutafa B-PER
Sibi I-PER
, O
IYƐRIDE O
waati O
fɔlɔ O
tɔnden O
dɔ O
, O
alamahinɛna O
Sumayila B-PER
Sise I-PER
la O
masurunnabaaraɲɔgɔn O
, O
y'a O
dantigɛ O
ko O
IYƐRIDE O
tɛ O
se O
, O
a O
kun O
dɔnnen O
a O
fɛ O
, O
ka O
jɔ O
mɔgɔ O
ka O
cɛbɔya O
kɔrɔ O
, O
min O
kɛra O
IBEKA B-PER
ka O
marakɛcogo O
labaaraminɛn O
. O

Mohamɛdi B-PER
Bazumu I-PER
, O
cɛbɔ O
Bubu B-PER
Sise I-PER
degelikaramɔgɔ O
. O
- O
Ka O
Bubu B-PER
Sise I-PER
to O
a O
ye O
nizɛrika O
ye O
a O
dusukun O
na O
; O
a O
muso O
ye O
nizɛrikaden O
ye O
an'a O
ka O
denbaya O
sigilen O
don O
Ɲameyi B-LOC
, O
san O
wolonwula O
kɔnɔ O
a O
ye O
min O
baara O
IBEKA B-PER
bolo O
. O

Mohamɛdi B-PER
Bazumu I-PER
, O
Perezidan O
kura O
min O
sigira O
Nizɛri B-LOC
Faransi I-LOC
fɛ O
, O
ye O
bolokɔnɔmɔgɔ O
ye O
bi O
, O
tɛmɛ O
tɛ O
kɛ O
min O
kan O
, O
dugukolosigicogo O
politikiw O
ani O
dugukolosigicogo O
fɛɛrɛw O
baara O
kɛcogoya O
la O
sahɛli O
kɔnɔ O
. O

Alasani B-PER
Watara I-PER
min O
bɛ O
ka O
kɔrɔ O
ani O
Maki B-PER
Sali I-PER
jama O
tɛ O
min O
kɔ O
kɛrɛw O
la O
, O
Bazumu B-PER
kɛra O
Faransi B-LOC
ka O
den O
mandi O
ye O
kabini O
Perezidan O
Idirisi B-PER
Debi I-PER
nikarabarali O
kɛra O
. O

Ni O
Perezidan O
Bazumu B-PER
ye O
, O
Faransi B-LOC
ka O
nafaw O
lakananen O
koɲuman O
don O
Afiriki B-LOC
tilebinyanfan O
fan O
bɛɛ O
fɛ O
. O

A O
kana O
bala O
mɔgɔ O
si O
la O
, O
o O
tuma O
, O
ni O
Mohamɛdi B-PER
Bazumu I-PER
t'a O
fɛ O
ka O
Kati B-LOC
Sɔrɔdasikulu O
fangadarakila O
ka O
kuma O
mɛn O
, O
n'a O
bɛn'a O
ɲini O
waati O
bɛɛ O
k'o O
fanga O
dɔgɔya O
, O
walasa O
k'i O
bɛn O
Faransi B-LOC
ka O
waatijatesɛbɛn O
ma O
. O

Mali B-LOC
cɛmancɛlafanga O
fanga O
dɔgɔyali O
kɔfɛ O
sɔrɔko O
ani O
nafoloko O
sira O
kan O
ni O
sinsinni O
ye O
IYEMOWA B-ORG
ani O
SEDEYAWO B-ORG
kɔrɔtaliberew O
kan O
, O
dakun O
wulibali O
nata O
bɛna O
kɛ O
ka O
Bubu B-PER
Sise I-PER
bila O
kirike O
sanfɛ O
fo O
k'a O
lasigi O
perezidanya O
sigilan O
kan O
. O

Ni O
Mohamɛdi B-PER
Bazumu I-PER
ka O
degelikaramɔgɔya O
ye O
, O
Faransi B-LOC
ka O
denfaya O
, O
kɔsɛmɛni O
kalata O
baaraminɛn O
na O
, O
min O
ye O
IYƐRIDE O
ye O
, O
Bubu B-PER
Sise I-PER
, O
ni O
nafolo O
hakɛba O
, O
min O
sonyana O
Mali B-LOC
bolo O
, O
npalan O
dalen O
a O
disi O
la O
k'a O
cɛlatigɛ O
, O

tɛna O
gɛlɛya O
si O
sɔrɔ O
ka O
kɛ O
Mali B-LOC
jamana O
perezidan O
ye O
san B-DATE
2022 I-DATE
, O
ni O
sariyasunba O
lafasabulon O
tun O
y'a O
ɲɛ O
tugu O
nin O
cɛbɔya O
cogoya O
kan O
, O
jogoɲumanya O
tɛ O
min O
na O
, O
n'a O
bɛ O
sariya O
sɔsɔ O
ani O
n'a O
tɛ O
bɛn O
, O
min O
bɛn'a O
to O
sɔn O
kana O
kɛ O
o O
la O
. O

Ka O
kɛ O
ko O
Maki B-PER
Sali I-PER
, O
Daramani B-PER
Watara I-PER
, O
Rɔki B-PER
Kirisiyan I-PER
Kabore I-PER
ani O
Eyadema B-PER
ka O
kɔkɔrɔdon O
wulibaliw O
ma O
don O
jate O
, O
minnu O
bɛna O
sɔrɔ O
a O
fɛ O
nɔgɔya O
la O
ten O
. O

A O
kana O
bala O
an O
na O
, O
ko O
sɔnni O
kɔfɛ O
, O
min O
bɛ O
se O
ka O
kɛ O
, O
o O
dalakɔrɔbɔli O
cɛbɔya O
la O
, O
farati O
bɛ O
min O
na O
, O
jeli O
saralenw O
k'u O
bolow O
fa O
, O
minnu O
hakili O
bɛna O
diya O
kosɛbɛ O
o O
tuma O
, O
ka O
na O
, O
laban O
na O
, O
cɛbɔ O
Bubu B-PER
Sise I-PER
bɔnnasiraw O
dajira O
an O
na O
, O
minnu O
falenna O
ani O
k'u O
dalabɛn O
k'a O
bɛn O
a O
don O
ma O
, O

n'a O
bɛ O
bala O
ka O
kɛ O
banbagatɔ O
Sumayila B-PER
Sise I-PER
bɛɛniden O
ye O
, O
ni O
bɔli O
ye O
kolonsoni O
dɔ O
kan O
, O
k'a O
masɔrɔ O
u O
jamu O
Sise B-PER
fɛ O
kabini O
San B-DATE
1000 I-DATE
. O

fan O
dɔ O
fɛ O
Afiriki B-LOC
, O
Nizɛri B-LOC
badabolo O
la O
, O
gundow O
sɛlɛ O
, O
minnu O
kabakoyaw O
ka O
bon O
kosɛbɛ O
. O

Aliyu B-PER
Badara I-PER
Jara I-PER
- O
Nin O
koɲɛ O
in O
, O
min O
ɲɔgɔnna O
man O
ca O
, O
bɛ O
dɔ O
fɔ O
bangebaga O
bɛɛ O
ye O
, O
yaasa O
u O
k'u O
mago O
don O
denmisɛnw O
ka O
lamɔ O
na O
, O
k'a O
da O
a O
kan O
an O
ka O
jamajɛkulu O
bɛ O
jiginjigin O
yɛrɛ O
de O
kan O
mɔgɔ O
bɛ O
cɛnɛ O
min O
kan O
, O
fo O
ka O
taa O
ɲankata O
kɛ O
, O
juguman O
na O
, O
denmisɛn O
walekɛcogo O
kelen O
pe O
ye O
. O

O O
cogo O
la O
, O
polisi O
ɲɛmɔgɔba O
Abudarahamani B-PER
Alasani I-PER
, O
arɔndiseman O
1ɔlɔ O
polisiso O
ɲɔmɔgɔya O
bɛ O
min O
bolo O
, O
ka O
cɛdenw O
ye O
denmisɛn O
wɔɔrɔ O
minɛ O
, O
sibiridon B-DATE
mɛkalo I-DATE
tile I-DATE
15 I-DATE
san I-DATE
2021 I-DATE
, O
nɛgɛkanɲɛ O
21 O
fanfɛla O
la O
, O
k'a O
da O
kɛlɛ O
kan O
, O
min O
kɛra O
bugɔliw O
sabu O
ye O
ani O
joginni O
ni O
murumafɛn O
ye O
, O
minnu O

dabɔra O
a O
kama O
. O

Ka O
bɔ O
polisikunnafonisun O
na O
, O
a O
bɛɛ O
daminɛna O
, O
tuma O
min O
na O
kɛlɛ O
donna O
denmisɛnkulu O
dɔ O
, O
min O
bɔra O
Lafiyabugu B-LOC
kin O
na O
, O
ka O
na O
i O
ɲɛnajɛ O
Bamakɔ B-LOC
jamana O
fɛnlamarakɛnɛ O
yɔrɔ O
la O
ani O
denmisɛnkulu O
filanan O
cɛ O
, O
min O
nana O
ka O
bɔ O
Bulukasubugu B-LOC
la O
, O
u O
bɛ O
si O
bɛ O
san O
17 O
jukɔrɔ O
. O

U O
ladɔnniyalen O
, O
Komisɛri O
Pɛrɛnsipali O
Abudarahamani B-PER
Alasani I-PER
ka O
nɔbɔla O
mɔnenw O
, O
sera O
a O
yɔrɔ O
la O
ni O
ka O
denmisɛnw O
bɛɛ O
minɛ O
, O
minnu O
sen O
donna O
nin O
kɛlɛ O
la O
, O
min O
kɛra O
bugɔliw O
sabu O
ye O
ani O
joginniw O
ni O
murumafɛn O
ye O
. O

An O
kunnafonibagaw O
ka O
fɔ O
la O
, O
Bamakɔ B-LOC
arɔndiseman O
1ɔlɔ O
polisiw O
ka O

teliya O
sera O
ka O
ko O
jugu O
bali O
. O

Denmisɛn O
wɔɔrɔ O
, O
minnu O
kelenkelenna O
sɔrɔla O
ni O
murumafɛn O
ye O
, O
minɛna O
ka O
taa O
n'u O
ye O
polisiso O
la O
, O
sɛgɛsɛgɛliw O
kosɔn O
. O

Kulu O
fila O
kelen O
- O
kelen O
bɛɛ O
ye O
jalaki O
bin O
tɔkelendɔ O
kan O
. O

Kulu O
fɔlɔ O
ye O
telefɔniko O
gɛlɛya O
dɔ O
dantigɛ O
, O
min O
na O
kɛ O
kɛlɛ O
kun O
ye O
ani O
kulu O
filanan O
ye O
jɔlɔkɔko O
gɛlɛya O
dajira O
. O

"""" O
An O
terikɛ O
dɔ O
tun O
ye O
dɔ O
ka O
telefɔni O
singa O
ka O
foto O
dɔw O
ta O
. O

Waati O
min O
na O
a O
tun O
bɛ O
ka O
fotow O
ta O
, O
Bulukasubugu B-LOC
denmisɛn O
fila O
nana O
bin O
a O
kan O
, O
k'u O
bɛ O
telefɔni O
minɛ O
a O
la O
. O

O O
laban O
y'i O
kanbɔ O
an O
ma O
, O
o O
la O
, O
an O
nana O
ɲɛfɔliw O
ka O
kɛ O
an O
ye O
. O

Kasɔrɔ O
a O
ma O
faamuyali O
ɲini O
a O
kola O
, O
Bulukasubugu B-LOC
kulu O
y'a O
kɛlɛkɛfari O
da O
an O
fɛ O
, O
"""" O
kulu O
min O
bɛ O
bɔ O
Lafiyabugu B-LOC
mɔgɔ O
dɔ O
ye O
nin O
lase O
. O

K'a O
kɔ O
don O
o O
la O
, O
Bulukasubugu B-LOC
denmisɛnw O
ka O
kulu O
mɔgɔ O
dɔ O
y'a O
da O
tulow O
kan O
ko O
"""" O
an O
terikɛw O
dɔlakelen O
ka O
jɔlɔkɔ O
minɛna O
a O
la O
. O

O O
la O
, O
an O
tun O
nana O
a O
minɛ O
. O
"""" O

Halibi O
an O
kunnafonibagaw O
ka O
fɔ O
la O
, O
ɲɔgɔnsɔrɔ O
fɔlɔ O
kɔfɛ O
, O
Lafiyabugu B-LOC
kulu O
kɛlen O
k'a O
ye O
k'a O
fanga O
ka O
dɔgɔn O
a O
faden O
ɲɛkɔrɔ O
, O
a O
seginna O
a O
kɔ O
ka O
dɛmɛw O
ɲini O
. O

Ni O
k'a O
fara O
a O
kan O
ko O
tuma O
min O
na O
u O
farala O
, O
Bulukasubugu B-LOC
kulu O
denmisɛn O
dɔ O
lakoorila O
Lafiyabugu B-LOC
denmisɛnw O
fɛ O
. O

O O
kɛtɔ O
k'a O
yɛrɛ O
lakana O
ni O
muru O
ye O
, O
a O
ye O
denmisɛn O
D O
. O
D O
. O
jogin O
a O
barakɔrɔla O
la O
. O

A O
taara O
ka O
taa O
teliya O
la O
lapitani O
k'a O
furakɛ O
. O

Denmisɛn O
wɔɔrɔ O
minnu O
minɛna O
, O
bilala O
denmisɛnw O
ka O
kiriso O
ka O
bolo O
kan O
ani O
u O
tɔw O
bɛ O
ka O
ɲini O
ni O
sɛbɛ O
ye O
. O

Bubakari B-PER
Payitawo I-PER
- O

Kɔkankale O
yɛrɛ O
de O
kɛra O
Angilɛw O
ka O
minisiriɲɛmɔgɔ O
kɔrɔ O
, O
Toni B-PER
Bilɛri I-PER
, O
ka O
ɲininikɛcakɛda O
la O
, O
laseli O
kɛlen O
kɔ O
cɛmancɛlafanga O
minisiriɲɛmɔgɔ O
kiura O
, O
Sogɛli B-PER
Kokala I-PER
Mayiga I-PER
fɛ O
, O

Ka O
wele O
bila O
jamana O
kɔnɔ O
faamuyakoba O
ma O
sariyasunba O
ani O
kalafili O
yɛlɛmaniw O
sɛbɛnni O
kama O
. O

- O
maliweb O
. O
net O
- O
a O
welelen O
cɛmancɛlafanga O
Perezidan O
binnen O
, O
Kolonɛli O
- O
mazɔri O
min O
bolobɔlen O
don O
, O
Ba B-PER
Ndawo I-PER
, O
fɛ O
walasa O
ka O
Mali B-LOC
ɲɛmɔgɔw O
bilasira O
ka O
sariyasunba O
ani O
kalafili O
yɛlɛmaniw O
kɛ O
, O

ɲininikɛcakɛda O
Toni B-PER
Bilɛri I-PER
bilala O
bi O
ɲɛmɔgɔw O
kuraw O
fɛ O
. O

Hakilijigin O
na O
, O
Angilɛw O
ka O
minisiriɲɛmɔgɔ O
kɔrɔ O
bisimilala O
Cɛmancɛlafanga O
Perzidan O
fɛ O
, O
Kuluba B-LOC
masaso O
la O
, O
marisikalo B-DATE
tile I-DATE
22 I-DATE
, I-DATE
san I-DATE
2021 I-DATE
. O

Nin O
ɲɔgɔnkunbɛn O
senfɛ O
, O
a O
mɔgɔba O
fila O
tun O
ye O
jɛɲɔgɔnya O
bɛnkansɛbɛn O
sigibajuw O
jubɔ O
, O
minnu O
tun O
labanni O
bɛ O
senna O
, O
fo O
perezidan O
Ba B-PER
Ndawu I-PER
wulila O
ka O
bɔ O
fanga O
la O
. O

Kunnafoni O
laselenw O
k'a O
fɔ O
la O
, O
kunnafoniminɛn O
wɛrɛw O
fɛ O
, O
Toni B-PER
Bilɛri I-PER
ka O
ɲininikɛcakɛda O
ni O
Mali B-LOC
gɔfɛrɛnaman O
tun O
bɛnna O
baaraboloda O
dɛmɛni O
fɛɛrɛ O
kan O
, O
cɛmɛncɛlafanga O
ka O
siratasɛbɛn O
waleyali O
kama O
. O

Min O
tun O
ka O
kan O
ka O
fan O
fila O
mɔgɔw O
bila O
ka O
fangabulonw O
ani O
kalafiliw O
yɛlɛmaniw O
kɛ O
ka O
ɲɛ O
kalow O
kɔnɔ O
minnu O
bɛ O
na O
. O

Kow O
tun O
bɛ O
i O
ko O
u O
taara O
ɲɛ O
fo O
k'a O
kɛ O
ko O
ɲininikɛcɛkɛda O
ye O
mɔgɔ O
faamuyalenba O
fila O
lana O
Mali B-LOC
kɔnɔ O
, O
minnu O
tun O
ye O
baara O
daminɛ O
kaban O
Jamana O
Mara O
ni O
Fanga O
Cɛmabɔli O
minisiriso O
la O
ani O
Jamana O
Labɛnko O
kura O
ta O
la O
. O

Fɔlɔ O
, O

Zeni O
Afiriki O
ka O
fasiri O
dɔ O
ka O
fɔ O
la O
, O
Sirili B-PER
Kulenowiki I-PER
, O
ka O
kan O
ka O
ladilikɛla O
jɔyɔrɔ O
fa O
baarajɛkulu O
kɛrɛfɛ O
, O
min O
bilalen O
don O
kalafiligafeba O
falenni O
na O
. O

K'o O
kɛ O
k'a O
da O
a O
ka O
koɲɛdɔn O
kɔrɔ O
kan O
. O

Janko O
a O
sen O
donni O
, O
faransɛkanfɔlaw O
ka O
tɔnba O
tɔgɔ O
la O
, O
kalafiligafeba O
sɛgɛsɛgɛli O
la O
Burukina B-LOC
Faso I-LOC
ka O
kɔn O
kalafili O
labɛnnenw O
ɲɛ O
nowanburukalo B-DATE
san I-DATE
2020 I-DATE
la O
. O

Filanan O
, O
Senegalika O
sariyasundɔnna O
, O
Bubakari B-PER
kante I-PER
, O
tun O
ka O
kan O
, O

a O
fana O
ta O
la O
, O
k'a O
sendon O
sariya O
bakuruba O
kura O
labɛnni O
baarabolodali O
la O
, O

Sisan O
o O
bɛɛ O
kɛra O
ko O
tɛmɛnen O
ye O
. O

Minisiriɲɛmɔgɔ O
kura O
y'a O
ka O
ban O
fɔ O
ko O
sariyasunba O
ani O
kalafili O
yɛlɛmaniw O
ka O
kɛ O
kɔkan O
ɲininikɛcakɛda O
fɛ O
. O

San B-DATE
1960 I-DATE
, O
san B-DATE
1974 I-DATE
ani O
1992 B-DATE
, O
Malidenw O
de O
y'u O
ka O
sariya O
bakuruba O
labɛn O
. O

Munna O
san B-DATE
2017 I-DATE
, O

Ɲɛmɔgɔw O
ye O
Erowari O
miliyon O
1 O
bɔ O
, O
min O
ka O
ca O
ka O
tɛmɛ O
sefawari O
miliyon O
650 O
kan O
, O
walasa O
ka O
sariyasunba O
baarabolodali O
dɔ O
kɛ O
Mali B-LOC
kama O
, O
ka O
laban O
ka O
yɛlɛmani O
tɛmɛsiraw O
bin O
? O

Wa O
munna O
san B-DATE
2020 I-DATE
, O
Mali B-LOC
jamana O
bɛ O
wele O
bila O
kokura O
kɔkancakɛda O
ma O
k'a O
dɛmɛ O
ka O
yɛlɛmaniw O
kɛ O
. O

Kasɔrɔ O
jamana O
kɔnɔ O
jamana O
kɔnɔ O
sew O
b'an O
bolo O
? O

Dɔgɔtɔrɔ O
Sogɛli B-PER
Kokala I-PER
Mayiga I-PER
, O
min O
ye O
fini O
wuli O
ka O
bɔ O
tɛgɛ O
dunan O
donni O
kan O
yɛlɛmaniw O
na O
, O
minnu O
ka O
kan O
ka O
kɛ O
Mali B-LOC
la O
, O
y'a O
yɛrɛ O
ɲininkan O
tan O
. O

N'anw O
ka O
gɔfɛrɛnaman O
ye O
, O
nin O
waleyalikɛcogow O
banna O
. O

Jamana O
kɔnɔ O
kofaamuyakoba O
de O
bɛna O
sin O
ka O
bila O
tuma O
bɛɛ O
baara O
la O
yɛlɛmaniw O
bɛɛ O
kama O
. O

Danaya O
ka O
da O
an O
kan O
, O
bɛ O
sɔrɔ O
o O
de O
fɛ O
. O

a O
y'o O
jalatigɛ O
, O

kasɔrɔ O
dɔwɛrɛ O
t'a O
bolo O
kalo O
segin O
kɔ O
walasa O
ka O
kalafiliw O
labɛn O
ani O
ka O
yɛlɛmaniw O
kɛ O
. O

Sogɛli B-PER
Kokala I-PER
Mayiga I-PER
bɛ O
ka O
to O
ka O
ban O
hakilila O
la O
ko O
san O
60 O
yɛrɛmahɔrɔnya O
kɔfɛ O
ko O
Mali B-LOC
k'a O
ka O
Sariyasunba O
bila O
ka O
sɛbɛn O
dunanw O
fɛ O
. O

A O
dalen O
don O
a O
la O
ko O
nin O
Cɛmancɛlafanga O
de O
bɛna O
Mali B-LOC
kura O
so O
ju O
sigi O
. O

Nka O
, O
a O
ka O
kandi O
fɛɛrɛw O
b'a O
bolo O
wa O
, O
walima O
a O
bolo O
bɛ O
labila O
ka O
fɛrɛ O
walasa O
ka O
se O
ka O
sariyasunba O
yɛlɛmaniw O
baara O
kɛ O
ka O
ɲɛ O
? O

Sɔrɔdasiw O
ani O
tɔn O
caman O
, O
minnu O
ma O
jɔyɔrɔ O
sɔrɔ O
gɔfɛrɛnaman O
kɔnɔ O
bɛna O
waati O
di O
a O
ma O
, O
min O
bɛ O
bɔli O
kɛ O
, O
ka O
nin O
ci O
lase O
a O
dan O
na O
? O

Kelen O
, O
Kɔkankow O
minisiri O
kɔrɔ O
ka O
politikitɔn O
, O
sɔminen O
b'a O
fɛ O
k'a O
ɲini O
ka O
cɛmancɛlafanga O
mɔɔnɔbɔ O
n'a O
kɔdonni O
ye O
ci O
jɔnjɔnw O
la O
, O
k'i O
yɛrɛ O
bila O
sariyasunba O
yɛlɛmani O
na O
walima O
"""" O
Jamana O
Labɛn O
kura O
sigikafɔbaw O
"""" O
labɛnni O
. O

Seko O
ka O
jɛgɛ O
lato O
ji O
kɔnɔ O
ni O
gɛlɛyaw O
tali O
ye O
ka O
bɔ O
u O
nɔ O
na O
. O

Ɲininkali O
ka O
jan O
yɔrɔ O
la O
, O
sisan O
gɔfɛrɛnaman O
bɛ O
k'a O
sigi O
min O
na O
. O

Mɔgɔ O
si O
, O
min O
tɛ O
Maliden O
ye O
, O
ma O
bila O
sariyasunba O
kelen O
si O
sɛbɛnni O
na O
, O
san B-DATE
2021 I-DATE
. O

Ɲininkali O
yɛrɛ O
- O
yɛrɛ O
ye O
, O

Waati O
b'an O
bolo O
k'an O
yɛrɛ O
bila O
yɛlɛmani O
na O
wa O
? O

Cɛbilen B-PER
Darame I-PER
y'o O
fili O
fiɲɛ O
fɛ O
ka O
sin O
gɔfɛrɛnaman O
kuntigi O
ma O
. O

Minisiri O
kɔrɔ O
wɛrɛ O
, O
Mɛtiri O
Kasumu B-PER
Tapo I-PER
, O
bɛ O
hakilijakabɔ O
kɛ O
k'a O
tɛ O
se O
ka O
kɛ O
ka O
Mali B-LOC
wuli O
k'a O
latilen O
kura O
ye O
kalo O
segin O
kɔnɔ O
. O

W'a O
bɛ O
kankarida O
kɛ O
sisan O
ɲɛmɔgɔw O
ye O
k'a O
sin O
cɛmancɛlafanga O
mɔɔnɔbɔli O
ɲinini O
bɛɛ O
ma O
. O

N'u O
y'a O
kɛ O
, O
an O
bɛna O
jigin O
bɔlɔn O
kɔnɔ O
, O
k'a O
jira O
u O
la O
ko O
an O
tɔw O
Malidenw O
tɛ O
jɛn O
n'a O
ye O
, O
ko O
wotekɛsuw O
dama O
de O
kɔnɔ O
mɔgɔ O
bɛ O
fanga O
ta O
. O

Mɛtiri O
Tapo B-PER
, O
min O
ye O
tɔn O
sigi O
Mali B-LOC
labɛn O
kura O
kama O
, O
b'o O
kankari O
da O
. O

Siyaka B-PER
Jamutɛnɛ I-PER
/ O
maliweb O
. O
net O
- O
An O
fasodenɲɔgɔn O
, O
Hamani B-PER
Ɲangi I-PER
, O
FIBA B-ORG
- I-ORG
MƆNI I-ORG
perezidan O
, O
filɛ O
ka O
baara O
bila O
ka O
bɔ O
a O
jɔyɔrɔ O
la O
, O
waatilako O
la O
. O

Munna O
? O

A O
jaabi O
ka O
nɔgɔn O
. O

Niyɔriki O
Tayimu O
faseri O
dɔ O
bɛ O
diyagoya O
kafoɲɔgɔnyaɲini O
kɛli O
taabolo O
ye O
Mali B-LOC
basikɛti O
federason O
kɔnɔ O
hakilila O
lase O
. O

Faseri O
sɛbɛnbagaw O
b'a O
lase O
ko O
FIBA B-ORG
Perezidan O
na O
kɛ O
o O
diyagoya O
kafoɲɔgɔnyaɲini O
kalama O
Mali B-LOC
basikɛti O
federason O
kɔnɔ O
, O
a O
ka O
saratiwaati O
tuma O
na O
Mali B-LOC
basikɛti O
federasɔn O
kunna O
, O
k'a O
ta O
san B-DATE
1999 I-DATE
na O
ka O
se O
san B-DATE
2007 I-DATE
ma O
. O

A O
ladɔnniyalen O
, O
zuwɛnkalo B-DATE
tile I-DATE
10 I-DATE
san I-DATE
2021 I-DATE
, O
Niyɔriki O
Tayimu O
kunnafonidisɛbɛn O
ani O
Yumani B-ORG
Uruwayiti I-ORG
Wotisi I-ORG
fɛ O
, O
bisigikumaw O
caman O
koɲɛ O
kan O
, O
diyagoya O
kafoɲɔgɔnyaɲini O
kɛli O
taabolo O
ye O
FEYƐMEBEBE O
kɔnɔ O
, O
FIBA B-ORG
- I-ORG
MƆNI I-ORG
y'a O
faseri O
kɔnɔko O
lase O
Karamɔgɔba O
Risari B-PER
Makikilɛyini I-PER
ma O
, O
a O
ka O
jɛlenya O
kannabilali O
tigi O

. O

O O
laban O
ye O
sɛgɛsɛgɛli O
dayɛlɛ O
, O
a O
jigi O
b'a O
kan O
a O
bɛ O
se O
ka O
min O
jaabiw O
di O
ZIWOW O
kɔfɛ O
dɔɔnin O
. O

Ka O
to O
a O
t'a O
yɛrɛ O
jalaki O
ni O
foyi O
ye O
fɛnw O
na O
, O
minnu O
bɛɛ O
lasera O
kunnafonisɛbɛn O
fɛ O
, O
Hamani B-PER
Ɲangi I-PER
, O
min O
bɛ O
nin O
bisigikumaw O
nkalontigiya O
ni O
barika O
ye O
, O
y'a O
ɲaniya O
k'a O
senbɔ O
waati O
la O
, O
k'a O
to O
sɛgɛsɛgɛli O
bɛ O
senna O
, O
ka O
baara O
bila O
Fiba B-ORG
- I-ORG
Mɔni I-ORG
kunna O
, O
yaasa O
k'a O
ka O
hɔrɔnya O
n'a O
danbe O
ko O
, O
se O

kɛra O
minnu O
ma O
nin O
bisigikumaw O
fɛ O
. O

O O
ko O
la O
, O
a O
k'ale O
b'u O
ka O
bila O
la O
, O
a O
labɛnnen O
don O
baaraɲɔgɔnya O
bɛɛ O
fɛ O
, O
yaasa O
sɛgɛsɛgɛlikɛlaw O
k'u O
ka O
ciw O
kɛ O
ka O
ɲɛ O
. O

O O
la O
, O
i O
n'a O
fɔ O
FIBA B-ORG
kɔnɔnasariyaw O
y'a O
ɲɛsigi O
cogo O
min O
na O
, O
a O
ka O
perezidan O
- O
dankan O
, O
Sɛki B-PER
Sawudu I-PER
Ali I-PER
Aletahani I-PER
, O
de O
bɛna O
a O
jɔyɔrɔw O
fa O
a O
nɔ O
na O
. O

FIBA B-ORG
y'i O
sinsin O
a O
ka O
Perezidan O
ka O
hakɛ O
kan O
a O
ka O
jate O
k'a O
jabajɛlen O
don O
fɔlɔ O
ani O
k'a O
tana O
lagamuni O
si O
kɛ O
tuguni O
yanni O
sɛgɛsɛgɛli O
kuncɛli O
ka O
kɛ O
, O
Diɲɛ O
basikɛti O
cakɛbulon O
y'o O
laseli O
kɛ O
. O

Kunnafoniw O
ka O
fɔ O
la O
, O
minnu O
sɔrɔla O
Hamani B-PER
Ɲangi I-PER
lamini O
kɛrɛfɛ O
, O
Malidenw O
de O
bɛ O
nin O
janfa O
ju O
la O
, O
nin O
tɔgɔtiɲɛw O
na O
Hamani B-PER
Ɲangi I-PER
juguya O
la O
. O

Mgɔ O
bɛ O
se O
ka O
ko O
dɔgɔmanin O
min O
fɔ O
, O
o O
ye O
ko O
nisɔngoyako O
don O
an O
ka O
jamana O
bolo O
, O
a O
ja O
ma O
diɲɛ O
ɲɛ O
na O
. O

Tuma O
nin O
na O
an O
bɛ O
kɛlɛ O
la O
n'an O
farikolo O
n'an O
ni O
ye O
walasa O
ka O
wuli O
ka O
bɔ O
lakana O
ani O
hadamadenyako O
ni O
politiki O
gɛlɛya O
fila O
kɔnɔ O
, O
min O
bɛ O
k'an O
ka O
jamana O
bila O
nimakaran O
na O
kabini O
san O
9 O
, O
ka O
bɔ O
burujali O
baaraw O
la O
ka O
sin O
an O
tɔgɔlamɔgɔw O
ma O
walasa O
u O
ka O
kɛ O
Fankelenfɛjamanaw O
, O
Afiriki B-LOC
ani O
Diɲɛ O
cakɛbulonw O
kɔnɔ O

, O
mɔgɔ O
bɛ O
ko O
, O
min O
kɛra O
a O
na O
kɛ O
a O
ka O
ca O
san O
tan O
ye O
, O
jinɛ O
kɔrɔw O
lawuli O
. O

Niyɔriki O
Tayimu O
ka O
fasiri O
t'a O
jira O
cogo O
si O
la O
ko O
FIBA B-ORG
- I-ORG
Mɔni I-ORG
perezidan O
, O
Hamani B-PER
Ɲangi I-PER
, O
ye O
diyagoya O
kafoɲɔgɔnyaɲini O
ta O
ka O
Mali B-LOC
basikɛtikɛmuso O
dɔw O
sɛgɛrɛ O
, O
nka O
farikoloɲɛnajɛ O
la O
hakilimaya O
ni O
jogoɲumanya O
b'a O
fɛ O
haali O
, O
a O
k'a O
yɛrɛ O
bila O
sɛgɛsɛgɛlikɛlaw O
ka O
bolo O
kan O
. O

O O
de O
kosɔn O
, O
a O
ɲinitɔ O
a O
fɛ O
k'a O
ka O
hɔrɔnya O
ko O
, O
a O
y'a O
latigɛ O
k'i O
mabɔ O
FIBA B-ORG
- I-ORG
Mɔni I-ORG
perezidanya O
la O
, O
ka O
to O
sɛgɛsɛgɛlikɛlaw O
ka O
baara O
kɛ O
yɛrɛmahɔrɔnya O
bɛɛ O
kɔnɔ O
. O

Min O
lasera O
, O
o O
bɛ O
se O
ka O
kɛ O
tiɲɛ O
ye O
. O

Nka O
n'a O
ma O
ladɔnniya O
a O
la O
ani O
n'ale O
tɛ O
o O
diyagoya O
kafoɲɔgɔnyaɲini O
kofɔlenw O
kɛbaga O
ye O
, O
cogo O
di O
a O
bɛ O
se O
ka O
kɛ O
a O
kalama O
, O
yaasa O
ka O
ɲangili O
kɛ O
. O

A O
ka O
FEYƐMEBEBE O
kumalasela O
kɔrɔ O
, O
Bakari B-PER
Sise I-PER
a O
bɛ O
fɔ O
min O
ma O
Bakisi O
y'o O
dantigɛ O
ni O
jigilatigɛ O
ye O
. O

A O
mana O
kɛ O
fɛn O
o O
fɛn O
ye O
, O
Hamani B-PER
Ɲangi I-PER
na O
kɛ O
ka O
nɔ O
bila O
Mali B-LOC
, O
Afiriki B-LOC
ani O
hali O
Diɲɛ O
basikɛti O
tariku O
la O
. O

Hamani B-PER
Ɲangi I-PER
sabu O
la O
, O
Mali B-LOC
basikɛti O
bɔra O
a O
ka O
farifaga O
la O
. O

Ale O
na O
kɛ O
k'a O
to O
o O
ka O
kɛ O
Mali B-LOC
farikoloɲɛnajɛ O
kokɛtaw O
ɲɛjɔyɔrɔ O
fɔlɔ O
ye O
. O

Jɔnni O
hakili O
tɛ O
a O
ka O
Arayiw O
ani O
Kɔɔri O
Lajɛrɛw O
hakilila O
ɲumanw O
na O
, O
minnu O
jaabiw O
y'a O
to O
Mali B-LOC
basikɛti O
ka O
se O
ka O
galon O
ka O
taa O
Afiriki B-LOC
bili O
sanfɛ O
. O

Ka O
bɔ O
Mali B-LOC
la O
, O
Maliden O
Hamani B-PER
Ɲangi I-PER
y'a O
ka O
walisiw O
jigin O
FIBA B-ORG
- O
Afiriki B-LOC
la O
. O

A O
y'o O
cakɛbulon O
fana O
ɲɛmɔgɔya O
kɛ O
ni O
kunkɔrɔta O
ani O
senkola O
ye O
. O

A O
ka O
sebagayasɔrɔw O
y'a O
kɛ O
a O
jirala O
, O
a O
ɲɛmɔgɔɲɔgɔnw O
dafalen O
fɛ O
Afiriki B-LOC
bangu O
kan O
, O
walasa O
ka O
kɛ O
Afiriki B-LOC
ka O
cɛbɔ O
ye O
FIBA B-ORG
- I-ORG
Mɔni I-ORG
perezidanya O
la O
, O
min O
bɛ O
munumunu O
, O
n'a O
dakun O
tun O
sera O
Afiriki B-LOC
ma O
san B-DATE
2019 I-DATE
na O
. O

W'a O
bɛ O
tɛmɛ O
a O
tɛgɛw O
kɔrɔtalen O
, O
i O
n'a O
fɔ O
bataki O
batakicicakɛda O
la O
. O

Kabini O
o O
la O
, O
fo O
ka O
na O
se O
ni O
koɲɛ O
ma O
, O
min O
tɛ O
maliden O
si O
tɔgɔdiya O
, O
ani O
fana O
Mali B-LOC
yɛrɛ O
, O
a O
tun O
tɛ O
ka O
dɔwɛrɛ O
kɛ O
ni O
siraw O
ani O
fɛɛrɛw O
ɲinini O
tɛ O
ka O
diɲɛ O
basikɛti O
galon O
ka O
taa O
ɲɛfɛ O
tuguni O
, O
janko O
Afiriki B-LOC
ta O
, O
ni O
Basikɛti O
Liga O
Afirika O
, O
ƐNIBEYA O
sugu O
dɔ O
, O
sigili O
ye O
Kigali B-LOC
, O
nin O
kalo O
laban O
in O
na O
. O

A O
bɛ O
ye O
kɛnɛ O
kan O
ko O
n'a O
tiɲɛna O
Hamani B-PER
Ɲangi I-PER
ye O
, O
a O
tiɲɛna O
Mali B-LOC
bɛɛ O
de O
ye O
ani O
a O
tiɲɛna O
Afiriki B-LOC
bɛɛ O
ye O
. O

Hadama B-PER
B I-PER
. I-PER
Fofana I-PER
- O
Ka O
faamuya O
ani O
kow O
yecogoya O
bɛn O
ɲɔgɔn O
ma O
, O
yiriwali O
kuntaala O
jan O
dafɛ O
, O
masurunnapolisi O
/ O
sagidalapolisi O
/ O
fasodenyapolisi O
bilala O
sen O
kan O
, O
jɛɲɔgɔnjamanaw O
kɔnɔ O
, O

ka O
masurunnapolisi O
/ O
sigidalapolisi O
/ O
fasodenyapolisi O
taamasen O
jateminɛni O
kologɛlɛya O
Lipitapo B-LOC
- I-LOC
Guruma I-LOC
Jamanaw O
ka O
Yiriwali O
, O
bɛɛ O
sen O
bɛ O
min O
na O
, O
Ɲɛmɔgɔya O
( O
AYƐLIZE O
) O
ka O
kowaleyali O
fɛɛrɛ O
kɔnɔ O
ani O
ka O
fankelenfɛjamanaw O
ka O
masurunnapolisi O
ka O
ɲɛfɛtaa O
ɲɛjɔyɔrɔw O
ɲɔgɔnsɔrɔyɔrɔ O
ka O
siratasɛbɛn O
labɛnni O

daminɛ O
, O
olu O
ye O
Afiriki B-LOC
tilebinyanfan O
masurunnapolisi O
ɲɛjɔyɔrɔw O
ka O
ɲɔgɔnkunbɛn O
laɲiniw O
ye O
, O
fɛn O
wɛrɛw O
cɛla O
, O
min O
dayɛlɛla O
, O
alamisadon B-DATE
zuwɛnkalo I-DATE
tile I-DATE
24 I-DATE
san I-DATE
2021 I-DATE
, O
loteli B-LOC
Salamu I-LOC
na O
n'a O
bɛna O
ban O
zuwɛnkalo B-DATE
tile I-DATE
25 I-DATE
san I-DATE
2021 I-DATE
. O

A O
baaraw O
dayɛlɛli O
la O
, O
Mali B-LOC
Lakanako O
ani O
sigidajama O
lakanani O
minisiriso O
cakɛbulonkuntigi O
, O
Sɛki B-PER
Ɛlikebiri I-PER
Buhu I-PER
, O
ye O
baarakɛjamakow O
ani O
nafolokow O
dɛsɛ O
dajira O
an O
ka O
jamanaw O
kɔnɔ O
, O
walasa O
ka O
lakana O
cɛsiriko O
belebelebaw O
ɲɛnabɔ O
, O
minnu O
ye O
, O
fɛn O
wɛrɛw O
cɛla O
, O
sigidalamɔgɔw O
cɛ O
an'u O
ni O
sigidalamɔgɔ O
wɛrɛw O

cɛ O
fɔɲɔgɔnkow O
ye O
, O

Diinɛko O
kɛlɛw O
, O

Dugubakɔnɔna O
ani O
dugubadafɛla O
ntegejuguya O
, O

Baloko O
lakanabaliya O
, O

baarasɔrɔbaliya O
walankatalen O
, O

Faantaya O
, O

fiɲɛbanaw O
, O

mɔgɔmafiyɛnniw O
dancɛw O
la O
ani O
fiɲɛbanabaw O
, O
b'a O
ɲini O
lakana O
sɔrɔli O
kɛcogoya O
kura O
ka O
bila O
sen O
kan O
, O
min O
ka O
ɲi O
ka O
tɛmɛ O
, O
min O
kuntaala O
ka O
jan O
ka O
tɛmɛ O
ani O
bɛɛ O
sen O
bɛ O
don O
min O
na O
ka O
tɛmɛ O
. O
