Burkĩna B-LOC
leebgã O
portaya O
tõk O
n O
taar O
ne O
ITC B-ORG
ne O
Nasõ B-ORG
zini I-ORG
sulla O
ye O
sẽn O
geta O
leebga O
yell O
( O
CNUCED B-ORG
) O
yaa O
tʋʋm O
kaseng O
sẽn O
nan O
yɩll O
tɩ O
vẽenem O
la O
leebga O
pãng O
paas O
tõnd O
Afrik B-LOC
wĩndg O
sẽn O
lʋɩt O
tẽmsa O
pʋsẽ O
. O

Raasa O
zãabo O
: O
yɛll O
sẽn O
tũ O
soɛy O
la O
b O
yiis O
yã O
a O
magba O
pʋgẽ O

ARCOP B-ORG
sẽn O
yaa O
gofneema O
sull O
ning O
sẽn O
geta O
tʋʋm O
dãmba O
nan O
yɩɩ O
sõma O
wã O
maana O
tigr O
kasẽng O
Waodog B-LOC
tẽnga O
pʋgẽ O
Alkamisã B-DATE
sigr I-DATE
kiuug I-DATE
rasem I-DATE
17 I-DATE
daar I-DATE
2021 I-DATE
yʋʋmde I-DATE
, O
sõsg O
sẽn O
naan O
tũ O
ne O
sebr O
sẽn O
kʋms O
sẽn O
kẽed O
ne O
vɛɛsg O
ning O
b O
sẽn O
maan O
sẽn O
kẽed O
ne O
gofneema O
yʋʋm B-DATE
2018 I-DATE
- O
2019 B-DATE
tʋʋm O
dãmba O
. O

A O
sẽn O
be O
a O
naor O
a O
3 O
n O
soab O
tigr O
la O
woto O
2010 B-DATE
- O
2014 B-DATE
yʋʋmd I-DATE
loogr O
poorẽ O
, O
suull B-ORG
ning I-ORG
geta I-ORG
gofneema I-ORG
tʋʋm I-ORG
dãmb I-ORG
nan I-ORG
yɩɩ I-ORG
sõma I-ORG
yelle I-ORG
maana O
yʋʋm B-DATE
2018 I-DATE
- O
2019 B-DATE
vɛɛsgo O
. O

Waodog B-LOC
tẽnga O
pʋgẽ O
Alkamisã B-DATE
sigr I-DATE
kiuug I-DATE
rasem I-DATE
17 I-DATE
daar I-DATE
2021 I-DATE
yʋʋmde I-DATE
, O
sullã O
tigma O
neb O
nins O
fãa O
sẽn O
tʋmd O
b O
gofneema O
tʋʋmdã O
tẽnga O
pʋgẽ O
bɩ O
tẽn O
- O
kɩrmsã O
pʋgẽ O
lɛtbã O
n O
naan O
wilg O
b O
vɛɛsgã O
sẽn O
yiis O
a O
soaba O
. O

Sãan O
yaa O
ne O
ARCOP B-ORG
sekretɛɛr O
zenrala O
a O
Dr O
Tahirou B-PER
Sanou I-PER
wigame O
tɩ O
vɛɛs O
- O
kãnga O
naan O
sõngame O
tɩ O
b O
paam O
n O
maan O
wa O
sagls O
buud O
sẽn O
nan O
yɩll O
n O
yɛll O
nins O
b O
yiis O
tɩ O
ka O
sõma O
wã O
paam O
pidsg O
poorẽ O
sẽn O
wate O
. O

"""" O
Sõs O
bãmba O
buud O
yaa O
sõma O
balɩ O
pĩn O
n O
vɛɛsã O
sõngdame O
tɩ O
b O
paam O
n O
manes O
tʋʋm O
tʋmd O
b O
nins O
tʋʋm O
sẽn O
ka O
tũ O
soɛya O
la O
b O
tõog O
ning O
no O
- O
tũuds O
tũ O
tõnd O
nin O
- O
buiidã O
soɛy O
la O
ãdũni O
wã O
zãng O
no O
- O
tũudsi O
. O
"""" O
a O
sẽn O
kõ O
vẽenem O
. O

Sãan O
yaa O
ne O
a O
sẽn O
goma O
sagls O
sẽn O
naan O
yi O
sõs O
kãnga O
zuga O
naan O
sõngma O
tɩ O
paam O
n O
teem O
no O
- O
tũudsã O
sẽn O
kẽed O
ne O
gofneema O
tʋʋm O
dãmba O
wɛɛngẽ O
. O

A O
M O
. O
Sanou B-PER
wilgame O
tɩ O
tʋʋm O
bãmba O
buud O
sẽn O
loog O
poorẽ O
sõngame O
tɩ O
b O
yiis O
tʋɩum O
tʋmd O
ba O
tugr O
zugu O
la O
yɛll O
nins O
sẽn O
da O
paoogd O
no O
- O
tũudsã O
zug O
la O
maan O
koos O
tɩ O
b O
ningra O
naan O
songame O
tɩ O
b O
tõog O
n O
teem O
no O
- O
tũudsã O
ne O
laloa O
rɩkdg O
sẽn O
wilgd O
gofneema O
tʋʋm O
la O
mansem O
sẽn O
segd O
n O
yɩ O
toto O
. O

Sãan O
yaa O
ne O
yʋʋm B-DATE
2018 I-DATE
- O
2019 B-DATE
zãaba O
vɛɛsgã O
roog O
ning O
sẽn O
geta O
tʋʋm O
kãng O
yella O
reng O
n O
yãka O
neb O
sõor O
sẽn O
yaa O
128 O
n O
naan O
n O
maan O
vɛɛsgã O
. O

Sẽn O
geta O
SYNEX B-ORG
/ I-ORG
CMC I-ORG
yellã O
a O
Dossou B-PER
Yovo I-PER
Bamidelé I-PER
sẽn O
togse O
. O

A O
wilgame O
tɩ O
neb O
nins O
sẽn O
tʋmd O
tʋʋm O
kãnga O
tʋʋmdã O
yɩɩ O
sẽn O
nan O
ges O
tʋʋmdã O
sãan O
tũ O
no O
- O
tũds O
nins O
sẽn O
zoe O
n O
be O
la O
sẽn O
ne O
be O
tẽmsa O
taaba O
ne O
UOMOA B-ORG
sullã O
no O
- O
tũudsi O
. O

D O
sãan O
kelgda O
, O
a O
wilgdame O
tɩ O
vɛɛsga O
sõngame O
tɩ O
manes O
yɛll O
nins O
sẽn O
kẽed O
ne O
tʋʋma O
sɛb O
zãabo O
balɩ O
tẽnga O
taoor O
dãmb O
ka O
tũud O
raasã O
kũun O
no O
- O
tũuds O
ye O
. O

A O
le O
wilgame O
tɩ O
raasã O
kũun O
zĩigẽ O
sebr O
ka O
be O
n O
wilgd O
ligda O
reegr O
ye O
. O

Dr O
Nestorine B-PER
Sangaré I-PER
yaa O
bãng O
kasẽng O
soab O
sẽn O
kẽed O
ne O
pogrã O
yɛla O
: O
"""" O
pagbã O
sõor O
sẽn O
ka O
waoog O
no O
- O
rɩgsgã O
zĩs O
wilgda O
bas O
yarda O
naam O
sẽn O
ka O
sõma O
wã O
võore O
. O
"""" O
A O
tara O
bãng O
kasẽng O
sẽn O
kẽed O
ne O
ãdũnya O
nin O
- O
buiidã O
fɩɩgr O
yam O
latẽn O
- O
kɩrmsa O
tẽn O
- O
baoosgã O
. O
DR O
Dr O
Nestorine B-PER
Sangaré I-PER
rog O
yʋʋr O
sẽn O
yaa O

Compaorã B-PER
yaa O
ministr O
kʋdg O
ning O
sẽn O
geta O
pagba O
soog O
n O
meng O
yellã O
paama O
sõsg O
ne O
SIDWAYA B-ORG
. O

Sull B-ORG
ning I-ORG
sẽn I-ORG
geta I-ORG
pogrã I-ORG
bãngr I-ORG
baoob I-ORG
la I-ORG
la I-ORG
tẽnga I-ORG
yidgr I-ORG
yɛla I-ORG
( I-ORG
CRIGED I-ORG
) O
kʋʋmsa O
tʋʋm O
nins O
sẽn O
tʋm O
sẽn O
kẽed O
ne O
pagbã O
dʋrwa O
la O
b O
tõog O
kẽes O
b O
mẽng O
polẽntika O
tʋʋmd O
wɛɛngẽ O
yɛll O
nins O
sẽn O
gɩdgr O
laloa O
ning O
sẽn O
wilgd O
pogrã O
zem O
- O
taarã O
yell O
. O

SIDWAYA B-ORG
: O
Yãmb O
tagsg O
ne O
pagbã O
tõog O
lʋɩɩs O
- O
b O
toog O
polẽntik O
wɛɛgẽ O
. O

Nestorine B-PER
Sangaré I-PER

Sẽn O
nan O
yɩll O
n O
leok O
sok O
kãnga O
d O
segd O
n O
gesa O
laloa O
kasẽnga O
menga O
. O

Burkĩna B-LOC
tẽn O
- O
kugrã O
wilgdame O
tɩ O
nin O
- O
buiida O
fãa O
zema O
taaba O
tɩ O
yaa O
buud O
ning O
, O
yĩn O
- O
gãoong O
ning O
, O
dĩin O
ning O
, O
pogr O
bɩ O
buud O
ning O
goam O
f O
sẽn O
gomda O
. O

zĩ O
- O
kãnga O
, O
yãkr O
da O
ka O
segd O
n O
zĩnd O
sẽn O
kẽed O
ne O
pogrã O
wɛɛngẽ O
naam O
baoob O
bɩ O
yãk O
ned O
t'a O
lʋɩ O
tʋʋm O
nug O
taoor O
wɛɛngẽ O
ye O

Tõnd O
tẽn O
- O
kugrã O
wilgdame O
tɩ O
dʋrwa O
kãng O
yaa O
ye O
tɩ O
f O
yaa O
pag O
bɩ O
raoa O
. O

bas O
- O
yard O
naam O
wɛɛngẽ O
la O
polẽntik O
dʋrwa O
maaneg O
wɛɛngẽ O
sẽn O
yɩɩda O
, O
tõnd O
tẽn O
- O
kugrã O
wilgdame O
tɩ O
Burkĩ O
- O
biisa O
fãa O
tõe O
n O
paama O
yãkr O
bɩ O
tõe O
yɩɩ O
yãnkd O
sẽn O
kẽed O
ne O
polẽntik O
wɛɛngẽ O
. O

Rẽ O
yĩnga O
sor O
ning O
pagbã O
sẽn O
tar O
n O
tõe O
n O
kẽes O
b O
meng O
polẽtika O
wɛɛngẽ O
yaa O
yembre O
ne O
ned O
ning O
fãa O
sẽn O
be O
tẽnga O
pʋga O
. O

L O
a O
a O
ningra O
wakato O
, O
ya O
wa O
nebã O
ka O
wʋmd O
no O
- O
rɩk O
bãmb O
võor O
ye O
ball O
b O
ka O
rat O
pag O
paam O
polẽntik O
soog O
n O
meng O
ye O
. O

La O
yẽ O
yaa O
zɩɩlma O
yella O
. O
La O
a O
yaa O
sɩda O
. O

No O
- O
rɩksa O
wã O
wilgda O
zem O
taare O
, O
neb O
be O
tɩ O
kʋdmdã O
yĩng O
ka O
ratẽ O
sak O
ye O
. O

Yãmb O
tagsdame O
tɩ O
pagbã O
dʋrwa O
kãng O
ka O
paamd O
waoogr O

hall O
ne O
laloa O
ning O
sẽn O
dɩk O
yʋʋm B-DATE
2009 I-DATE
wã O
fãa O
ne O
a O
lebgrã O
yʋʋm B-DATE
2020 I-DATE
bɩ O
? O

Laloa O
wã O
ka O
paamd O
waoogr O
ye O
. O

Laloa O
wãn O
sãan O
da O
paamdẽ O
waoogre O
, O
laloa O
ning O
sẽn O
kẽed O
ne O
pogrã O
wɛɛngẽ O
ka O
n O
le O
ra O
paam O
siglg O
ye O
. O

Laloa O
ning O
meng O
sẽn O
geta O
pogrã O
yell O
yaa O
laloa O
zem O
- O
taar O
sẽn O
ka O
be O
balla O
rata O
pogrã O
ye O
wã O
30 O
% O
. O

Laloa O
paalga O
rata O
zem O
- O
taar O
la O
ket O
n O
yaa O
yell O
balɩ O
pagba O
sõor O
yaa O
51 O
% O
tõnd O
Burkĩna B-LOC
Faso I-LOC
ka O
. O

Tɩ O
nanand O
tɩ O
pogrã O
zem O
- O
taara O
wa O
wã O
rap O
sõor O
sẽn O
yaa O
80 O
% O
vota O
sɛb O
zug O
zĩndame O
. O

Laloa O
kãng O
zĩlgr O
loogr O
poorẽ O
pagti O
rãmb O
sakame O
tɩ O
pagb O
30 O
% O
zĩnd O
b O
sɛbã O
zug O
la O
a O
taab O
n O
be O
ka O
maan O
ye O
. O

Laloa O
wã O
yʋʋm B-DATE
2020 I-DATE
lebgrã O
me O
ka O
paam O
waoogr O
balɩ O
pagti O
rãmb O
n O
be O
ka O
waooga O
ye O
. O

Kẽer O
zoe O
n O
tara O
vot O
sɛb O
tɩ O
pagb O
yʋy O
ka O
be O
be O
ye O
. O

Kʋmsgo O
laloa O
rãmb O
beeme O
sẽn O
waoogd O
pagbã O
la O
vẽeneg O
pʋgẽ O
a O
ka O
paamd O
waoogr O
ye O
. O

Yãmb O
tõe O
wilga O
tõnd O
vẽeneg O
Burkĩ O
- O
biisã O
sẽn O
tõe O
maana O
soab O
ne O
laloa O
ning O
sẽn O
kẽed O
ne O
pogrã O
zem O
- O
taara O
bɩɩ O
? O

Pipi O
ra O
segd O
n O
yɩɩ O
sõsg O
sẽn O
nan O
yɩll O
kɩt O
tɩ O
nin O
- O
buiidã O
bãng O
laloa O
be O
kõt O
pagbã O
la O
raopã O
sor O
tɩ O
b O
tõe O
n O
maan O
polẽntika O
tʋʋma O
. O

Sẽn O
pʋgda O
, O
tɩ O
laloa O
rãmba O
paama O
pãng O
paasg O
sẽn O
kẽed O
ne O
pogrã O
zem O
- O
taar O
wɛɛngẽ O
. O

Yaa O
tʋm O
sẽn O
nan O
yɩll O
n O
yãag O
polẽntika O
tʋʋm O
tʋmd O
b O
nin O
- O
buiidã O
zãmsg O
wɛɛngẽ O
. O

Vota O
kolgr O
wakato O
sullã O
rãmb O
wʋsg O
kõta O
pagb O
sãnda O
bãngr O
tɩ O
sãan O
gʋlsb O
yʋya O
vota O
sɛb O
zut O
bɩ O
b O
paam O
sõngr O
sẽn O
kẽed O
ne O
vota O
lohoroma O
. O

Yãag O
kãng O
ket O
pʋgda O
vota O
loogr O
poorẽ O
sẽn O
nan O
yɩll O
tɩ O
tõog O
n O
tʋm O
b O
tʋʋma O
. O

Sẽn O
zems O
yʋʋma O
wãn O
wot O
lagm O
n O
taar O
sula O
la O
polẽntik O
sula O
rãmb O
wʋsg O
lʋɩ O
b O
toog O
kom O
- O
bi O
- O
bɩɩsãn O
wɛɛngẽ O
n O
nan O
yɩll O
tɩ O
b O
tõog O
n O
deeg O
beoog O
taoorã O
. O

Ratẽ O
wilgame O
tɩ O
tʋʋm O
wʋsg O
tʋmdame O
sẽn O
yɩll O
tɩ O
pagbã O
polẽntika O
dʋrwa O
yɩɩ O
sɩda O
Burkĩna B-LOC
Faso I-LOC
ka O
. O

Yʋʋm B-DATE
12 I-DATE
laloa O
ning O
sẽn O
gomda O
pogrã O
zem O
- O
taarã O
loogr O
poorẽ O
, O
bõe O
ne O
bõe O
maan O
yã O
sẽn O
tũud O
ne O
pagbã O
polẽntika O
dʋrwa O
rãmb O
wɛɛngẽ O
? O

yʋʋm B-DATE
12 I-DATE
laloa O
votg O
loogr O
poorẽ O
d O
tõe O
n O
yeelame O
tɩ O
tõnd O
paama O
sẽn O
yɩ O
sõma O
ne O
sẽn O
ka O
yɩ O
sõma O
. O

Asãmble B-ORG
nasõnala I-ORG
pʋga O
sẽn O
yɩɩda O
yʋʋm B-DATE
2012 I-DATE
votã O
loogr O
poorẽ O
d O
yẽndame O
tɩ O
pagb O
24 O
n O
tõog O
n O
kẽ O
nin O
- O
buiidã O
no O
- O
rɛɛbã O
rooga O
pʋga O
la O
tõnd O
yẽndame O
tɩ O
masmasã O
vot O
dãmba O
yʋʋm B-DATE
2020 I-DATE
sɩpaolg I-DATE
kiuug I-DATE
rasem I-DATE
22vot I-DATE
dãmba O
loogr O
poorẽ O
yaa O
pagb O
16 O
ball O
n O
be O
be O
. O

Pipi O
sõadga O
ra O
yaa O
bãm O
11 O
bala O
. O

A O
biisã O
ka O
ta O
tõnd O
raab O
ye O
. O

Paoonga O
yẽrga O
bilf O
bilf O
balla O
yʋʋm B-DATE
2014 I-DATE
na O
- O
rigrã O
loogr O
poorẽ O
d O
yẽndame O
tɩ O
pagbã O
dʋrwa O
rãmb O
le O
yẽrg O
n O
leba O
poorẽ O
. O

Yʋʋm B-DATE
2012 I-DATE
laloa O
wã O
siglg O
loogr O
poorẽ O
, O
d O
yẽnd O
- O
a O
biisã O
tɩ O
yaa O
tẽnga O
zãng O
bɩ O
bɩ O
tẽn O
- O
bãoonega O
pʋgẽ O
la O
sẽn O
sɩng O
ne O
2015 B-DATE
tɩ O
tãag O
2020 B-DATE
pagbã O
sõor O
kell O
n O
booga O
bilf O
bilfu O
. O

Yell O
ning O
sẽn O
be O
wã O
yaa O
tɩ O
na O
- O
rigrã O
loogr O
poorẽ O
b O
ministɛɛra O
rɩkame O
tʋg O
n O
fãoog O
ne O
ministɛɛr O
ning O
sẽn O
geta O
nin O
- O
buiida O
sõngr O
yelle O
. O

Ne O
tẽnga O
nin O
- O
buiidã O
wʋsg O
sẽn O
be O
naoonga O
pʋg O
rũnda O
rũnda O
wã O
yĩnga O
, O
b O
ka O
le O
gomd O
pagbã O
dʋrwa O
goam O
wʋsg O
wʋsg O
baa O
tʋʋm O
dãmb O
saan O
tʋmdame O
sẽn O
nan O
yɩll O
tɩ O
b O
sek O
b O
menga O
. O

Yaa O
b O
bãng O
tɩ O
nin O
- O
buidã O
sẽn O
be O
naoonga O
pʋga O
, O
pagb O
wʋsg O
la O
b O
get O
b O
yelle O
. O

Tɩ O
pagb O
nins O
sẽn O
ka O
be O
yell O
bãmb O
zuga O
yaool O
getame O
tɩ O
yaa O
wa O
b O
yĩma O
bãmb O
yelle O
. O
Yãmb O
ne O
y O
sẽ O
yaa O
pagba O
taoor O
soab O
yĩnga O
, O
yãmb O
tagsdame O
tɩ O
laloa O
kãnga O
tõe O
manega O
zem O
- O
taar O
ning O
sẽn O
ka O
be O
pagbã O
la O
rapã O
polẽntika O
wɛɛngẽ O
bɩ O
? O

Tẽmsa O
taab O
pʋgẽ O
, O
a O
yɩɩme O
. O

D O
segd O
paama O
tẽnga O
taoor O
dãmb O
tʋsem O
kasẽnga O
. O

Makre O
, O
Rwanda B-LOC
rɩka O
noyã O
yiibu O
. O

Tẽn O
- O
kugrã O
wilgda O
pagb O
nins O
sõor O
sẽn O
segd O
n O
zìnd O
Asãmble B-ORG
nasõnala I-ORG
pʋga O
. O

Sẽn O
paasda O
, O
laloa O
n O
be O
kõt O
pagti O
polẽntik O
rãmba O
sor O
tɩ O
b O
tõe O
n O
ning O
pagbã O
tɩ O
b O
maan O
vot O
wags O
- O
taaba O
wagsg O
tɩ O
sõor O
kãng O
wat O
n O
paasa O
sõor O
ning O
tẽn O
kugrã O
sẽn O
data O
. O

Frãs B-LOC
me O
tara O
kʋdeng O
kasẽng O
sẽ O
kẽed O
ne O
zem O
- O
taara O
yell O
wɛɛngẽ O
tɩ O
pogrã O
zem O
- O
taar O
segd O
n O
zĩnd O
gofneema O
pʋga O
. O

Mak O
bãmb O
ratẽ O
wilgame O
tɩ O
laloa O
pogrã O
wɛɛngẽ O
nebã O
sẽn O
wʋmd O
- O
a O
võor O
sãan O
be O
, O
tɩ O
b O
ninga O
sõma O
d O
tõe O
paama O
biis O
woto O
buudu O
. O

Pagbã O
waoolem O
sẽn O
ka O
be O
bɩ O
kaalem O
polẽntika O
noy O
- O
rɩgsgã O
pʋgẽ O
bɩ O
mii O
n O
tʋm O
n O
boola O
yẽ O
wilgd O
bũmb O
ning O
sẽn O
kɩt O
tɩ O
bas O
- O
yarda O
naam O
ka O
tar O
pãngã O
. O

Nebã O
wʋsg O
sẽn O
ka O
be O
noy O
- O
rɩgsgã O
zĩigẽ O
bɩ O
sẽn O
yiis O
b O
yĩnga O
, O
ratẽ O
wilgame O
tɩ O
bas O
- O
yarda O
naam O
nan O
ka O
kẽ O
sõma O
ye O
tɩ O
nebã O
lʋɩs O
b O
toog O
tẽnga O
zãaba O
yaa O
raopã O
ball O
n O
maanda O
. O

Mam O
menga O
naagame O
n O
tʋm O
sẽn O
nan O
yɩll O
tɩ O
b O
ning O
pogrã O
laloa O
yellã O
yembr O
yĩnga O
. O

Pagb O
n O
be O
tɩ O
yaa O
a O
sẽn O
yitẽ O
wã O
yĩng O
bɩ O
tarema O
yĩnga O
wala O
b O
sẽn O
tõog O
n O
karẽme O
ta O
zĩig O
ninga O
ying O
n O
nkɩ O
tɩ O
tõog O
lʋɩs O
b O
toog O
noy O
- O
rɩgsgã O
wɛɛngẽ O
. O

Pagbẽ O
me O
yaoll O
n O
be O
tɩ O
baa O
b O
bàngrã O
sẽn O
ta O
toto O
ka O
tõe O
lʋɩ O
tʋʋm O
taoor O
ball O
b O
ka O
mii O
ba O
wala O
bɩ O
ka O
lʋɩɩsd O
b O
toog O
polẽntika O
tʋʋm O
wɛɛgẽ O
ye O
. O

Gɩdg O
rãmb O
n O
be O
sẽn O
yaa O
kʋdemdã O
bɩ O
f O
sẽnyaa O
soab O
zamaana O
pʋga O
no O
- O
tũuds O
bɩ O
pagti O
polẽntik O
rãmba O
tʋʋma O

b O
yiida O
pʋgẽ O
be O
pogrã O
yell O
sẽn O
yaa O
tõnd O
zamaana O
yelle O

Pagbã O
tʋʋm O
be O
yaa O
tõog O
n O
tigs O
neba O
, O
la O
sãoogo O

"""" O
djandjoba O
"""" O
vot O
rãmba O
tigs O
rãmb O
wakato O
la O
b O
yaoll O
n O
ka O
be O
vota O
sɛbã O
zut O
tɩ O
sãan O
ka O
b O
tõog O
n O
teka O
b O
sẽn O
mi O
wã O
ne O
raopã O
tɩ O
ning O
b O
vota O
sɛb O
zutu O

Ned O
meng O
ka O
be O
naan O
bilg O
- O
b O
tɩ O
naam O
vot O
rãmba O
sɛb O
zut O
bɩ O
teel O
- O
b O
tɩ O
sãan O
ka O
yik O
b O
meng O
yĩng O
n O
wedg O
n O
deeg O
b O
vota O
dʋrwa O
ye O
. O

Sãan O
yaa O
ne O
yãmba O
, O
gɩdg O
kasẽng O
bʋg O
n O
be O
gɩdgr O
pogrã O
zemtaar O
Burkĩna B-LOC
ka O
? O

Pipi O
wã O
yaa O
raopã O
pagti O
polẽntik O
rãmba O
pʋsẽ O
. O

Pagti O
polẽntik O
rãmb O
zãgsdame O
balla O
ka O
naf O
bãmb O
ye O
. O

Yiib O
n O
soaba O
yaa O
tõoga O
kaalem O
yĩnga O
. O

Polẽntik O
maaneg O
kota O
ligd O
tɩ O
pagbã O
yaool O
n O
tar O
ligd O
baa O
Sẽn O
naan O
yao O
kosõ O
wã O
meng O
ye O
. O

sẽn O
naan O
yɩll O
n O
kẽ O
wagstaaba O
pʋg O
tɩ O
kos O
- O
a O
milyõ O
a O
5 O
bɩ O
25 O
tɩ O
loongooma O
maaneg O
nan O
ka O
, O
yɛ O
la O
naan O
kẽng O
n O
paame O
ligd O
kãnga O
? O

Wʋsg O
ka O
mi O
soɛy O
nins O
b O
sẽn O
naan O
dɩk O
n O
paam O
ligd O
rãmba O
ye O
, O
tɩ O
ligd O
nusa O
taoor O
dãmb O
me O
ka O
sõng O
pagbã O
vot O
rãmba O
sasa O
ye O
. O

Yell O
bãmb O
loogr O
kʋdemdã O
la O
zamaana O
gesgo O
. O
Saan O
dat O
n O
bao O
naam O
yaa O
tɩ O
f O
paam O
f O
zaka O
rãmb O
bɩ O
f O
rɛɛmb O
rãmb O
yãagre O
. O

Vẽenega O
polẽntika O
zĩig O
yaa O
kisg O
zĩiga O
, O
raop O
zĩiga O
, O
nen O
- O
keelem O
zĩiga O
, O
zĩig O
nin O
- O
bãan O
zoeer O
sẽn O
ka O
be O
. O

Pag O
sãan O
kẽ O
zĩ O
- O
bãmba O
rãmb O
buudu O
, O
a O
rata O
koglgo O
. O

Yẽ O
sõngdame O
t'a O
ra O
wa O
paam O
nasg O
wʋsg O
ye O

Kʋmsgo O
, O
polẽntika O
nen O
- O
kẽer O
zoeer O
wa O
tõnd O
sẽn O
yẽnd O
yʋʋm O
bãmba O
pʋsẽ O
tõnd O
tẽnga O
kɩtame O
tɩ O
pagbã O
ka O
rat O
n O
lʋɩɩs O
b O
toog O
polẽntika O
wɛɛngè O
ye O
. O

Yʋʋm B-DATE
piig I-DATE
sẽn O
tall O
n O
sik O
woto O
, O
d O
saãn O
n O
gese O
zamaana O
la O
polẽntika O
yɛla O
, O
sẽn O
ta O
b O
pagbã O
vẽeneg O
bɩ O
sẽn O
sẽn O
ka O
vẽeneg O
woto O
a O
sòora O
ka O
kɩdg O
ye O
. O

Yaa O
na O
- O
rigrã O
makr O
, O
tɩ O
pagb O
zĩnd O
tɩ O
b O
wa O
sãam O
b O
zaks O
baa O
ne O
b O
sẽn O
ka O
lʋɩɩsd O
b O
toog O
wa O
b O
sɩdbã O
. O

Ad O
yella O
to O
sẽn O
paas O
tɩ O
pagba O
ka O
rat O
n O
lʋɩs O
b O
toog O
polẽntika O
pʋga O
. O

Toor O
n O
yãk O
m O
meng O
me O
be O
be O
sẽn O
kẽed O
miilem O
kaalem O
polẽntik O
maaneg O
wɛɛngẽ O
ne O
no O
- O
tũudsã O
sẽn O
ka O
paam O
waoogr O
wɛɛngẽ O
, O
bas O
- O
yard O
naam O
kaalem O
, O
nen O
- O
kẽer O
zoeere O
la O
ligd O
kaalem O
sẽn O
naan O
tõog O
n O
da O
neba O
vota O
wakato O
. O

Laloa O
ning O
sẽn O
geta O
pogrã O
yell O
lebgrã O
paasa O
la O
pãnga O
sẽn O
yɩɩda O
b O
sẽn O
boonda O
soab O
tɩ O
"""" O
sɩbg O
sõg O
"""" O
sẽn O
kɩt O
tɩ O
gofneema O
segd O
n O
keoog O
sẽn O
ta O
20 O
% O
pagti O
rãmb O
nins O
sẽn O
pids O
laloa O
wã O
. O

Yãmb O
tagseg O
ne O
teoong O
kãnga O
? O

Yaa O
poorẽ O
lebr O
balɩ O
2009 B-DATE
laloa O
kʋrd O
( O
naor O
a O
5 O
soab O
) O
ra O
yetame O
sẽn O
pa O
tũud O
b O
laloa O
wã O
ra O
kongda O
50 O
% O
gofneema O
sõngre O
sẽn O
kẽed O
ne O
loongooma O
maanego O
. O

Sẽn O
paasde O
, O
laloa O
wã O
ra O
yetame O
tɩ O
pagti O
rãmb O
sẽn O
da O
paam O
tɩ O
tɩ O
ra O
vot O
pagbã O
30 O
% O
a O
ra O
reegda O
sõngra O
naoora O
yiibu O
. O

Yʋʋm B-DATE
2020 I-DATE
laloa O
wã O
yetame O
tɩ O
sẽn O
pids O
b O
laloa O
wã O
pamda O
20 O
% O
sõngr O
ne O
gofneema O
sẽn O
kẽed O
ne O
loongooma O
maanego O
. O

Tɩ O
ka O
yaoolẽ O
ya O
ligda O
zãng O
20 O
% O
la O
b O
segd O
n O
dɩk O
pʋɩ O
pagti O
rãmb O
nins O
zãnga O
sẽn O
waoog O
laloa O
wã O
. O

yaa O
wa O
, O
sãan O
yaa O
ne O
b O
sẽn O
togsa O
, O
20 O
% O
pʋɩra O
naan O
gesa O
pagti O
wã O
sẽn O
tar O
toto O
naan O
maana O
loongooma O
. O

Sãan O
yaa O
ne O
kibay O
sẽn O
yitẽ O
, O
pagti O
a O
ye O
tõog O
n O
pids O
porã O
zem O
- O
taara O
laloa O
la O
ka O
paam O
sõngr O
ye O
. O

Woto O
sãamda O
sũur O
balɩ O
a O
ka O
yẽbgd O
pagti O
rãmb O
nins O
sẽn O
modg O
n O
pids O
laloa O
wã O
ye O
. O

Yaa O
wa O
pagba O
lagmẽ O
taar O
sula O
ra O
kota O
sɩbgr O
n O
naan O
ko O
- O
b O
sẽn O
ka O
tõog O
pids O
- O
a O
laloa O
wã O
, O
wa O
sɛb O
nins O
sẽn O
ka O
tũ O
laloa O
wã O
yãgsgo O
. O

Yãmb O
tagsg O
ne O
- O
a O
yaa O
bõe O
? O

Tẽmsa O
taab O
pʋsẽ O
yaa O
sɩda O
. O

Pagti O
sãan O
ka O
tũud O
sarde O
, O
b O
yiisda O
sɛba O
t'a O
tʋg O
n O
teeme O
n O
waabo O
sẽn O
nan O
yɩll O
pids O
no O
- O
tũudga O
. O

La O
yella O
sẽn O
wa O
Burkĩna B-LOC
sõsg O
loogr O
poorẽ O
, O
b O
wilgame O
t'a O
naan O
namsa O
vota O
tʋʋma O
balla O
pagti O
rãmb O
n O
be O
tɩ O
naan O
yãgs O
b O
sɛbã O
. O

Bãng O
bɛdã O
rãmb O
ra O
saglame O
tɩ O
b O
ra O
ra O
rɩk O
sɩbg O
wẽnga O
sẽn O
da O
yaa O
b O
nan O
yãk O
sɛbã O
ye O
. O

Sẽn O
paasde O
, O
pagti O
rãmb O
wʋsg O
watẽ O
dɩgend O
b O
sɛba O
yaoolem O
daara O
, O
kẽer O
meng O
yʋ O
n O
sʋka O
. O

Laloa O
kʋdrã O
ra O
kõta O
CENI B-ORG
wã O
rasem O
15 O
t'a O
naan O
vɛɛs O
sɛbã O
n O
naan O
da O
leok O
vɛɛsga O
loogr O
poorẽ O
. O

Yẽ O
ra O
kõta O
CENI B-ORG
wã O
vɩʋʋg O
t'a O
naan O
wilg O
pagti O
rãmb O
nins O
sẽn O
pa O
pids O
no O
- O
rɩkrã O
. O

A O
pidsgã O
sẽn O
da O
pĩnd O
n O
ka O
waoog O
yʋʋm B-DATE
2012 I-DATE
, O
a O
ka O
le O
be O
laloa O
paalga O
zug O
ye O
. O

Yʋʋm B-DATE
2021 I-DATE
goam O
sẽn O
kẽed O
ne O
tẽnga O
gãaga O
( O
a O
zãnga O
) O

A O
Christophe B-PER
Joseph I-PER
Marie I-PER
DABIRE I-PER
, O
gofneema O
taoor O
soab O
yʋʋm B-DATE
2021 I-DATE
goam O
sẽn O
tẽnga O
gãaga O
a O
zãnga O
. O

Waog B-DATE
fugdg I-DATE
kiuug I-DATE
rasẽm I-DATE
4 I-DATE
daar I-DATE
sẽn O
looge O
, O
Mam O
wilga O
yãmb O
ro O
- O
kasẽng O
kãnga O
pʋga O
maam O
ne O
m O
gofneema O
sebr O
no O
- O
tũudga O
raab O
yɛnga O
yaa O
sẽn O
nan O
tʋm O
ne O
tʋʋm O
nins O
tẽnga O
naaba O
Rock B-PER
Marc I-PER
Chritian I-PER
Kaboor I-PER
, O
sẽn O
ninga O
yʋʋm B-DATE
2021 I-DATE
- O
2025 B-DATE
seb O
kasẽnga O
zugu O
. O

tʋʋm O
kãng O
loogr O
poorẽ O
yãm O
sakame O
n O
kõ O
maam O
y O
sɩda O
n O
naan O
sak O
n O
yãag O
gofneema O
a O
tʋʋma O
pʋsẽ O
. O

Yãmb O
sakame O
n O
naan O
yãag O
tõnd O
sẽn O
nan O
yɩll O
tɩ O
tõog O
n O
yids O
tẽnga O
yɛll O
sẽn O
kẽed O
ne O
- O
a O
laogã O
fɩɩgr O
zamaana O
yɛlla O
. O

Mam O
be O
yãmb O
taoora O
rũnda O
n O
naan O
kʋʋms O
tõnd O
sẽn O
tõog O
maana O
soab O
sẽn O
kẽed O
ne O
leok O
Burkĩna B-LOC
nin O
- O
buiidã O
raab O
wɛɛngẽ O
. O

Ne O
naoong O
nins O
fãa O
tõnd O
sẽn O
yẽnd O
sẽn O
nan O
yɩll O
tɩ O
gogneema O
tʋʋm O
tõog O
n O
ta O
sooga O
zãng O
yĩnga O
, O
tõnd O
reng O
n O
mogame O
n O
zab O
ne O
zab O
yɛll O
nins O
fãa O
rãmb O
nins O
fãa O
sẽn O
koms O
tõng O
tẽnga O
la O
d O
la O
d O
tõog O
n O
pids O
gofneema O
no O
- O
rɩgs O
bɛdã O
. O

Bũmb O
sẽn O
tõog O
n O
sõng O
n O
Ba O

Roch B-PER
Marc I-PER
Christian I-PER
Kaboor I-PER
t'a O
te O
tõog O
n O
maan O
yʋʋma O
nu O
nug O
- O
tikr O
yɛsa O
ne O
Burkĩna B-LOC
nin O
- O
buiidã O
. O

N O
ba O
depite O
rãmba O
, O

Yʋʋm B-DATE
2020 I-DATE
yɩɩ O
yʋʋmd O
sẽn O
yɩ O
toog O
hall O
wʋsg O
ne O
Burkĩna B-LOC
nin O
- O
buiida O
yõ O
- O
kolg O
wɛɛngẽ O
, O
tã O
- O
soab O
n O
soodsã O
sẽn O
maan O
wẽed O
dãmda O
n O
taas O
tõnd O
tẽnga O
la O
yãgs O
neba O
yõy O
yĩnga O
. O

Sẽn O
nan O
yɩll O
n O
tõog O
n O
gɩdga O
, O
gofneema O
kell O
n O
pʋga O
ne O
kẽnbã O
la O
zab O
- O
teeda O
pãng O
paasg O
tʋʋma O
tõnd O
sodaasã O
yĩnga O
sẽn O
tũud O
ne O
sodaasã O
laloa O
no O
- O
tũudg O
yʋʋm B-DATE
2018 I-DATE
- O
2020 B-DATE
. O

Tõnd O
le O
kõ O
sodaasã O
sẽn O
be O
tʋʋma O
zugã O
pãng O
sẽn O
nan O
yɩll O
tɩ O
b O
tõog O
n O
gug O
tẽnga O
zãnga O
la O
d O
paasd O
tõk O
n O
taara O
la O
lɛdg O
taaba O
tʋʋm O
pãnga O

Sẽn O
paasde O
, O
yãmb O
Asãmble B-ORG
nasõnal I-ORG
kasẽng O
kãnga O
nug O
- O
tikrã O
sẽn O
tũud O
n O
e O
sor O
nĩng O
y O
sẽn O
kõ O
tɩ O
b O
tõog O
n O
sigl O
yãk O
m O
yam O
n O
zab O
m O
tẽng O
( O
VDP B-ORG
) O
yʋʋm B-DATE
2020 I-DATE
tʋʋlg I-DATE
kiuug I-DATE
rasem I-DATE
12 I-DATE
daarã I-DATE
sõngame O
tɩ O
d O
paam O
n O
tigs O
tẽngẽ O
sẽn O
kɩs O
sɩd O
n O
datẽ O
n O
zab O
b O
tẽng O
yĩnga O
. O

B O
tʋʋma O
mi O
n O
namsa O
tã O
- O
soab O
n O
soodsa O
b O
tʋʋma O
wɛɛngẽ O
. O

Gofneema O
pẽga O
tẽnga O
yãagdbã O
zab O
kãnga O
pʋga O
. O

Tõnd O
tʋm O
ne O
taarã O
G5 B-ORG
sahɛlã I-ORG
sullã O
pʋg O
la O
coalisõ O
sahɛla O
sõnga O
tõnd O
tɩ O
d O
paam O
n O
sãeeg O
na O
- O
kẽnd O
nins O
sẽn O
kẽed O
ne O
tẽnga O
koglg O
wɛɛngẽ O
( O
Porgarm B-ORG
de I-ORG
Sekirizasõ I-ORG
et I-ORG
de I-ORG
ɛstabilizasõ I-ORG
di I-ORG
Sahɛl I-ORG
( I-ORG
P3S I-ORG
) I-ORG
la O
d O
tõogn O
zã O
d O
modgrã O
biisi O
. O

Yaa O
sɩd O
tɩ O
tõnd O
miime O
tɩ O
yɛll O
sẽn O
ka O
zems O
n O
ket O
n O
be O
tʋʋmda O
pʋga O
sẽn O
kẽed O
ne O
tẽnga O
koglg O
wɛɛngẽ O
la O
tõnd O
be O
tʋʋm O
zug O
n O
naan O
manes O
yell O
bãmb O
sẽn O
nan O
yɩll O
tɩ O
tõnd O
sodaasã O
paam O
pãng O
b O
tʋʋmda O
zugu O
. O

Sodaasã O
zĩigẽ O
loogr O
poorẽ O
tõnd O
tʋʋm O
zĩis O
a O
tãab O
sẽn O
lekd O
taaba O
sẽn O
yɩll O
n O
paas O
wʋm O
- O
taara O
pãnga O
. O

D O
sãan O
ges O
pipi O
soabã O
nengẽ O
, O
tõnd O
tʋmame O
n O
paas O
soog O
nins O
sẽn O
ka O
gã O
bãanema O
tõog O
n O
paam O
fɩɩgr O
ne O
tõnd O
sẽn O
paas O
meebã O
, O
laogã O
, O
la O
tẽnga O
koglg O
pãnga O
. O

Tʋʋm O
bãmb O
tʋma O
sẽn O
tũud O
ne O
Sahɛl B-LOC
yãgdem O
porgarm O
ne O
tẽnga O
pʋsẽ O
laogã O
fɩɩgre O
( O
PDEL B-ORG
) O
. O

Ne O
PADEL B-ORG
gofneema O
yiisa O
sẽn O
sɩng O
ne O
yʋʋm B-DATE
2017 I-DATE
milyaar O
63 O
. O

ligd O
yiis O
kãng O
sõnga O
tõnd O
tɩ O
d O
paam O
n O
manes O
tʋʋm O
zĩisi O
, O
n O
sõng O
tʋʋm O
bãoonega O
rãmba O
la O
d O
teel O
nus O
ka O
tat O
n O
poor O
dãmba O
. O

na O
- O
kẽnd O
yɛnga O
zugu O
, O
tõnd O
kẽesa O
ligd O
PUS B-ORG
a O
porgarm O
yalenga O
pʋga O
sẽn O
ko O
- O
buls O
tuubu O
, O
, O
logto O
- O
yiya O
, O
karẽn O
bi O
- O
bãoones O
karẽn O
doto O
, O
tẽn O
- O
kɩremsã O
soɛya O
, O
komsɛɛra O
rãmb O
meeb O
la O
nug O
ka O
tat O
m O
poor O
dãmba O
ligd O
kũuni O
, O

Tõnd O
sɩd O
kɩsgã O
yaa O
tɩ O
tã O
- O
soab O
n O
soodsã O
zabr O
ka O
segd O
n O
yɩɩ O
ne O
sodaasa O
ball O
ye O
. O

Yaa O
sɩd O
tɩ O
sodaasã O
segd O
n O
paama O
zabrã O
b O
zĩigẽ O
wã O
la O
d O
segd O
n O
paama O
tẽmsa O
laog O
fɩɩgr O
la O
zamaana O
wʋm O
- O
taar O
wɛɛngẽ O
sẽn O
nan O
yɩll O
tɩ O
b O
tõog O
n O
zĩnd O
ne O
laafi O
. O

zĩ O
- O
kãng O
la O
zabrã O
yiib O
n O
soab O
sẽn O
kẽed O
ne O
tã O
- O
soab O
n O
soodsã O
zabr O
yita O
. O

A O
kẽeda O
tõnd O
tʋʋm O
nins O
sẽn O
tʋm O
sẽn O
yaa O
nin O
- O
buiidã O
sõngr O
wɛɛngẽ O
. O

zoɛtb O
wʋsg O
sẽn O
ta O
milyõ O
1 O
, O
2 O
wilgda O
tõnd O
tɩ O
d O
maan O
gũusg O
tɩ O
tõnd O
me O
be O
tʋʋm O
zug O
sẽn O
nan O
yɩll O
n O
tɛɛba O
ne O
tõnd O
tɛɛnba O
ligda O
zĩigẽ O
, O
ONG B-ORG
rãmba O
, O
lagmẽ O
taar O
sula O
la O
neb O
sẽn O
yãk O
b O
yam O
naan O
sõng O
toor O
zalle O
. O

Mam O
miime O
tɩ O
yɛll O
wʋsg O
ketame O
n O
sɛgd O
n O
maane O
bala O
zoɛtbã O
loogr O
poore O
gofneema O
me O
geta O
nug O
ka O
tat O
m O
poor O
dãmb O
nins O
sẽn O
be O
yõkoglkaalema O
soogã O
. O

Vẽenem O
pʋgẽ O
tõnd O
sɛgd O
tʋma O
tɩ O
nin O
- O
bãmba O
paam O
rɩɩbo O
wakat O
ning O
kogenba O
yõor O
tedgr O
zugu O
. O

Nega O
tãab O
n O
soab O
sẽn O
kẽed O
ne O
tã O
- O
soab O
n O
soodsã O
zabrã O
, O
gofneema O
yẽbgda O
tẽnga O
pʋgẽ O
yam O
dãmb O
sẽn O
kẽed O
ne O
zab O
rãmba O
paasg O
wɛɛngẽ O
. O

Sẽn O
yɩɩda O
tõnd O
tẽnga O
kãmb O
b O
sẽn O
dɩkd O
n O
kẽesd O
tã O
- O
soab O
n O
sood O
sã O
pʋga O
. O

Ka O
le O
yaa O
solgr O
ne O
ned O
tɩ O
tã O
- O
soab O
n O
soodsa O
pʋga O
Burkĩbiiss O
be O
a O
pʋgẽ O
n O
zãad O
bug O
- O
raad O
n O
zabd O
ne O
b O
tẽnga O
ye O
. O

Tõnd O
tʋʋmda O
yaa O
tall O
b O
n O
leb O
n O
wa O
zakẽ O
ne O
no O
- O
rɛɛsbã O
, O
dĩin O
taoor O
dãmba O
, O
la O
tẽn O
- O
kugzãadba O
la O
ned O
ning O
fãa O
sẽn O
yit O
soogẽ O
wã O
sõngre O
. O

Yãmba O
sẽn O
be O
tẽngr O
n O
tʋmd O
ne O
tẽnga O
pʋgẽ O
wʋm O
- O
taara O
yam O
rãmba O
, O
mam O
wilgda O
gofneema O
sũ O
- O
noog O
ne O
tʋʋm O
kẽeng O
ning O
sẽn O
tʋmd O
sẽn O
nan O
yɩll O
n O
zab O
ne O
tẽngẽ O
bi O
wẽlma O
la O
wa O
ne O
wʋm O
- O
taar O
tẽnga O
pʋga O
. O

tʋʋm O
bãmb O
fãa O
tũuda O
na O
- O
kẽndr O
ning O
tõnd O
tẽnga O
taoor O
soab O
sẽn O
kõ O
wã O
. O

tõnd O
yama O
teoong O
sẽn O
kẽed O
ne O
tã O
soab O
n O
soodsã O
zabr O
wɛɛngẽ O
wã O
yaa O
vẽeneg O
t'a O
woma O
biis O
yʋʋm B-DATE
2020 I-DATE
saabã O
wakato O
tɩ O
tõnd O
tõog O
n O
pẽnge O
a O
wakato O
. O

bʋkrã O
zabrã O
zĩisẽ O
wã O
. O

nin O
- O
buiidã O
koob O
boogre O

zoɛtb O
kẽer O
sẽn O
lebg O
n O
wa O
b O
tẽngẽ O
. O

Paoong O
bãmb O
fãa O
yɩɩ O
ne O
nin O
- O
buiida O
sõngre O
sẽn O
ka O
gõe O
zab O
kãnga O
yĩng O
nin O
- O
wẽnsa O
sẽn O
wa O
maand O
ne O
tõnd O
tẽnga O
. O

Paoong O
bãmb O
fãa O
me O
le O
yaa O
FDS B-ORG
rãmba O
la O
VDP B-ORG
rãmba O
sõngre O
tɩ O
mam O
kell O
tũud O
ka O
n O
pʋʋsd O
ba O
. O

Mam O
yãbda O
ka O
zags O
nins O
tã O
- O
soab O
n O
soodsã O
tʋʋm O
sẽn O
paam O
ba O
la O
yigmd O
kaneb O
nins O
fãa O
sẽn O
pa O
zab O
kãnga O
zuga O
. O

La O
tʋʋm O
wẽnsa O
sẽn O
leb O
n O
maan O
rasma O
yiiba O
tẽnga O
Yaang O
, O
nug O
- O
rɩʋtgo O
la O
sahɛl B-LOC
soogã O
wilgda O
tõnd O
tɩ O
tã O
- O
soab O
n O
soodsã O
tʋʋm O
yaa O
tʋʋ O
sẽn O
yaa O
wakat O
fãa O
tʋʋma O
tɩ O
tõnd O
nin O
- O
buiidã O
wʋm O
- O
taarà O
ye O
n O
tõe O
tɩ O
tõnd O
sa O
ne O
yell O
kãnga O
. O

Yaa O
rẽ O
so O
tɩ O
tõnd O
be O
tʋʋm O
zug O
nan O
yɩll O
tɩ O
sodaasã O
tõog O
n O
gug O
tẽnga O
zãnga O
, O
mam O
zẽkda O
koɛɛg O
n O
boond O
tɩ O
b O
yik O
n O
yals O
n O
zab O
ne O
tẽngẽ O
- O
bi O
wẽlma O
, O
nug O
teosgã O
la O
la O
buud O
fãa O
ka O
gomda O
to O
goama O
sẽn O
yaa O
bũmb O
sẽn O
wat O
ne O
ka O
wʋ O
- O
taar O
tẽng O
pʋge O
. O

Yʋʋm B-DATE
2020 I-DATE
wã O
yɩɩ O
kõskoɛɛnga O
bãag O
yʋʋmde O
. O

Wa O
tẽmsa O
taabã O
, O
gofneema O
reng O
n O
gesa O
bãaga O
sãeegr O
sẽn O
yaa O
toto O
la O
sẽn O
tõe O
n O
wa O
ne O
soab O
laafi O
wã O
zĩigẽ O
. O

Ges O
- O
kãng O
kɩtame O
tɩ O
gofneema O
rɩk O
tebg O
na O
- O
kẽndr O
n O
naan O
zab O
ne O
bãaga O
ligd O
sõor O
sẽn O
ta O
milyaar O
160 O
CFA O
wã O
ligdi O
sẽn O
nan O
yɩll O
n O
gɩdg O
bãaga O
piuugri O
bɩ O
sãan O
ka O
rẽ O
n O
tɩp O
sẽn O
ya O
b O
toogã O
. O
. O

Tõnd O
wakat O
kãng O
zabra O
yaa O
yaa O
logtoɛɛba O
la O
sẽn O
yãk O
b O
yam O
n O
naan O
sõnge O
n O
tʋm O
tʋʋmdã O
CORUS B-ORG
sẽn O
tigli O

Yam O
nins O
tõnd O
sẽn O
paam O
sẽn O
kẽed O
ne O
bãaga O
yell O
wɛɛngẽ O
la O
tõkr O
ning O
a O
sẽn O
paam O
sẽn O
kẽed O
ne O
tõd O
tẽnga O
fɩɩgr O
wɛɛgẽ O
kɩtame O
tɩ O
Burkĩna B-LOC
Faso I-LOC
ning O
sull O
sẽn O
geta O
kõskoɛɛnga O
bãag O
yelle O
ta O
tʋʋma O
ra O
yaa O
sẽn O
nan O
yɩll O
n O
wa O
ne O
leok O
kasẽng O
sẽn O
kẽed O
ne O
bãaga O
sẽn O
tʋm O
tʋʋm O
ninsã O
. O

Wakat O
kãnga O
gofneema O
wa O
ne O
tõnd O
tẽnga O
na O
- O
kẽndr O
sẽn O
nan O
yɩll O
zab O
ne O
COVID O
19 O
fa O
bãaga O
. O

Tẽnga O
naab O
goama O
yʋʋm B-DATE
2021 I-DATE
tʋʋl I-DATE
- I-DATE
nif I-DATE
kiuug I-DATE
rasema I-DATE
2 I-DATE
daar I-DATE
sẽn O
kẽed O
ne O
tẽnga O
gãaga O
, O
a O
wilgame O
tɩ O
ne O
ligd O
sõor O
sẽn O
naan O
ta O
milyaar O
391 O
mams O
- O
kãnga O
gubgda O
bãaga O
zabr O
tʋʋma O
, O
nin O
- O
buiidã O
sõngre O
, O
la O
tẽnga O
laoog O
nan O
leb O
a O
zĩigẽ O
yɛla O
. O

Mam O
ka O
naan O
yĩm O
ka O
tõnd O
tẽnga O
tɛɛndba O
ne O
saglsã O
sẽn O
sõng O
tõnd O
tɩ O
d O
paam O
zab O
ne O
bãaga O
wa O
sẽn O
segde O
. O

Mam O
sakda O
ne O
yam O
ka O
tɩ O
bã O
- O
kãnga O
zabr O
zugu O
a O
yɩɩ O
toog O
tɩ O
goofneema O
bɩ O
Burkĩna B-LOC
nin O
- O
buiida O
zãnga O
. O

a O
tũ O
ne O
yɛll O
sẽn O
ka O
yɩ O
sõma O
ye O
. O

ne O
m O
sẽn O
yigen O
neb O
nins O
tõnd O
sẽn O
ka O
tõog O
fãaga O
zugu O
mam O
tõe O
n O
le O
yeelame O
tɩBurkĩna B-LOC
maana O
modgr O
hall O
wʋsgo O
d O
sãan O
ges O
bãaga O
pãng O
Burkĩna B-LOC
ne O
tẽmsa O
taabã O
. O

pam O
some O
nins O
tõnd O
sẽn O
paam O
sẽn O
tɩ O
tãag O
woto O
yaa O
d O
ning O
neb O
nins O
sẽn O
tʋm O
sãan O
ya O
ne O
bãaga O
nan O
booga O
nugẽ O
. O

b O
kɩs O
la O
b O
meng O
wʋsgo O
. O

b O
wõr O
la O
b O
meng O
wʋsgo O
. O

Kẽer O
paama O
bãaga O
bila O
. O

kẽer O
la O
bãaga O
loong O
yã O
. O

kẽer O
meng O
maana O
kaalem O
. O

M O
tẽegda O
b O
rãmb O
yelle O
, O
la O
b O
kõt O
b O
waoor O
sẽn O
segd O
ne O
ba O
. O

M O
sũur O
yaa O
noog O
ne O
tõnd O
ninbuiida O
sẽn O
sak O
n O
tũ O
nõ O
- O
rɩkds O
ning O
sẽn O
ganeg O
n O
na O
zab O
ne O
bãagã O
, O
la O
goosneerã O
sẽn O
dɩk O
noy O
- O
ninsa O
wã O
. O

Wakat O
fãa O
, O
m O
tẽegdame O
ti O
Koviid O
19 O
bãaga O
ba O
be O
tõnd O
poorẽ O
ye O
. O

Ya O
rẽndã O
, O
tɩ O
d O
segd O
n O
kell O
n O
kẽng O
taoor O
ne O
nõ O
- O
rɩkdsã O
sẽn O
na O
n O
koglgd O
d O
laafɩ O
wã O
tũubu O
, O
la O
seglgd O
mens O
n O
gũ O
bogbã O
. O

Wa O
yel O
- O
bũnd O
a O
ye O
sẽn O
yete O
, O
bãag O
gɩdg O
ta O
ra O
ta O
n O
são O
a O
tɩbsgo O
. O

Yaa O
rẽnda O
yĩng O
la O
goosnera O
sogend O
n O
dat O
n O
kẽes O
bokrã O
tõnd O
tẽnga O
pʋgẽ O
. O

D O
sã O
n O
tik O
bãngr O
ning O
d O
sẽn O
tar O
bogbã O
wɛɛngẽ O
wã O
, O
d O
siglgame O
tɩ O
na O
nyɩ O
tẽnga O
fãa O
pʋgẽ O
. O

Seb O
kãnga O
, O
wilgda O
teed O
nins O
sẽn O
be O
la O
tõnd O
laafɩ O
wã O
yel O
- O
gɛtb O
sẽn O
tõe O
n O
tʋʋm O
bogbã O
wɛɛngẽ O
. O

A O
wilgda O
ninbuiid O
ninsa O
b O
sẽn O
na O
bog O
pipi O
la O
kibayã O
b O
sẽn O
na O
n O
dɩk O
n O
taas O
ninbuida O
fãa O
, O
tɩ O
b O
sak O
kẽes O
b O
mens O
bogbã O
pʋgẽ O
. O

sã O
n O
yaa O
ne O
politikã O
wɛɛngẽ O
, O
yʋʋm B-DATE
2020 I-DATE
soabã O
yeka O
ne O
Tẽnga O
taoor O
soab O
naam O
dɩɩb O
pipi O
vuk O
saabo O
. O

A O
Rok B-PER
Mark I-PER
Kiristẽ I-PER
KABOORE I-PER
. O

Rẽnda O
tɛka O
, O
vaeesdb O
kẽer O
wilgame O
tɩ O
yʋʋmdã O
yɩ O
toog O
n O
kõ O
tẽngã O
. O

Rẽ O
me O
, O
Koviid O
19 O
bãaga O
sẽn O
wa O
n O
naag O
ne O
yõ O
- O
koglg O
kaalema O
, O
ra O
tõe O
n O
kɩtame O
tɩ O
b O
vɩɩg O
naama O
baoobo O
, O
tɩ O
rẽ O
na O
n O
pak O
politik O
zuloɛ O
kaseng O
kʋɩlẽnse O
. O

Sẽn O
na O
n O
yɩlẽ O
n O
zãag O
tõnd O
tẽnga O
ne O
yell O
bãmba O
, O
Burkĩna B-LOC
Faso I-LOC
tẽnga O
taoor O
soab O
siglga O
sõasg O
ne O
naam O
- O
kɩɩsdbã O
n O
le O
paas O
pagtɩ O
nins O
sẽn O
be O
b O
naama O
zugã O
, O
sẽn O
na O
n O
yɩlẽ O
n O
wʋm O
taab O
noor O
a O
ye O
naama O
baoob O
zugu O
. O

Seg O
taab O
kãnga O
biis O
sõnga O
SENI B-ORG
wã O
sull O
dãmb O
tɩ O
b O
sɩglg O
naa O
- O
baoor O
sẽn O
yaa O
pʋpelem O
la O
bas O
- O
yardo O
. O

Naama O
yãk O
kãnga O
yɩ O
pipi O
Burkĩna B-LOC
faso I-LOC
kamb O
nins O
sẽn O
be O
b O
we O
- O
loorã O
sẽn O
kẽes O
b O
toogo O
, O
woto O
pidsa O
tẽnga O
taoor O
soab O
raab O
sẽn O
da O
yaa O
b O
kẽes O
b O
toog O
na O
- O
baoorã O
pʋgẽ O
wã O
. O

B O
pʋʋsda O
neb O
nins O
fãa O
sẽn O
kẽes O
b O
toog O
na O
- O
baoorã O
pʋgẽ O
wã O
, O
sẽn O
yɩɩd O
fãa O
, O
sẽn O
yɩɩd O
fãa O
politikã O
neba O
, O
bala O
, O
b O
wʋm O
tɩ O
sekã O
sõngame O
tɩ O
tõnd O
bas O
- O
yard O
naama O
paam O
pãnga O
. O

D O
segd O
n O
pẽga O
Burkĩna B-LOC
Faso I-LOC
tẽnga O
taoor O
soab O
sẽn O
dɩk O
na O
- O
kẽnda O
politikã O
pʋgẽ O
tɩ O
na O
- O
baoorã O
rʋk O
laafɩ O
. O

Wakat O
ning O
laafɩ O
wã O
la O
yõ O
- O
koglg O
kaalema O
sẽn O
tar O
pãngã O
. O

La O
rẽndame O
tɩ O
tõnd O
tʋʋm O
n O
baas O
tʋʋm O
ning O
sẽn O
tɩʋʋsã O
, O
sẽn O
yɩɩd O
fãa O
mɛɛr O
dãmba O
vot O
sẽn O
watã O
. O

PEYƐNDEYƐSA B-ORG
b O
sẽn O
siglg O
yʋʋm B-DATE
2016 I-DATE
n O
t'a O
yʋʋm B-DATE
2020 I-DATE
soabã O
wilgda O
tẽnga O
sẽn O
yãk O
na O
- O
yakemd O
n O
kẽng O
taoore O
. O

Tʋʋm O
kãnga O
baoosg O
sẽn O
kell O
n O
zems O
ne O
zuloeesã O
, O
tõnd O
tẽnga O
tõngame O
n O
yɩsa O
meng O
yɛl O
kẽer O
pʋse O
. O

rẽ O
wã O
, O
ne O
yɛllã O
bũud O
toor O
- O
toorã O
, O
tẽnga O
arzɛk O
taoor O
kẽnd O
b O
sẽn O
gend O
yʋʋmd O
fãa O
wã O
, O
rʋ O
koabg O
zug O
yoobe O
, O
yʋʋm B-DATE
2016 I-DATE
soabã O
, O
ne O
yʋʋm B-DATE
2019 I-DATE
soabã O
. O

Yʋʋm B-DATE
2020 I-DATE
soabã O
, O
ra O
yaa O
koabg O
zug O
yiibu O
. O

Taoor O
kẽnd O
kãnga O
ya O
sõama O
, O
la O
a O
wilgd O
tɩ O
paasg O
sẽn O
zems O
koag O
zug O
yembr O
n O
kẽnd O
yʋʋmd O
fãa O
, O
woto O
wilgda O
tẽnga O
laoog O
sẽn O
kẽed O
taoor O
ba O
ne O
zuloees O
wʋsg O
sẽn O
be O
ãnduni O
wã O
pʋgẽ O
wã O
. O

M O
dat O
n O
tẽegame O
tɩ O
PEYƐNDEYƐSA B-ORG
yaa O
taoor O
kẽnd O
na O
- O
kẽndr O
sẽn O
yãag O
Burkĩna B-LOC
Faso I-LOC
tẽnga O
taoor O
soab O
naam O
pipi O
yʋʋm B-DATE
a I-DATE
nu I-DATE
wã O
; O
a O
kẽena O
na O
kẽnda O
a O
tãab O
nins O
sẽn O
pogdã O
zugu O
: O

lebg O
n O
sigl O
goosneer O
tʋʋm O
noyã O
, O
la O
tʋʋm O
noy O
a O
taabã O
, O

maneg O
n O
siglg O
tʋʋm O
sẽn O
na O
n O
kẽng O
ne O
arzɛkã O
taoore O
, O
la O
a O
na O
le O
kõ O
nus O
tʋʋma O
. O

Maan O
modgr O
tɩ O
tʋʋmtʋʋmdbã O
sõor O
paase O
. O

No O
- O
riks O
nins O
b O
sẽn O
dik O
n O
na O
maneg O
n O
siglg O
goosneer O
tʋʋm O
noy O
la O
tʋʋm O
noy O
a O
taabã O
, O
yaa O
sẽn O
na O
n O
kɩt O
tɩ O
tʋʋma O
tall O
vẽnem O
, O
sẽn O
wilgd O
tɩ O
bas O
- O
yardã O
yaa O
bũmb O
sẽn O
kẽed O
taoore O
, O
wa O
d O
fãa O
sẽn O
datã O
. O

Sã O
n O
yaa O
sẽn O
kẽed O
ne O
politikã O
zãab O
wɛngẽ O
, O
sẽn O
paasd O
na O
- O
baoorã O
sẽn O
yi O
sõama O
wa O
b O
sẽn O
da O
togs O
yĩngrã O
, O
goosneer O
kell O
n O
maana O
modgr O
sẽn O
na O
n O
yɩlẽ O
n O
tʋʋm O
tɩ O
bas O
- O
yardã O
kɩ O
yãgna O
. O

rẽnd O
sẽn O
kẽed O
ne O
bʋ O
- O
kaoorã O
wɛɛngẽ O
, O
b O
tʋʋmame O
tɩ O
zĩ O
- O
kãng O
na O
n O
paam O
yalgre O
, O
yaa O
wa O
b O
sẽn O
me O
bʋʋ O
- O
kaod O
ro O
- O
paal O
Po B-LOC
, O
Waga B-LOC
II I-LOC
, O
la O
Bulsa B-LOC
, O
yãaba O
yaa O
sõng O
ninbuiidã O
tɩ O
b O
paam O
n O
pẽnegd O
sarɩ O
wã O
. O

Sẽn O
le O
paasde O
, O
sẽn O
na O
yɩlẽ O
tɩ O
sarɩ O
wã O
kɩ O
- O
yãgna O
, O
la O
a O
wa O
tõog O
n O
zab O
ne O
wẽgdã O
arzɛkã O
wɛɛngẽ O
, O
nin O
- O
wẽnsa O
tʋʋma O
, O
na O
- O
kẽnda O
wʋsg O
rɩka O
zĩ O
- O
kãng O
sẽn O
na O
yɩlẽ O
n O
paas O
tʋʋmda O
pãnga O
. O

rẽnda O
songa O
ECOFI B-ORG
rãmb O
sẽn O
be O
Waogdg B-LOC
ne O
Bobo B-LOC
diʋlaso I-LOC
sarɩ O
wã O
rot O
tɩ O
b O
bʋ O
neb O
sõor O
sẽn O
ta O
bãmb O
piig O
la O
yiibu O
sẽn O
tu O
ne O
ligd O
gõdgre O
, O
yʋʋm B-DATE
2020 I-DATE
soabã O
pʋgẽ O
. O

. O
Sã O
n O
yaa O
ne O
sarɩ O
wã O
wil O
ning O
sẽn O
zabd O
ne O
tãnsob O
- O
n O
- O
soodsã O
, O
b O
na O
n O
sɩglga O
bʋʋdã O
Waga B-LOC
II I-LOC
bʋ O
- O
kaood O
roogã O
pʋga O
. O

M O
dat O
n O
le O
tẽegame O
, O
tɩ O
bʋ O
- O
kaood O
ro O
- O
bãmba O
meeba O
yaa O
taoor O
kẽnd O
sarɩ O
wã O
wɛɛngẽ O
yʋʋm O
a O
nu O
wã O
sẽn O
loogã O
pʋgẽ O
. O

M O
bẽta O
ka O
n O
pʋʋsd O
neb O
nins O
fãa O
sẽn O
tʋʋmd O
sarɩ O
wã O
pʋgẽ O
, O
la O
b O
kot O
b O
tall O
maag O
n O
meng O
bʋ O
- O
kaoorã O
pʋgẽ O
. O

Basyardã O
naam O
zĩnigr O
yaa O
ninsaal O
yel O
- O
segdɩ O
wã O
me O
sẽn O
na O
n O
paam O
waoogre O
. O

Zĩ O
kanga O
, O
tõnd O
sẽn O
maan O
bũmb O
nins O
fãa O
tɩ O
yaa O
laafɩ O
wã O
baoobã O
, O
yõ O
- O
koglgã O
, O
la O
sarɩ O
wã O
, O
d O
segd O
n O
dɩka O
la O
ne O
basyard O
pʋgẽ O
. O

Yaa O
woto O
la O
zãmsgo O
, O
kibay O
kũuni O
, O
ninsaal O
yel O
- O
segdɩ O
wã O
pʋgẽ O
, O
la O
ãnduni O
wã O
fãa O
nug O
- O
tigr O
sẽn O
gomd O
ninsaal O
yelã O
la O
b O
vaees O
yʋʋm B-DATE
2020 I-DATE
soabã O
. O

Tʋʋm O
bãmba O
yɩɩ O
tẽng O
- O
gãnd O
bãan O
dãmba O
, O
sarɩ O
wã O
tʋʋmtʋʋmdba O
, O
la O
nin O
- O
zaalsã O
lagm O
n O
taar O
sulla O
n O
kẽes O
b O
toogo O
. O

La O
, O
gosneer O
talla O
tõk O
n O
taar O
ne O
sull O
ning O
sẽn O
get O
ninsaal O
yel O
- O
segdɩ O
wã O
yellã O
, O
sulla O
sẽn O
be O
rezõ O
rãmba O
bʋs O
n O
zabd O
ninsaal O
yel O
- O
segdɩ O
wã O
na O
paam O
waoogre O
, O
n O
le O
paas O
ãnduni O
sull O
kaseng O
ning O
sẽn O
get O
ninsaal O
yalẽ O
wã O
yelle O
. O

B O
gesgã O
la O
b O
wɩdsã O
fãa O
, O
gosneer O
baandame O
n O
getẽ O
, O
bala O
a O
sõngda O
bas O
- O
yard O
naama O
taoor O
kẽnde O
. O

A O
meeta O
goosneer O
sẽn O
yaa O
Sarɩ O
la O
basyard O
goosneere O
, O
la O
a O
le O
waoogd O
ned O
kam O
fãa O
yel O
- O
segdi O
. O

Zĩ O
- O
kang O
pʋgẽ O
, O
ba O
ne O
yõ O
- O
koglg O
kaalema O
, O
la O
zuloees O
a O
taabã O
sẽn O
be O
tõnd O
tẽnga O
pʋgẽ O
wã O
, O
goosneer O
rɩka O
na O
- O
kẽnd O
sõng O
yel O
- O
kãng O
zugu O
. O

A O
kell O
n O
kẽeda O
ne O
kibayã O
- O
kɩsg O
soog O
n O
menga O
la O
kibayã O
na O
ta O
ninbuiida O
fãa O
. O

Zĩ O
- O
kanga O
, O
yʋʋm B-DATE
2016 I-DATE
soabã O
, O
ne O
yʋʋm B-DATE
2020 I-DATE
soabã O
sʋka O
, O
b O
yalga O
kibayã O
kũun O
rot O
pãnga O
tɩ O
tõe O
n O
ta O
zĩig O
zãnga O
b O
sẽn O
boond O
tɩ O
"""" O
TNT B-ORG
"""" O
wã O
. O

Tʋʋm O
bãmba O
sõngame O
, O
tɩ O
televisẽo O
wã O
sẽn O
da O
tat O
koabg O
zug O
45 O
yʋʋm B-DATE
2015 I-DATE
soabã O
pʋgẽ O
wã O
zẽk O
n O
t'a O
koabg O
zug O
98 O
yʋʋm B-DATE
2019 I-DATE
soabã O
, O
tɩ O
radyo O
wã O
sẽn O
da O
ya O
koabg O
zug O
48 O
wã O
lebg O
96 O
koabg O
zugu O
. O

Yʋʋm B-DATE
2020 I-DATE
soabã O
pʋgẽ O
, O
goosneer O
sẽn O
sõng O
kibayã O
- O
kũun O
dot O
sẽn O
so O
b O
mens O
, O
la O
b O
lagm O
n O
taarã O
sulla O
wã O
ne O
ligdã O
zẽk O
n O
taa O
milyõ O
400 O
. O

Sẽn O
le O
paasde O
b O
sẽn O
sõngd O
kibayã O
kũun O
dot O
ne O
ligdã O
, O
goosneer O
le O
rɩka O
na O
- O
kẽndr O
n O
sõngdb O
tɩ O
b O
tõe O
n O
dɩk O
sam O
n O
paam O
n O
da O
b O
tʋʋma O
teedo O
. O

Sẽn O
tũ O
ne O
tẽngãtaoor O
soab O
sẽn O
zẽk O
bool O
ninga O
yʋʋm B-DATE
2018 I-DATE
soabã O
, O
goosneer O
kell O
talla O
yẽsg O
wakat O
fãa O
ne O
a O
tʋʋm O
n O
taasã O
sẽn O
kẽed O
ne O
tʋʋma O
wɛɛngẽ O
. O

Yẽs O
n O
taarã O
pʋgẽ O
, O
b O
kosa O
goosneera O
ned O
kam O
fãa O
ta O
kẽes O
a O
toogo O
, O
d O
pẽnga O
tʋʋmdã O
, O
a O
sẽn O
sõng O
tɩ O
tʋʋm O
noy O
- O
kẽer O
wala O
sull O
ning O
sẽn O
get O
wʋm O
taabã O
yellã O
, O
n O
ke O
paas O
mediyatɛɛr B-ORG
du I-ORG
Faso I-ORG
"""" O
Faso B-LOC
sug O
koatã O
. O
"""" O

Sã O
n O
yaa O
ne O
tʋʋm O
- O
noyã O
zãab O
wɛɛngẽ O
, O
goosneer O
yãka O
yam O
n O
na O
yalg O
tʋʋm O
noyã O
tɩ O
b O
tõog O
n O
ta O
tẽnsa O
fãa O
pʋgẽ O
, O
sẽn O
na O
n O
yɩlẽ O
tɩ O
ninbuiida O
tõog O
n O
paam O
n O
pẽnegd O
goosneer O
tʋʋm O
noyã O
. O

La O
yaa O
b O
kõ O
tʋʋm O
- O
no O
bãmb O
tʋʋm O
teed O
la O
tʋʋmtʋʋmdb O
sẽn O
tar O
bãngr O
la O
minim O
, O
la O
b O
kõ O
b O
tʋʋm O
teed O
sẽn O
na O
n O
sõng O
b O
tɩ O
b O
tʋʋmdã O
yɩ O
naana O
tẽn O
- O
kɩrmsa O
pʋsẽ O
. O

Sẽn O
na O
n O
yɩlẽ O
n O
paam O
pids O
tʋlsem O
kanga O
, O
b O
ziniga O
sull O
sẽn O
get O
tẽn O
- O
kɩrmsa O
tʋʋm O
noy O
zãab O
yelle O
, O
la O
b O
sẽn O
na O
n O
pʋɩ O
bãng O
mitba O
toto O
zĩiga O
fãa O
. O

Sẽn O
na O
n O
baase O
, O
yaa O
sẽn O
kẽed O
ne O
sãnema O
tʋʋm O
noy O
sẽn O
na O
n O
kẽes O
b O
mens O
toto O
tẽn O
- O
kɩrmsa O
yidgr O
wɛɛngẽ O
. O

Yʋʋm B-DATE
2019 I-DATE
ne O
yʋʋm B-DATE
2020 I-DATE
soabã O
sʋka O
, O
yaa O
ligd O
sõor O
sẽn O
ta O
milyaar O
78 O
la O
bala O
, O
la O
tʋʋm O
kãnga O
kẽes O
komɩnd O
dãmba O
yidgr O
wɛɛngẽ O
. O

Tẽnga O
soog O
n O
meng O
tig O
- O
tẽegr O
b O
sẽn O
gilgd O
n O
maand O
rezõ O
rãmba O
pʋsa O
me O
teema O
Burkĩna B-LOC
Faso I-LOC
galʋ O
- O
tẽns O
wʋsg O
nẽnga O
. O

Yaa O
yãab O
kang O
pʋgẽ O
la O
b O
sogend O
tõnd O
tẽnga O
soog O
n O
meng O
tig O
tẽegr O
yʋʋm B-DATE
sar I-DATE
kiuug I-DATE
rasem I-DATE
11 I-DATE
yʋʋm I-DATE
2020 I-DATE
soabã O
Bãfoaara B-LOC
tẽnga O
pʋga O
t'a O
gom O
- O
zugã O
yaa O
: O
"""" O
wʋʋm O
taaba O
la O
kẽes O
b O
meng O
burkĩndlem O
pʋgẽ O
, O
Burkĩna B-LOC
Faso I-LOC
na O
kẽng O
taoore O
, O
Koviid O
- O
19 O
bãaga O
pʋgẽ O
. O
"""" O

Laog O
ninga O
b O
sẽn O
kẽes O
tʋʋmdã O
pʋgẽ O
wã O
na O
n O
sõnga O
Bãnfoaara B-LOC
tẽngã O
, O
la O
rezõ O
de O
kaskaadã O
fãa O
t'a O
tõog O
n O
paam O
n O
kẽng O
taoore O
. O

M O
dat O
n O
pẽnga O
rezõ O
wã O
kom O
- O
pugli O
la O
a O
kom O
- O
dibli O
sẽn O
sak O
n O
kẽes O
b O
toog O
tẽnga O
soog O
n O
meng O
tig O
- O
tẽegr O
na O
yi O
neer O
yĩnga O
. O

M O
sũur O
yaa O
noog O
ne O
tʋʋm O
nins O
b O
sẽn O
maan O
rezõ O
rãmb O
kẽer O
pʋs O
ba O
ne O
yõ O
koglg O
kaalema O
sẽn O
be O
wã O
. O

Sẽn O
na O
n O
yɩlẽ O
sõng O
na O
- O
kẽnd O
kãngã O
, O
goosneer O
na O
n O
kell O
n O
baasa O
laloa O
ning O
sẽn O
get O
arzɛkã O
kʋmsg O
yellã O
, O
la O
ne O
tẽn O
- O
kɩrmsa O
yell O
gesg O
sebre O
. O

No O
- O
rikds O
bãmba O
b O
na O
n O
dɩkame O
n O
kɩs O
depɩte O
rãmba O
tɩ O
rɩka O
n O
ning O
na O
- O
kẽndr O
zugu O
. O

Sẽn O
na O
n O
yɩlẽ O
tɩ O
gosneer O
tʋʋm O
noyã O
yɩ O
sõama O
, O
tõnd O
rɩka O
na O
- O
kẽnda O
sẽn O
na O
n O
kɩt O
tɩ O
tʋʋm O
- O
noyã O
fãa O
tʋʋm O
ne O
nasaara O
wã O
nug O
tʋʋm O
te O
- O
paala O
. O

Sẽn O
kẽed O
ne O
goosneem O
tʋʋm O
noyã O
pʋsẽ O
, O
b O
ninga O
tʋʋm O
- O
teoog O
sẽn O
sõngd O
ba O
ne O
wags O
taabã O
, O
tɩ O
ba O
ne O
nug O
n O
bãensa O
fãa O
tõe O
n O
tall O
n O
dɩglg O
sɛb O
n O
wa O
tõog O
n O
kẽes O
f O
meng O
wags O
taab O
n O
kẽe O
goosneer O
tʋʋm O
- O
noyã O
pʋgẽ O
wã O
. O

Sẽn O
na O
le O
paase O
, O
wags O
taabã O
b O
geta O
la O
masĩn O
dãmba O
pʋse O
, O
n O
wa O
tõog O
bal O
n O
yãk O
neb O
nins O
sẽn O
paama O
sẽn O
sɩng O
ne O
yʋʋm B-DATE
2019 I-DATE
soabã O
, O
sẽn O
le O
paasde O
, O
b O
le O
kẽnga O
a O
taoor O
tɩ O
neb O
kẽer O
maand O
wags O
taabã O
masĩn O
dãmb O
pʋse O
. O

Sẽn O
paasde O
neba O
yãkre O
, O
tʋʋma O
ne O
masĩnd O
dãmba O
sãeeg O
n O
kẽe O
tʋʋm O
noyã O
wʋsg O
pʋsẽ O
. O

Goosneem O
tʋʋm O
noyã O
ne O
masind O
dãmba O
b O
sẽn O
zĩnig O
yʋʋm B-DATE
2018 I-DATE
soabã O
pʋgẽ O
wã O
, O
rũnda O
zugãə O
tara O
na O
- O
kẽnda O
a O
nuministɛɛr O
dãmba O
la O
tʋʋm O
- O
noy O
a O
taab O
pʋse O
. O

M O
na O
n O
wilga O
makr O
wala O
, O
tʋʋm O
na O
- O
kẽndr O
ninga O
b O
sẽn O
boond O
tɩ O
E B-ORG
- I-ORG
SIVIL I-ORG
sẽn O
get O
sebã O
yellã O
. O

D O
tõe O
n O
le O
paasa O
, O
lẽmpo O
wã O
yaood O
wɛɛngẽ O
, O
na O
- O
kẽnd O
paalã O
szẽn O
songd O
tɩ O
b O
tõe O
n O
maan O
yɛl O
- O
wʋsg O
masĩna O
zug O
rũnda O
zugã O
. O

Bãmba O
fãa O
yaa O
taoor O
kẽnd O
sẽn O
paasd O
lẽmpo O
wã O
ligd O
sõor O
koabg O
zug O
a O
9 O
la O
bal O
yʋʋm B-DATE
2016 I-DATE
, O
la O
yʋʋm B-DATE
2020 I-DATE
soabã O
sʋka O
. O

Lẽmpo O
rãmba O
yaood O
taoor O
kẽnd O
pa O
a O
ye O
bal O
tõnd O
tẽnga O
arzɛk O
taoor O
kẽnd O
pʋgẽ O
ye O
. O

Zĩ O
- O
kãnga O
, O
yʋʋm O
a O
nu O
wã O
sẽn O
loogã O
pʋgẽ O
, O
tõnd O
maana O
tʋʋm O
sẽn O
kẽed O
ne O
tõnd O
arzɛkã O
baoob O
wɛɛngẽ O
. O

Rẽ O
wã O
, O
goosneer O
tʋʋmd O
sõngame O
tɩ O
b O
zinig O
bãk O
sẽn O
yaa O
koadbã O
bãke O
, O
la O
kɛs O
sẽn O
na O
n O
sõng O
nus O
- O
tʋʋma O
rãmb O
songre O
, O
wala O
Burkĩna B-ORG
Star I-ORG
- I-ORG
up I-ORG
, O
tʋʋm O
noor O
ning O
sẽn O
get O
pagbã O
, O
la O
kom O
- O
bɩɩbã O
nus O
- O
tʋʋm O
yãagre O
, O
la O
tʋʋm O
noor O
b O
sẽn O
boond O
tɩ O
FONAFI B-ORG
. O

Sã O
n O
yaa O
ne O
bũmb O
nins O
d O
sẽn O
paam O
sẽn O
kẽed O
ne O
arzɛkã O
zãab O
wɛɛngẽ O
wã O
, O
n O
le O
paas O
taor O
kẽnda O
pʋgẽ O
, O
no O
- O
rikds O
n O
be O
sẽn O
sɩng O
ne O
yʋʋm B-DATE
2017 I-DATE
soabã O
, O
sẽn O
get O
goosneer O
arzɛkã O
yisg O
yelle O
. O

Yam O
yãk O
kang O
sõnga O
goosneerã O
ta O
tõe O
n O
bãng O
n O
zã O
laoogã O
yisg O
na O
- O
kẽndre O
, O
la O
a O
yãk O
taoor O
dãmb O
sẽn O
na O
n O
get O
rẽ O
yell O
tʋʋm O
noyã O
taoor O
dãmb O
sʋka O
. O

Yaa O
rẽnda O
tɩ O
sẽn O
na O
n O
yɩlẽ O
n O
boog O
goosneer O
sẽn O
yisd O
ligd O
ninga O
wã O
sõore O
, O
d O
naaga O
taab O
n O
dɩk O
na O
- O
kẽnda O
sẽn O
na O
n O
ges O
bã O
- O
zombdsã O
, O
la O
yɛla O
taaba O
n O
na O
n O
dɩk O
n O
kẽes O
tõnd O
lekollsã O
la O
zãmsga O
zĩis O
kẽer O
pʋse O
. O

B O
sẽn O
na O
n O
lebg O
n O
ges O
arzekã O
siglg O
yellã O
na O
n O
sõngame O
tɩ O
b O
yɩlg O
tõnd O
tẽngã O
yisg O
yelle O
, O
bala O
b O
songdame O
n O
zab O
ne O
wẽgbã O
. O

Tʋʋm O
- O
kãng O
pʋgẽ O
, O
m O
pẽgda O
sull O
ning O
sẽn O
pogd O
n O
get O
goosneerã O
tʋʋmd O
la O
a O
zabd O
ne O
ninsaal O
yam O
- O
daabã O
sẽn O
maan O
tʋʋmd O
ninga O
sẽn O
kẽed O
ne O
zab O
ne O
ninsaal O
yam O
daabã O
. O

Goosneerã O
, O
na O
n O
tʋʋma O
a O
pãng O
sẽn O
tõe O
n O
tõog O
n O
yãag O
tʋʋm O
no O
- O
kãnga O
. O

Sẽn O
na O
n O
yɩlẽ O
tɩ O
gossneem O
arzɛkã O
yisg O
tũ O
wa O
sẽn O
segd O
wakat O
sẽn O
wat O
pʋgẽ O
, O
mam O
goosneera O
na O
n O
ninga O
pãng O
a O
noyã O
rɩksg O
wɛɛngẽ O
sẽn O
kẽed O
ne O
arzɛkã O
la O
yisg O
wɛɛngẽ O
. O

Tõnd O
raabã O
yaa O
d O
siglg O
arzɛkã O
baoob O
tʋʋm O
- O
noy O
, O
sẽn O
pa O
kẽnd O
wa O
sẽn O
segd O
sẽn O
tũ O
ne O
Burkĩna B-LOC
Faso I-LOC
tẽnga O
sẽn O
vɩɩmd O
zuloees O
ninsa O
pʋs O
yʋʋm B-DATE
2016 I-DATE
ne O
yʋʋm B-DATE
2020 I-DATE
soabã O
sʋka O
. O

Wakat O
fãa O
, O
zĩis O
wʋsg O
tʋʋmd O
yɩɩ O
sõama O
. O

Sẽn O
kẽed O
ne O
kʋrã O
wɛɛngẽ O
wã O
, O
tõnd O
tõogame O
, O
tɩ O
kʋrã O
wã O
pãng O
pãng O
paas O
bala O
, O
yʋʋm B-DATE
2015 I-DATE
soabã O
, O
a O
ra O
yɛsa O
ne O
Megawat O
rãmb O
325 O
, O
tɩ O
yʋʋm B-DATE
2020 I-DATE
soabã O
, O
a O
paas O
n O
ta O
megawatt O
800 O
, O
tɩ O
tẽns O
sẽn O
tar O
kʋrã O
wã O
sẽn O
sõor O
sẽn O
da O
yaa O
bãmb O
552 O
paas O
n O
ta O
tẽns O
1511 O
wakat O
kang O
me O
pʋgẽ O
. O

Ba O
ne O
taoor O
kẽnda O
sẽn O
be O
yʋʋma O
noorã O
, O
kʋra O
wã O
ket O
n O
baas O
n O
pa O
segd O
ye O
, O
bala O
a O
gɩmbda O
wakat O
ninga O
, O
yaa O
rẽ O
tɩ O
d O
segd O
n O
tẽeg O
tɩ O
kʋrã O
wã O
pa O
segd O
ninbuiida O
fãa O
ye O
. O

Yaa O
rẽ O
tɩ O
d O
segd O
n O
ning O
bãng O
ne O
porze O
rãmb O
nins O
bãk B-ORG
mondɛl I-ORG
l O
ninsabls O
tẽnsa O
bãk O
kaseng O
sẽn O
dat O
n O
song O
d O
tẽnga O
ne O
kʋra O
wã O
zĩis O
sẽn O
kẽed O
ne O
na O
- O
kẽndr O
ninga O
b O
sẽn O
boond O
tɩ O
"""" O
Mix B-ORG
enɛrzɩ I-ORG
wã O
. O
"""" O

Zĩ O
- O
kãnga O
, O
d O
tõe O
n O
maana O
sũ O
- O
noog O
ne O
b O
sẽn O
sak O
yʋʋm B-DATE
2020 I-DATE
soabã O
, O
sẽn O
tũ O
ne O
tʋʋm O
noor O
ning O
b O
sẽn O
boond O
tɩ O
"""" O
milenyʋm B-ORG
Sal̄ẽns I-ORG
Korporasẽo I-ORG
"""" O
a O
vuk O
a O
yiib O
n O
soabã O
sẽn O
gomd O
Burkĩna B-LOC
Faso I-LOC
kʋra O
wã O
yellã O
. O

Tʋʋm O
- O
kãng O
na O
n O
wa O
ne O
rabay O
sẽn O
yiid O
fãa O
wĩndgã O
sẽn O
wat O
ne O
kʋra O
ninga O
wã O
wɛɛngẽ O
, O
la O
tall O
kʋra O
wã O
tẽns O
a O
taab O
sẽn O
na O
n O
yɩlẽ O
n O
wa O
paas O
kʋra O
wã O
pãnga O
. O

Sẽn O
kẽed O
ne O
bãngra O
sẽn O
be O
kibayã O
kũun O
la O
nogooma O
wɛɛngẽ O
wã O
, O
zĩ O
- O
kãng O
paama O
taoor O
kẽnde O
, O
ne O
fibr O
optikã O
sẽn O
ta O
kilomɛtr O
11226 O
sẽn O
kẽed O
ne O
"""" O
Backbone B-ORG
nasẽonal I-ORG
telekominikasẽo I-ORG
"""" O
porze O
wã O
. O

Yaa O
woto O
me O
ne O
b O
sẽn O
zĩndg O
masĩnd O
dãmb O
Bobo B-LOC
dɩʋlaso I-LOC
n O
paas O
Waogdg B-LOC
rẽnda O
sẽn O
da O
be O
yʋʋm B-DATE
2018 I-DATE
soabã O
pʋgẽ O
wã O
. O

Sẽn O
na O
n O
yɩlẽ O
n O
tʋʋm O
ne O
tʋʋm O
- O
te O
bãmba O
, O
d O
paama O
sẽn O
tũ O
ne O
ãnduni O
wã O
tʋʋm O
noor O
sẽn O
get O
Ẽteknetã O
yelle O
, O
Gigabɩt O
rãmb O
sõor O
sẽn O
ta O
12 O
n O
digd O
60 O
yʋʋm B-DATE
2015 I-DATE
soabã O
, O
ne O
yʋʋm B-DATE
2020 I-DATE
soabã O
sʋka O
. O

Tʋʋm O
bãmba O
sõnga O
, O
pipi O
tɩ O
bãnd O
pasãta O
ligd O
boong O
koabg O
zug O
84 O
ne O
Ẽtɛknẽtã O
tʋʋm O
noy O
katɛka O
, O
la O
a O
sõng O
tɩ O
neb O
sẽn O
talld O
ẽteknɛtã O
n O
tʋʋmdẽ O
t'a O
koabg O
zug O
neba O
a O
yoob O
2015 B-DATE
n O
soabã O
n O
dʋ O
n O
ta O
koabg O
zug O
neb O
30 O
yʋʋm B-DATE
2019 I-DATE
soabã O
pʋgẽ O
. O

Sã O
n O
yaa O
ne O
tẽnga O
pʋgẽ O
soy O
wɛɛngẽ O
, O
sẽn O
tũ O
ne O
yõ O
- O
koglg O
kaalema O
yĩnga O
soyã O
tʋʋm O
da O
yalsame O
. O
d O
tara O
soy O
woglem O
sẽn O
t'a O
kɩlo O
1028 O
sẽn O
na O
n O
be O
manesg O
zugu O
, O
sẽn O
sõngd O
zãaba O
wɛɛngẽ O
. O

Tõnd O
le O
pʋlmame O
n O
na O
n O
n O
me O
soy O
sẽn O
ta O
kilo O
1192 O
. O

Sã O
n O
yaa O
ne O
tẽn O
- O
kɩrmsa O
pʋsẽ O
so O
- O
bãonese O
, O
yaa O
sõ O
- O
bãones O
sẽn O
t'a O
kilo O
3548 O
la O
b O
na O
n O
manes O
la O
kilo O
2 O
135 O
n O
zoe O
n O
paa O
manegre O
. O

Tõnd O
raabã O
yaa O
d O
mõdg O
tɩ O
tʋʋma O
fãa O
sã O
, O
tɩ O
d O
le O
sɩng O
porze O
rãmb O
a O
taab O
sẽn O
na O
n O
sõng O
tẽnga O
yidgri O
. O

Tʋʋm O
bãmba O
fãa O
, O
sẽn O
yaa O
taoor O
kẽnd O
tʋʋm O
noyã O
sõngdame O
tɩ O
paongã O
tʋʋm O
kẽnd O
taoore O
. O

M O
dat O
n O
bẽda O
ka O
n O
pʋʋs O
tʋʋm O
- O
noy O
nins O
sẽn O
so O
b O
mensa O
rãmba O
, O
b O
sẽn O
kẽes O
ligd O
sẽn O
ta O
milyaa O
114 O
yʋʋm B-DATE
2019 I-DATE
soabã O
, O
la O
milyaar O
173 O
yʋʋm B-DATE
2020 I-DATE
soabã O
, O
rat O
n O
yeel O
tɩ O
b O
kẽnga O
taoor O
d O
sẽn O
dɩk O
n O
mag O
koabg O
zug O
52 O
. O

Sã O
n O
yaa O
ne O
sẽn O
kẽed O
ne O
koobã O
- O
weoogã O
- O
teedo O
, O
la O
gʋʋlgã O
wɛɛngẽ O
wã O
, O
d O
paama O
kibay O
sẽn O
ya O
sõama O
tʋʋm O
kãng O
wɛɛngẽ O
, O
sẽn O
kẽed O
ne O
koodã O
wɛɛngẽ O
koodã O
zẽk O
n O
taa O
koabg O
zug O
5 O
la O
13 O
yʋʋm B-DATE
a I-DATE
nu I-DATE
wã O
sẽn O
loogã O
pʋgẽ O
. O

Koodã O
sẽn O
kẽed O
taoor O
ba O
n O
ekooda O
zĩis O
sẽn O
pa O
le O
waoogã O
, O
bala O
yaa O
zĩis O
sẽn O
ta O
ɛktaar O
181 O
la O
tõnd O
yãagd O
koadbã O
ne O
. O

A O
le O
wilgda O
tõnd O
sẽn O
kẽesd O
d O
toog O
sẽn O
sɩng O
ne O
yʋʋm B-DATE
2016 I-DATE
n O
ta O
yʋʋm B-DATE
2020 I-DATE
soabã O
, O
sẽn O
dat O
n O
ta O
Ɛkteer O
31 O
000 O
, O
b O
sẽn O
manege O
. O

Sẽn O
paasd O
tʋʋma O
teed O
la O
sõngrã O
, O
tõnd O
le O
rɩka O
na O
- O
kẽnda O
sẽn O
na O
n O
yãag O
koadbã O
. O

yaa O
wa O
: O

zĩnig O
noor O
- O
sẽn O
get O
koobã O
- O
weoogã O
teedo O
la O
gʋʋlgã O
taoor O
kẽnde O
. O

Zĩnig O
sull O
sẽn O
get O
koobã O
kglgo O
, O
la O
a O
taoor O
kẽnde O
; O
kẽes O
nasaara O
wã O
nug O
tʋʋm O
te O
- O
paala O
koobã O
pʋgẽ O
, O
sẽn O
yiid O
fãa O
birgã O
pʋɩbo O
. O

Ning O
na O
- O
kẽndr O
sẽn O
na O
n O
sõng O
tɩ O
koobã O
tʋʋm O
kẽng O
taaore O
, O
la O
a O
paam O
panga O
. O

Ãnduni O
wa O
fãa O
arzɛka O
: O
"""" O
yaa O
tẽn O
- O
bãonesã O
n O
zãad O
tẽn O
- O
bɛdã O
"""" O
Doktɛɛr B-PER
Amiidu I-PER
karensaamb O
kaseng O
a O
ye O
sẽn O
wilg O
- O
y O
. O

Sõs O
- O
kãnga O
pʋgẽ O
, O
Doktɛɛr B-PER
Ãmiidu I-PER
SAWADG I-PER
sẽn O
yaa O
karensaamb O
kaseng O
sẽn O
kẽed O
ne O
laoogã O
wɛɛngẽ O
IBAM B-ORG
sẽn O
be O
Waogdg B-LOC
Inivɛrsɩte I-LOC
Zozɛf I-LOC
Ki I-LOC
Zɛrbo I-LOC
lebg O
n O
wa O
tigs O
kaseng O
ning O
sẽn O
gom O
ninsabls O
tẽnsa O
arzek O
yell O
zugu O
; O
tigs O
kasenga O
zĩnda O
sig B-DATE
- I-DATE
noy I-DATE
kiuug I-DATE
rasem18 I-DATE
yʋʋm I-DATE
2021 I-DATE
soabã O
, O
Parɩ B-LOC
la O
yɩ O
Farens B-LOC

tẽnga O
taoor O
soaba O
a O
Emanwɛɛl B-PER
Makrõ I-PER
n O
zĩndg O
tigsgã O
. O

Inivɛrsɩte O
wã O
pagsda O
bãngr O
kʋɩlẽns O
sẽn O
na O
n O
sõng O
tɩ O
ninsabls O
tẽnsa O
arzɛk O
paam O
n O
kẽng O
taoore O
. O

Sɩdway B-ORG
rãmba O
: O
sig B-DATE
- I-DATE
noy I-DATE
kiuug I-DATE
rasem I-DATE
18 I-DATE
yʋʋm I-DATE
2021 I-DATE
soabã O
, O
seg O
kaseng O
n O
zĩnd O
Parɩ B-LOC
n O
na O
n O
gom O
ninsabls O
tẽnsa O
arzɛk O
yelle O
, O
yaa O
na O
- O
kẽnd O
paal O
sẽn O
na O
n O
sõng O
n O
tɩ O
Ninsabls O
tẽnsa O
arzɛk O
yidgi O
, O
la O
yaa O
Farẽns B-LOC
tẽnga O
taoor O
soab O
n O
yãk O
yam O
n O
na O
n O
zĩndg O
tigs O
kãngã O
. O

Seg O
taab O
kãnga O
yaa O
bõ O
- O
sõngo O
, O
pa O
rẽnda O
bɩ O
a O
wa O
n O
paasa O
segsã O
sẽn O
gomd O
ninsabls O
tẽns O
yidgrã O
sõore O
? O

Doktɛɛr B-PER
Ãmiidu I-PER
SAWADGO I-PER
( O
HS B-PER
) O
: O
Yaa O
bõ O
sõngo O
, O
tɩ O
b O
tags O
ninsabls O
tẽns O
arzɛkã O
yell O
ba O
ne O
sẽn O
yaa O
zĩig O
ninga O
. O

Yaa O
seg O
taabã O
go O
- O
yẽgr O
meng O
la O
d O
segd O
n O
gese O
ba O
a O
sẽn O
yɩ O
zĩig O
ninga O
ye O
. O

Seg O
taabã O
yẽgrẽ O
, O
ninsabls O
tẽnsa O
sã O
n O
paam O
yãag O
sõng O
arzɛkã O
wɛɛngẽ O
, O
woto O
tõe O
n O
wa O
ne O
yidgrã O
, O
arzɛkã O
taoor O
kẽnde O
, O
n O
yis O
tẽnga O
naonga O
pʋga O
, O
a O
pa O
kẽed O
ne O
ligdã O
wɛɛngẽ O
. O

Yaa O
sɩda O
, O
tigs O
sẽn O
silgl O
parɩ B-LOC
n O
na O
n O
gom O
ninsabls O
tẽns O
arzɛkã O
yell O
tẽegda O
nasaarã O
wã O
wẽgb O
pʋgẽ O
. O

La O
tigsgã O
pʋga O
, O
b O
sẽn O
na O
gom O
zuloɛɛg O
ninga O
wã O
yell O
sã O
n O
siglga O
sõmbo O
, O
a O
tõe O
n O
sɩd O
sõnga O
ninsabls O
tẽnsã O
. O

S B-ORG
: O
yãmb O
yãab O
yaa O
wãn O
- O
wãn O
ne O
nõ O
- O
rɩkds O
nins O
sẽn O
yi O
tigsgã O
baasg O
pʋgẽ O
wã O
? O

HS B-PER
: O
Ninsabls O
tẽnsa O
paama O
zuloees O
sẽn O
kẽed O
ne O
koviid O
19 O
bãagã O
, O
ba O
ne O
gɛɛl O
wɛɛngẽ O
b O
sẽn O
wilg O
tɩ O
bãaga O
pãng O
ninsabls O
tẽnsa O
pʋsa O
pa O
ta O
tẽns O
a O
taabã O
. O

Ninsabls O
tẽns O
laoog O
pa O
tar O
pãng O
woto O
ye O
, O
rẽ O
n O
so O
tɩ O
zuloɛɛg O
bilf O
bal O
tõe O
n O
lebsa O
poorẽ O
. O

Sã O
n O
yaa O
sẽn O
kẽes O
ne O
kʋmsgã O
wɛɛngẽ O
, O
d O
tõe O
n O
tẽegame O
tɩ O
yel O
- O
segdɩ O
nins O
( O
DTS B-ORG
) O
rãmb O
nins O
b O
sẽn O
na O
dɩk O
n O
sõng O
ninsabls O
tẽnsa O
. O

Yel O
- O
segdɩ O
wã O
( O
DTS B-ORG
) O
pa O
na O
n O
kõ O
ninsabls O
tẽnsa O
ligd O
vẽeneg O
ye O
. O

A O
na O
sõnga O
ninsabls O
tẽnsa O
tɩ O
b O
kẽng O
taoor O
n O
peng O
ligdi O
bala O
Dts B-ORG
yaa O
ligd O
b O
sẽn O
ning O
Bãk O
rãmba O
pʋse O
wa O
sõngre O
. O

S B-ORG
: O
Dollar O
650 O
b O
sẽn O
pʋlma O
, O
yaa O
milyaaar O
33 O
la O
b O
na O
n O
dɩk O
n O
sõng O
ninsabls O
tẽnsã O
. O

D O
sã O
n O
ges O
pʋɩ O
- O
kãnga O
a O
sẽn O
wilg O
tɩ O
: O
"""" O
yaa O
bilf O
la O
pa O
na O
n O
sekã O
"""" O
a O
Emanwɛl B-PER
Makõrõ I-PER
wilgame O
tɩ O
rẽndame O
tɩ O
maoob O
zĩnd O
sẽn O
na O
n O
yɩlẽ O
tɩnin O
- O
sabls O
tẽnsa O
me O
kẽes O
b O
toog O
ne O
ligd O
sõor O
sẽn O
ta O
milyaar O
100 O
. O

yamb O
tagsgo O
. O
. O
. O
. O

HS B-PER
: O
pa O
dollar O
33 O
bal O
ye O
. O

Ligd O
kãnga O
na O
n O
songa O
ninsabls O
tẽnsa O
tɩ O
b O
peng O
ligd O
wakat O
koɛɛg O
pʋgẽ O
. O

Sẽn O
le O
paasd O
millyar O
33 O
, O
yɛl O
a O
taab O
n O
le O
be O
be O
wala O
DTS B-ORG
tẽn O
- O
bɛdã O
sẽn O
na O
n O
sõng O
ninsabls O
tẽnsã O
. O

Farẽns B-LOC
tẽnga O
pa O
baood O
DTS B-ORG
rãmba O
n O
na O
sõng O
a O
meng O
ye O
. O

Ba O
ne O
a O
sẽn O
pa O
rat O
yel O
bãmbã O
, O
a O
yãka O
yam O
n O
na O
n O
deeg O
ba O
n O
sõng O
ninsabls O
tẽnsã O
. O

Makre O
, O
Burkĩna B-LOC
Faso I-LOC
sã O
n O
dat O
n O
peng O
ligd O
n O
maneg O
sore O
, O
Farẽns B-LOC
tõe O
n O
yãka O
yamn O
dɩk O
a O
DTS B-ORG
rãmbã O
n O
sõng O
Burkĩna B-LOC
Faso I-LOC
. O

Wa O
tẽn O
- O
bɛdã O
sẽn O
pa O
rat O
DTS B-ORG
rãmba O
, O
b O
tõe O
n O
yella O
Ɛfɛmi B-ORG
sullã O
tɩ O
b O
rɩk O
b O
n O
kõ O
ninsabls O
tẽnsã O
. O

D O
tõe O
n O
soka O
d O
mens O
n O
gese O
, O
bõe O
yĩng O
tɩ O
bũmb O
sẽn O
yaa O
ninsabls O
tẽnsa O
rẽnd O
segd O
n O
deng O
n O
tũ O
nasaa O
- O
tẽnsa O
nusẽ O
. O

Yaa O
sokr O
sẽn O
kɩt O
tɩ O
d O
tagsd O
ninsabls O
tẽnsa O
sẽn O
wa O
n O
pa O
tar O
b O
soog O
n O
mengã O
wakato O
. O

Ligd O
sẽn O
yaa O
ninsabls O
tẽnsa O
rẽnd O
segd O
n O
kẽe O
ninsabls O
tẽnsa O
rãmb O
nusẽ O
tɩrga O
, O
la O
bas O
b O
tɩ O
yãk O
b O
sẽn O
na O
nmaan O
bũmb O
ning O
ne O
b O
ligdã O
. O

DTs B-ORG
rãmba O
yãgr O
meng O
yaa O
sẽn O
maan O
pengra O
yĩnga O
, O
sẽn O
segd O
n O
wa O
lebs O
ne O
tõnd O
ninsabls O
ligdã O
koabg O
zugu O
33 O
, O
tɩ O
sẽn O
kellã O
yaa O
ligd O
vuk O
a O
nu O
sẽn O
tar O
pãnga O
. O

Ninsabls O
tẽnga O
zuloees O
pa O
ligdã O
a O
sẽn O
deegda O
kẽesg O
bal O
ye O
, O
yaa O
b O
yisgã O
sẽn O
yaa O
toto O
. O

D O
yãnda O
Azɩ B-LOC
tẽns O
sẽn O
tõog O
n O
yɩs O
b O
meng O
sẽn O
kẽed O
ne O
tʋʋm O
kãng O
wɛɛngẽ O
, O
n O
wa O
tõog O
rũnda O
zugã O
n O
be O
tẽns O
nins O
sẽn O
tar O
pãng O
b O
yidgrã O
wɛɛngẽ O
wã O
pʋgẽ O
. O

S B-ORG
: O
Yel O
- O
segdɩ O
wã O
sẽn O
be O
zĩ O
- O
bãmba O
wã O
yel O
tɩɩm O
yaa O
sẽn O
na O
zab O
ne O
arzɛkã O
sẽn O
leb O
poorẽ O
sẽn O
tũ O
ne O
Koviid O
19 O
bãaga O
bii O
? O

H B-PER
S I-PER
: O
Ya O
yel O
- O
tɩɩm O
a O
yembre O
. O

Sẽn O
na O
n O
le O
paas O
yɛsa O
, O
ninsabls O
tẽnsa O
zuloeeg O
pa O
be O
ligdã O
yisg O
pʋgẽ O
ye O
, O
ya O
a O
tall O
n O
tʋʋma O
pʋgẽ O
. O

Rũndã O
, O
ninsabls O
tẽnsa O
tõe O
n O
kamsa O
arzɛk O
bũud O
toor O
- O
toore O
, O
sẽn O
kẽed O
ne O
a O
yisgã O
pʋgẽ O
. O

Bʋko O
, O
ligdã O
yisg O
sẽn O
tar O
panga O
tũuda O
ne O
meeb O
ninsa O
b O
sẽn O
tar O
ligdã O
n O
meetẽ O
wã O
sẽn O
pa O
tũud O
soyã O
. O

D O
rɩk O
makr O
ne O
soyã O
, O
pa O
tõe O
n O
ta O
yʋʋm B-DATE
a I-DATE
nu I-DATE
tɩ O
b O
pa O
lebg O
n O
maneg O
b O
ye O
. O

Tẽn O
- O
bɛdã O
pʋsẽ O
, O
yaa O
yʋʋm B-DATE
15 I-DATE
tõor O
la O
b O
tõe O
n O
dɩk O
n O
yaool O
n O
lebg O
n O
maneg O
soore O
. O

Nasaar O
- O
tẽnsa O
pʋsẽ O
, O
soor O
tõe O
n O
dɩka O
yʋʋm B-DATE
25 I-DATE
n O
pa O
sãam O
ye O
. O

Burkĩna B-LOC
Faso I-LOC
ka O
soor O
tõe O
n O
dɩka O
yʋʋma B-DATE
wãn I-DATE
n O
yaool O
sãame O
? O

M O
bas O
tɩ O
y O
tagse O
. O

S B-ORG
: O
Bõe O
la O
ninsabls O
tẽnsa O
sẽn O
pa O
tõe O
n O
zã O
b O
laoogã O
sõama O
wã O
? O

HS B-PER
: O
Yaa O
ninsabls O
tẽnsa O
taoor O
dãmb O
yelle O
. O

Yaa O
sɩd O
tɩ O
nug O
n O
be O
kɛɛng O
me O
n O
pa O
rat O
n O
bas O
ye O
. O

D O
pa O
segd O
n O
maan O
ninbãneg O
d O
mens O
zut O
ye O
, O
d O
segd O
n O
tʋmame O
n O
tõog O
tɩ O
d O
mensa O
tõog O
n O
yɩdgi O
. O

D O
rɩk O
makre O
ne O
meebã O
sẽn O
ba O
sõmbã O
, O
yaa O
ninsabls O
tẽnsa O
kamb O
b O
toor O
n O
meete O
, O
pa O
ned O
a O
to O
ye O
. O

Daar O
ning O
ninsabls O
tẽnsa O
rãmb O
sẽn O
na O
n O
zĩnd O
n O
tall O
tags O
sõngo O
, O
ãnduni O
wã O
tẽns O
a O
taabã O
fãa O
na O
pẽg O
tõndo O
. O

Bũmb O
ning O
sẽn O
paamd O
tõndã O
pa O
yel O
- O
beed O
ye O
. O

Azɩ B-LOC
rãmb O
me O
tũu O
so O
- O
kãnga O
. O

La O
rũnda O
zugã O
, O
Azɩ B-LOC
tẽnga O
rãmb O
sã O
n O
dat O
n O
peng O
ligdi O
b O
pa O
tũd O
sor O
ninga O
ninsabls O
tẽnsa O
sẽn O
tũuda O
ye O
. O

Ãnduni O
wã O
pʋga O
, O
tẽn O
- O
bʋg O
n O
tõe O
n O
peng O
sɩnd O
ligd O
ne O
yõodo O
? O

S B-ORG
: O
yel O
- O
kãng O
zugu O
, O
sẽn O
tũud O
ne O
yõod O
ning O
sẽn O
be O
samã O
pʋsẽ O
wã O
G20 B-ORG
tẽnsa O
pʋgẽ O
wã O
yʋʋm B-DATE
2020 I-DATE
ne O
yʋʋm B-DATE
2021 I-DATE
sosbã O
sẽn O
tũud O
ne O
Parɩ B-LOC
seg O
taabã O
. O

Sẽn O
kẽed O
ne O
rẽndã O
, O
seg O
- O
kasenga O
kʋmsg O
yɩ O
wãn O
- O
wãna O
? O

HS B-PER
: O
Moratoarã O
yaa O
wakat O
b O
sẽn O
kõt O
b O
sẽn O
kõt O
ninsabls O
tẽnsã O
. O

Bala O
, O
b O
tagsdame O
tɩ O
tẽnsa O
arzɛk O
leba O
poorẽ O
sẽn O
tũud O
ne O
Koviid O
19 O
bãagã O
, O
rẽnda O
kɩtame O
tɩ O
b O
pa O
tõe O
n O
yao O
b O
sama O
fãa O
ye O
. O

B O
kota O
tẽns O
nins O
sẽn O
tar O
b O
samã O
tɩ O
b O
yao O
ligd O
nins O
b O
sẽn O
deegã O
bala O
, O
la O
b O
le O
kõ O
b O
wakat O
b O
sẽn O
tõe O
n O
wa O
ne O
yõodã O
. O

S B-ORG
: O
Seg O
kasenga O
pʋgẽ O
, O
b O
kell O
n O
goma O
ninsabls O
tẽnsa O
fãa O
sẽn O
pa O
paam O
zu O
- O
noog O
n O
paam O
koviid O
19 O
bãag O
bogb O
yelle O
ye O
, O
neb O
koabg O
zugu O
yaa O
neb O
a O
2 O
bal O
n O
paam O
bokrã O
. O

Ãnda O
la O
zuloɛɛgã O
soaba O
? O

HS B-PER
: O
M O
pa O
rõt O
nasaar O
dãmba O
ye O
, O
bala O
tẽng O
fãa O
segd O
n O
kʋmsa O
a O
meng O
na O
- O
kẽndre O
. O

Yaa O
ninsablsã O
n O
na O
n O
yãk O
b O
yam O
n O
bog O
b O
mens O
tɩ O
b O
sã O
n O
mik O
tɩ O
yaa O
bokrã O
n O
sɩd O
yaa O
zuloeegã O
tɩɩm O
. O

Burkĩna B-LOC
Faso I-LOC
lebg O
n O
sulg O
n O
gesa O
a O
laoogã O
siglg O
yelle O
n O
na O
zab O
ne O
yõ O
- O
koglg O
kaalema O
. O

A O
tõe O
n O
leb O
n O
dɩka O
na O
- O
kẽnd O
kãng O
me O
n O
paam O
tɩɩma O
n O
bog O
ninbuiidã O
. O

Bala O
tɩɩma O
ligd O
pa O
gãdeg O
tõnd O
tõog O
ye O
. O

Tõe O
tɩ O
ninsabls O
tẽnsa O
tara O
maag O
n O
meng O
ne O
bokrã O
, O
tɩ O
d O
sã O
n O
ges O
vũn O
- O
vũna O
koees O
sẽn O
yit O
nasaar O
- O
tẽnsa O
pʋsẽ O
wã O
. O

S B-ORG
: O
ninsabls O
tẽnga O
leba O
poorẽ O
yʋʋm B-DATE
2020 I-DATE
soabã O
, O
yʋʋm O
pisi O
la O
zak O
loogr O
poor O
a O
arzɛkã O
sẽn O
paam O
taoor O
kẽnde O
. O

Sã O
n O
yaa O
ne O
sull B-ORG
ning I-ORG
sẽn I-ORG
get I-ORG
ãnduni I-ORG
wã I-ORG
fãa I-ORG
arzɛk I-ORG
yellã I-ORG
( I-ORG
FMI I-ORG
) O
rãmba O
, O
yaa O
dolaarã O
ligd O
milyaar O
285 O
la O
ninsabls O
tẽnsa O
segd O
n O
paam O
n O
tõog O
n O
zab O
ne O
bãagã O
. O

Ninsabls O
tẽnsa O
na O
n O
tõog O
n O
paama O
ligd O
kãnga O
tɩ O
d O
sã O
n O
ges O
arzɛkã O
pãng O
sẽn O
pa O
waoog O
ãnduni O
wã O
pʋgẽ O
wã O
? O

HS B-PER
: O
yaa O
toog O
ne O
ninsabls O
tẽnsa O
rãmb O
tɩ O
b O
tõog O
n O
paam O
ligd O
kãnga O
. O

Sẽn O
na O
n O
yɩlẽ O
n O
tõog O
n O
paam O
n O
yis O
arzɛkã O
, O
ninsabls O
tẽnsa O
rãmb O
segd O
n O
kenga O
b O
mense O
, O
tɩ O
sẽn O
kõt O
b O
ligdã O
yaool O
n O
sõnge O
. O

Ninsabls O
tẽnsa O
sã O
n O
wilg O
porze O
sõama O
, O
b O
tõe O
n O
kẽesa O
b O
meng O
n O
tʋʋm O
tɩ O
b O
arzɛkã O
lebg O
n O
dɩk O
so O
sõngo O
. O

La O
d O
segd O
n O
tẽeg O
n O
bãngame O
tɩ O
ninsabls O
tẽnsa O
arzɛk O
poor O
n O
lebr O
pa O
tũ O
ne O
bãaga O
bal O
ye O
. O

Zamaana O
vʋɩ O
yõ O
- O
koglg O
kaalem O
pʋgẽ O
sẽn O
tũ O
ne O
tãsob O
- O
n O
- O
soodsa O
tʋʋma O
, O
politikã O
zuloeese O
, O
la O
naama O
zãb O
sẽn O
pa O
tũd O
soorã O
. O

Rẽ O
n O
so O
tɩ O
arzɛkã O
wʋsg O
kẽed O
tẽng O
na O
n O
gãand O
baana O
pʋgẽ O
. O

Zuloees O
kẽer O
da O
be O
arzɛkã O
pʋgẽ O
tɩ O
Koviid O
19 O
bãaga O
yaool O
n O
wa O
paas O
yel O
- O
kãng O
pãnga O
. O

S B-ORG
: O
Sɛkã O
poore O
, O
A O
Emanwɛl B-PER
Makõrõ I-PER
wilgame O
t'a O
sõngame O
tɩ O
b O
toeem O
tagsgo O
, O
la O
na O
kẽnd O
paal O
sẽn O
yaa O
zuleng O
ninsabls O
tẽnsa O
yĩnga O
. O

Yãmb O
tagsg O
ne O
gom O
kãnga O
? O

HS B-PER
: O
Yaa O
woto O
. O

Yaa O
Farẽns B-LOC
tẽnga O
taoor O
soab O
tagsgo O
. O

Ninsablsã O
me O
tõe O
n O
talla O
b O
tagsgo O
! O

La O
d O
sã O
n O
ges O
Farẽns B-LOC
ne O
ninsabls O
tẽnsa O
zoodo O
, O
d O
neeme O
tɩ O
ninsabls O
tẽnsa O
zãdb O
pa O
kɩsd O
Farẽns B-LOC
rãmba O
ye O
. O

Zũnoogã O
, O
ninsabls O
tẽnsa O
kom O
- O
bɩɩb O
paamda O
yam O
zulunga O
, O
la O
b O
tʋʋmd O
n O
na O
n O
yidg O
b O
mense O
, O
rẽnda O
na O
n O
sõnga O
tẽnsa O
tɩ O
b O
tõog O
n O
tʋʋm O
b O
mensã O
yidgr O
wɛɛngẽ O
. O

sã O
n O
yaa O
ne O
maam O
tagsgo O
ninsabls O
tẽnsa O
taoor O
dãmb O
pa O
tõe O
n O
kẽng O
ne O
b O
tẽnsa O
taoor O
ye O
, O
Mam O
tẽedame O
tɩ O
yaa O
b O
kom O
- O
bɩɩbã O
la O
pa O
sẽn O
na O
n O
tũ O
ne O
kẽn O
, O
pa O
rẽnda O
bɩ O
sũ O
- O
pũur O
tʋʋm O
ye O
, O
ya O
b O
sẽn O
na O
n O
dɩk O
b O
bãngrã O
n O
tʋʋme O
, O
tags O
zulung O
la O
wɩsg O
m O
mneg O
pʋgẽ O
. O

Tõeme O
tɩ O
b O
lebg O
n O
siglg O
Farẽns B-LOC
ne O
ninsabls O
tẽnga O
tʋʋmd O
n O
taar O
na O
- O
kẽnd O
paale O
, O
tɩ O
Farẽns B-LOC
rãmba O
sã O
n O
bãng O
tɩ O
ninsabls O
tẽnsa O
rat O
n O
dɩka O
a O
yidgrã O
soore O
, O
b O
tõe O
n O
bãngame O
tɩ O
d O
yaa O
tʋʋmd O
n O
taase O
, O
la O
d O
fãa O
tara O
taab O
raabo O
. O

Yaa O
makr O
d O
sẽn O
tõe O
n O
dɩk O
wa O
karenbiig O
ne O
a O
karensaamba O
, O
ne O
na O
- O
kẽnd O
kãngã O
, O
yaa O
toog O
tɩ O
d O
tõog O
n O
kẽng O
taoore O
. O

Bala O
zãmsg O
ninga O
d O
sẽn O
paamd O
Fãrens B-LOC
nengẽ O
wã O
pa O
kẽngd O
ne O
tõnd O
arzɛkã O
taoor O
ye O
, O
a O
pa O
yidg O
d O
tẽnsa O
ye O
. O

Yaa O
sɩd O
tɩ O
d O
rat O
bãngre O
, O
arzɛka O
sẽn O
yit O
Farẽns B-LOC
nugẽ O
la O
yaa O
sẽn O
na O
n O
nafd O
d O
fãa O
. O

S B-ORG
: O
Yãmb O
tõe O
n O
wilga O
tõn O
wãn O
- O
wana O
yʋʋm O
60 O
ninsabls O
tẽnsa O
sẽn O
paam O
b O
soog O
n O
meng O
loogr O
poore O
, O
tɩ O
b O
ket O
n O
pa O
tõe O
n O
paam O
ligd O
b O
tẽnsa O
pʋs O
n O
kẽes O
b O
taor O
kẽnda O
pʋgẽ O
? O

HS B-PER
: O
Zuloɛɛgã O
bee O
ninsabls O
tẽnsa O
meng O
pʋse O
. O

M O
le O
yeel O
n O
paase O
, O
ned O
a O
to O
pa O
na O
n O
wa O
kẽng O
ne O
tõnd O
tẽnsa O
taoor O
tɩ O
pa O
tõnd O
ye O
. O

Rũnda O
zugã O
, O
rabay O
bee O
b O
sẽn O
tõe O
n O
sõnge O
. O

Mam O
tʋʋmda O
Bãk O
rãmba O
tʋʋma O
, O
la O
yaa O
toog O
ne O
tõnd O
tɩ O
d O
wilg O
, O
tɩ O
yaa O
tẽn O
- O
bãonesã O
n O
zãad O
tẽn O
- O
bɛdã O
. O

Wãn O
- O
wãna O
? O

Ligd O
ning O
b O
sẽn O
dɩkd O
n O
kẽes O
taoor O
kẽnda O
wɛɛngẽ O
wã O
, O
b O
pa O
le O
lebsda O
tẽn O
- O
bãonesa O
laoog O
pʋgẽ O
ye O
, O
bala O
b O
tagsdame O
tɩ O
zuloees O
nins O
sẽn O
be O
porze O
rãmba O
tʋʋmd O
pʋgẽ O
wã O
yaa O
wʋsgo O
. O

Tɩ O
tõnd O
bãk O
rãmbã O
sẽn O
yaa O
Nasaar O
- O
tẽnsa O
bãk O
rãmb O
wilã O
lebg O
n O
dɩkd O
ligd O
kãng O
tɩ O
lebd O
b O
tẽnsa O
pʋsẽ O
dɩ O
b O
rɩkda O
n O
kẽesd O
taoor O
kẽnda O
porze O
rãmb O
pʋse O
. O

Rẽndame O
tɩ O
ninsabls O
tẽnsa O
ning O
garãtɩ O
rãmb O
sẽn O
na O
n O
yɩlẽ O
n O
sõng O
bãk O
rãmba O
tɩ O
b O
kẽng O
taoor O
ne O
porze O
rãmb O
nins O
sẽn O
yaa O
tẽnga O
taoor O
kẽnd O
porze O
rãmbã O
. O

Ligd O
sã O
n O
pa O
kẽesdẽ O
, O
taoor O
kẽnd O
ka O
be O
ye O
. O

rẽndame O
tɩ O
pemsg O
nins O
b O
sẽn O
maand O
tẽnga O
pʋgẽ O
wã O
, O
tees O
ligd O
nins O
b O
sẽn O
na O
n O
tʋʋm O
tɩ O
yidgã O
pʋgẽ O
, O
la O
a O
tõe O
n O
dɩlg O
ninbuiidã O
la O
a O
wels O
b O
zuloees O
a O
taab O
. O

S B-ORG
: O
Sẽn O
kẽed O
ne O
lẽmpo O
rãmba O
wɛɛngẽ O
tʋʋmd O
bee O
be O
b O
sẽn O
na O
n O
pa O
rɩk O
n O
tʋʋm O
bɩɩ O
? O

HS B-PER
: O
Mam O
kõo O
sɩd O
ne O
yãmb O
gomdã O
. O

Sẽn O
kẽed O
ne O
arzɛkã O
sẽn O
kẽed O
tõnd O
goosneer O
dãmba O
tʋʋm O
pʋsẽ O
wã O
, O
d O
tara O
zuloe O
- O
bɛd O
a O
yiibu O
, O
pipi O
yaa O
arzɛkã O
baoobo O
, O
sẽn O
pogde O
yaa O
a O
zãabã O
. O

Sã O
n O
yaa O
ne O
arzɛkã O
baoob O
wɛɛngẽ O
, O
, O
rẽndame O
tɩ O
b O
yalg O
yaaodã O
, O
la O
yalg O
tʋʋma O
. O

Rẽndame O
tɩ O
neba O
fãa O
naag O
sʋka O
. O

Tõnd O
tʋʋm O
- O
no O
bɛdã O
kẽer O
pa O
yaood O
lẽmpo O
rãmba O
ye O
. O

B O
na O
n O
yeela O
maam O
tɩ O
b O
yaoodame O
, O
la O
rẽ O
yĩnga O
, O
b O
sẽn O
yaood O
yaaod O
ninga O
zema O
neb O
tʋʋmdã O
pãng O
sẽn O
ta O
toto O
wã O
yaoodo O
? O

M O
maanda O
yam O
- O
yoaaga O
! O

Ned O
sẽn O
tar O
tʋʋm O
- O
noy O
katɛk O
tɩ O
yaa O
tʋʋm O
- O
noy O
a O
yiib O
bal O
yaood O
la O
a O
yaooda O
t'a O
naasã O
sẽn O
kellã O
t'a O
pa O
yaood O
bãmb O
lẽmpo O
wã O
ye O
, O
zuloɛɛg O
n O
be O
. O

Tʋʋm O
noy O
a O
taab O
n O
be O
wala O
tʋʋmd O
m O
toorã O
, O
so O
- O
togsã O
, O
wal O
meebã O
sẽn O
yaa O
tʋʋm O
noy O
lẽmpo O
wã O
yaood O
sẽn O
yaa O
tilae O
. O

Sã O
n O
yaa O
ne O
so O
- O
togsa O
wɛɛngẽ O
, O
so O
- O
togsg O
tʋʋm O
- O
noy O
n O
be O
n O
wat O
ne O
karɛnzɩ O
wã O
, O
teedo O
, O
m O
pa O
na O
n O
pʋd O
yʋʋy O
ye O
la O
b O
pa O
yaood O
b O
lẽmpo O
rãmba O
ye O
. O

Tʋʋmdã O
sẽn O
tɩ O
yaa O
wẽng O
n O
yɩɩd O
yaa O
meebã O
tʋʋm O
- O
noy O
pʋse O
. O

Meeba O
tʋʋm O
noy O
wʋsg O
pa O
yaood O
lẽmpo O
rãmba O
ye O
. O

La O
sẽn O
kẽed O
ne O
tʋʋm O
noy O
nins O
sẽn O
dɩk O
meebã O
tɩ O
yaa O
tʋʋm O
kaseng O
n O
tol O
n O
dɩkd O
neb O
wʋsg O
tʋʋma O
, O
yaa O
tʋʋm O
noy O
nins O
sẽn O
be O
zĩ O
- O
vɩɩdã O
kosg O
pʋgẽ O
wã O
. O

Yaa O
tʋʋmd O
sẽn O
pa O
wʋsgo O
la O
a O
yaool O
n O
kẽesd O
arzɛk O
la O
a O
kõt O
tʋʋma O
. O

Sã O
n O
yaa O
ne O
sãnema O
tʋʋm O
- O
noyã O
, O
pa O
naana O
tɩ O
b O
rɩk O
b O
kõ O
zamaan O
zẽns O
neb O
n O
yaal O
n O
teeg O
koabg O
zug O
10 O
tẽngã O
sẽn O
paamdã O
. O

Tõnd O
goosneer O
segd O
n O
paama O
tɩ O
yɩɩg O
woto O
sẽn O
kẽed O
ne O
sãnema O
tʋʋm O
noy O
wɛɛngẽ O
, O
wakat O
sẽn O
wat O
pʋgẽ O
a O
segd O
n O
paama O
pʋ O
- O
sʋka O
menga O
. O

Tẽns O
nins O
sẽn O
dat O
n O
kẽng O
taoorã O
reegda O
koabg O
zug O
51 O
sãnema O
tʋʋmd O
wɛɛngẽ O
. O

Bala O
, O
tẽn O
- O
gãonga O
arzɛk O
yaa O
bũmb O
sẽn O
sate O
, O
a O
leb O
n O
sãamda O
we O
- O
n O
- O
vɩʋʋgã O
. O

Sã O
n O
yaa O
ne O
koobã O
wɛɛngẽ O
, O
koobã O
tʋʋm O
no O
bɛd O
taoor O
dãmb O
segd O
n O
kẽesa O
b O
toogo O
. O

Sã O
n O
yaa O
ne O
sẽn O
koodb O
tɩ O
yaa O
na O
n O
paam O
n O
dɩ O
wa O
rãmba O
, O
yaa O
goosneern O
segd O
n O
sõng O
ba O
. O

S B-ORG
: O
Koviid O
19 O
bãagã O
wa O
n O
sãama O
taoor O
kẽnd O
na O
kẽndr O
ninga O
d O
sẽn O
da O
be O
a O
soab O
zugã O
, O
a O
wa O
n O
wilga O
ãnduni O
wa O
rãmba O
, O
sẽn O
yɩɩd O
fãa O
ninsabls O
tẽnsã O
tɩ O
b O
lebg O
n O
zĩnd O
n O
tags O
b O
taoor O
kẽnda O
yelle O
. O

Ninsabls O
tẽnsa O
rɩka O
yam O
sẽn O
kẽed O
ne O
zuloe O
- O
kãnga O
pʋg O
bɩɩ O
? O

HS B-PER
: O
ãnduni O
wã O
segd O
n O
dɩka O
yam O
koviid O
19 O
bãaga O
poore O
, O
bala O
bã O
- O
kãnga O
wilgame O
tɩ O
ba O
ne O
tẽn O
- O
bɛda O
fãa O
pa O
tolg O
n O
sek O
b O
mens O
zãag O
ye O
. O

Tẽn O
- O
bɛd O
bãmba O
ra O
tagsdame O
tɩ O
b O
arzɛkã O
taa O
zĩig O
ninga O
bũmb O
sẽn O
pa O
tõe O
n O
wa O
vigsa O
ye O
. O

La O
Koviid O
19 O
bãaga O
wa O
n O
wilgb O
la O
bũmb O
a O
to O
, O
rẽ O
n O
so O
tɩ O
tẽnsa O
b O
bãoneg O
bɩ O
b O
bɛd O
segd O
n O
tʋʋm O
ne O
taaba O
. O

Sã O
n O
yaa O
ne O
ninsabls O
tẽnsã O
, O
zuloeegã O
pʋɩme O
. O

Yʋʋm O
60 O
d O
soog O
n O
mengã O
loogr O
poore O
, O
tõnd O
ket O
n O
pa O
kẽng O
taoor O
ye O
. O

Tõnd O
ket O
n O
bee O
laoog O
sẽn O
pa O
kẽnd O
taoor O
pʋgẽ O
. O

D O
sã O
n O
dɩk O
Amerik B-LOC
tẽngã O
, O
yaa O
ninsabls O
tẽnsa O
ninbuiid O
n O
tʋʋmd O
be O
n O
yɩɩda O
, O
d O
sõngdẽ O
n O
yɩdgd O
Etaziini B-LOC
rãmba O
tɩ O
yaa O
Ãnduni O
wã O
tẽn O
- O
kasenga O
. O

Tẽns O
nins O
neba O
sẽn O
wat O
n O
baood O
b O
yidgrã O
soayã O
ra O
segdn O
yɩdgame O
n O
yɩɩ O
bãmba O
. O

La O
bʋko O
! O
Ninsabls O
tẽnsa O
tara O
zuloees O
a O
yidgrã O
wɛɛngẽ O
. O

S B-ORG
: O
wãn O
- O
wan O
to O
la O
ninsabls O
zamaana O
tõe O
n O
paam O
laoog O
n O
sõng O
a O
yidgrã O
? O

HS B-PER
: O
tẽng O
pʋgẽ O
taoor O
kẽnda O
tũuda O
ne O
naag O
taab O
ninbuiida O
ne O
taab O
wɛɛngẽla O
meebã O
bũud O
toor O
- O
toor O
na O
yɩ O
sõama O
. O

Sõngra O
sẽn O
yit O
kɛɛngẽ O
wat O
n O
pasaame O
. O

Ligd O
ninga O
b O
sẽn O
pengã O
, O
b O
segd O
n O
talla O
la O
me O
n O
tʋʋme O
rẽ O
n O
so O
tɩ O
b O
segd O
n O
bao O
neb O
sẽn O
tar O
bãng O
minim O
tʋʋma O
wɛɛngẽ O
. O

Ninsabls O
tẽnsa O
segd O
n O
paama O
taoor O
dãmb O
sẽn O
tar O
pʋ O
- O
pelem O
la O
yam O
yãk O
sõng O
tẽnsa O
yidgr O
wɛɛngẽ O
. O

Sẽn O
naag O
taaba O
, O
b O
yetame O
, O
tɩ O
yidgrã O
yaa O
taoor O
kẽnd O
sẽn O
paam O
tʋʋlg O
pʋgẽ O
. O

Woto O
wilgdame O
tɩ O
d O
pa O
segd O
n O
dɩk O
ned O
a O
to O
yidgr O
na O
- O
kẽndr O
, O
d O
segd O
n O
gesa O
d O
tẽnga O
sẽn O
zem O
toto O
. O

Yidgrã O
na O
- O
kẽnda O
nasaar O
tẽnsa O
, O
Bãk B-ORG
mondɛll I-ORG
la O
Ɛf B-ORG
ɛmi I-ORG
rãmb O
sẽn O
dɩkã O
, O
b O
tõe O
n O
dɩk O
b O
lame O
n O
tʋʋm O
tõnd O
tẽnsa O
pʋse O
, O
la O
b O
tõeme O
n O
pa O
kẽn O
wa O
sẽn O
segd O
ye O
. O

M O
pa O
na O
gom O
wa O
a O
Lorã B-PER
Bado I-PER
sẽn O
dat O
n O
kɩt O
tɩ O
tõnd O
tẽnsa O
taoor O
dãmb O
wẽn O
ne O
b O
rog O
- O
n O
- O
mikã O
la O
b O
ra O
wẽn O
ne O
tẽn O
- O
kugr O
ninga O
b O
sẽn O
pa O
mi O
wã O
ye O
! O

La O
d O
tõe O
n O
kos O
b O
lame O
tɩ O
tɩk O
tõnd O
tẽnsa O
sẽn O
yaa O
soabã O
n O
tʋʋm O
yidgrã O
wɛɛngẽ O
. O

Yaa O
woto O
la O
Azɩ B-LOC
rãmb O
maan O
n O
ya O
b O
sẽn O
yaa O
a O
soab O
rũnda O
wã O
. O

Yaa O
ninsablsã O
bal O
n O
na O
yɩdg O
ninsabls O
tẽnsã O
. O

Nug O
ning O
sẽn O
tẽegda O
wakat O
fãa O
wã O
pa O
tol O
n O
tõe O
n O
lʋɩ O
taoor O
ye O
. O

Pagbã O
na O
soog O
b O
mens O
arzɛkã O
wɛɛngẽ O
: O
a O
Samira B-PER
Musa I-PER
Arãnde I-PER
, O
yaa O
pag O
sẽn O
tʋʋmd O
raadã O
tʋʋma O
. O

A O
Samira B-PER
Musa I-PER
Arãnde I-PER
roga O
zak O
sẽn O
tar O
kamb O
10 O
, O
tɩ O
kom O
- O
pugli O
wã O
yaa O
bãmb O
b O
yiib O
pʋgẽ O
, O
a O
nonga O
minizeemda O
tʋʋma O
. O

A O
sɩnga O
tʋʋmdã O
a O
sẽn O
wa O
n O
paam O
a O
Sɛktifika O
wã O
loogr O
poore O
yʋʋm B-DATE
2007 I-DATE
soabã O
wakato O
. O

A O
tara O
yʋʋm B-DATE
27 I-DATE
, O
a O
kẽe O
kãadem O
n O
tar O
kamba O
a O
yiibu O
, O
a O
zĩniga O
a O
tʋʋm O
noora O
Sebba B-LOC
sẽn O
yaa O
Yaga B-LOC
porvẽsã I-LOC
na O
- O
tẽnga O
. O

Vẽnem O
pog O
kãnga O
zug O
sẽn O
tʋʋmd O
tɩ O
b O
pẽgdã O
. O

Yʋʋm B-DATE
sar I-DATE
kiuug I-DATE
rasem I-DATE
22 I-DATE
yʋʋm I-DATE
2020 I-DATE
soabã O
ne O
yibeoogo B-DATE
, O
tõnd O
tɩ O
kaaga O
a O
Samira B-PER
Musa I-PER
Arãndea I-PER
tʋʋma O
zĩigẽ O
. O

A O
tʋʋmdã O
zĩig O
be O
a O
zakã O
noore O
, O
tɩ O
- O
kẽng O
a O
ye O
maasem O
tẽgre O
, O
Sektɛɛr B-LOC
3 I-LOC
sebba I-LOC
sẽn O
yaa O
Yaga B-LOC
porvẽsã I-LOC
na O
- O
tẽnga O
, O
raadẽnse O
, O
zãmsdba O
la O
neb O
sẽn O
wat O
n O
na O
n O
ges O
pita O
a O
tʋʋma O
zĩiga O
. O

Tabl O
bedr O
zugu O
, O
tʋʋm O
noora O
taoor O
soab O
sẽn O
ning O
a O
tʋʋma O
fut O
sẽn O
yaa O
kaki O
wã O
ne O
a O
tʋʋm O
n O
taasã O
be O
tʋʋm O
zug O
tɩ O
yaa O
raad O
wãabo O
, O
a O
kaabo O
; O
la O
manesgo O
, O
sẽn O
na O
yɩlẽ O
ta O
wa O
lebg O
bũmb O
ninga O
a O
sẽn O
datã O
. O

Tʋʋmdã O
sã O
n O
wa O
sa O
, O
t'a O
gũud O
raadensã O
tɩ O
b O
wa O
wʋk O
b O
teedã O
sẽn O
ya O
li O
rãmba O
, O
armoaar O
, O
bɩfe O
, O
tabl O
, O
la O
teed O
a O
taab O
be O
a O
tʋʋmdã O
zãd O
tẽngre O
. O

Bũmb O
sẽn O
sõngd O
Yaga B-LOC
porvẽsa I-LOC
tõor O
minize O
poakã O
a O
yembrã O
t'a O
wilgda O
a O
bãngrã O
sẽn O
kẽed O
ne O
roogã O
teed O
wɛɛngẽ O
wã O
. O

Sẽn O
na O
n O
yɩlẽ O
n O
paam O
sõsd O
ne O
a O
raadensã O
, O
a O
mee O
ro O
- O
bil O
tãn O
- O
moaag O
tɩ O
yaa O
a O
bɩro O
. O

Tõnd O
sẽn O
gilg O
n O
ges O
a O
tʋʋma O
zĩig O
loogr O
poore O
, O
a O
Samira B-PER
Musa I-PER
reega O
tõnd O
n O
na O
sõse O
, O
la O
a O
a O
yigda O
wakat O
fãa O
n O
na O
n O
wilg O
a O
tʋʋm O
kambã O
tʋʋm O
kẽere O
pa O
rẽnda O
bɩ O
n O
sõs O
ne O
a O
raadens O
kẽere O
. O

A O
sẽn O
togs O
tõndã O
, O
yaa O
a O
SEPE O
wã O
loogr O
poore O
, O
Sebba B-LOC
soolmẽ O
wã O
yʋʋm B-DATE
2007 I-DATE
soabã O
, O
la O
a O
yãk O
yam O
n O
na O
karme O
nus O
- O
tʋʋma O
zãmsg O
kaorengo O
. O

A O
sẽn O
wa O
n O
tar O
yʋʋm B-DATE
14 I-DATE
, O
a O
wa O
waogd B-LOC
, O
lɩse B-ORG
porfesionɛl I-ORG
dɩ I-ORG
Kadyogo I-ORG
, O
sẽn O
lebg O
Lše B-ORG
porfesionɛl I-ORG
rezonal I-ORG
dɩ I-ORG
sãntrã I-ORG
. O

Pipi O
karendoogã O
pʋg O
b O
sẽn O
zãms O
minizeemdo O
, O
mekanisẽmdo O
, O
sudgu O
, O
a O
yãka O
minizeemdã O
ne O
yamleoogo O
n O
na O
dɩk O
a O
ba O
wã O
naoore O
. O

Tʋʋmdã O
taa O
mam O
yam O
m O
sẽn O
wa O
n O
yaa O
biig O
n O
da O
get O
n O
baaba O
sẽn O
maand O
kʋɩlẽnsã O
la O
fenɛtr O
dãmbã O
. O

A O
ra O
pa O
pak O
tʋʋm O
noor O
zĩig O
ye O
la O
a O
ra O
paamda O
bũmbu O
woto O
yɩ O
yamleoog O
ne O
maam O
. O

Mam O
sẽn O
paam O
zunoog O
n O
na O
n O
yãk O
m O
daabã O
, O
n O
pa O
zoos O
ba O
bilf O
ye O
"""" O
a O
sẽn O
togse O
. O

Sã O
n O
yaa O
ne O
a O
ba O
wã O
a O
Mʋsa B-PER
Arãnde I-PER
, O
a O
Samira B-PER
sẽn O
wa O
n O
togs O
yẽnda O
a O
raabã O
, O
yenda O
maana O
a O
pãng O
sẽn O
tõe O
n O
na O
n O
yãaga O
, O
ne O
saglse O
la O
doos O
ningri O
, O
ba O
ne O
yẽ O
sẽ O
da O
rat O
t'a O
maan O
kʋra O
wã O
zãmsg O
kaorengã O
. O

"""" O
D O
naaga O
taab O
n O
nkẽng O
Waogdgo B-LOC
, O
LPK B-ORG
lekollẽ O
wã O
n O
na O
n O
paam O
vẽnem O
kaorengã O
zugu O
, O
la O
yɩ O
lingr O
ne O
tõnd O
tɩ O
d O
yãnd O
a O
yʋʋrã O
sẽn O
da O
zoe O
n O
be O
be O
"""" O
a O
Musa B-PER
Arãnde I-PER
sẽn O
ket O
n O
tẽegde O
. O

Karen O
- O
dot O
a O
yiib O
n O
soabã O
n O
tãag O
a O
naas O
n O
soabã O
, O
a O
rɩka O
minizemdã O
sẽn O
tʋʋmd O
ne O
raadã O
kaorengo O
, O
hal O
wa O
tɩ O
paam O
a O
Kapã O
bãngrkaset O
sebre O
yʋʋm B-DATE
2012 I-DATE
soabã O
ne O
kom O
- O
pugli O
a O
taab O
bãmb O
b O
yoobe O
karenbiis O
pistã O
la O
zak O
sʋka O
. O

A O
yaa O
karensaamb O
pogdg O
SND B-ORG
wã O
pʋgẽ O
. O

Wakat O
kãnga O
sẽn O
kẽed O
ne O
minizeemdã O
sẽn O
maand O
ne O
raadã O
kaoreng O
pʋgẽ O
ra O
yaa O
Kapã O
bãngr O
kaset O
bal O
la O
kaoreng O
kãng O
ra O
tgd O
Burkĩna B-LOC
Faso I-LOC
. O

A O
pa O
bas O
raaod O
ye O
a O
kell O
n O
paa O
Burkĩna B-LOC
Faso I-LOC
na O
- O
tẽnga O
pʋga O
. O

Yaa O
rẽ O
tɩ O
koarengã O
sẽn O
na O
n O
sɩng O
yʋʋmd O
ning O
sẽn O
pogda O
wã O
, O
a O
lekoolã O
pʋgẽ O
a O
kẽngame O
n O
na O
tɩ O
ges O
a O
karen O
- O
bi O
taasã O
sẽn O
da O
maan O
kaoreng O
vuk O
a O
taabã O
. O

Zunoogã O
, O
SND B-ORG
wã O
tʋʋmtʋʋmd O
n O
da O
wa O
lekoolã O
pʋga O
n O
na O
n O
bao O
karesaamb O
sẽn O
na O
n O
sõng O
zãms O
neb O
minizeemdã O
sẽn O
maand O
ne O
raadã O
, O
masõmdo O
, O
la O
motɛyã O
mekenisẽmdo O
. O

Yaa O
woto O
la O
a O
paam O
zunoogã O
, O
n O
na O
lebg O
karensaamb O
sõngd O
SND B-ORG
sẽn O
be O
Lumbilã B-LOC
ne O
a O
Kapã O
bãngr O
kaset O
sebr O
zĩ B-DATE
- I-DATE
likr I-DATE
kiuug I-DATE
yʋʋm I-DATE
2012 I-DATE
soabã O
, O
n O
tãag O
bõ B-DATE
- I-DATE
bɩʋʋng I-DATE
kiuug I-DATE
yʋʋm I-DATE
2013 I-DATE
soabã O
. O

Tõnd O
da O
ya O
d O
yiib O
n O
yit O
lekoll O
yɛng O
pʋg O
n O
kõt O
zãmsgã O
tɩ O
bãng O
mit O
pogd O
n O
getẽ O
. O

Tõnd O
zãmsa O
SND B-ORG
wã O
karenbiis O
vuk O
56 O
n O
soabã O
, O
b O
sõora O
me O
ra O
yaa O
bãmb O
56 O
. O

Zãmsga O
raa O
yaa O
karen O
- O
dota O
pʋse O
la O
tʋʋma O
zĩigẽ O
. O

A O
sẽn O
da O
yaa O
karensaamba O
, O
a O
kell O
n O
bẽdame O
n O
maan O
a O
SND B-ORG
wã O
tʋʋm O
n O
da O
reegd O
w O
6000 O
kiuug B-DATE
fãa I-DATE
. O

Bõn O
- O
kãens O
songa O
lame O
t'a O
paam O
a O
SND B-ORG
wã O
kaset O
sebr O
laa O
tʋʋmd O
pipi O
sebre O
. O

A O
sẽn O
paam O
bãng O
minim O
SND B-ORG
wã O
pʋgẽ O
poore O
, O
a O
lebg O
n O
wa O
waoogdg B-LOC
n O
na O
n O
wa O
bɩɩs O
a O
bãngrã O
n O
paase O
. O

A O
raabã O
paama O
pidsgu O
, O
bala O
a O
paama O
zunoog O
n O
na O
bɩɩs O
a O
bãngrã O
minizeemd O
tʋʋm O
noor O
a O
ye O
pʋga O
. O

Tʋum O
- O
no O
kãng O
pʋga O
, O
a O
ra O
paama O
wakir O
8 O
000 O
kiuug B-DATE
fãa I-DATE
, O
sẽn O
pa O
naag O
a O
sẽn O
da O
yit O
n O
kẽnd O
Burkĩna B-LOC
Faso I-LOC
we O
- O
n O
- O
vɩɩs O
a O
naasã O
fãa O
n O
sikd O
teedã O
, O
la O
a O
sẽn O
da O
tʋʋmd O
wakat O
kẽer O
n O
paasdẽ O
wã O
tɩ O
b O
yaaoda O
rẽ O
me O
toore O
. O

A O
zãmsga O
kiuug B-DATE
a I-DATE
yoob I-DATE
poore I-DATE
( O
zĩ B-DATE
- I-DATE
likr I-DATE
kiuug I-DATE
yʋʋm I-DATE
2013 I-DATE
soabã O
n O
t'a O
tʋʋlg B-DATE
kiuug I-DATE
yʋʋm I-DATE
2014 I-DATE
soabã O
) O
a O
yi O
tʋʋm O
- O
noorã O
pʋga O
a O
sẽn O
dɩk O
pʋg O
a O
yʋʋm B-DATE
21 I-DATE
. O

A O
pa O
wã O
sẽn O
wʋma O
a O
sʋka O
lame O
ges O
a O
sã O
n O
mi O
pʋga O
soaba O
. O

mam O
soka O
sok O
kanga O
bala O
, O
m O
da O
ratame O
tɩ O
ned O
ning O
sẽn O
kõ O
a O
pʋgã O
sak O
la O
a O
zã O
pʋgã O
. O

yel O
kanga O
zaba O
maam O
wʋsgo O
bala O
. O

wakat O
fãa O
tõnd O
ra O
sõsda O
yel O
- O
kãng O
zug O
nand O
ta O
yaool O
n O
loog O
waogdgã B-LOC
. O

Yaa O
mam O
sẽn O
da O
pa O
rat O
bũmb O
ninga O
wã O
n O
yii O
"""" O
A O
Ba O
wã O
sẽn O
wilg O
- O
y O
. O

A O
ba O
wã O
sẽn O
da O
yaeesdã O
yaa O
tɩ O
ned O
ning O
sẽn O
kõ O
a O
pʋga O
tʋʋmda O
tʋʋm O
noor O
ninga O
a O
biigã O
sẽn O
da O
be O
n O
zãmsd O
tʋʋmdã O
. O

Sã O
n O
yaa O
ne O
yẽndã O
, O
pʋgã O
soab O
ra O
yeelame O
t'a O
yis O
pʋgã O
, O
bala O
a O
pa O
tar O
tõog O
n O
tõe O
n O
zã O
pʋg O
ye O
, O
la O
yẽnda O
zagsame O
n O
kell O
n O
zã O
pʋgã O
. O

Wakat O
sẽn O
wat O
pʋgẽ O
a O
wa O
n O
baas O
n O
saka O
pʋgã O
la O
na O
n O
ges O
a O
yelle O
. O

A O
sẽn O
lebg O
n O
kʋɩl O
a O
ba O
yirã O
sebba B-LOC
, O
kiuug B-DATE
a I-DATE
ye I-DATE
loogr I-DATE
poore I-DATE
, O
minize O
- O
poakã O
pa O
kalemsa O
a O
nus O
ye O
. O

Ne O
a O
pʋgã O
, O
a O
paama O
zunoog O
n O
kẽe O
PSE B-ORG
wã O
tʋʋmd O
pʋgẽ O
tɩ O
b O
rika O
kiuug B-DATE
a I-DATE
ye I-DATE
t'a O
yɩ O
seb O
gʋʋnd O
Sebba B-ORG
O'komsarya I-ORG
wã O
pʋga O
, O
la O
a O
le O
paam O
kiuug B-DATE
a I-DATE
yi I-DATE
n O
zĩnd O
ANPE B-ORG
Dorɩ I-ORG
, O
n O
ket O
baood O
bãngr O
n O
paasdẽ O
. O

M O
da O
rɩkda O
kiuug B-DATE
fãa I-DATE
w O
6000 O
, O
rẽnda O
sõnga O
maam O
tɩ O
m O
tõog O
n O
zã O
m O
pʋgã O
. O

M O
pa O
lʋɩ O
bãag O
ye O
la O
m O
da O
wata O
tʋʋma O
wakat O
fãa O
"""" O
a O
sẽn O
wilg O
- O
y O
. O

Bãng O
minim O
paalgã O
loogr O
poore O
, O
a O
Samira B-PER
Musa I-PER
lebg O
n O
wa O
Waogdgo B-LOC
rẽnd O
ta O
segd O
n O
doga O
ka O
ne O
kiuug O
pʋgẽ O
. O

A O
lebg O
n O
wa O
a O
yẽgrẽ O

Yʋʋmd B-DATE
loogr I-DATE
poor I-DATE
a O
sẽn O
pa O
maan O
bũmb O
sẽn O
tũ O
ne O
a O
sẽn O
dog O
( O
bi O
- O
pugla O
) O
a O
Samira B-PER
musa I-PER
leb O
n O
maana O
a O
zãmsga O
a O
yiib O
n O
soab O
minizeem O
tʋʋm O
noor O
pʋga O
. O

Kiuug B-DATE
a I-DATE
yoob I-DATE
zãmsg O
loogr O
poore O
, O
a O
yãka O
yam O
yʋʋm B-DATE
2015 I-DATE
soabã O
baoosgẽ O
n O
na O
n O
leb O
a O
ba O
- O
yirã O
Sebba B-LOC
ne O
a O
biigã O
. O

A O
sẽn O
lebg O
n O
kul O
a O
ba O
- O
yirã O
, O
a O
le O
sɩnga O
zãmsg O
a O
to O
minizeemd O
zĩig O
sẽn O
be O
soolmẽ O
be O
, O
a O
Burɛɛma B-PER
nengẽ O
. O

Isaka B-PER
Gɩɛllo I-PER

Zãmsg O
a O
tãab O
n O
soaba O
pʋgẽ O
, O
a O
rɛglga O
sebr O
n O
na O
n O
kẽ O
wags O
taab O
ninga O
sẽn O
kẽed O
ne O
nus O
tʋʋma O
wɛɛngẽ O
b O
sẽn O
sɩglg O
Yaga B-LOC
porvẽsa I-LOC
soolmẽ O
n O
na O
n O
yãag O
kom O
- O
bɩɩb O
nins O
sẽn O
tar O
bãngr O
kaset O
sebrã O
, O
a O
paama O
zunoog O
yɛsa O
bala O
a O
paama O
wags O
taabã O
, O
n O
paam O
ligd O
sõor O
sẽn O
ta O
40000 O
n O
na O
sɩng O
tʋʋma O
. O

Ne O
sõngrã O
sẽn O
kẽed O
ne O
ligdã O
, O
tʋʋm O
- O
teedã O
la O
bãngrã O
wɛɛngẽ O
wã O
, O
b O
kosame O
n O
na O
yɩ O
n O
tɩ O
tʋʋm O
m O
mengẽ O
. O

M O
kell O
n O
kosa O
lame O
t'a O
yãagma O
, O
m O
tʋʋmdã O
pʋgẽ O
. O

La O
a O
sɩd O
sakame O
"""" O
minizeem O
poakã O
sẽn O
wilg O
- O
y O
. O

A O
sẽn O
be O
a O
ba O
wã O
zakẽ O
sẽn O
sɩng O
ne O
yʋʋm B-DATE
2016 I-DATE
soabã O
, O
a O
sɩnga O
goend O
dãmba O
la O
tabl O
dãmba O
manego O
n O
dɛgd O
zaka O
noore O
. O

Neba O
raab O
sẽn O
da O
paasdã O
, O
a O
yãka O
yam O
n O
pak O
a O
tʋʋma O
zĩig O
b O
zaka O
noore O
. O

Seba B-LOC
tẽnga O
Minizeem O
zi O
- O
kasenga O
a O
tãab O
n O
soaba O
taoor O
soab O
yʋʋr O
yiime O
, O
tɩ O
neb O
wʋsg O
wat O
n O
dat O
n O
maan O
kaseto O
. O

"""" O
Neb O
kẽer O
ra O
watame O
n O
dat O
maan O
kaseto O
, O
bala O
b O
wʋmame O
tɩ O
bi O
- O
pugl O
n O
maand O
minizeemdo O
. O

Kẽer O
me O
ra O
watame O
n O
keengd O
m O
raoodo O
. O

Yaa O
woto O
la O
mam O
na O
sɩng O
raadensa O
paongo O
, O
n O
yaool O
na O
n O
fisgd O
bil O
bilfu O
, O
"""" O
a O
sẽn O
wilg O
- O
y O
. O

Sã O
n O
yaa O
ne O
a O
ba O
wã O
, O
a O
wakatẽ O
wã O
, O
a O
sõnga O
la O
ne O
tʋʋm O
- O
te O
kʋd O
kẽere O
, O
bala O
yẽnda O
meng O
ra O
tʋʋmda O
minizeemdã O
tʋʋma O
, O
a O
ba O
wãn O
le O
maan O
zãndã O
n O
kõ O
- O
a O
. O

A O
Samira B-PER
Musa I-PER
sã O
n O
tõog O
n O
paka O
a O
tʋʋma O
zĩiga O
, O
yaa O
sẽn O
tũ O
ne O
a O
Bawã O
, O
la O
a O
a O
sẽn O
zãms O
ne O
ned O
ninga O
wã O
, O
a O
Bʋryɛma B-PER
Isaka I-PER
Gɩɛɛlo I-PER
sẽn O
zãmsa O
bãng O
minim O
bũud O
toor O
- O
toorã O
. O

M O
le O
wilga O
la O
a O
sẽn O
segd O
n O
maan O
toto O
, O
sẽn O
kẽed O
ne O
teedã O
koosg O
wɛɛngẽ O
, O
tɩ O
ned O
sã O
n O
wa O
rat O
teedo O
a O
segd O
n O
gesa O
raadã O
ligd O
a O
sẽn O
na O
n O
tall O
n O
tʋʋma O
. O

M O
wilgalame O
t'a O
waoog O
raadbã O
wakat O
fãa O
, O
la O
a O
maan O
tʋʋm O
sõngo O
sẽn O
na O
n O
yɩlẽ O
ta O
yʋʋrã O
yi O
"""" O
a O
sẽn O
wilg O
- O
y O
. O

A O
Samira B-PER
Musa I-PER
tara O
tẽeb O
ne O
a O
sẽn O
tʋʋmd O
bũmb O
ninga O
wã O
, O
la O
a O
maand O
a O
pãng O
sẽn O
tõe O
n O
na O
pids O
a O
raabã O
. O

Yaa O
bũmb O
sẽn O
kɩt O
tɩ O
b O
segd O
tella O
telg O
bũud O
toor O
- O
toore O
. O

A O
sɩdã O
a O
Amadu B-PER
Diabate I-PER
sẽn O
wilg O
- O
y O
, O
la O
a O
yeel O
t'a O
bãnga O
la O
a O
sẽn O
wa O
n O
maand O
zãmsgã O
a O
Bʋryɛma B-PER
Isaka I-PER
Gɩɛllo I-PER
tʋʋma O
zĩigẽ O
. O

A O
sẽn O
be O
tʋʋm O
kãnga O
pʋgẽ O
wã O
sõngdame O
t'a O
welgd O
- O
a O
a O
zakã O
zuloees O
kẽere O
, O
a O
zakã O
soab O
sẽn O
wilg O
- O
y O
. O

Tõnd O
vʋɩ O
zak O
- O
kaseng O
pʋga O
, O
tɩ O
zakã O
tʋʋm O
yaa O
wʋsgo O
. O

A O
zemsa O
ne O
mam O
yoap O
kom O
- O
pugli O
wã O
, O
tɩ O
b O
sɛgẽnd O
wĩndga O
, O
tɩ O
yẽnda O
sɛgẽnd O
zaabre O
. O

Woto O
na O
n O
sõnga O
lame O
t'a O
tõog O
n O
maan O
a O
tʋʋma O
sõama O
, O
a O
sɩda O
sẽn O
wilg O
- O
y O
. O
