Mu O
2002 B-DATE
iye O
adatulutsa O
chimbale O
chake O
choyamba O
cha O
Yenda O
mu O
2002 B-DATE
momwe O
mudali O
nyimbo O
zotchuka O
monga O
Uleke O
, O
Ndagoma O
, O
Timveke O
Maluwa O
ndi O
zina O
. O

Kudziwika O
kwenikweni O
idali O
nthawi O
yomwe O
adatulutsa O
chimbale O
cha O
Ndiululireni O
momwe O
mudali O
nyimbo O
ngati O
Akadapanda O
Yehova O
, O
mu O
2011 B-DATE
. O

Nyimbo O
zomwe O
anthu O
akhala O
akuimba O
msabatayi O
ndi O
monga O
Kolona O
yomwe O
mbali O
ina O
imati O
Ndinabwera O
ndi O
mission O
, O
Ndinatumidwa O
ukazembe O
, O
ntchito O
ikadzatha O
. O
Ndi O
pamene O
ndidzaweruke O
, O
Palibe O
ondileketsa O
ntchito O
yanga O
ili O
mkati O
, O
kufikira O
mwini O
wake O
adzanene O
kuti O
amen O
. O

Grace B-PER
wamwalira O
akuphika O
chimbale O
chatsopano O
momwe O
muli O
nyimbo O
imene O
adangoitulutsa O
ya O
Ndzaulula O
. O
Polankhula O
asadamwalire O
, O
Grace B-PER
amati O
chimbalechi O
chituluka O
mu O
June B-DATE
mwezi O
womwe O
adabadwa O
. O

Lero B-DATE
Grace B-PER
wayalula O
monga O
mwa O
nyimbo O
yake O
ndipo O
maso O
a O
anthu O
akhale O
pa O
mwana O
wake O
Steven B-PER
amene O
watulutsa O
nyimbo O
ya O
Udzandikumbuka O
. O

Mmodzi O
mwa O
oimba O
amene O
adzamukumbuke O
Grace B-PER
ndi O
Ethel B-PER
Kamwendo I-PER
chifukwa O
cha O
chinthu O
chimodzi O
chomwe O
Grace B-PER
adamulonjeza O
Ethel B-PER
adakali O
moyo O
. O

Adanena O
kuti O
ndikamakajambulitsa O
chimbale O
china O
, O
iyeyo O
adzandipatsa O
nyimbo O
ponena O
kuti O
nyimbo O
imeneyoyo O
ineyo O
ndi O
amene O
ndingathekuimba O
. O
Zachisoni O
Grace B-PER
wapita O
osakwaniritsa O
lonjezo O
lake O
, O
adalira O
Ethel B-PER
. O

Escom B-ORG
ikhazikitsa O
ntchito O
yatsopano O
ya O
magetsi O
Boma O
kudzera O
ku O
bungwe O
la O
magetsi O
la O
Electricity B-ORG
Supply I-ORG
Corporation I-ORG
of I-ORG
Malawi I-ORG
( O
Escom B-ORG
) O
lakhazikitsa O
pulojekiti O
yotchedwa O
Ndawala O
yobweretsa O
magetsi O
kumidzi O
pofuna O
kukweza O
chiwerengero O
cha O
anthu O
ogwiritsa O
ntchito O
magetsi O
mdziko O
muno O
. O

Ntchitoyi O
cholinga O
chake O
ndi O
kufulumizitsa O
kulumikizira O
anthu O
magetsi O
mmadera O
akumudzi O
komanso O
mmatauni O
pangongole O
yopanda O
chiwongola O
dzanja O
ya O
ndalama O
zokwana O
K75 O
0 O
, O
yomwe O
idzakhale O
ikuperekedwa O
pangonopangono O
podula O
K20 O
pa O
K100 O
pamagesti O
olipiriratu O
a O
Escom B-ORG
. O

Goma B-PER
comes O
out O
of O
cocoon O
Chakwera B-PER
akwanitse O
malonjezoHRDC B-ORG
Masankhidwe O
a O
nduna O
autsa O
mapiri O
pa O
chigwa O
Kudzera O
mu O
ntchitoyi O
, O
yomwe O
ndi O
yandalama O
zokwana O
K350 O
million O
, O
bungweli O
likumaikira O
lokha O
mawaya O
munyumba O
za O
anthu O
omwe O
akumayenera O
kupereka O
ndalama O
zokwana O
K5 O
0 O
kuti O
awalumikizire O
magetsi O
. O

Poyankhula O
pa O
mwambo O
wkhazikitsa O
ntchitoyi O
ku O
Ntcheu B-LOC
, O
Nduna O
ya O
zachilengedwe O
, O
zamagesti O
ndi O
zamigodi O
, O
Bright B-PER
Msaka I-PER
, O
adati O
ndondomekoyi O
ithandiza O
Anthu O
ambiri O
kupeza O
magetsi O
mdziko O
muno O
, O
makamaka O
madera O
amene O
anthu O
ena O
sangathe O
kupeza O
ndalama O
zokwanira O
kuikira O
mawaya O
ndinso O
kulumikiza O
magetsi O
. O

Chifukwa O
cha O
chitukuko O
cha O
magetsiwa O
kuno O
kumudzi O
, O
ntchito O
zambiri O
zomwe O
timachita O
kukwerera O
basi O
kupita O
kutauni O
, O
anthu O
ambiri O
tizitha O
kuchitira O
konkuno O
kumudzi O
. O
Izi O
zizapangitsa O
kuti O
anthu O
ambiri O
athe O
kupeza O
ntchito O
komanso O
kuyambitsa O
mabizinesi O
konkuno O
kumudzi O
, O
adatero O
a O
Msaka B-PER
. O

Iye O
adawonjeza O
kunena O
kuti O
izi O
zidzachepetsa O
nthawi O
imene O
anthu O
amataya O
posakasaka O
makontilakita O
komanso O
kuyendera O
maofesi O
a O
Escom B-ORG
. O

Mmawu O
ake O
, O
wapampando O
wa O
bungweli O
, O
Jean B-PER
Mathanga I-PER
, O
adapempha O
anthu O
omwe O
apindule O
kudzera O
mu O
ntchitoyi O
kuti O
asamalire O
zipangizo O
zamagesti O
kuti O
chitukuko O
chimenechi O
chifalikire O
mmadera O
ambiri O
mdziko O
muno O
. O

Mukapeza O
munthu O
akuononga O
zipangizozi O
, O
chonde O
tiuzeni O
kapena O
kanenei O
kupolisi O
ngakhalenso O
kwa O
atsogoleri O
a O
mmadera O
mwanu O
. O
Komanso O
tikapeza O
waya O
wa O
Escom B-ORG
atagwa O
pansi O
tiyeni O
tiwauze O
a O
Escom B-ORG
kapena O
kupanga O
lipoti O
kupolisi O
mwansanga O
, O
adatero O
Mathanga B-PER
. O

Imodzi O
mwa O
mafumu O
ku O
Ntcheu B-LOC
, O
Inkosi O
Chakhumbira B-PER
, O
idati O
ndi O
yokondwa O
kwambiri O
ndi O
ntchitoyi O
ponena O
kuti O
ilimbikisa O
ntchito O
zamalonda O
, O
kuthandizira O
poteteza O
zachilengedwe O
komanso O
kukhwimitsa O
chitetezo O
mbomalo O
. O

Aletsa O
zionetsero O
ku O
Nkhata B-LOC
Bay I-LOC
Gulu O
la O
anthu O
omwe O
amakonza O
zionetsero O
zofuna O
kukakamiza O
boma O
kuti O
likonze O
msewu O
waukulu O
wopita O
ku O
Mzuzu B-LOC
, O
limange O
msika O
komanso O
malo O
oimira O
basi O
mboma O
la O
Nkhata B-LOC
Bay I-LOC
lidagwetsa O
ulesi O
anthu O
Lachitatu B-DATE
lathali I-DATE
pomwe O
zionetserozo O
zidalephereka O
mwadzidzidzi O
. O

Makomiti O
atatu O
a O
zachitukuko O
mmadera O
a O
ma O
T O
/ O
A O
Timbiri B-PER
, O
Mankhambira B-PER
ndi O
Mkumbira B-PER
ataona O
kuti O
zitukuko O
zikuchedwa O
kukwaniritsidwa O
mbomalo O
, O
adagwirizana O
zochita O
chionetsero O
ndi O
kukapereka O
chikalata O
ku O
ofesi O
ya O
DC O
wa O
bomalo O
. O

Koma O
tsiku O
la O
zionetserozi O
litafika O
, O
anthu O
adauzidwa O
kuti O
bwanamkubwa O
( O
DC O
) O
wa O
bomali O
sadapereke O
chilolezo O
ndipo O
ngati O
anthuwa O
angapitirire O
ndi O
zionetserozi O
zikhala O
zosaloledwa O
. O

Kaunda B-PER
: O
Ngati O
sakutiuza O
zomveka O
tipitirira O
ndi O
zionetsero O
Ena O
mwa O
anthu O
omwe O
amafuna O
kutenga O
nawo O
mbali O
pazionetserozo O
adadzidzimuka O
atauzidwa O
atafika O
kale O
pamalo O
a O
nkhumano O
kuti O
zionetserozo O
zalephereka O
. O

Nawo O
apolisi O
ovala O
zamawangawanga O
omwe O
adalipo O
16 O
sadalekerere O
koma O
kuchoka O
mumzinda O
wa O
Mzuzu B-LOC
kukasonkhana O
nawo O
pamalo O
a O
nkhumanowo O
pa O
roadblock O
yaikulu O
mbomali O
. O
Koma O
patatha O
maola O
awiri O
opanda O
chochitika O
adabwerera O
ku O
Mzuzu B-LOC
. O

Mneneri O
wa O
polisi O
mchigawo O
cha O
kumpoto O
, O
Maurice B-PER
Chapola I-PER
, O
adati O
apolisiwo O
adangopita O
kukakhala O
tcheru O
posungitsa O
bata O
ngati O
zionetserozo O
zikadapitirira O
. O

Msangulutso B-ORG
adalankhula O
ndi O
wampando O
wa O
komiti O
yomwe O
imakonza O
zionetserozi O
, O
Mabvuto B-PER
Kaunda I-PER
, O
yemwe O
adati O
bwanamkubwa O
wa O
bomali O
ndi O
amene O
adaletsa O
zionetserozi O
. O

Monga O
mwa O
malamulo O
a O
dziko O
lino O
zionetsero O
zimachitika O
pokhapokha O
ngati O
padutsa O
masiku O
awiri O
mutapereka O
kalata O
yanu O
yodziwitsa O
DC O
. O
Ife O
tidatsatira O
izi O
bwino O
lomwe O
chifukwa O
tidapereka O
kalata O
yathu O
Loweruka B-DATE
sabata I-DATE
yatha I-DATE
kuwadziwitsa O
kuti O
tichita O
zionetsero O
Lachitatu B-DATE
, O
adatero O
Kaunda B-PER
. O

Koma O
Kaunda B-PER
adati O
adali O
odabwa O
atauzidwa O
ndi O
DC O
Lachiwiri B-DATE
kuti O
zionetserozo O
sizikhalako O
kaamba O
koti O
Lolemba B-DATE
lidali O
latchutchi O
choncho O
sangaliwerengere O
. O

Ifetu O
zionetsero O
zathu O
zikadakhala O
za O
bata O
ndipo O
timafuna O
kukapereka O
kalata O
kudzera O
ku O
ofesi O
yawo O
yopita O
kuofesi O
ya O
mtsogoleri O
wa O
dziko O
lino O
yoti O
ngati O
satiyankha O
zakuspa O
pamasiku O
30 O
, O
tidzayamba O
kugona O
kuofesi O
ya O
bwanamkubwayu O
, O
adatero O
Kaunda B-PER
. O

Iye O
adati O
anthuwa O
atopa O
ndi O
kulonjezedwa O
zitukuko O
zomwe O
sizikukwaniritsidwa O
. O
Kaunda B-PER
adati O
ngakhale O
boma O
lidayamba O
kulonjeza O
zoti O
likonza O
msewuwu O
ndi O
ndalama O
zochokera O
ku O
bank O
ya O
African B-ORG
Development I-ORG
Bank I-ORG
( O
AfDB B-ORG
) O
zaka O
zapitazo O
, O
pamalopa O
palibe O
ndi O
kontilakita O
yemwe O
. O

Tidamvetsedwanso O
kuti O
kudaperekedwa O
K368 O
miliyoni O
yomangira O
depoti O
ndi O
msika O
, O
koma O
zonsezi O
kuli O
zii O
, O
adadandaula O
Kaunda B-PER
. O

Iye O
adati O
bwanamkubwayu O
wauza O
komitiyi O
kuti O
a O
unduna B-ORG
wa I-ORG
za I-ORG
mayendedwe I-ORG
komanso O
bungwe O
loona O
za O
misewu O
mdziko O
muno O
la O
Roads B-ORG
Authority I-ORG
( O
RA B-ORG
) O
akumana O
nawo O
kuti O
athetse O
kusamvanaku O
. O

Koma O
ife O
tikuti O
, O
ngati O
sakatiuza O
zomveka O
, O
tipitirira O
ndi O
zionetsero O
, O
adatero O
Kaunda B-PER
. O

DC O
wa O
bomali O
, O
Alex B-PER
Mdooko I-PER
, O
sadapezeke O
pa O
lamya O
zake O
zonse O
ziwiri O
pomwe O
timasindikiza O
nkhaniyi O
. O

Koma O
mneneri O
wa O
bungwe O
la O
RA B-ORG
, O
Portia B-PER
Kajanga I-PER
, O
adavomereza O
kuti O
ntchitoyi O
yachedwadi O
. O
Iye O
adati O
koma O
apa O
nguluwe O
yalira O
msampha O
utaninga O
chifukwa O
ati O
ntchitoyi O
iyamba O
posachedwappa O
. O

Ntchito O
yatha O
kale O
, O
inde O
tachedwa O
koma O
anthuwa O
asade O
nkhawa O
, O
zitheka O
osati O
chifukwa O
atiopseza O
koma O
potsatira O
dongosolo O
lake O
, O
adatero O
Kajanga B-PER
. O

Ntchito O
yomanga O
msewu O
idakhazikitsidwa O
mwezi B-DATE
wa I-DATE
July I-DATE
mchaka I-DATE
cha I-DATE
2013 I-DATE
ndipo O
panthawiyo O
ntchitoyi O
imati O
itenga O
ndalama O
zokwana O
K14 O
. O
8 O
biliyoni O
ndipo O
imayembekezereka O
kugwiridwa O
kwa O
zaka O
zinayi O
mpaka O
chaka B-DATE
cha I-DATE
2017 I-DATE
. O

Aphungu O
asaiwale O
kukambirana O
za O
njala O
Pomwe O
kwangotsala O
masiku O
9 O
kuti O
aphungu O
a O
ku O
Nyumba B-ORG
ya I-ORG
Malamulo I-ORG
akakumane O
kukambirana O
za O
momwe O
ndondomeko O
ya O
chuma O
yayendera O
pa O
miyezi B-DATE
6 I-DATE
yapitayi I-DATE
, O
mabungwe O
ndi O
mafumu O
ena O
ati O
nkhani O
ya O
njala O
isakalephere O
kukambidwa O
. O

Mabungwe O
ndi O
mafumuwa O
ati O
nkhani O
ya O
njala O
ili O
mkamwamkamwa O
paliponse O
kotero O
kuti O
ikufunika O
kupatsidwa O
mpata O
aphunguwa O
akamakumana O
kuti O
papezeke O
njira O
zothandizira O
anthu O
, O
makamaka O
a O
mmidzi O
. O

Panopa O
ngakhale O
mwana O
wamngono O
akudziwa O
zoti O
njala O
yayamba O
chifukwa O
amazionera O
mnyumba O
mwawo O
kuti O
zinthu O
sizikuyenda O
momwe O
zimakhalira O
nthawi O
zonse O
, O
idatero O
mfumuyo O
. O

Iyo O
idati O
mmisika O
yambiri O
ya O
Admarc B-ORG
chimanga O
chikuvuta O
kupeza O
moti O
anthu O
akuchita O
kugonera O
komweko O
kapena O
kulawirira O
kuti O
mwina O
apeze O
mwayi O
wogula O
chakudya O
ndipo O
izi O
zaimitsa O
ntchito O
zambiri O
mmidzimo O
. O

Mmalo O
molawirira O
kumunda O
kapena O
kudimba O
, O
anthu O
akulawirira O
ku O
Admarc B-ORG
kukadikirira O
chimanga O
. O
Choncho O
kumundako O
kukapanda O
kusamalika O
, O
chaka B-DATE
chamawa I-DATE
kudzakhala O
zotani O
? O
Iyi O
ndi O
nkhani O
yofunikira O
kwambiri O
ndipo O
isakalephere O
, O
adatero O
Mkukula B-PER
. O

Iye O
adati O
kupatula O
kukambirana O
zoti O
chakudya O
chizipezeka O
mmisika O
ya O
Admarc B-ORG
, O
aphunguwa O
akakambiranenso O
za O
njira O
zoti O
anthu O
akapanda O
kukololanso O
bwino O
azidzalima O
chakudya O
china O
monga O
kudzera O
mu O
ulimi O
wamthirira O
. O

Pophera O
mphongo O
, O
mfumu O
yaikulu O
Tsabango B-PER
ya O
ku O
Lilongwe B-LOC
idati O
nkhani O
ya O
chakudya O
ikufunika O
kuikapo O
mtima O
komanso O
njira O
zoti O
anthu O
azipezera O
chakudya O
china O
podzera O
mnjira O
ya O
ulimi O
wamthirira O
. O

Ife O
mafumu O
ndiye O
timakhala O
ndi O
anthu O
mmidzimu O
ndiye O
chilichonse O
chikachitika O
chimayambirira O
kupeza O
ife O
. O
Ngakhale O
nkhani O
ya O
chakudya O
imene O
, O
ngati O
chimanga O
chikusowa O
mmisika O
, O
anthu O
amayangana O
ife O
, O
adatero O
Tsabango B-PER
. O

Iye O
adati O
pokambirana O
za O
mmene O
ndondomeko O
ya O
chuma O
cha O
2015 B-DATE
/ I-DATE
2016 I-DATE
yayendera O
mmiyezi B-DATE
6 I-DATE
yapitayi I-DATE
, O
mpofunika O
ndithu O
kupeza O
mpata O
wokambiranako O
za O
chakudya O
ndi O
njira O
zolimira O
mnyengo O
ya O
chilimwe O
kuti O
zinthu O
zisadzachite O
kufika O
posauzana O
. O

Iye O
adatchulapo O
kukwera O
mtengo O
kwa O
chimanga O
chomwe O
chili O
ndi O
mavenda O
, O
kusowa O
kwa O
chimanga O
mmisika O
ya O
Admarc B-ORG
ndi O
kabweredwe O
ka O
mvula O
ka O
chaka B-DATE
chino I-DATE
, O
zomwe O
adati O
sizikupereka O
chiyembekezo O
chokwanira O
kwa O
anthu O
. O

Nkhono B-PER
- I-PER
Mvula I-PER
adati O
pakufunika O
mfundo O
zomveka O
bwino O
komanso O
ndondomeko O
yooneka O
bwinobwino O
ya O
kagawidwe O
ka O
chimanga O
mmadera O
osiyanasiyana O
kuti O
mmadera O
onse O
anthu O
azitha O
kupeza O
chakudya O
uku O
akugwira O
ntchito O
mminda O
yawo O
kuti O
chaka B-DATE
chamawa I-DATE
asadzavutike O
. O

Pokambiranapo O
, O
aphungu O
akaonetsetse O
kuti O
akhazikitsa O
mfundo O
zoteteza O
kuti O
ogulitsa O
chimanga O
mmisikayi O
akutsata O
malamulo O
osati O
kuchita O
chinyengo O
ndi O
mavenda O
omwe O
amafuna O
kuti O
azigula O
kumisikayi O
motsika O
mtengo O
iwo O
nkumakagulitsa O
pamtengo O
wokwera O
. O

Anthu O
, O
makamaka O
akumidzi O
, O
akufunika O
chitetezo O
chachikulu O
pankhaniyi O
chifukwa O
ambiri O
timamva O
akudandaula O
kuti O
akapita O
mmisika O
amapeza O
chimanga O
mulibe O
koma O
mavenda O
akupezeka O
nacho O
. O
Iwo O
msika O
wake O
amaupeza O
kuti O
? O
adadabwa O
Nkhono B-PER
- I-PER
Mvula I-PER
. O

Pankhani O
ya O
ulimi O
wa O
mthirira O
, O
mkuluyu O
adati O
maganizo O
a O
mafumu O
ndi O
olondola O
potengera O
momwe O
mvula O
ikugwera O
chaka B-DATE
chino I-DATE
. O
Iye O
adati O
sizikudziwika O
kuti O
makololedwe O
adzakhala O
otani O
. O

Nkhani O
ya O
mthirira O
ndiye O
siyochita O
kufuna O
riferendamu O
, O
aliyense O
akudziwa O
kuti O
njira O
yokhayo O
yolimbana O
ndi O
kabweredwe O
ka O
mvula O
ka O
chaka B-DATE
chino I-DATE
ndi O
mthirira O
basi O
, O
ndiye O
aphungu O
sangakambe O
za O
njala O
osakambirana O
za O
mthirira O
, O
adatero O
Nkhono B-PER
- I-PER
Mvula I-PER
. O

Mkulu O
wa O
mbali O
ya O
boma O
mNyumba B-ORG
ya I-ORG
Malamulo I-ORG
Francis B-PER
Kasaila I-PER
adati O
ngakhale O
mndandanda O
wa O
zokambirana O
za O
kunyumbayi O
sudatuluke O
, O
nzachidziwikire O
kuti O
aphungu O
akakambirana O
nkhani O
ya O
njalayi O
. O

Iye O
adati O
pali O
nkhani O
zingapo O
zomwe O
zidatsalira O
pankhumano O
yomwe O
amakambirana O
za O
bajeti O
zomwe O
akukhulupilira O
kuti O
zibwereranso O
mnyumbayi O
ndipo O
nkhani O
ya O
njala O
ndi O
imodzi O
mwa O
nkhani O
zomwe O
aphungu O
sangalekerere O
kukambirana O
. O

Anatchezera B-PER
Sakuthandiza O
Agogo O
, O
Pa O
Wenela B-LOC
pasintha O
zedi O
ANatchereza B-PER
Tidakumana O
ku O
sukulu O
ku O
Chiradzulu B-LOC
Ndine O
mtsikana O
wa O
zaka O
21 O
ndipo O
ndili O
ndi O
mwana O
mmodzi O
. O
Amuna O
anga O
adandisiya O
ataona O
kuti O
ndili O
ndi O
pathupi O
ndipo O
mwana O
atabadwa O
adauzidwa O
koma O
mpaka O
pano O
sadabwereko O
kudzaona O
mwana O
wawo O
. O
Ndikawauza O
za O
chithandizo O
samayankha O
, O
amangozengereza O
. O
Chomvetsa O

chisoni O
nchakuti O
munthune O
ndimakhala O
ndi O
agogo O
okalamba O
poti O
makolo O
anga O
onse O
admwalira O
. O
Ndithandizeni O
, O
ndipange O
bwanji O
? O
JS O
Mulanje B-LOC
Pepa O
JS O
, O
Apa O
zikuonekeratu O
kuti O
ngakhale O
ukuti O
amuna O
anga O
anthunu O
simunali O
pabanja O
ngakhale O
mumagonana O
mpakana O
kuberekerana O
mwana O
. O
Chimene O
chimachitika O
nthawi O
zambiri O
nchakuti O
atsikana O
akangogwa O

mchikondi O
ndipo O
mwamuna O
akangowauza O
kuti O
awakwatira O
, O
basi O
amaganiza O
kuti O
mwamuna O
ndi O
yemweyo O
basi O
ndipo O
amayamba O
zogonana O
naye O
ati O
pofuna O
kulimbikitsa O
chikondi O
kuti O
asamakaike O
za O
chikondi O
chawo O
, O
kumene O
kuli O
kulakwa O
kwakukulu O
. O
Atsikana O
ambiri O
aononga O
tsogolo O
lawo O
chifukwa O
cha O
mchitidwe O
wotere O
chifukwa O
anyamata O
kapena O
amuna O
ambiri O
ndi O
akamberembere O
, O

ongofuna O
kudzisangalatsa O
osalabadira O
za O
tsogolo O
la O
mnzawo O
. O
Akangomva O
kuti O
mtsikhana O
watenga O
pathupi O
basi O
, O
chibwenzi O
chimathera O
pomwepo O
. O
Zikatero O
mtsikana O
zako O
zada O
. O
Koma O
dziko O
lino O
lili O
ndi O
malamulo O
okhudza O
maukwati O
ndipo O
ngati O
wina O
wakuchimwitsa O
, O
ali O
ndi O
udindo O
woti O
akusamale O
komanso O
mwana O
. O
Ndiye O
apa O
usazengereze O
- O
pita O
ukadule O

chisamani O
kukhoti O
basi O
kuti O
chilungamo O
chioneke O
. O
Mwina O
amuna O
ena O
amene O
amakonda O
kuchimwitsa O
ana O
a O
eni O
akhoza O
kutengerapo O
phunziro O
! O
Akundikakamira O
Agogo O
, O
Ndine O
mtsikana O
wa O
zaka O
19 O
zakubadwa O
, O
vuto O
langa O
ndi O
lakuti O
pali O
mnyamata O
wina O
wake O
amene O
amandifuna O
koma O
ineyo O
sindimamufuna O
olo O
pangono O
. O
Iye O
samafuna O
kuti O
angondisiya O
moti O
pano O
miyezi O
itatu O

yakwana O
akundifunabe O
. O
Nthawi O
zina O
ndimayesetsa O
kuti O
ndimuonetse O
nkhope O
yosangalala O
koma O
mtima O
wanga O
umakana O
. O
Ndiye O
nditani O
poti O
ine O
ndili O
naye O
kale O
amene O
ndimamukonda O
ndi O
mtima O
wanga O
wonse O
? O
Chonde O
ndithandizeni O
. O

MT O
Zomba B-LOC
Zikomo O
MT O
, O
Ndithudi O
akadakhalapo O
atsikana O
ambiri O
amaganizo O
ngati O
akowa O
bwenzi O
zinthu O
zikoma O
. O
Atsikana O
ambiri O
masiku O
ano O
amakonda O
kukhala O
ndi O
zibwenzi O
zambirimbiri O
ati O
kuti O
pamapeto O
adzasankhepo O
mmodzi O
. O
Chimenecho O
si O
chikondi O
ndipo O
mapeto O
ake O
ambiri O
amasokonezeka O
, O
mwinanso O
kutenga O
pathupi O
pa O
mnyamata O
amene O
samamukonda O
. O
Apa O
iwe O
waonetsa O
kale O
kuti O

ndiwe O
wokhwima O
mmaganizo O
ndipo O
ndikufuna O
kuti O
ndikulimbikitse O
kuti O
chikondi O
sakakamiza O
. O
Ngati O
uli O
kale O
ndi O
mnyamata O
amene O
umamukonda O
ndi O
mtima O
wako O
wonse O
palinso O
chifukwa O
chanji O
choti O
uzitaya O
nthawi O
ndi O
wina O
amene O
ulibe O
naye O
chidwi O
? O
Komabe O
nthawi O
zina O
chimachitika O
nchoti O
amene O
umamukonda O
kwambiri O
iye O
alibe O
chikondi O
, O
angofuna O
kukuseweretsa O
ndi O

kukometsa O
mawu O
a O
pakamwa O
ndipo O
amene O
sukumukonda O
ndi O
amene O
ali O
ndi O
chikondi O
chozama O
pa O
iwe O
. O
Ndiye O
apa O
chimene O
ungachite O
uyambe O
waona O
kuti O
bwenzi O
lakolo O
ndi O
munthu O
wotani O
? O
Ndi O
wamakhalaidwe O
otani O
? O
Ndi O
waulemu O
kapena O
ayi O
; O
ndi O
yo O
kapena O
wodzilemekeza O
; O
cholinga O
chanu O
ndi O
chiyani O
pa O
ubwenzi O
wanu O
? O
Chimodzimodzi O
amene O
ukuti O
akukukakamira O

chibwenziyo O
, O
kodi O
ndi O
munthu O
wotani O
? O
Cholinga O
chake O
ndi O
chiyani O
? O
Ndi O
wakhalidwe O
kapena O
mvundulamadzi O
chabe O
? O
Ukalingalira O
zonsezo O
bwinobwino O
mpamene O
ungasankhe O
chochita O
, O
chifukwatu O
nthawi O
zina O
umatha O
kukakamira O
mtunda O
wopanda O
madzi O
nkusiya O
munthu O
wachikondi O
weniweni O
. O

Mafupa O
a O
alubino O
si O
chizimbasinganga O
Mwadzidzidzi O
, O
dziko O
la O
Malawi B-LOC
latchuka O
ndi O
mbiri O
yomvetsa O
chisoni O
komanso O
yochititsa O
manyazi O
. O
Iyitu O
ndi O
nkhani O
yozembetsa O
ndi O
kupha O
maalubino O
ati O
pokhulupirira O
kuti O
mafupa O
awo O
ndi O
chizimba O
chopezera O
chuma O
. O
Nkhaniyi O
yautsa O
mkwiyo O
waukulu O
kwa O
mabungwe O
, O
a O
mipingo O
, O
boma O
, O
ndi O
anthu O
ambiri O
omwe O
akuti O

uku O
nkulakwa O
komanso O
kuzunza O
anthu O
osalakwa O
. O
Ambiri O
amakhulupirira O
kuti O
anthu O
omwe O
akuchita O
izi O
amapita O
ndi O
ziwalo O
za O
maalubinowa O
kwa O
asinganga O
kuti O
akapangire O
zizimba O
. O
STEVEN B-PER
PEMBAMOYO I-PER
adacheza O
ndi O
singanga O
wodziwika O
bwino O
mumzinda O
wa O
Lilongwe B-LOC
pankhaniyi O
motere O
: O
Mbewe B-PER
: O
Amene O
akuti O
mafupa O
a O
maalubino O
ndi O
chizimba O
akunama O
Tidziwane O
wawa O

Chabwino O
apa O
ndakupezani O
muli O
jijirijijiri O
, O
kodi O
mukutani O
? O
Pano O
ndili O
pantchito O
yanga O
. O
Ine O
ndine O
singanga O
ndipo O
anthu O
ambiri O
amandidziwa O
, O
monga O
mukuonera O
apamu O
, O
anthu O
onsewa O
akufuna O
ndiwathandize O
ndipo O
si O
okhawa O
, O
ena O
athandizika O
ndipo O
apita O
kale O
. O

Nkhani O
yabwino O
, O
komatu O
ine O
ndili O
ndi O
funso O
. O
Mdziko O
muno O
mwatchuka O
ndi O
zopha O
maalubino O
ati O
mafupa O
awo O
nchizimba O
, O
nzoona O
zimenezi O
? O
Limeneli O
ndi O
bodza O
lamkunkhuniza O
chifukwa O
anthu O
amenewa O
nchimodzimodzi O
munthu O
aliyense O
kungoti O
iwo O
ali O
ndi O
khungu O
loyera O
. O
Chimene O
chija O
nchilema O
chabe O
koma O
chilichonse O
ali O
ngati O
mmene O
munthu O
adalengedwera O
. O

Nanga O
mukuona O
kuti O
omwe O
amachita O
izi O
amachitiranji O
? O
Anthu O
amachita O
izi O
chifukwa O
cha O
zikhulupiriro O
chabe O
. O
Palibe O
chizimba O
choti O
munthu O
nkumati O
akapha O
alubino O
ndiye O
kuti O
alemera O
. O
Zikadatero O
bwenzi O
atayamba O
kulemera O
makolo O
kalelo O
komanso O
si O
bwenzi O
mbadwo O
uno O
utapeza O
alubino O
ayi O
chifukwa O
bwenzi O
anthu O
atawamaliza O
kufuna O
kulemera O
. O

Nanga O
poti O
akuti O
zizimbazo O
amapanga O
ndi O
asinganga O
, O
inu O
muti O
bwa O
? O
Ndanena O
kale O
kuti O
iyi O
si O
nkhani O
yoona O
, O
ayi O
, O
ndipo O
ngati O
alipo O
asinganga O
omwe O
amachita O
zoopsa O
ndi O
zochititsa O
manyazizi O
azindikire O
kuti O
kumeneku O
nkulakwa O
chifukwa O
ngakhale O
mawu O
a O
Mulungu O
amaletsa O
kuchotsa O
moyo O
ndiye O
wina O
aziima O
pachulu O
nkumati O
ukapha O
ulubino O
ulemera O
? O
Nzeru O

zimenezi O
wazitengera O
kuti O
? O
Ine O
ndidayamba O
usinganga O
kalekale O
koma O
sindidalandireko O
chivumbulutso O
chimenecho O
. O

Ndiye O
tiziti O
omwe O
amapha O
maalubinowo O
amapita O
nawo O
kuti O
? O
Choyamba O
zindikirani O
kuti O
anthu O
ena O
amangonamizira O
usinganga O
asali O
nkomwe O
ndiye O
anthu O
oterowo O
ndiwo O
amanamiza O
anthu O
omwe O
akuwaona O
kuti O
azingwitsitsa O
nkumawalamula O
kuti O
apereke O
ndalama O
zankhaninkhani O
. O
Ena O
ndi O
aja O
amanamiza O
ana O
asukulu O
kuti O
ali O
ndi O
mankhwala O
okhozetsa O
mayeso O
mapeto O
ake O
ana O
osawerenga O
kudalira O

mankhwalawo O
mapeto O
nkudzalakwa O
mayeso O
. O

Koma O
mankhwala O
olemeretsa O
alipodi O
? O
Chilungamo O
nchakuti O
palibe O
mankhwala O
kapena O
chizimba O
cholemeretsa O
koma O
munthu O
akalimbikira O
ntchito O
nkulemera O
apa O
ndiye O
mankhwala O
otetezera O
chumacho O
amapezeka O
. O
Mundimvetsetse O
kuti O
uku O
kumangokhala O
kuteteza O
chuma O
osati O
kuonjezera O
chuma O
, O
ayi O
. O

Nanga O
zikhulupiriro O
zina O
monga O
zija O
zoti O
munthu O
akagone O
ndi O
mayi O
ake O
kapena O
mwana O
wamngono O
kuti O
alemere O
nzoona O
? O
Ayinso O
, O
sizitheka O
. O
Kungoti O
asingangawo O
amakhala O
kuti O
adya O
ndalama O
zambiri O
za O
munthuyo O
ndiye O
amadziwa O
kuti O
mayi O
ake O
sangalole O
komanso O
akagona O
ndi O
mwana O
wamngono O
apalamula O
mlandu O
ndipo O
amangidwa O
kenako O
iye O
aziti O
munthuyo O
waphonya O

chizimba O
yekha O
, O
cholinga O
ndalamazo O
asabweze O
kwa O
mwiniyo O
. O

Ndidamvako O
anthu O
akunena O
kuti O
ena O
adagona O
ndi O
amayi O
awo O
kuti O
apeze O
chuma O
, O
mukutanthauza O
kuti O
amenewo O
ankangobwebweta O
? O
Eee O
, O
ndipo O
sadziwaso O
chomwe O
akunena O
kapena O
kutanthauza O
. O
Mudzafufuze O
monga O
mwa O
ntchito O
yanuyi O
, O
mudzaona O
kuti O
singanga O
woteroyo O
akauza O
munthuyo O
zokachita O
ngati O
zimenezi O
amamuuzanso O
kuti O
azikalimbikira O
nthito O
yake O
kaya O
ndi O
ya O

kumunda O
kaya O
ndi O
bizinesi O
ndiye O
chuma O
chimachokera O
mukulimbikiramo O
, O
osati O
poti O
wagona O
ndi O
mayi O
ake O
. O

Pali O
mawu O
ena O
mwina O
? O
Eya O
, O
mawu O
alipo O
kwa O
akuluakulu O
monga O
aboma O
ndi O
achitetezo O
kuti O
akhwimitse O
malamulo O
otetezera O
anthuwa O
chifukwa O
mapeto O
ake O
, O
zolakwa O
zopanga O
anthu O
ena O
, O
lidzaipa O
ndi O
dzina O
la O
asinganga O
. O

Mwina O
awerengi O
ena O
akhoza O
kukhala O
ndi O
mafunso O
angakupezeni O
bwanji O
? O
Akhoza O
kundiimbira O
foni O
pa O
999 O
281 O
903 O
kapena O
888 O
890 O
957 O
kapenaso O
111 O
979 O
290 O
olo O
kungofika O
ku O
area B-LOC
22 I-LOC
ku O
Lilongwe B-LOC
nkufunsa O
adzandipeza O
ndipo O
ndidzawayankha O
mafunso O
awo O
. O

Zampira O
zenizeni O
ndi O
CJ B-PER
Banda I-PER
John I-PER
CJ I-PER
Banda I-PER
ndi O
kaputeni O
wa O
Blue B-ORG
Eagles I-ORG
, O
komanso O
ndi O
katundu O
wofunika O
ku O
Flames B-ORG
. O
Iye O
wapeza O
mwayi O
wokasewera O
ku O
Jomo B-ORG
Cosmos I-ORG
mdziko O
la O
South B-LOC
Africa I-LOC
. O
Kodi O
apita O
liti O
? O
Nanga O
mbiri O
yake O
ndi O
yotani O
? O
BOBBY B-PER
KABANGO I-PER
akucheza O
naye O
. O

Okukonda O
ake O
ati O
? O
Nanga O
CJ B-PER
akutanthauzanji O
? O
Anthu O
a O
kwathu O
ku O
Nkhata B-LOC
Bay I-LOC
ndiwo O
adandipatsa O
dzina O
la O
CJ B-PER
, O
chidule O
cha O
Christopher B-PER
John I-PER
Banda I-PER
amene O
ankasewera O
mu O
Big B-ORG
Bullets I-ORG
. O
Ati O
timasewera O
mpira O
wofanana O
. O
Ena O
amaganiza O
kuti O
adali O
bambo O
anga O
koma O
ayi O
, O
padalibenso O
chibale O
ndi O
ine O
. O

Tamva O
kuti O
ukupita O
ku O
South B-LOC
Africa I-LOC
, O
unyamuka O
liti O
? O
Ulendo O
mwina O
ulipo O
kapenanso O
ayi O
. O
Izi O
zili O
chonchi O
chifukwa O
eni O
akewo O
adamaliza O
nambala O
ya O
osewera O
akunja O
amene O
amayenera O
alembe O
komanso O
nkhani O
yeniyeni O
yomwe O
ndikudziwa O
ine O
ndi O
yakuti O
sadamalize O
kupereka O
ndalama O
kutimu O
yanga O
yomwe O
adagulira O
Micium B-PER
Mhone I-PER
. O
Koma O
zonse O
zikatheka O
ndiye O
mu O
May B-DATE
muno O

tipitako O
komanso O
dziwani O
kuti O
pali O
matimu O
ena O
amene O
akundifuna O
ngakhale O
matimuwo O
sindingawatchule O
maina O
awo O
pano O
. O

Koma O
mayeso O
mudakhozadi O
? O
Kwambiri O
, O
ngakhale O
mutafunsa O
eni O
timu O
akuuzani O
kuti O
zidatheka O
, O
ntchito O
tidagwira O
. O

Tandiuzako O
za O
chiyambi O
chako O
pa O
chikopa O
. O

Ndidayamba O
kusewera O
mpira O
ku O
Eagle B-ORG
Strikers I-ORG
mu O
2008 B-DATE
. O
Tidali O
osewera O
amene O
tidailowetsa O
muligi O
ndipo O
idatha O
chaka O
osatuluka O
. O
Mu O
2010 B-DATE
ndidachokako O
ulendo O
ku O
Police B-ORG
Training I-ORG
School I-ORG
. O
Kuchoka O
uko O
ndi O
pomwe O
ndimadzayamba O
kusewera O
mu O
Blue B-ORG
Eagles I-ORG
. O
Tidawina O
Standard B-ORG
Bank I-ORG
Cup O
mu O
2011 B-DATE
, O
Carlsberg B-ORG
Cup O
mu O
2012 B-DATE
ndi O
Fama B-ORG
Cup O
mu O
2012 B-DATE
. O

Nanga O
mbiri O
yako O
ku O
Flames B-ORG
? O
Ndidatengedwa O
kukasewerera O
Flames B-ORG
mu O
2011 B-DATE
pamene O
timamenya O
ndi O
Kenya B-LOC
. O
Ndasewera O
magemu O
46 O
ndipo O
ndachinya O
zigoli O
10 O
, O
chaka B-DATE
chathachi I-DATE
ndidachinya O
zigoli O
zinayi O
kuposa O
osewera O
aliyense O
mu O
Flames B-ORG
. O
Koma O
ndimasewera O
pakati O
. O

Uli O
pabanja O
? O
Mkazi O
uyo O
akumvayo O
, O
dzina O
lake O
Jane B-PER
komanso O
mwana O
alipo O
dzina O
lake O
Sean B-PER
. O

Kodi O
udindo O
wako O
ndi O
wotani O
ku O
polisiko O
? O
Ndine O
Inspector O
kulikulu O
la O
polisi O
ku O
Area B-LOC
30 I-LOC
. O

Za O
mafumu O
mmatuni O
ndi O
mmizinda O
Kalata O
yangayi O
ndikulemba O
kubwereza O
zomwe O
nthawi O
ina O
patsamba O
lomwe O
lino O
ndidadandaulapo O
zokhudza O
maufumu O
a O
mmizinda O
ndi O
mmatauni O
. O
Lero B-DATE
ndabweranso O
kupempha O
boma O
kuti O
libwere O
poyera O
popanda O
kuzengereza O
kutiuza O
kuti O
maufumu O
alipo O
mmalokeshoni O
athuwa O
ndi O
mmapuloti O
kapena O
ayi O
zinthu O
zisanafike O
poipa O
. O

Pa O
Wenela B-LOC
pasintha O
zedi O
ANatchereza B-PER
Tidakumana O
ku O
sukulu O
ku O
Chiradzulu B-LOC
Mfumu O
ya O
mzinda O
wa O
Blantyre B-LOC
: O
Noel B-PER
Chalamanda I-PER
Monga O
mumzinda O
wa O
Blantyre B-LOC
muno O
, O
chomwe O
ndikudziwa O
ndi O
choti O
a O
Malawi B-ORG
Housing I-ORG
Corporation I-ORG
ndi O
omwe O
amagawa O
nyumba O
kapena O
mapuloti O
kwa O
amene O
apeza O
mwayi O
panthawiyo O
. O
Si O
mfumu O
imene O
imagawa O
nyumba O
kapena O
puloti O
. O
Lero B-DATE
lino I-DATE
kwabadwa O
mafumu O
amene O
akuika O
anthu O
mmalokeshoni O

ndi O
mmapuloti O
muukapolo O
. O

A O
boma O
adziwe O
kuti O
mafumuwa O
akhazikitsa O
timalamulo O
tozunza O
komanso O
kuba O
monga O
kukalipira O
ndalama O
pamene O
mukukapereka O
uthenga O
wa O
maliro O
( O
mabanja O
a O
ku O
Chimwankhunda B-LOC
mumzinda O
wa O
Blantyre B-LOC
amalipira O
K3 O
0 O
ena O
mpaka O
K4 O
0 O
kwa O
mfumu O
Zingwangwa B-LOC
) O
. O
Tangoganizani O
, O
ndi O
mabanja O
angati O
amene O
aferedwa O
ndipo O
akusowa O
kuti O
athandizidwe O
? O
Khansala O
wa O
derali O
akudziwa O
bwino O
za O

nkhani O
imeneyi O
. O

Chomwe O
ndikudziwa O
ine O
ndi O
choti O
mfumu O
ya O
mzinda O
uno O
ndi O
Mayor O
ndipo O
amathandizidwa O
ndi O
makhansala O
amene O
timasankha O
mmawodi O
athu O
. O
Za O
mafumuzi O
ine O
sindikugwirizana O
nazo O
chifukwa O
cha O
kusokoneza O
. O
Mafumu O
kumudzi O
, O
osati O
mtauni O
muno O
. O

Mudali O
mu O
Sitandede O
1 O
Dzina O
la O
Julius B-PER
Mithi I-PER
si O
lachilendo O
. O
Ndi O
kadaulo O
pa O
zowerengetsa O
komanso O
wagwirapo O
ntchito O
kubungwe O
la O
zamasewero O
la O
FAM B-ORG
. O
Ngakhale O
ambiri O
angamudziwe O
mkuluyu O
, O
zambiri O
za O
banja O
lake O
sizidziwika O
komanso O
momwe O
adatumbira O
namwali O
wake O
. O

Mithi B-PER
ndi O
mkazi O
wake O
Ella B-PER
Ndi O
banja O
lachitsanzo O
, O
lonyadirana O
ndipo O
Mulungu O
sadalimane O
mphatso O
za O
ana O
awiri O
kuwonjezera O
chimwemwe O
chawo O
. O
Kodi O
nanga O
Mithi B-PER
adamasuka O
bwanji O
pakamwa O
kuti O
athere O
mawu O
Ella B-PER
? O
Chithokozo O
chipite O
kwa O
makolo O
a O
awiriwa O
potumiza O
ana O
awo O
ku O
Vongo B-ORG
FP I-ORG
School I-ORG
mboma O
Mzimba B-LOC
. O
Awiriwatu O
adaponyerana O
maso O
ali O
sitandede O
1 O
. O

Kodi O
nthawi O
imeneyi O
Mithi B-PER
adali O
atadziwa O
kale O
kusula O
Chichewa O
? O
Ayi O
, O
timangokondana O
mwachibwana O
. O

Nanga O
Chichewa O
adasula O
pati O
? O
Ndinachoka O
ku O
Vongo B-LOC
kubwera O
ku O
Mzuzu B-LOC
mu O
1981 B-DATE
kudzakhala O
ndi O
bambo O
anga O
ndipo O
panadutsa O
zaka O
7 O
pomwe O
sitinathe O
kuonana O
, O
kufikira O
ine O
nditayamba O
ntchito O
mboma O
mu O
1992 B-DATE
. O
Apo O
Ella B-PER
anali O
ku O
Ekwendeni B-ORG
Nursing I-ORG
School I-ORG
. O
Mwamwawi O
tinadzakumana O
ku O
Mzuzu B-LOC
pomwe O
chibwenzi O
chathu O
chidayambiranso O
. O
Atatha O
zaka O
4 O
kusukulu O
ya O

unamwinoko O
tidakwatirana O
. O

Mithi B-PER
akuti O
zinthu O
izi O
zidamukoka O
kuti O
asadumphitse O
mawu O
pa O
wokondedwa O
wakeyu O
: O
Ndinamufunsira O
chifukwa O
adali O
mtsikana O
wofatsa O
komanso O
amachoka O
kwathu O
, O
kwawo O
ndi O
kwa O
agogo O
anga O
. O

Okondanawa O
akuti O
panthawiyo O
adalibe O
ndalama O
zomangitsira O
ukwati O
ndipo O
adangodalitsa O
ku O
St B-ORG
Peters I-ORG
Cathedral I-ORG
Parish O
ku O
Mzuzu B-LOC
mu O
2008 B-DATE
. O

Zidayambira O
mmalingaliro O
Mwina O
tinganene O
kuti O
kulimbikira O
ntchito O
ndiko O
kudapangitsa O
kuti O
malingaliro O
omwe O
Steve B-PER
Chimenya I-PER
wa O
ku O
Zomba B-LOC
adali O
nawo O
asanduke O
zenizeni O
ndi O
kubweretsa O
chimwemwe O
mmoyo O
mwake O
. O

Pa O
Wenela B-LOC
pasintha O
zedi O
ANatchereza B-PER
Tidakumana O
ku O
sukulu O
ku O
Chiradzulu B-LOC
Mnyamatayu O
akuti O
amati O
akakhala O
payekha O
, O
mmutu O
mwake O
munkabwera O
chithunzithunzi O
cha O
msungwana O
yemwe O
adali O
asadamuoneko O
nkale O
lonse O
kufikira O
mchaka B-DATE
cha I-DATE
2014 I-DATE
pomwe O
tsiku O
lina O
kuofesi O
yake O
kudatulukira O
msungwana O
wofanana O
ndi O
wa O
mmalingaliro O
akewo O
. O

Chimenya B-PER
ndi O
nthiti O
yake O
patsiku O
laukwati O
wawo O
Rachel B-PER
Jeremiah I-PER
Sato I-PER
wa O
ku O
Ntcheu B-LOC
yemwe O
akuti O
amagwira O
ntchito O
kunyumba O
ya O
boma O
adatumidwa O
kukagwira O
ntchito O
komwe O
Steve B-PER
ankagwira O
ntchito O
ndipo O
uku O
nkomwe O
zonse O
zidayambira O
. O

Nditamuona O
, O
ndidadzimenya O
mmutumu O
kuganiza O
kuti O
kapena O
malingaliro O
aja O
andipezanso O
nthawi O
ya O
ntchito O
. O
Kenako O
ndidamuona O
akulowa O
muofesi O
yanga O
ndipo O
ndidakhulupirira O
kuti O
sadali O
malingaliro O
chabe O
. O
Ndidamupatsa O
moni O
, O
iye O
nkuyankha O
, O
adatero O
Steve B-PER
. O

Iye O
akuti O
tsikulo O
adaweruka O
mosiyana O
ndi O
masiku O
onse O
moti O
olo O
anthu O
okumana O
naye O
tsikulo O
ankadabwa O
ndi O
nkhope O
yowala O
yomwe O
adali O
nayo O
. O

Iye O
akuti O
chiyambi O
cha O
chikondi O
chawo O
chidali O
chomwecho O
mpaka O
pa O
26 B-DATE
September I-DATE
2015 I-DATE
adachita O
chinkhoswe O
kumudzi O
kwawo O
kwa O
Rachel B-PER
ku O
Ntcheu B-LOC
ndipo O
pa O
14 B-DATE
November I-DATE
2015 I-DATE
lidali O
tsiku O
la O
ukwati O
woyera O
womwe O
madyerero O
ake O
adachitikira O
ku O
Capital B-LOC
Hotel I-LOC
ku O
Lilongwe B-LOC
. O

Rachel B-PER
akuti O
iye O
atangomuona O
Steve B-PER
chinthu O
chidamugunda O
mumtima O
ndipo O
patapita O
masiku O
angapo O
pomwe O
Steve B-PER
ankamuuza O
za O
chikondi O
, O
mumtima O
mwake O
adali O
atamukonda O
kale O
ngakhale O
kuti O
panthawi O
yomwe O
ankangocheza O
iye O
sankaonetsera O
. O

Kwathu O
ndi O
mmudzi O
mwa O
Mtengula B-LOC
, O
kwa O
T O
/ O
A O
Chikowi B-PER
ku O
Zomba B-LOC
. O

Kodi O
udakwatira O
? O
Maso O
patsogolo O
: O
Khwiliro B-PER
Khama I-PER
ali O
pabanja O
ndipo O
adakwatira O
Jackina B-PER
Meleka I-PER
ndipo O
adadalitsidwa O
ndi O
mwana O
mmodzi O
, O
dzina O
lake O
Tawina B-PER
. O

Kodi O
zoimbaimba O
udayamba O
liti O
? O
Ndidayamba O
kuimba O
mma O
1990 B-DATE
. O
Koma O
mu O
2010 B-DATE
mpamene O
ndidatulutsa O
chimbale O
changa O
choyamba O
chomwe O
mutu O
wake O
ndi O
Nthawi O
Yanga O
Yakwana O
. O

Kodi O
uli O
ndi O
zimbale O
zingati O
? O
Inetu O
ndili O
ndi O
zimbale O
ziwiri O
: O
Nthawi O
Yanga O
Yakwana O
komanso O
Ndaona O
Kuwala O
. O

Uthenga O
wako O
wagona O
pati O
nanga O
umaimba O
zamba O
zanji O
? O
Uthenga O
wagona O
pa O
za O
mawu O
a O
Mulungu O
okamba O
zoyenera O
kuchita O
monga O
Akhristu O
makamaka O
nthawi O
yotsiriza O
ino O
. O
Nyimbo O
zikulukidwa O
mu O
zamba O
monga O
manganje O
, O
kwaito O
ndi O
zamba O
zina O
za O
kwathu O
kuno O
. O

Pambali O
poimba O
umagwiranso O
ntchito O
ina O
? O
Nanga O
umakonda O
chiyani O
ngati O
sukuimba O
? O
Inetu O
ndimagwira O
ntchito O
ku O
Blantyre B-ORG
Synod I-ORG
Health I-ORG
and I-ORG
Development I-ORG
Commission I-ORG
komanso O
ndikakhala O
kuti O
ndili O
ndi O
mpata O
, O
ndimakonda O
kucheza O
ndi O
anthu O
osiyanasiyana O
. O
Kumbali O
ya O
zakudya O
, O
ndimakonda O
nsima O
ya O
chisoso O
ndi O
chambo O
. O

Kuimba O
umafuna O
utafika O
nako O
pati O
? O
Ndimafuna O
kuimba O
kutafika O
ngati O
mmene O
anzathu O
akunja O
amachitira O
komanso O
anthu O
azitha O
kukwanitsa O
kusamala O
mabanja O
awo O
kudzera O
mkuimba O
ndi O
kupeka O
nyimbo O
. O

Asemphana O
pankhani O
ya O
malata O
, O
simenti O
sabuside O
Pali O
kusiyana O
Chichewa O
pandondomeko O
ya O
malata O
ndi O
simenti O
zotsika O
mtengo O
, O
pamene O
anthu O
omwe O
akuyenera O
kupindula O
ndi O
ndondomekoyi O
akuti O
boma O
tsopano O
likungopereka O
zipangizo O
zokha O
popanda O
ndalama O
zomangira O
nyumba O
monga O
momwe O
lidawalonjezera O
. O

Koma O
mneneri O
wa O
unduna B-ORG
wa I-ORG
zamalo I-ORG
, O
Charles B-PER
Vintulla I-PER
, O
watsutsa O
zoti O
pali O
kusintha O
kulikonse O
ponena O
kuti O
boma O
lapereka O
kale O
zipangizo O
kuphatikizapo O
ndalama O
kwa O
anthu O
ovutika O
zoti O
amangire O
nyumba O
. O

February B-DATE
adauzidwa O
kuti O
alandira O
ndalama O
zomangira O
nyumbazo O
. O

Mpaka O
mwezi B-DATE
uno I-DATE
wa I-DATE
May I-DATE
boma O
akuti O
silidawapatsebe O
ndalamazo O
, O
zomwe O
zapangitsa O
kuti O
anthu O
ena O
ayambe O
kugulitsa O
zipangizozo O
komanso O
ena O
ayamba O
kumanga O
pogwiritsa O
ndalama O
zamthumba O
. O

Elina B-PER
Bamusi I-PER
wa O
mmudzi O
mwa O
Gulupu O
Chalunda B-PER
, O
kwa O
T O
/ O
A O
Phambala B-PER
, O
mboma O
la O
Ntcheu B-LOC
, O
ndi O
mmodzi O
mwa O
anthu O
amene O
ayamba O
kumanga O
nyumba O
pogwiritsira O
ntchito O
ndalama O
zawo O
. O

Ndidalandira O
malata O
30 O
komanso O
matumba O
a O
simenti O
30 O
. O
Nditalandira O
katunduyo O
, O
adati O
tidikire O
ndalama O
zomangira O
. O
Tadikira O
mpaka O
lero B-DATE
, O
kenaka O
akutiuza O
kuti O
timange O
ndi O
ndalama O
zathu O
. O

Ndapeza O
anyamata O
amene O
akundimangira O
pamtengo O
wa O
K130 O
0 O
. O
Achibale O
ndiwo O
andithandiza O
ndi O
ndalamayi O
komanso O
kwinako O
ndidapanga O
geni O
ya O
makala O
, O
adatero O
mayiyu O
. O

Bamusi O
adati O
pamwamba O
pa O
malata O
ndi O
simenti O
adawauzidwa O
kuti O
boma O
liwapatsa O
K190 O
0 O
aliyense O
yomangira O
nyumba O
. O

Adatiuza O
kuti O
ndalama O
yonse O
yomangira O
nyumba O
ndi O
K380 O
0 O
koma O
adati O
ife O
tidzabweza O
K190 O
0 O
, O
boma O
lidzaikaponso O
K190 O
0 O
koma O
tikudabwa O
kuti O
izi O
sizidachitike O
ndipo O
angotipatsa O
zida O
popanda O
ndalama O
, O
adatero O
mayiyu O
. O

Anthu O
ena O
atatu O
amene O
sadafune O
tiwatchule O
maina O
, O
adati O
chifukwa O
cha O
kusintha O
kwa O
ndondomekoyi O
, O
iwo O
agulutsa O
zipangizo O
zomwe O
adalandira O
kuchokera O
kuboma O
. O

Ndinalandira O
malata O
30 O
ndi O
matumba O
30 O
a O
simenti O
ndipo O
ndimadikirira O
ndalama O
zomangira O
nyumba O
koma O
mpaka O
lero B-DATE
kuli O
zii O
. O
Ndangogulitsa O
matumbawo O
moti O
angotsala O
asanu O
ndi O
malata O
20 O
, O
adatero O
mkuluyo O
. O

Koma O
izi O
zikudabwitsa O
Vintulla B-PER
, O
yemwe O
wati O
zomwe O
akukamba O
anthunzi O
ndi O
zosiyana O
ndi O
mgwirizano O
womwe O
boma O
lidapanga O
ndi O
iwo O
. O

Ndi O
zoona O
kuti O
akalandira O
zipangizo O
, O
boma O
lizipereka O
ndalama O
yomangira O
nyumba O
. O
Ndalama O
yake O
ndi O
K50 O
0 O
, O
osati O
K190 O
0 O
, O
monga O
akukambira O
ndipo O
ndalamayi O
tidatumiza O
kale O
mmaboma O
awo O
, O
adatero O
Vintulla B-PER
. O

Munthu O
aliyense O
akumayangana O
yekha O
womanga O
, O
ife O
tikumangopereka O
K50 O
0 O
yoti O
amangire O
. O
Ngati O
womangayo O
wawatchaja O
ndalama O
zambiri O
, O
ife O
tidzaperekabe O
K50 O
0 O
, O
adaonjezera O
Vintulla B-PER
. O

Pokambapo O
pa O
za O
anthu O
ena O
amene O
akugulitsa O
zipangizo O
zawo O
, O
iye O
adati O
palibe O
chosintha O
, O
anthuwo O
adzaperekabe O
gawo O
lawo O
kuboma O
ngakhale O
katunduyo O
wagulitsidwa O
. O

Ndondomekoyi O
ndi O
yothandiza O
anthu O
ovutikitsitsa O
, O
iwo O
ndi O
boma O
aliyense O
akuperekapo O
theka O
kuti O
nyumba O
imangidwe O
. O
Ngati O
agulitsa O
zipangizo O
, O
adzaperekabe O
mbali O
yawo O
, O
adatero O
. O

DC O
wa O
boma O
la O
Ntcheu B-LOC
, O
Harry B-PER
Phiri I-PER
adati O
akuyenera O
afufuze O
kaye O
ngatidi O
alandira O
ndalamazo O
. O
Paja O
ndili O
paulendo O
wopita O
ku O
Phalombe B-LOC
, O
ndiye O
ndikuyenera O
ndifufuze O
kaye O
, O
adatero O
. O

DC O
wa O
boma O
la O
Nkhata B-LOC
Bay I-LOC
, O
Alex B-PER
Mdooka I-PER
adati O
kumeneko O
alandira O
ndalamazo O
Lolemba B-DATE
lathali I-DATE
. O

Tangolandira O
kumene O
Lolembali B-DATE
, O
koma O
zipangizo O
ndiye O
zidafika O
kale O
. O
Apa O
ndiye O
kuti O
anthu O
akuyenera O
apatsidwe O
ndalamazi O
kuti O
ayambe O
kugwiritsa O
ntchito O
, O
adatero O
. O

T O
/ O
A O
Nkhulambe B-PER
wa O
ku O
Phalombe B-LOC
akuti O
kumeneko O
palibe O
chachitika O
ngakhale O
madera O
ena O
anthu O
ayamba O
kusangalala O
ndi O
ndondomekoyi O
. O

Maina O
adalemba O
kalekale O
, O
koma O
mpaka O
lero B-DATE
palibe O
walandirapo O
malata O
kapena O
simenti O
. O
Sitikudziwa O
kuti O
vuto O
nchiyani O
. O
Anzathu O
ku O
Mulanje B-LOC
adalandira O
kalekale O
koma O
kunoko O
palibe O
chikuchitika O
, O
adatero O
. O

Chimodzimodzi O
Senior O
Chief O
Kanduku B-PER
ku O
Mwanza B-LOC
akuti O
nakonso O
ndalama O
zoti O
anthu O
amangire O
nyumba O
sizidafike O
kumeneko O
koma O
zipangizo O
zokha O
. O

Ndondomeko O
yopereka O
zipangizoyi O
ikuyembekezeka O
kupindulira O
anthu O
80 O
mdera O
la O
phungu O
aliyense O
wa O
Nyumba B-ORG
ya I-ORG
Malamulo I-ORG
. O

ndili O
ndi O
chaka O
ndi O
miyezi O
isanu O
ndi O
iwiri O
. O
Ine O
ndine O
woyamba O
kubadwa O
koma O
ana O
onse O
obadwa O
kwa O
amayi O
anga O
amabadwa O
ndi O
kachilombo O
. O
Amayi O
anga O
akuti O
adatenganso O
pathupi O
ine O
ndili O
ndi O
miyezi O
9 O
koma O
abambo O
anga O
amakana O
kuti O
mwanayo O
adali O
wawo O
. O
Ndiye O
ine O
zinandizunguza O
mutu O
kuti O
kodi O
zidayenda O
bwanji O
. O
Abambo O
anga O
ndi O
amayi O
anga O

ondipeza O
amandinena O
kuti O
ndinatenga O
kachilomboka O
kwa O
chibwenzi O
chomwe O
ndinali O
nacho O
. O
Mankhwala O
ndinayamba O
kumwa O
sabata O
yomwe O
anandipeza O
ndi O
kachilomboka O
popeza O
chitetezo O
chinali O
chotsika O
kwambiri O
, O
koma O
sindinadwale O
, O
ndidangopita O
ndekhala O
kukayezetsa O
ndipo O
ndinalibe O
nkhawa O
iliyonse O
. O
Koma O
pano O
ndikusowa O
mtendere O
. O
Ndithandizeni O
, O
chonde O
, O
nditani O

? O
RM O
, O
Mzuzu B-LOC
Zikomo O
RM O
, O
Nkhani O
yako O
ndaimva O
bwino O
lomwe O
ndipo O
ndakunyadira O
chifukwa O
ndiwe O
mtsikana O
wolimba O
mtima O
. O
Si O
ambiri O
amene O
amalimba O
mtima O
kukayezetsa O
magazi O
ngakhale O
sakudwala O
kuti O
adziwe O
momwe O
chitetezi O
chilili O
mthupi O
mwawo O
, O
ambiri O
amaopera O
kutalitali O
- O
safuna O
kudziwa O
nkomwe O
ngali O
ali O
ndi O
kachilombo O
kapena O
ayi O
. O
Wanena O
kuti O

udapezeka O
nndi O
kachilombo O
ka O
HIV O
chaka B-DATE
chatha I-DATE
koma O
wanenetsa O
kuti O
sudagonanepo O
ndi O
munthu O
wina O
aliyense O
ndiye O
zidatheka O
bwanji O
kupezeka O
ndi O
kachilomboka O
? O
Iyidi O
ndi O
nkhani O
yozunguza O
chifukwa O
ngakhale O
pali O
njira O
zambiri O
zotengera O
kachilomboka O
, O
njira O
yodziwika O
kwambiri O
ndi O
yogonana O
ndi O
munthu O
amene O
ali O
nako O
mosadziteteza O
. O
Koma O

zimatheka O
ndithu O
kutenga O
kachilomboka O
mwatsoka O
ndithu O
ndipo O
imodzi O
mwa O
njira O
zotere O
ndi O
kutengera O
kachilomboka O
pobadwa O
kuchokera O
kwa O
mayi O
amene O
ali O
nako O
. O
Ndikhulupirira O
iweyo O
udatenga O
kachilomboka O
panthawi O
yobadwa O
chifukwa O
wanena O
kuti O
ana O
onse O
obadwa O
mwa O
mayi O
ako O
akumapezeka O
ndi O
kachilombo O
ka O
HIV O
. O
Chomwe O
ndingakulangize O
nchoti O
pitiriza O
kumwa O

mankhwala O
otalikitsa O
moyo O
ndipo O
udzisunge O
monga O
wadzisungira O
nthawi O
yonseyi O
ndipo O
udzakhala O
ndi O
moyo O
wautali O
, O
wosadwaladwala O
. O
Uziyesetsa O
kuti O
usamakhale O
ndi O
nkhawa O
chifukwa O
izi O
zikhoza O
kubweretsa O
mavuto O
ena O
pamoyo O
wako O
. O
Uzilandira O
uphungu O
woyenera O
kwa O
akatswiri O
odziwa O
za O
kachilombo O
ka O
HIV O
kuti O
ukhalebe O
ndi O
moyo O
wathanzi O
ndi O
wansangala O
, O

osati O
kudzimvera O
chisoni O
. O
Kupezeka O
ndi O
kachilombo O
sikutanthauza O
kuti O
ufa O
nthawi O
iliyonse O
, O
ayi O
, O
utha O
kukhala O
zakazaka O
mpaka O
kukalamba O
monga O
ine O
, O
bola O
kudzisamalira O
. O

Amadikira O
ndimuimbire O
Anatchereza B-PER
, O
Ndine O
mtsikana O
wa O
zaka O
15 O
ndipo O
ndili O
ndi O
chibwenzi O
koma O
anapita O
ku O
Nkhotakota B-LOC
. O
Poyamba O
timaimbirana O
foni O
koma O
panopa O
adaleka O
, O
amadikira O
ine O
ndiimbe O
. O
Kodi O
pamenepa O
ndimudikire O
? O
Agogo O
, O
ndithandizeni O
. O

TG O
Mtakataka B-LOC
Zikomo O
TG O
, O
Kunena O
zoona O
mwana O
iwe O
wafulumiza O
kukhala O
ndi O
chibwenzi O
. O
Za O
sukulu O
uli O
nazo O
pafupi O
iwe O
? O
Ndakaika O
. O
Iwe O
, O
mwana O
wa O
zaka O
15 O
, O
chibwenzi O
nchachiyani O
, O
mwanawe O
? O
Ayi O
ndithu O
, O
ukayamba O
zibwenzi O
pamsinkhu O
wakowo O
sizidzakuthera O
bwino O
kutsogolo O
ndipo O
udzanongoneza O
bondo O
. O
Mwana O
wamngono O
ngati O
iwe O

sayenera O
kukhala O
ndi O
zibwenzi O
koma O
kuika O
mtima O
pamaphunziro O
chifukwa O
sukulu O
ndi O
yofunika O
kwambiri O
. O
Sunandiuze O
kuti O
bwenzi O
lakolo O
lili O
ndi O
zaka O
zingati O
, O
koma O
ngati O
ndi O
munthu O
wamkulu O
ndikhulupirira O
wazindikira O
kuti O
si O
bwino O
kukhala O
pachibwenzi O
ndi O
mwana O
wamngono O
ngati O
iwe O
, O
nchifukwa O
chake O
sakulabadira O
zokuimbira O
. O
Ndiye O
ngati O

umamva O
, O
chonde O
musiye O
ndipo O
uike O
mtima O
pasukulu O
! O
Ukapanda O
kumva O
langizo O
langa O
, O
kaya O
zako O
izo O
! O
Usadzati O
sindinakuuze O
. O

Kumaona O
pomvetsera O
mahedifoni O
Malinga O
ndi O
kusintha O
kwa O
zipangizo O
zogwiritsa O
ntchito O
, O
moyo O
ndi O
makhalidwe O
a O
anthu O
zikunka O
zisintha O
tsiku O
ndi O
tsiku O
. O

Pafupifupi O
aliyense O
ali O
ndi O
foni O
yammanja O
ndipo O
achinyamata O
ambiri O
ali O
ndi O
zida O
zanyimbo O
zomwe O
akamayenda O
amakhala O
akumvetsera O
pogwiritsa O
ntchito O
mahedifoni O
. O

Pa O
Wenela B-LOC
pasintha O
zedi O
ANatchereza B-PER
Tidakumana O
ku O
sukulu O
ku O
Chiradzulu B-LOC
Kumvetsera O
nyimbo O
si O
chithu O
cholakwika O
, O
kungoti O
nthawi O
zina O
kagwiritsidwe O
ntchito O
ka O
mahedifoni O
timakhala O
ngati O
sitimakaganizira O
bwino O
, O
makamaka O
tikakhala O
pamsewu O
. O

Masiku O
ano O
umapeza O
munthu O
akuyendetsa O
njinga O
pakati O
pa O
msewu O
mahedifoni O
ali O
kukhutu O
kotero O
kuti O
kaya O
diraiva O
wa O
galimoto O
aimbe O
bwanji O
hutala O
, O
wapanjinga O
samva O
chifukwa O
cha O
nyimbo O
zomwe O
akumvetsera O
. O

Madiraiva O
enanso O
a O
minibasi O
ndi O
galimoto O
zina O
amagundika O
kukweza O
nyimbo O
za O
mahedifoni O
ali O
pamsewu O
osaganizira O
kuti O
akusokoneza O
ntchito O
yomwe O
makutu O
amayenera O
kugwira O
posamala O
kayendedwe O
ka O
pamsewu O
. O

Aliponso O
ena O
oyenda O
pansi O
omwe O
akalonga O
mahedifoni O
mmutu O
amangodziyendera O
pamsewu O
mwamgwazo O
. O

Choncho O
amapezeka O
kuti O
akuyenda O
pakati O
pa O
msewu O
kapena O
kuoloka O
nthawi O
yolakwikwa O
chonsecho O
makutu O
atseka O
ndipo O
sakumva O
chilichonse O
chochitika O
pamsewupo O
. O

Khutu O
ndi O
chimodzi O
mwa O
ziwalo O
zomwe O
oyendetsa O
galimoto O
komanso O
oyenda O
pansi O
amayenera O
kugwiritsa O
ntchito O
pamsewu O
kuti O
amvane O
, O
komanso O
kupewa O
ngozi O
ndiye O
zingathandize O
kuti O
azipatsidwa O
mpata O
. O

Ndi O
zinthu O
ngati O
zimenezi O
munthu O
susungulumwa O
kwenikweni O
, O
koma O
kupanda O
kusamala O
nazo O
zingathe O
kuchititsa O
ngozi O
zomwe O
zikadatha O
kupeweka O
. O

Pamsewu O
pamachitika O
zinthu O
zambiri O
ndipo O
pamakhala O
anthu O
osiyanasiyana O
- O
ena O
amgwazo O
, O
ena O
achangu O
, O
ena O
oledzera O
. O
Choncho O
nkofunika O
kuti O
ukamayendapo O
nzeru O
zonse O
zizikhala O
pamsewupo O
mmalo O
momamvera O
nyimbo O
utasiyira O
ena O
kuti O
akusamalire O
moyo O
wako O
. O

Matimu O
8 O
mu O
Presidential O
Cup O
Wolemba O
BOBBY B-PER
KABANGO I-PER
M O
atimu O
8 O
ndiwo O
atsala O
kuti O
aswane O
mndime O
ya O
makotafainolo O
a O
mpikisano O
wa O
Presidential O
Cup O
kutsatira O
kupambana O
kwa O
Nyasa B-ORG
Big I-ORG
Bullets I-ORG
yomwe O
imathirana O
wonga O
ndi O
Blue B-ORG
Eagles I-ORG
Lachitatu B-DATE
lapitali I-DATE
pabwalo O
la O
Nankhaka B-LOC
mumzinda O
wa O
Lilongwe B-LOC
. O

Awa O
ndiwo O
adali O
masewero O
omaliza O
kuti O
apeze O
timu O
ya O
nambala O
8 O
kutsatira O
kuchita O
bwino O
kwa O
matimu O
ena O
. O

Matimu O
a O
Mighty B-ORG
Be I-ORG
Forward I-ORG
Wanderers I-ORG
, O
Moyale B-ORG
, O
Kabwafu B-ORG
, O
Epac B-ORG
, O
Mafco B-ORG
, O
Dwangwa B-ORG
ndi O
Max B-ORG
Bullets I-ORG
ndiwo O
adafika O
kale O
mndimeyi O
atachita O
bwino O
pamasewero O
awo O
. O

Nkhondo O
yolimbirana O
malo O
mundimeyi O
pakati O
pa O
apolisi O
a O
ku O
Lilongwe B-LOC
ndi O
timu O
ya O
fuko O
yak O
u O
Blantyre B-LOC
idali O
ya O
mtima O
bii O
komanso O
adali O
masewero O
ochititsa O
kaso O
chifukwa O
matimu O
awiriwa O
ndiwo O
akhala O
akuchita O
bwino O
mmasewero O
awo O
muligi O
ya O
TNM B-ORG
. O

Matimuwa O
adalepherana O
patatha O
mphindi B-DATE
90 I-DATE
ndipo O
woimbira O
Mabvuto B-PER
Msimuko I-PER
adaloza O
malo O
aimfa O
kuti O
atulutsane O
kudzera O
mmapenate O
. O

Bashir B-PER
Maunde I-PER
, O
Muhammad B-PER
Sulumba I-PER
, O
Chiukepo B-PER
Msowoya I-PER
, O
Yamikani B-PER
Fodya I-PER
ndi O
Pilirani B-PER
Zonda I-PER
ndiwo O
adachinyira O
Bullets B-ORG
. O
Mike B-PER
Mkwate I-PER
, O
John B-PER
Lanjesi I-PER
ndi O
McFallen B-PER
Ngwira I-PER
a O
Bullets B-ORG
adaphonya O
mapenate O
awo O
. O

Eagles B-ORG
idachinya O
kudzera O
mwa O
Osward B-PER
Maonga I-PER
, O
Gregory B-PER
Latipo I-PER
, O
Victor B-PER
Nyirenda I-PER
ndi O
Gilbert B-PER
Chirwa I-PER
, O
pamene O
Winster B-PER
Phiri I-PER
, O
John B-PER
Malidadi I-PER
, O
Ackim B-PER
Kazombo I-PER
ndi O
Enock B-PER
Likoswe I-PER
adaphonya O
. O

Dolo O
wa O
tsikuli O
adali O
goloboyi O
wa O
Bullets B-ORG
, O
Ernest B-PER
Kakhobwe I-PER
, O
yemwe O
adagwira O
mapenate O
atatu O
a O
Eagles B-ORG
kuphatikizapo O
yomaliza O
yomwe O
adasewera O
Likoswe B-PER
, O
kupangitsa O
kuti O
Bullets B-ORG
ifike O
mndime O
ya O
makotafainolo O
. O

Lero B-DATE
Dwangwa B-ORG
ilandira O
Mafco B-ORG
pa O
Chitowe B-LOC
pamene O
Epac B-ORG
ituwitsana O
ndi O
Moyale B-ORG
pa O
Civo B-LOC
Stadium I-LOC
. O

Tsiku O
limene O
Max B-ORG
Bullets I-ORG
iphulitsana O
ndi O
Wanderers B-ORG
komanso O
limene O
Bullets B-ORG
iphulitsane O
ndi O
Kabwafu B-ORG
pakwawo O
alengezabe O
mtsogolo O
muno O
. O

Adzikhweza O
pamkangano O
wa O
madzi O
osamba O
ku O
Nkhatabay B-LOC
Chisoni O
chakuta O
banja O
lina O
ku O
Bula B-LOC
, O
T O
/ O
A O
Mbwana B-PER
, O
mboma O
la O
Nkhata B-LOC
Bay I-LOC
pomwe O
mnyamata O
wa O
Sitandade O
8 O
wadzimangirira O
atayambana O
ndi O
mlongo O
wake O
. O

Mfumuyi O
idati O
chifukwa O
cha O
ichi O
mnyamatayo O
adadzimbuka O
ndi O
kupita O
kutchire O
. O

Abambo O
ake O
adamutsatira O
kutchire O
konko O
koma O
adadzawathawanso O
nkubwererako O
. O
Adafikira O
kuchipinda O
chake O
chogona O
, O
idatero O
mfumuyo O
. O

Malinga O
ndi O
mfumuyo O
, O
mayi O
a O
mnyamatayo O
adadabwa O
pomwe O
adatuma O
mwana O
wina O
kukatenga O
chinangwa O
choti O
aphike O
ndipo O
mwanayo O
adapeza O
mbale O
wakeyo O
atadzimangirira O
ndi O
chitenje O
. O

Koma O
pambalipa O
adasiya O
kalata O
yomwe O
adalembera O
mphunzitsi O
wamkulu O
wa O
pasukulu B-ORG
ya I-ORG
pulaimale I-ORG
ya I-ORG
Munthelele I-ORG
yowatsanzika O
kuti O
sapitiriza O
sukulu O
chifukwa O
moyo O
wake O
watha O
, O
Dumbulira B-PER
adatero O
. O

Iye O
adati O
kudzikhweza O
kukukula O
mderalo O
koma O
samayembekezera O
kuti O
mwanayo O
angalimbe O
mtima O
motere O
chifukwa O
adali O
wanzeru O
komanso O
wolimbikira O
pa O
maphunziro O
. O

Naye O
mneneri O
wa O
polisi O
mboma O
la O
Nkhata B-LOC
Bay I-LOC
Ignatius B-PER
Esau I-PER
adatsimikiza O
za O
imfayo O
. O

Ndi O
zoona O
kuti O
mwana O
wa O
zaka O
15 O
wadzikhweza O
ku O
Bula B-LOC
ndipo O
nawo O
achipatala O
atsimikiza O
kuti O
adadzipha O
kaamba O
kodzimangirira O
, O
adatero O
Esau B-PER
. O

Amanga O
wometa O
mnzake O
kumanyazi O
Zachilendo O
akuti O
zachitika O
ku O
Mangochi B-LOC
komwe O
apolisi O
amanga O
mkulu O
wina O
pomuganizira O
kuti O
adameta O
mnyamata O
wa O
fomu O
4 O
malo O
aulemu O
. O

Mneneri O
wa O
polisi O
ya O
Mangochi B-LOC
Rodrick B-PER
Maida I-PER
watsimikiza O
za O
kumangidwa O
kwa O
Kenneth B-PER
Chimombo I-PER
, O
wa O
mmudzi O
mwa O
Mtalimanja B-LOC
, O
kwa O
T O
/ O
A O
Mponda B-PER
mbomalo O
. O

Pa O
Wenela B-LOC
pasintha O
zedi O
ANatchereza B-PER
Tidakumana O
ku O
sukulu O
ku O
Chiradzulu B-LOC
Maida B-PER
wati O
apolisi O
amutulutsa O
mkuluyu O
pabelo O
pamene O
kufufuza O
zenizeni O
za O
nkhaniyi O
kukupitira O
. O
Iye O
akuti O
amutsekulira O
mlandu O
wogwira O
munthu O
malo O
osayenerera O
( O
indecent O
assault O
) O
. O

Maida B-PER
adati O
Chimombo B-PER
adakumana O
ndi O
mnyamatayo O
Lachitatu B-DATE
pa I-DATE
23 I-DATE
March I-DATE
pomwe O
adagwirizana O
kuti O
akachezerane O
. O

Mnyamatayo O
adauza O
apolisi O
kuti O
wakhala O
nthawi O
asakupita O
kunyumba O
kwa O
Chimombo B-PER
ndipo O
patsikulo O
atakumana O
, O
Chimombo B-PER
adamuuza O
kuti O
abwere O
kunyumba O
kwake O
kuti O
akacheze O
, O
adatero O
Maida B-PER
. O

Cha O
mma O
10 B-DATE
koloko I-DATE
mmawa I-DATE
wa O
tsikulo O
, O
mnyamatayo O
, O
amene O
ali O
ndi O
zaka O
18 O
, O
akuti O
adapita O
kunyumbako O
ndipo O
adamupeza O
Chimombo B-PER
ndi O
mwana O
wina O
kunyumbako O
. O

Maida B-PER
adati O
mnyamatayu O
wauza O
apolisi O
kuti O
adauzidwa O
ndi O
Chimombo B-PER
kuti O
apite O
kuchipinda O
komwe O
ati O
kudachitika O
zoda O
mutuzi O
. O

Akuti O
panthawi O
yomwe O
amauzidwa O
izi O
, O
thupi O
lake O
lidafooka O
, O
zomwe O
zidamuchititsa O
kuti O
achite O
chilichonse O
chomwe O
amalamulidwa O
. O

Kuchipindako O
akuti O
adayamba O
kumusisita O
pamimba O
ndipo O
adayamba O
kumumeta O
pamimba O
. O
Akuti O
panthawiyi O
adafooka O
ngati O
wabaidwa O
jakisoni O
wa O
dzanzi O
. O
Akumumeta O
choncho O
akuti O
adadzidzimuka O
pamene O
Chimombo B-PER
adayamba O
kumugwira O
malo O
obisika O
kuti O
amumete O
, O
adatero O
Maida B-PER
. O

Apa O
akuti O
ndi O
pamene O
adazindikira O
ndipo O
adatuluka O
mnyumbamo O
ulendo O
kukanena O
kwa O
makolo O
ake O
. O
Panthawiyo O
akuti O
adayamba O
kusanza O
ndipo O
adafooka O
kwambiri O
. O

Makolo O
a O
mnyamatayu O
akuti O
ndiwo O
adapita O
ndi O
mwana O
wawo O
kupolisi O
ya O
Mangochi B-LOC
kukadandaula O
kuti O
awametera O
mwana O
wawo O
. O

Kupolisi O
adavula O
kuti O
tione O
, O
ndipo O
tidaonadi O
kuti O
adali O
wometedwa O
. O
Ndiye O
tidamanga O
Chimombo B-PER
tsiku O
lomwelo O
pomuganizira O
kuti O
wachita O
izi O
ndi O
iye O
chifukwa O
ndiyenso O
amatchulidwa O
, O
adatero O
. O

Koma O
Chimombo B-PER
, O
wa O
zaka O
29 O
, O
akuti O
wauza O
apolisi O
kuti O
adametadi O
ndi O
iyeyo O
pamene O
adauzidwa O
ndi O
mnyamatayu O
kuti O
amumete O
. O

Sadakane O
kupolisi O
, O
iye O
wati O
adachita O
kutumidwa O
ndi O
mnyamatayu O
kuti O
amumete O
. O
Tidamutengeranso O
kubwalo O
la O
milandu O
komwe O
amakauzidwa O
za O
mlandu O
womwe O
akuzengedwa O
, O
adaonjeza O
Maida B-PER
. O

Ngati O
Chimombo B-PER
akapezeke O
wolakwa O
pamlanduwu O
, O
atha O
kukakhala O
kundende O
zaka O
zitatu O
, O
malinga O
ndi O
malamulo O
a O
dziko O
lino O
. O

Aphungu O
avuta O
Tsikulo O
pa O
Wenela B-LOC
padali O
ziii O
! O
Moti O
ojiya O
, O
osolola O
ndi O
osenza O
onse O
adali O
khumakhuma O
. O
Ndalamatu O
, O
ndalama O
zalowa O
ku O
silent O
ndiye O
anthu O
sakuyenda O
. O

Ndidakapeza O
Abiti O
Patuma B-PER
ndi O
Gervazzio B-PER
akumvera O
nyimbo O
ya O
Lucius B-PER
. O

Poti O
sitima O
, O
imaphweka O
akamayendetsa O
wina O
. O

Sindikudziwa O
kuti O
nyimboyo O
adaika O
chifukwa O
chiyani O
! O
Abiti O
Patuma B-PER
adali O
bize O
pafoni O
yake O
. O

Koma O
abale O
, O
phungu O
uyunso O
ndiye O
amangokhalira O
pa O
Facebook B-ORG
. O
Taonani O
lero B-DATE
akuti O
iye O
sakufuna O
kukwezeredwa O
ndalama O
. O
Ndidakuuzani O
kale O
kuti O
uyu O
wokonda O
kuvina O
kanindoyu O
amangofuna O
kuti O
anthu O
azimumvera O
. O

Mwaiwala O
zija O
ankanena O
zolodza O
azungu O
osakaza O
la O
Mulanje B-LOC
phiri O
; O
mwamuiwala O
kuti O
ngwanthabwala O
basi O
? O
adatero O
Abiti O
Patuma B-PER
. O

Zoona O
. O
Chomwe O
ndikudabwa O
nchakuti O
kodi O
bwanji O
phunguyu O
akutokota O
pa O
Facebook B-ORG
mmalo O
mwa O
pagulu O
la O
aphungu O
anzake O
? O
Ndikuona O
ngati O
nzeru O
zikumuchepera O
kapena O
Chingerezi O
ndiye O
vuto O
kwa O
regisrator O
( O
sic O
) O
ameneyu O
, O
adayankhira O
Gervazzio B-PER
. O

Abale O
anzanga O
, O
kunena O
zoona O
wamisala O
adaona O
nkhondo O
. O
Vuto O
limakhala O
lakuti O
iye O
sadathawe O
, O
adakhala O
limodzi O
ndi O
anthu O
ena O
mmudzimo O
. O
Iyetu O
adafera O
limodzi O
ndi O
ena O
onse O
. O

Kodi O
iyeyo O
ngakhale O
akulankhula O
pa O
Facebook B-ORG
kuti O
anthu O
amutamandire O
, O
malipiro O
atakwezedwa O
iyeyo O
angakane O
? O
Chiphimbammaso O
ichi O
basi O
, O
ndidailowerera O
. O

Koma O
zonse O
zili O
apo O
, O
aphunguwa O
akutionjeza O
pano O
pa O
Wenela B-LOC
. O
Ndalamatu O
zalowa O
ku O
silent O
ndiye O
wina O
azifuna O
mamiliyoni O
pamwamba O
pa O
mamiliyoni O
anzake O
. O

Ndiye O
ndinamva O
wina O
akunena O
kuti O
amalandira O
zosaposa O
K250 O
0 O
. O
Bodza O
inu O
! O
Momwe O
anthu O
awa O
amayendera O
, O
kumalandira O
maalawansi O
ochuluka O
aziti O
akulandira O
zochepa O
? O
Anthu O
awa O
Mulungu O
adzachititse O
nthaka O
iwameze O
tsiku O
lina O
, O
adatero O
Abiti O
Patuma B-PER
. O

Usiku O
wa O
tsikulo O
ndidalota O
maloto O
odabwitsa O
. O
Ndidalota O
nditapita O
ku O
Nyumba B-ORG
ya I-ORG
Malamulo I-ORG
ngati O
mlendo O
wa O
phungu O
wathu O
pa O
Wenela B-LOC
, O
Mr O
Water B-PER
Bouncer I-PER
, O
mzungu O
wathu O
. O

Kutuloko O
ndidaona O
kuti O
nyumbayo O
idapita O
patsogolo O
kwambiri O
. O
Adali O
kulankhula O
ndi O
phungu O
wina O
amene O
adakhalapo O
msirikali O
woimba O
mabatcha O
. O

Indetu O
ndinena O
ndi O
inu O
aphungu O
anzanga O
. O
Dziko O
lafika O
pena O
. O
Tatukuka O
. O
Onani O
tili O
ndi O
ma O
tablet O
, O
ma O
laptop O
, O
mafoni O
a O
touch O
ndi O
zida O
zina O
koma O
tikulephera O
kuzigwiritsa O
bwino O
ntchito O
. O
Kulibe O
Wi O
- O
fi O
, O
adali O
kutero O
mkulu O
wathupi O
lakeyo O
. O

Musandifunse O
kuti O
Wi O
- O
fi O
nchiyani O
chifukwa O
sindingakuuzeni O
. O
Nanga O
ndichite O
kukuuzani O
kuti O
ndi O
njira O
imene O
anthu O
angalumikizire O
makina O
ndi O
mafoni O
awo O
ku O
Internet O
popanda O
chingwe O
? O
Ndimayesatu O
tsitsi O
la O
mbuu O
ndi O
mgodi O
wa O
nzeru O
, O
koma O
apa O
zikuoneka O
ndi O
zina O
. O
Mukalandira O
ndalama O
zankhaninkhani O
tsono O
mukufunanso O
Internet O
yaulere O
? O
Mmalo O
moti O
mumenyere O

ufulu O
kuti O
Internet O
ikhale O
yaulere O
kwa O
ana O
asukulu O
! O
Mubwereratu O
koimba O
mabatcha O
kuusirikali O
, O
adamuyankha O
phungu O
wina O
. O

Ndidadzidzimuka O
. O

Tidacheza O
nawo O
bwanji O
? O
Mchaka B-DATE
cha I-DATE
2015 I-DATE
tamva O
zikhulupiriro O
, O
miyambo O
komanso O
mbiri O
zosiyanasiyana O
za O
maderanso O
osiyana O
. O
Lero B-DATE
BOBBY B-PER
KABANGO I-PER
akutibweretsera O
macheza O
ochepa O
amene O
nkhani O
yake O
idatekesa O
anthu O
. O

Mkuluyu O
ndi O
Njale B-PER
Biweyo I-PER
wa O
mmudzi O
mwa O
Masakaniza B-LOC
kwa O
T O
/ O
A O
Kaphuka B-PER
mboma O
la O
Dedza B-LOC
. O

Biweyo B-PER
adati O
ntchito O
ya O
afisiwo O
ndi O
kuteteza O
usiku O
, O
kusakira O
nyama O
komanso O
kukwera O
ngati O
muli O
paulendo O
. O
Adati O
fisi O
ndi O
ndege O
yapansi O
yomwe O
imathamanga O
kwambiri O
. O

Pamene O
timacheza O
naye O
, O
mkuluyu O
nkuti O
ali O
ndi O
afisi O
awiri O
koma O
adati O
ena O
adawagulitsanso O
chifukwa O
adali O
nawo O
asanu O
. O

Iye O
adati O
adayamba O
mu O
1965 B-DATE
kuweta O
afisi O
. O
Iye O
ntchito O
yake O
akuti O
ndi O
ya O
ulonda O
ndipo O
kudzera O
mtchitoyi O
, O
adapeza O
nawo O
afisiwa O
amene O
amamuthandiza O
pantchito O
yake O
. O
Komwe O
kukukhala O
mkuluyu O
adatilozera O
ampingo O
wina O
womwenso O
ukutetezeka O
ndi O
fisi O
wamkazi O
. O

Dzina O
la O
Kachindamoto B-PER
lidabwera O
bwanji O
? O
Chaka B-DATE
chimenechi I-DATE
tidacheza O
ndi O
Senior O
Chief O
Kachindamoto B-PER
wa O
mboma O
la O
Dedza B-LOC
amene O
adatifotokozera O
momwe O
dzina O
lake O
lidabwerera O
. O

Mfumuyi O
idati O
Chidyaonga B-PER
ankamenya O
nkhondo O
kwambiri O
ndipo O
sankaopa O
. O
Azungu O
amene O
ankamenya O
nawo O
nkhondoyo O
adagonja O
ndi O
Chidyaonga B-PER
. O
Anthu O
poona O
momwe O
mkuluyu O
akumenyera O
nkhondo O
adangomutcha O
dzina O
la O
Chidyaonga B-PER
. O

Mfuti O
kuti O
itulutse O
chipolpolo O
mukaomba O
nchifukwa O
cha O
wonga O
umene O
ukayaka O
umaphulika O
kuti O
phuu O
! O
Ndiye O
chifukwa O
ankalimbana O
ndi O
zimenezi O
, O
anthu O
adangoti O
Chidyaonga B-PER
, O
kutanthauza O
kuti O
akumadya O
wonga O
wa O
mfuti O
. O

Kachindamoto B-PER
nayenso O
sankaopa O
nkhondo O
. O
Iyeyu O
sankaopa O
ngakhale O
zitavuta O
maka O
ngakhalenso O
moto O
umene O
amapanga O
nawo O
mwakutimwakuti O
monga O
mukumvera O
dzinalo O
. O

Wotentha O
thupi O
sayandikira O
ngombe O
Mkazi O
amene O
thupi O
lake O
ndi O
la O
moto O
akuti O
sayenera O
kuyandikira O
ngombe O
kapena O
khola O
lake O
kuopetsa O
kuzibalalitsa O
chifukwa O
thupi O
lake O
ndi O
la O
moto O
. O
Izi O
ndimalinga O
ndi O
zikhulupiriro O
za O
Angoni O
ena O
achigawo O
chapakati O
koma O
kumva O
kwa O
ena O
kuchigawo O
cha O
kumpoto O
kwa O
dziko O
lino O
akuti O
mkazi O
sayandikira O
ngombe O
kuopetsa O
kuti O
asulutsa O
zizimba O

pakholalo O
. O

Tidacheza O
ndi O
nyakwawa O
Chimpeni B-PER
ya O
kwa O
T O
/ O
A O
Phambala B-PER
mboma O
la O
Ntcheu B-LOC
. O
Iye O
adati O
thupi O
la O
mayi O
amene O
adathera O
msinkhu O
ndipo O
wayamba O
kukhala O
kumwezi O
limakhala O
loopsa O
ku O
ngombe O
. O

Iye O
adati O
mayi O
ameneyu O
saloledwa O
kuti O
adutse O
pakati O
pa O
ngombe O
zija O
zikamayenda O
kapena O
zikamawetedwa O
. O
Salolanso O
kuti O
alowe O
mkhola O
lake O
. O
Sangazikuse O
, O
sangakame O
kapena O
kutsekera O
pakhomo O
. O
Sangalowe O
mkhola O
ngakhale O
kukachotsa O
ndowe O
. O

Nyakwawayi O
idati O
imakhulupirira O
kuti O
ngombezo O
zimabalalika O
ndipo O
zimayamba O
kugona O
mthengo O
. O

Kusakatula O
malongedwe O
a O
ufumu O
wa O
Chitumbuka O
Apa O
tidacheza O
ndi O
nyakwawa O
Chibochaphere B-PER
, O
ku O
Nkhamanga B-LOC
Kingdom I-LOC
mboma O
la O
Rumphi B-LOC
atangolongedwa O
ufumu O
. O

Iye O
adati O
polonga O
ufumu O
wa O
Chitumbuka O
, O
pamakhala O
timiyambo O
tina O
tomwe O
wolongedwa O
ufumu O
ayenera O
kutsata O
. O
Choyamba O
, O
dzina O
likadziwika O
la O
amene O
alowe O
ufumu O
, O
dzinalo O
limayenera O
lipite O
kwa O
Sawira B-PER
Chikulamayembe I-PER
kuti O
akalivomereze O
. O
Monga O
mwamwambo O
, O
kwa O
Sawira B-PER
supita O
chimanjamanja O
koma O
kukwapatira O
kangachepe O
mmanja O
. O
Kumeneko O
timati O
kuluvya O
pa O
Chitumbuka O
. O

Afuna O
chitukuko O
chofanana O
mmadera O
a O
aphungu O
Ntchito O
za O
chitukuko O
mmadera O
oyimiriridwa O
ndi O
aphungu O
a O
ku O
Nyumba B-ORG
ya I-ORG
Malamulo I-ORG
chiyamba O
kufanana O
tsopano O
ntchito O
yodulanso O
malire O
ikachitika O
. O

Zonse O
zatheka O
tsopano O
tikungodikira O
katswiri O
yemwe O
achokere O
kunja O
kudzagwira O
ntchito O
yodulanso O
malirewa O
. O
Katswiriyu O
sitikumudziwa O
koma O
atumizidwa O
ndi O
akuluakulu O
a O
bungwe O
la O
Commonwealth B-ORG
, O
chidatero O
chikalata O
chomwe O
bungweli O
lidatulutsa O
. O

Mneneri O
wa O
bungwe O
la O
sisankho O
mdziko O
muno O
, O
Sangwani B-PER
Mwafulirwa I-PER
, O
adati O
kudulanso O
malirewa O
kuthandiza O
kuti O
aphungu O
onse O
193 O
azikhala O
ndi O
madera O
ofanana O
komanso O
chiwerengero O
chofanana O
cha O
anthu O
. O

Madera O
ena O
pakalipano O
ndi O
aakulu O
kwambiri O
pomwe O
ena O
ndi O
aangono O
kwambiri O
ndiye O
poti O
aphungu O
amagwira O
ntchito O
imodzi O
, O
tikufuna O
kuti O
madera O
awo O
akhale O
ofanana O
kuti O
ntchito O
ikhalenso O
chimodzimodzi O
, O
adatero O
Mwafulirwa B-PER
. O

Iye O
adati O
mwachitsanzo O
dera O
la O
chigawo O
cha O
pakati O
mboma O
la O
Lilongwe B-LOC
ndicho O
chili O
chachikulu O
kwambiri O
ndi O
anthu O
oponya O
voti O
126 O
115 O
pomwe O
dera O
la O
chilumba B-LOC
cha O
Likoma B-LOC
ndicho O
chochepetsetsa O
ndi O
anthu O
ovota O
6 O
933 O
basi O
. O

Ngakhale O
pali O
kusiyana O
kotereku O
ndalama O
za O
chitukuko O
zomwe O
aphungu O
amalandira O
zotukulira O
madera O
awo O
zimakhala O
chimodzimodzi O
kutanthauza O
kuti O
ndalama O
zomwezo O
kwina O
zikuthandiza O
anthu O
ochuluka O
kuposa O
kwina O
. O

Ngakhale O
zinthu O
zili O
choncho O
, O
palinso O
nkhani O
yosintha O
ndondomeko O
ya O
kayendetsedwe O
ka O
chisankho O
yomwe O
kauniuni O
wa O
malamulo O
akale O
adachitika O
ndipo O
komiti O
yomwe O
imachita O
kauniuniyu O
idatulutsa O
kale O
zotsatira O
zake O
. O

Imodzi O
mwa O
mfundo O
zikuluzikulu O
mndondomeko O
yatsopanoyi O
ndi O
yakuti O
aphungu O
asamakhale O
ndi O
malire O
koma O
kuti O
boma O
lililonse O
lizikhala O
ndi O
chiwerengero O
cha O
aphungu O
potengera O
chiwerengero O
cha O
anthu O
mbomalo O
. O

Mwafulirwa B-PER
adati O
bungwe O
la O
MEC B-ORG
silinganenepo O
kanthu O
pa O
za O
tsogolo O
la O
ntchito O
yodulanso O
madera O
a O
aphungu O
potengera O
malamulo O
atsopanowa O
pokhapokha O
nthambi O
ya O
zamalamulo O
idzanene O
mfundo O
yomaliza O
. O

Nzoonadi O
, O
ndondomeko O
yatsopanoyi O
idapangidwa O
koma O
sidaperekedwe O
kunthambi O
ya O
zamalamulo O
( O
Law B-ORG
Commission I-ORG
) O
. O
Zonse O
zidzidziwika O
nthambiyi O
ikadzanena O
maganizo O
ake O
. O
Panopa O
tiyeni O
tibatsata O
zomwe O
zilipo O
, O
adatero O
Mwafulirwa B-PER
. O

Apolisi O
anjata O
wolemba O
ntchito O
apolisi O
Pamene O
Patrick B-PER
Mayeso I-PER
Nkhoma I-PER
wa O
zaka O
28 O
ndi O
anzake O
ena O
35 O
amanyadira O
kuti O
ayamba O
kuzinyambita O
ndalama O
za O
boma O
akalembedwa O
ntchito O
yaupolisi O
, O
iwo O
sadadziwe O
kuti O
owalemba O
ntchitowo O
, O
adangofuna O
kuwatafunira O
ma O
K9 O
500 O
awo O
powanamiza O
kuti O
. O

Pa O
Wenela B-LOC
pasintha O
zedi O
ANatchereza B-PER
Tidakumana O
ku O
sukulu O
ku O
Chiradzulu B-LOC
Malinga O
ndi O
mneneri O
wa O
polisi O
ku O
Machinga B-LOC
Davie B-PER
Sulumba I-PER
, O
apolisi O
a O
mbomali O
agwira O
Ellard B-PER
Sanudi I-PER
, O
wa O
zaka O
32 O
, O
pomuganizira O
kuti O
iye O
ndi O
mnzake O
wina O
amene O
pakadalipano O
sakudziwika O
komwe O
ali O
, O
adanamiza O
anthu O
kuti O
awalemba O
ntchito O
yaupolisi O
, O
zomwe O
zikutsutsana O
ndi O
ndi O
gawo O
361 O
la O
milandu O
ndi O

zilango O
zake O
( O
Penal O
Code O
) O
la O
malamulo O
oyendetsera O
dziko O
lino O
. O

Sulumba B-PER
adati O
Sanudi B-PER
ndi O
mnzakeyo O
akuwaganizira O
kuti O
adauza O
anthuwo O
kuti O
apereke O
maina O
awo O
, O
masatifiketi O
ndi O
nambala O
za O
foni O
komanso O
alipire O
K9 O
500 O
aliyense O
ngati O
atsimikizadi O
kuti O
akufuna O
kulembedwa O
ntchito O
kupolisi O
. O

Anthuwa O
adalipiradi O
ndalamazi O
, O
ena O
pamanja O
pamene O
ena O
adalipira O
kudzera O
pa O
TNM B-ORG
Mpamba O
komanso O
Airtel B-ORG
Money O
, O
ndipo O
adawatsimikizira O
kuti O
pa O
30 B-DATE
May I-DATE
chaka I-DATE
chino I-DATE
akakumane O
pabwalo O
la O
T O
/ O
A O
Nsanama B-PER
ku O
Machingako B-LOC
kuti O
akanyamuke O
pagalimoto O
ya O
polisi O
kupita O
kusukulu O
yophunzira O
ntchito O
zaupolisi O
, O
adatero O
Sulumba B-PER
. O

Tsikuli O
litafika O
anthu O
ofuna O
ntchitowa O
adafika O
pabwalo O
la O
mfumulo O
mwamachawi O
atanyamula O
zikwama O
zawo O
, O
koma O
kudangoti O
zii O
ngati O
kumanda O
, O
Sanudi B-PER
ndi O
mnzake O
osatulukira O
pamalopo O
. O
Izi O
zidachititsa O
anthuwa O
kukamangala O
kupolisi O
. O

Pakadalipano O
apolisi O
anjata O
Sanudi B-PER
amene O
akuti O
adali O
ngati O
kalaliki O
wa O
oganiziridwawa O
, O
pamene O
mnzake O
, O
amene O
akuti O
adavala O
yunifomu O
ya O
polisi O
, O
akusakidwabe O
. O

Kudzula O
: O
Mpeni O
wofunikira O
kwa O
butchala O
Popha O
mbuzi O
kapena O
ngombe O
amagwiritsa O
ntchito O
zida O
zosiyanasiyana O
monga O
nkhwangwa O
, O
zikwanje O
ndi O
mipeni O
. O
Umodzi O
mwa O
mipeniyi O
umatchedwa O
kudzula O
ndipo O
eni O
ake O
akuti O
mpeniwu O
amagwiritsa O
ntchito O
posenda O
nyamayo O
. O
STEVEN B-PER
PEMBAMOYO I-PER
adacheza O
ndi O
Innocent B-PER
Chimsewu I-PER
yemwe O
amapha O
nkugulitsa O

nyama O
ya O
mbuzi O
kuti O
adziwe O
chinsinsi O
chosagwiritsa O
mpeniwu O
pantchito O
zina O
koma O
kuphera O
ndi O
kusendera O
nyama O
basi O
. O
Iwo O
adacheza O
motere O
: O
Tandiuze O
dzina O
lako O
ndi O
ntchito O
yomwe O
umapanga O
, O
mnyamata O
. O

Kodi O
pali O
zinsinsi O
zilizonse O
zokhudzana O
ndi O
bizinesi O
ya O
nyama O
makamaka O
ya O
mbuzi O
kapena O
ngombe O
? O
Chimsewu B-PER
kusenda O
mbuzi O
ndi O
mpeni O
wa O
kudzula O
Ndikudziwa O
zomwe O
mukutanthauza O
ngakhale O
mukukhala O
ngati O
mukukuluwika O
pangono O
ndipo O
yankho O
lake O
ndi O
ili O
: O
bizinesi O
ya O
nyama O
ya O
mbuzi O
kapena O
ngombe O
nchimodzimodzi O
bizinesi O
ina O
iliyonse O
. O
Apa O
ndikutanthauza O
kuti O

momwe O
anthu O
amayendetsera O
bizinesi O
ina O
iliyonse O
, O
ndimoso O
zimachitikira O
mbizinesi O
ya O
nyama O
. O

Ndidamvako O
kuti O
mpeni O
wosendera O
nyama O
ya O
malonda O
sugwiritsidwa O
ntchito O
zina O
, O
zimenezi O
nzoona O
? O
Nzoona O
, O
mpeni O
umenewu O
tikamaliza O
kusendera O
mbuzi O
kapena O
ngombe O
timautsuka O
bwinobwino O
kuusunga O
pamalo O
abwino O
kuti O
usamalike O
. O
Kunena O
zoona O
si O
kuti O
pali O
kugwirizana O
kulikonse O
koma O
kuti O
anthu O
amangochita O
izi O
ngati O
njira O
imodzi O
yosamalira O

mpeniwu O
kuti O
usasowe O
. O

Dzina O
la O
kudzula O
lidabwera O
bwanji O
? O
Ndi O
dzina O
basi O
monga O
momwe O
maina O
ena O
onse O
amayambira O
kapena O
kubwerera O
. O
Ena O
adangoganiza O
kuti O
mpeniwo O
ukhale O
kudzula O
mwina O
potengera O
ntchito O
yomwe O
umagwira O
yosendera O
nyama O
. O

Umakhala O
mpeni O
wooneka O
bwanji O
? O
Ndi O
mpeni O
monga O
momwe O
umakhalira O
mpeni O
wina O
uliwonse O
koma O
uwu O
umakhala O
wakuthwa O
kwambiri O
komanso O
kawirikawiri O
, O
umaninga O
mmphepete O
imodzi O
ngati O
wosokera O
nsapato O
kaamba O
konolanola O
. O
Timanola O
pafupipafupi O
chifukwa O
mpeni O
wobuntha O
umanyotsola O
nyama O
posenda O
. O
Mnofu O
wambiri O
umatsalira O
kuchikopa O
. O

Ndikubwezere O
mmbuyo O
pangono O
. O
Mpeni O
wa O
kudzula O
utasowa O
, O
mpeni O
wina O
uliwonse O
sungagwire O
nthito O
yosendera O
mbuzi O
kapena O
ngombe O
? O
Ukhoza O
kusendera O
bwinobwino O
popanda O
choletsa O
. O
Komansotu O
posenda O
mbuzi O
kapena O
ngombe O
si O
kuti O
pamakhala O
mpeni O
umodzi O
wokha O
, O
ayi O
, O
kungoti O
si O
mipeni O
yonse O
yomwe O
ili O
kudzula O
, O
koma O
wokhawo O
womwe O
ndalongosola O

uja O
ndipo O
umenewu O
ndiwo O
suloledwa O
kugwiritsa O
ntchito O
ina O
iliyonse O
Ntchito O
ina O
ya O
kudzula O
ndi O
chiyani O
? O
Kudzula O
amagwira O
ntchito O
zambiri O
pakupha O
ndi O
kusenda O
mbuzi O
ndi O
ngombe O
. O
Ntchito O
yoyambirira O
ndi O
yothyolera O
fupa O
la O
pakholingo O
. O
Wocheka O
pakhosi O
akacheka O
, O
pamakhala O
fupa O
lomwe O
limatsalira O
lomwe O
limasunga O
moyo O
ndiye O
amatenga O

kudzula O
nkuthyolera O
fupa O
limeneli O
. O
Ntchito O
ina O
, O
poti O
mpeniwu O
umakhala O
wakuthwa O
kwambiri O
, O
ndi O
kuchekera O
zammimba O
monga O
mtima O
, O
chifu O
, O
matumbo O
ndi O
ndulu O
. O
Makamaka O
pa O
ndulupo O
, O
ukagwiritsa O
ntchito O
mpeni O
wobuntha O
, O
mwangozi O
ukhoza O
kuthudzula O
ndulu O
ndiyetu O
kungotero O
, O
ndiwo O
yonse O
yaonongeka O
. O

Nanga O
mubutchala O
mogulitsira O
nyamayo O
kudzula O
safunika O
? O
Si O
kwenikweni O
, O
iye O
kwake O
nkophera O
ndi O
kusenda O
koma O
zikavutitsitsa O
akhoza O
kugwira O
ntchito O
yochekera O
mubutchala O
si O
kuti O
china O
chake O
chingachitike O
, O
ayi O
, O
koma O
kuti O
ambiri O
amaumira O
kutero O
kuopa O
kusowetsa O
. O

Wonyozedwa O
ali O
moyo O
Alemekezedwa O
atamwalira O
Gogo O
wina O
ku O
Ntcheu B-LOC
, O
yemwe O
amagona O
pachisakasa O
chonga O
pogulitsira O
tomato O
abale O
ake O
akukana O
kuti O
agone O
mnyumba O
yabwino O
, O
adalemekezedwa O
atamwalira O
ndipo O
siwa O
idali O
nyumba O
ya O
makono O
ya O
mmodzi O
mwa O
abale O
amamukana O
ali O
moyowo O
. O

Pa O
Wenela B-LOC
pasintha O
zedi O
ANatchereza B-PER
Tidakumana O
ku O
sukulu O
ku O
Chiradzulu B-LOC
Batameyu B-PER
James I-PER
, O
wa O
zaka O
67 O
wakhala O
akugona O
panjapo O
, O
samapatsidwa O
chakudya O
, O
amangodzionongera O
, O
ndipo O
mvula O
idakhala O
ikumuthera O
pathupi O
abale O
ake O
atatemetsa O
nkhwangwa O
pamwala O
kuti O
sangayerekeze O
kumuthandiza O
. O

James B-PER
mchisakasa O
chomwe O
ankagona O
Gogoyu O
asadamwalire O
, O
adauza O
Msangulutso B-ORG
pa O
25 B-DATE
December I-DATE
2015 I-DATE
kuti O
ankagwira O
ntchito O
yaulonda O
ku O
Lirangwe B-LOC
mboma O
la O
Blantyre B-LOC
koma O
pamene O
adabwerera O
kumudzi O
kwawo O
anthu O
sadamulandire O
. O

Ndinkagwira O
ntchito O
yolondera O
. O
Ndidapita O
kale O
ndipo O
sindingakumbuke O
kuti O
ndi O
liti O
. O
Mkazi O
wanga O
adamwalira O
komweko O
, O
ndipo O
ndidaganiza O
zobwerera O
kumudzi O
kuno O
komanso O
nthawi O
yomwe O
ndimabwera O
nkuti O
ndikudwala O
, O
adatero O
gogoyu O
nthawiyo O
. O

Koma O
ganizo O
lobwerera O
kumudzi O
kwawo O
kwa O
Howa B-LOC
, O
T O
/ O
A O
Phambala B-PER
silidakomere O
mchemwali O
wa O
gogoyu O
, O
Felisita B-PER
James I-PER
. O

Gogoyo O
adafikira O
pamtengo O
, O
amagona O
pomwepo O
ndipo O
sabata O
isadathe O
akuti O
matenda O
adakula O
ndipo O
samayenda O
. O

Chimbudzi O
ndikupangira O
pomwepa O
chifukwa O
sindingakwanitse O
kupita O
kuthengo O
. O
Miyendo O
yafa O
komanso O
ndikuzizidwa O
kwambiri O
chifukwa O
zofundazinso O
zikumanyowa O
kukabwera O
mvula O
, O
adatero O
akali O
moyo O
. O

Titamufunsa O
Felesita B-PER
chomwe O
sadamulandirire O
mbale O
wake O
, O
iye O
adati O
sakufuna O
kulankhula O
zambiri O
. O
Koma O
titamupempha O
kuti O
amulole O
gogoyu O
azigona O
mnyumba O
mwake O
, O
iye O
adati O
: O
Ngati O
alowe O
mnyumbamu O
ndiye O
ine O
ndituluka O
. O

Kodi O
pali O
chifukwa O
chiyani O
chomwe O
akulangira O
mbale O
wawo O
? O
Muwafunse O
kuti O
adachoka O
liti O
pakhomo O
pano O
. O
Ndiye O
andifune O
lero B-DATE
? O
nanensotu O
ndine O
wokalamba O
chifukwa O
iwowo O
ndi O
ine O
wamkulu O
ndi O
ine O
, O
adatero O
iye O
. O

Matenda O
atakula O
, O
gogoyu O
akuti O
adakomoka O
ndiye O
patsikuli O
adatengedwa O
ndi O
ena O
oyandikana O
nyumba O
kuti O
agone O
mnyumba O
mwawo O
. O

Chisakasa O
cha O
Jemusi B-PER
ndipo O
kumbuyoko O
ndi O
nyumba O
ya O
siwa28 O
Apa O
ndi O
pamene O
mudziwo O
udagwirizana O
kuti O
umumangire O
nyumba O
gogoyu O
koma O
malinga O
ndi O
nyakwawa O
Howa B-PER
, O
izi O
sizidatheke O
. O

Timafuna O
tipeze O
kaye O
udzu O
koma O
mpaka O
amwalira O
anthu O
tisadakumanebe O
kuti O
timumangire O
nyumba O
gogoyu O
. O
Mbale O
wawo O
mmodzi O
wotchedwa O
Mkwaso B-PER
ndiye O
adadzazika O
timitengoti O
, O
idatero O
mfumuyo O
. O

Pa O
13 B-DATE
February I-DATE
akuti O
kudayamba O
mvula O
yosalekeza O
mpaka O
pa B-DATE
15 I-DATE
ndipo O
mvulayinso O
akuti O
idamuthera O
pathupi O
gogoyu O
. O

Gogoyo O
akuti O
adazizidwa O
kwambiri O
ndipo O
mmawa B-DATE
wa O
pa B-DATE
15 I-DATE
adapeza O
kuti O
wamwalira O
. O
Koma O
abale O
adasonkhana O
ndi O
kuyamba O
mwambo O
wa O
maliro O
. O

Koma O
chodabwitsa O
, O
thupilo O
akuti O
adalirowetsa O
mnyumba O
ya O
Felesita B-PER
kuti O
anthu O
ayambe O
bwino O
kukhuza O
. O
Nsima O
yomwe O
wakhala O
akuisowa O
akuti O
idaphikidwa O
ndipo O
achibale O
adalira O
mosaleka O
. O

Gulupu O
Mpochela B-PER
idati O
anthu O
ena O
adakwiya O
kuona O
kuti O
banjali O
lidaganiza O
zolemekeza O
maliro O
kusiyana O
ndi O
munthu O
wamoyo O
. O

Gogogyu O
wakhala O
akuvutika O
kwa O
nthawi O
yaitali O
. O
Adabwera O
kuno O
mu O
October B-DATE
mpaka O
wamwalira O
akugona O
panja O
opanda O
chakudya O
. O
Lero B-DATE
wamwalira O
ndiye O
amulowetsa O
mnyumba O
ya O
malata O
komanso O
paphikidwa O
chakudya O
, O
adatero O
iye O
. O

Mpochela B-PER
wati O
izi O
zakumukhumudwitsa O
ndipo O
aitanitsa O
banjali O
likamalira O
kulira O
malirowo O
. O
Uku O
ndi O
kulakwa O
, O
kuzuza O
munthu O
wamoyo O
choncho O
komanso O
wokalamba O
ngati O
uyo O
sibwino O
. O
Ndawaitanitsa O
ku O
bwalo O
langa O
, O
adatsimikiza O
Mpochela B-PER
. O

Gogoyu O
ali O
moyo O
adauza O
Msangulutso B-ORG
kuti O
ali O
ndi O
ana O
ku O
Lirangwe B-LOC
, O
koma O
pazolengeza O
za O
pamalirowo O
, O
abanja O
adati O
malemuwo O
sadasiye O
mwana O
ndipo O
mkazi O
wawo O
adamwalira O
. O

Malinga O
ndi O
wachibale O
wina O
amene O
adakana O
kumutchula O
ndipo O
akukhala O
mumzinda O
wa O
Blantyre B-LOC
, O
malemuwa O
sadabereke O
mwana O
ndipo O
ana O
awiri O
amene O
amakhala O
nawo O
adali O
owapeza O
ndipo O
sadziwanso O
komwe O
anawo O
ali O
. O

Nkhani O
zozuza O
anthu O
okalamba O
si O
zachilendo O
mdziko O
muno O
. O
Posakhalitsapa O
, O
anthu O
ena O
ku O
Neno B-LOC
adapha O
anthu O
anayi O
okalamba O
powaganizira O
ufiti O
. O

Phwitiko B-PER
: O
Kutambasula O
za O
maphunziro O
Unduna B-ORG
wa I-ORG
zamaphunziro I-ORG
udalonjeza O
zotukula O
maphunziro O
mdziko O
muno O
. O
Poyesetsa O
kukwaniritsa O
izi O
, O
undunawu O
uli O
ndi O
mapologalamu O
osiyanasiyana O
. O
Mmiyezi O
yapitayi O
undunawu O
udakonza O
zokweza O
fizi O
kuti O
uzitolera O
ndalama O
zokwanira O
zotukulira O
maphunziro O
. O
STEVEN B-PER
PEMBAMOYO I-PER
adacheza O
ndi O
mneneri O
wa O

undunawu O
Rebecca B-PER
Phwitiko I-PER
: O
Phwitiko B-PER
: O
Ndimalumikiza O
unduna O
ndi O
atolankhani O
Tafotokoza O
mbiri O
yako O
. O

Nanga O
mbiri O
ya O
maphunziro O
ako O
ndiyotani O
? O
Ndidaphunzira O
kusekondale O
ya O
Our B-ORG
Lady I-ORG
of I-ORG
Wisdom I-ORG
ku O
Blantyre B-LOC
mzaka O
za O
1999 B-DATE
mpaka O
2002 B-DATE
kenako O
nkukapanga O
maphunziro O
a O
ukachenjede O
ku O
Chancellor B-ORG
College I-ORG
. O
Panopa O
ndikuonjezera O
maphunzirowa O
kuti O
ndikhale O
ndi O
Masters O
Degree O
. O
