Kò O
sí O
ẹ̀rí O
tí O
ó O
fi O
ẹsẹ̀ O
rinlẹ̀ O
. O

Wákàtí O
méje O
ti O
ré O
kọjá O
lọ O
tí O
Luis B-PER
Carlos I-PER
Díaz I-PER
ti O
di O
àwátì O
. O

[ O
Díaz B-PER
] O
jẹ́ O
oníròyìn O
fún O
ilé O
iṣẹ́ O
ìgbóhùnsáfẹ́fẹ́ O
Unión B-ORG
Radio I-ORG
Noticias I-ORG
, O
ó O
sì O
tún O
jẹ́ O
ajàfúnẹ̀tọ́ O
ọmọnìyàn O
. O

Àwa O
ní O
olú O
ilé O
iṣẹ́ẹ O
SEBIN B-ORG
headquarters O
àti O
pé O
wọ́n O
ní O
àwọn O
kò O
ní O
í O
[ O
ní O
àhámọ́ O
àwọn O
] O
# O
NiboNiLuisCarlosWa O
. O

[ O
Ìròyìn O
tí O
ó O
tẹ̀ O
wá O
lọ́wọ́ O
: O
they O
wọ́n O
pàpà O
jẹ́wọ́ O
wípé O
[ O
Diaz B-PER
wà O
ní O
akolóo O
wọn O
] O

Akọ̀ròyìn O
Vladimir B-PER
Villegas I-PER
sọ O
wípé O
kò O
rí O
bẹ́ẹ̀ O
mọ́ O
wípé O
ìjọba O
ni O
ó O
fi O
ọwọ́ O
agbára O
mú O
u O
: O

radionet O
Luis B-PER
Carlos I-PER
Díaz I-PER
, O
ti O
wà O
nínú O
àtìmọ́lé O
agbófinró O
Ìlú O
. O

A O
bá O
a O
kẹ́dùn O
ipò O
tí O
ó O
wà O
. O

A O
béèrè O
fún O
ìtọ́sọ́nà O
nípa O
mímọ O
ibi O
tí O
ó O
wà O
, O
àti O
ìbọ̀wọ̀ O
fún O
ẹ̀tọ́ O
ọmọnìyàn O
- O
an O
rẹ̀ O
. O

Ẹgbẹ́ O
Ohùn B-ORG
Àgbáyé I-ORG
dúró O
ṣinṣin O
pẹ̀lú O
Luis B-PER
Carlos I-PER
, O
ẹbíi O
rẹ̀ O
, O
àti O
oníròyìn O
aládàáṣiṣẹ́ O
gbogbo O
àwọn O
tí O
ó O
ń O
mú O
ìjọba O
ṣe O
bí O
ó O
ti O
yẹ O
ní O
Venezuela B-LOC
. O

À O
ń O
retíi O
rẹ̀ O
kí O
ó O
dé O
kíákíá O
ní O
àlàáfíà O
ara O
àti O
ẹ̀mí O
, O
a O
ó O
máa O
gbé O
àwọn O
ìròyìn O
síta O
nípa O
ìròyìn O
yìí O
bí O
ó O
ba O
ṣe O
ń O
tẹ̀ O
wá O
lọ́wọ́ O
. O

Ìwé O
àbádòfin O
ìlò O
ẹ̀rọ O
alátagbà O
yóò O
pa O
òmìnira O
ọ̀rọ̀ O
sísọ O
lórí O
ayélujára O
ní O
Nàìjíríà B-LOC

Ìwé O
àbádòfin O
náà O
yóò O
fi O
àṣẹ O
fún O
ìṣánpa O
ẹ̀rọ O
ayélujára O
ní O
Nàìjíríàj B-LOC

Àtẹ̀jáde O
ìtúmọ̀ O
3 O
Ọ̀pẹ O
2019 O
15 O
: O
10 O
GMT O

Aṣojú O
Mohammed B-PER
Sani I-PER
Musa I-PER
ni O
agbátẹrùu O
ìwé O
àbádòfin O
ìlò O
ẹ̀rọ O
alátagbà O
. O

Àwòrán O
àgékù O
láti O
ibùdó O
Channel B-ORG
Television I-ORG
You I-ORG
Tube I-ORG
. O

Lọ́jọ́ O
20 O
oṣù O
Belu O
, O
Ìwé O
Àbádòfin O
tí O
ó O
fi O
Ààbò O
fún O
Irọ́ O
àti O
Màkàrúrù O
tí O
ó O
rọ̀ O
mọ́ O
ọn O
ti O
ọdún O
- O
un O
2019 O
, O
tí O
a O
mọ̀ O
sí O
“ O
ìwé O
àbádòfin O
ìlò O
ẹ̀rọ O
alátagbà O
, O
"""" O
tí O
Aṣojú O
kan O
tí O
orúkọ O
rẹ̀ O
ń O
jẹ́ O
Mohammed B-PER
Sani I-PER
Musa I-PER
ṣe O
agbátẹrùu O
rẹ̀ O
, O
ti O
di O
kíkà O
nínú O
ìgbìmọ̀ O
fún O
ìgbà O
kejì O
. O

Èròńgbà O
ìwé O
àbádòfin O
ìlò O
ẹ̀rọ O
alátagbà O
náà O
ni O
láti O
dẹ́kun O
àwọn O
àhesọ O
àti O
gbólóhùn O
tí O
kì O
í O
ṣe O
òtítọ́ O
lórí O
ẹ̀rọ O
ayélukára O
bí O
ajere O
. O

Bí O
- O
ó O
- O
ti O
- O
lẹ̀ O
- O
jẹ́ O
- O
wípé O
, O
kì O
í O
ṣe O
láti O
fi O
òfin O
de O
ìlò O
ẹ̀rọ O
alátagbà O
ni O
ìwé O
àbádòfin O
náà O
dá O
lé O
lórí O
, O
àmọ́ O
ṣá O
, O
ó O
máa O
pa O
òmìnira O
ọ̀rọ̀ O
sísọ O
lórí O
ayélujára O
, O
ìsọ O
alátakò O
ìjọba O
di O
ọ̀daràn O
àti O
fífi O
àtìpà O
ẹ̀rọ O
ayélujára O
fúngbà O
díẹ̀ O
sínú O
ìwé O
òfin O
. O

Àtẹ̀pa O
bí O
erín O
bá O
tẹ O
koríko O
ni O
àwọn O
ọmọ O
Nàìjíríà B-LOC
tẹ O
irú O
ìwé O
àbádòfin O
báyìí O
pa O
ní O
ọdún O
- O
un O
2016 O
. O

Ẹ̀ṣẹ̀ O
ni O
bí O
o O
bá O
gbó O
ìjọba O
lẹ́nu O
( O
tako O
ìjọba O
) O

Gẹ́gẹ́ O
bí O
Abala O
1A O
ti O
ṣe O
ṣàlàyé O
, O
èròńgbà O
ìwé O
àbádòfin O
yìí O
ni O
láti O
“ O
[ O
máà O
jẹ́ O
] O
kí O
ìgbéjáde O
ọ̀rọ̀ O
tí O
kò O
ní O
òtítọ́ O
kan O
nínú O
tàbí O
èyí O
tí O
ẹ̀ríi O
rẹ̀ O
kò O
f'ẹsẹ̀ O
rinlẹ̀ O
tó O
ó O
jáde O
ní O
Nàìjíríà B-LOC
. O
"""" O

Yóò O
yọ O
ọwọ́ O
kílàńkó O
àwọn O
àtẹ̀jáde O
irọ́ O
tí O
ó O
lè O
kó O
orílẹ̀ O
èdèe O
Nàìjíríà B-LOC
sí O
"""" O
ìyọnu O
, O
"""" O
láwo O
láì O
gbàgbée O
àwọn O
ọ̀ràn O
bíi O
ètò O
ìlera O
gbogboògbò O
, O
ààbòo O
gbogboògbò O
, O
"""" O
ìbalẹ̀ O
- O
ọkàn O
- O
an O
gbogboògbò O
tàbí O
ìṣúná O
owóo O
gbogboògbò O
"""" O
àti O
"""" O
àwọn O
ìbáṣepọ̀ O
orílẹ̀ O
- O

èdèe O
Nàìjíríà B-LOC
pẹ̀lú O
àwọn O
orílẹ̀ O
èdè O
mìíràn O
. O
"""" O

Abala O
1c O
sọ O
bí O
ìwé O
àbádòfin O
náà O
yóò O
ṣe O
“ O
mú O
, O
ṣàkóso O
àti O
fi O
ààbò O
bo O
ìlònílòkulò O
àwọn O
ìṣàmúlò O
àti O
ẹ̀rọ O
adánìkanṣiṣẹ́ O
orí O
ẹ̀rọ O
ayélujára O
. O
"""" O

Ní O
àlàyé O
síwájú O
sí O
i O
, O
kò O
sí O
ohun O
tí O
ojú O
òfin O
tuntun O
náà O
kò O
leè O
tó O
bí O
ó O
bá O
ti O
jẹ́ O
lórí O
ayélujára O
— O
lábẹ́ O
àbùradà O
à O
ń O
gbógun O
ti O
àhesọ O
àti O
irọ́ O
pọ́nbẹ́lẹ́ O
. O

Ọ̀run O
ń O
ya O
bọ̀ O
ni O
ìwé O
àbádòfin O
ìlò O
ẹ̀rọ O
alátagbà O
náà O
, O
kò O
yọ O
ẹnìkan O
sílẹ̀ O
, O
gbogbo O
ọmọ O
orílẹ̀ O
èdèe O
Nàìjíríà B-LOC
ni O
yóò O
bá O
, O
kò O
kan O
agbègbè O
tàbí O
ibi O
tí O
ènìyàn O
fi O
ṣe O
ibùgbé O
, O
máà O
ṣe O
é O
l'oògùn O
máà O
mọ́ O
, O
ọwọ́ O
àwọn O
ológìnní O
ojú O
tólé O
ojú O
tóko O
ni O
“ O
gbólóhùn O
irọ́ O
tí O
kò O
ní O
ẹ̀rí O
"""" O
tí O
ó O
bá O
gba O
òpópónà O

ẹ̀rọ O
ayélukára O
bí O
ajere O
Nàìjíríà B-LOC
yóò O
bọ́ O
sí O
. O

Abala O
3a O
sí O
b O
( O
i O
) O
ti O
ìwé O
àbádòfin O
ìlò O
ẹ̀rọ O
alátagbà O
sọ O
wípé O
: O

Ẹnikẹ́ni O
kò O
gbọdọ̀ O
wu O
ìwà O
kíwà O
kan O
nínú O
tàbí O
lẹ́yìn O
odi O
Nàìjíríà B-LOC
láti O
tari O
gbólóhùn O
tí O
kò O
ní O
òtítọ́ O
kan O
tí O
a O
kò O
leè O
fi O
ẹ̀ríi O
rẹ̀ O
múlẹ̀ O
síta O
; O
àti O
àgbésórí O
afẹ́fẹ́ O
ayélujára O
gbólóhùn O
t'ó O
lè O
kó O
orílẹ̀ O
èdèe O
Nàìjíríà B-LOC
síta O
bí O
ọmọ O
ọjọ́ O
mẹ́jọ O
nípa O
ti O
ààbò O
ìlú O
. O

Ọ̀ràn O
- O
an O
ti O
“ O
ààbò O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
"""" O
ni O
orí O
Èṣù O
tí O
òfin O
náà O
dúró O
lé O
láti O
pa O
ẹ̀tọ́ O
sí O
òmìnira O
ọ̀rọ̀ O
sísọ O
mọ́ O
. O

Àmọ́ O
kò O
tán O
síbẹ̀ O
, O
kò O
sí O
ẹní O
tó O
lè O
tako O
ìjọba B-ORG
Nàìjíríà I-ORG
tàbí O
gbó O
o O
lẹ́nu O
nítorí O
kì O
í O
ṣ'àṣìṣe O
. O

Ní O
Abala O
3b O
( O
vi O
) O
, O
gbólóhùn O
tí O
ó O
bá O
yẹpẹrẹ O
“ O
ojúṣe O
tàbí O
ìṣe O
, O
tí O
ó O
jẹ́ O
ti O
ìjọba O
lójú O
ará O
ìlú O
"""" O
kò O
leè O
la O
orí O
ayélujára O
kọjá O
. O

Gẹ́gẹ́ O
bí O
Abala O
3b O
( O
v O
) O
ti O
ṣe O
fi O
hàn O
, O
èyí O
ní O
í O
ṣe O
pẹ̀lú O
gbólóhùn O
tí O
ó O
: O
“ O
fa O
ìmúnilọ́tàá O
, O
tí O
a O
sọ O
sí O
ẹnìkan O
tàbí O
ìtara O
láàárín O
àwọn O
ènìyàn O
. O
"""" O

Èyí O
léwu O
nítorí O
ó O
fi O
àyè O
gba O
àwọn O
onípò O
àṣẹ O
láti O
lo O
agbára O
nílòkulò O
. O

Ta O
ní O
í O
sọ O
bóyá O
gbólóhùn O
kan O
lè O
fa O
rògbòdìyàn O
? O

Ìyẹn O
túmọ̀ O
sí O
wípé O
lílo O
inú O
kan O
tàbí O
mímú O
àwọn O
olóṣèlúu O
mú O
ìléríi O
wọn O
ṣe O
lè O
já O
sí O
ìkórìíra O
lójúu O
wọn O
. O

Owó O
ìtanràn O
fún O
ẹni O
tí O
ilé O
ẹjọ́ O
bá O
dá O
lẹ́bi O
tó O
láàárín O
ẹgbẹ̀rún O
200 O
àti O
ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
10 O
owó O
naira O
[ O
tí O
ó O
tó O
$ O
556 O
sí O
$ O
28 O
, O
000 O
owó O
orílẹ̀ O
èdèe O
United B-LOC
States I-LOC
] O
, O
ìtìmọ́lé O
fún O
ọdún O
mẹ́ta O
tàbí O
méjèèjì O
. O

Àṣẹ O
fún O
Àjọ O
Agbófinró O
láti O
ṣán O
ẹ̀rọ O
ayélujára O
pa O
fúngbà O
díẹ̀ O

Ìwé O
àbádòfin O
ìlò O
ẹ̀rọ O
alátagbà O
náà O
fún O
ìjọba O
lágbára O
bí O
ó O
ṣe O
hù O
wọ́n O
láti O
ṣán O
ẹ̀rọ O
ayélukára O
bí O
ajere O
pa O
nígbàkúùgbà O
tí O
ó O
bá O
lérò O
wípé O
ó O
tọ́ O
, O
nípasẹ̀ O
“ O
Àṣẹ O
Ìdígàgá O
Ìráyè O
"""" O
láti O
lo O
ayélujára O
bí O
ó O
ti O
ṣe O
wà O
ní O
Abala O
12 O
, O
òǹkaye O
3 O
: O

Ẹ̀ka O
Agbófinró O
leè O
fi O
àṣẹ O
fún O
Àjọ B-ORG
Ìgbóhùnsáfẹ́fẹ́ I-ORG
Nàìjíríà I-ORG
NCC I-ORG
[ O
Nigerian B-ORG
Communications I-ORG
Commission I-ORG
– O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
bòńkárí O
ìtàkùrọ̀sọ O
orí O
ẹ̀rọ O
ayárabíàṣá O
] O
láti O
pa O
á O
láṣẹ O
fún O
apèsè O
àyè O
sí O
ìlò O
ẹ̀rọ O
ayélujára O
kí O
ó O
gbé O
ìgbésẹ̀ O
lójú O
ẹsẹ̀ O
tí O
ò O
ní O
mú O
àwọn O
òǹlò O
rí O
àyè O
lo O
ayélujára O
ní O
Nàìjíríà B-LOC
. O

Àwọn O
apèsè O
ayélujára O
gbọdọ̀ O
tẹ̀lé O
òfin O
ìdígàgá O
yìí O
tàbí O
kí O
wọ́n O
ó O
sanwó O
ìtanràn O
tí O
ó O
tó O
ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
5 O
sí O
10 O
owó O
naira O
[ O
$ O
14 O
, O
000 O
- O
28 O
, O
000 O
USD O
] O
. O

Ní O
àfikún O
, O
ìwé O
àbádòfin O
náà O
fi O
àrídájú O
ààbò O
bo O
àwọn O
apèsè O
iṣẹ́ O
ẹ̀rọ O
ayélujára O
tí O
kò O
ní O
mú O
wàhálà O
“ O
ará O
ìlú O
tàbí O
bẹ́ẹ̀ O
"""" O
tí O
kò O
bá O
à O
lè O
jáde O
láti O
ìdájọ́ O
kan O
tí O
ẹnikẹ́ni O
kò O
bá O
pè O
wọ́n O
fúnopé O
“ O
wọ́n O
tẹ̀lé O
òfin O
ìdígàgá O
ìráyé O
"""" O
sí O
ayélujára O
, O
ìyẹn O
bí O
abala O
12 O
, O
òǹkaye O
5 O
ṣe O
fi O
lélẹ̀ O
. O

Ìtẹ́rí O
ẹ̀tọ́ O
ọmọnìyàn O
náà O
ṣ'ókùnkùn O
sí O
i O
nítorí O
wípé O
òfin O
náà O
gba O
àwọn O
ọlọ́pàá O
láyè O
lábẹ́ O
òfin O
láti O
pa O
àṣẹ O
ìdígàgá O
- O
àyè O
bí O
ó O
ti O
ṣe O
hù O
wọ́n O
. O

Abala O
15a O
sọ O
wípé O
“ O
iṣẹ́ O
ọpọlọ O
"""" O
ọlọ́pàá O
ní O
àsìkò O
“ O
ìṣèwádìí O
ẹ̀rí O
tó O
dájú O
"""" O
jẹ́ O
kókó O
láti O
fagilé O
ìṣánpá O
ẹ̀rọ O
ayélujára O
ní O
orílẹ̀ O
èdè O
náà O
. O

Ní O
ìparí O
, O
“ O
kò O
sí O
àyè O
fún O
ẹjọ́ọ O
kò O
tèmi O
lọ́rùn O
ní O
Ilé O
- O
ẹjọ́ O
Gíga O
"""" O
[ O
Abala O
13 O
( O
2 O
) O
] O
tí O
eẹnikẹ́ni O
lè O
fi O
yẹ O
ìdígàgá O
sílẹ̀ O
láì O
máà O
kọ́kọ́ O
tọ O
ọlọ́pàá O
lọ O
láti O
fagilé O
òfin O
ìdígàgá O
náà O
. O

Ipa O
èyí O
hàn O
gbàgàdà O
— O
ẹnikẹ́ni O
kò O
ní O
leè O
gba O
ilé O
ẹjọ́ O
lọ O
fún O
ìgbèjà O
ìfẹ̀tọ́ O
ẹni O
dunni O
yìí O
tí O
ìdígàgá O
náà O
ṣì O
wà O
. O

Àwọn O
aṣojú O
- O
ṣòfin O
tí O
ó O
wà O
lẹ́yìn O
ìwé O
àbádòfin O
ẹ̀rọ O
alátagbà O
náà O

Àwọn O
aṣojú O
- O
ṣòfin O
mẹ́ta O
kan O
ni O
ó O
gbé O
ìwé O
àbádòfin O
náà O
sórí O
nínú O
ìgbìmọ̀ O
, O
ilé O
ìgbìmọ̀ O
àgbà O
: O
Mohammed B-PER
Sani I-PER
Musa I-PER
( O
agbátẹrùu O
ìwé O
àbádòfin O
) O
, O
Abba B-PER
Moro I-PER
àti O
Elisha B-PER
Abbo I-PER
. O

Ilé O
- O
iṣẹ́ẹ O
Mohammed B-PER
Sani I-PER
Musa I-PER
, O
Activate B-ORG
Technologies I-ORG
Limited I-ORG
, O
ni O
ó O
kó O
ẹ̀rọ O
Ìwé O
- O
pélébé O
Ìdìbò O
Alálòpẹ́ O
( O
PVCs O
) O
tí O
a O
lò O
fún O
ìbò O
ọdún O
- O
un O
2019 O
, O
nígbà O
tí O
ó O
jẹ́ O
òǹdíjedupò O
lábẹ́ O
ẹgbẹ́ O
olóṣèlúu O
tí O
ó O
ń O
tukọ̀ O
ètò O
ìṣèlú O
lọ́wọ́ O
All B-ORG
Progressives I-ORG
Congress I-ORG
( O
APC B-ORG
) O
fún O
Aṣojú O
Ìlà B-LOC
- I-LOC
Oòrùn I-LOC
Niger I-LOC
, O
ìyẹn O
gẹ́gẹ́ O
bí O
ilé O
iṣẹ́ O
aṣèwádìí O
, O
Premium B-ORG
Times I-ORG
ṣe O
tẹ̀ O
ẹ́ O

jáde O
. O

Àjọ O
Elétò O
( O
INEC B-ORG
) O
gba O
ẹ̀sùn O
náà O
mọ́ra O
. O

Ọ̀ràn O
yìí O
fi O
hàn O
pé O
àwọn O
alákòóso O
ìbò O
tí O
ó O
kọjá O
kò O
ṣiṣẹ́ O
láì O
lọ́wọ́ O
àwọn O
alágbára O
ń'nú O
. O

Ishaku B-PER
Elisha I-PER
Abbo I-PER
ti O
ẹgbẹ́ O
alátakò O
People’s B-ORG
Democratic I-ORG
Party I-ORG
( O
PDP B-ORG
) O
jẹ́ O
aṣojú O
tí O
ó O
ń O
ṣojú O
Ẹkùn O
- O
un O
Àríwá B-LOC
Adamawa I-LOC
ní O
Ìpínlẹ̀ O
Adamawa B-LOC
, O
ní O
ìlà B-LOC
- I-LOC
oòrùn I-LOC
àríwá I-LOC
orílẹ̀ I-LOC
èdèe I-LOC
Nàìjíríà I-LOC
. O

Nínú O
oṣù O
Agẹmọ O
2019 O
, O
ní O
ìṣojú O
ọlọ́pàá O
, O
Abbo B-PER
ṣe O
àṣemáṣe O
pẹ̀lú O
òṣìṣẹ́bìnrin O
kan O
nínú O
ìsọ̀ O
ohun O
ìbálòpọ̀ O
ní O
olú O
- O
ìlú O
Nàìjíríà B-LOC
ní O
Abuja B-LOC
. O

Lẹ́yìn O
tí O
àwòrán O
càṣemáṣe O
náà O
fọ́n O
ká O
sórí O
ẹ̀rọ O
alátagbà O
, O
Abbo B-PER
offered O
mọ O
ìwàa O
rẹ̀ O
lẹ́bí O
, O
ó O
sì O
bẹ̀bẹ̀ O
. O

Abba B-PER
Moro I-PER
, O
tí O
í O
ṣe O
ọmọ O
ẹgbẹ́ẹ O
PDP B-ORG
, O
ni O
aṣojú O
fún O
ẹ̀ka O
Gúúsù B-LOC
Benue I-LOC
, O
àárín O
gbùngbùn O
àríwá B-LOC
Nàìjíríà I-LOC
. O

Ní O
ọjọ́ O
15 O
, O
oṣù O
Ẹrẹ́nà O
, O
ọdún O
- O
un O
2014 O
, O
Moro B-PER
, O
tí O
í O
ṣe O
ọ̀gá O
pátápátá O
ètò O
abélé O
, O
ló O
wà O
nídìí O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
abanilọ́kànjẹ́ O
Ìgbanisíṣẹ́ O
Ẹ̀ṣọ̀ B-ORG
aṣọ́bodè I-ORG
Nàìjíríà I-ORG
tí O
àwọn O
ọ̀dọ́langba O
tí O
ó O
tó O
bíi O
ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
6 O
tó O
fẹ́ O
àyè O
iṣẹ́ O
ẹgbẹ̀rún O
4 O
tí O
ó O
ṣí O
sílẹ̀ O
nínú O
iléeṣẹ́ O
Ẹ̀ṣọ̀ B-ORG
Aṣọ́bodè I-ORG
Nàìjíríà I-ORG
tí O

wọ́n O
kóra O
jọ O
níbi O
orísìírísìí O
jákèjádò O
orílẹ̀ O
èdè O
náà O
. O

Ìṣẹ̀lẹ̀ O
tí O
ó O
burúkú O
jáì O
náà O
tí O
ó O
ṣekú O
pa O
ogún O
ènìyàn O
àti O
ìpalára O
fún O
ọ̀pọ̀ O
èèyàn O
. O

Moro B-PER
gbà O
nínú O
of O
owó O
ìwáṣẹ̀ O
tí O
àwọn O
awáṣẹ́ O
san O
tí O
ó O
ń O
lọ O
bíi O
ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
675 O
owóo O
naira O
[ O
$ O
1 O
. O
8 O
USD O
] O
. O

Moro B-PER
kó O
owó O
sápòo O
rẹ̀ O
bẹ́ẹ̀ O
náà O
ó O
fo O
òfin O
ìgbanǹkan O
Aṣọ́bodè O
dá O
. O

‘Kò O
nílò O
ìdákẹ́ O
jẹ́jẹ́ O
, O
ìbẹ̀rù O
bojo O
tàbí O
ìkáàánú O
- O
araẹni’ O
– O
# O
SayNoToSocialMediaBill O
! O

Nípa O
lílo O
àmì O
# O
SayNoToSocialMediaBill O
, O
àwọn O
ọmọ O
orí O
ayélujára O
orílẹ̀ O
èdèe O
Nàìjíríà B-LOC
bọ́ O
sóríi O
Twitter B-ORG
láti O
sọ O
èrò O
ọkàn O
- O
an O
wọn O
: O

Nínú O
gbólóhùn O
kan O
, O
Amnesty B-ORG
International I-ORG
fajúro O
sí O
lílo O
“ O
àwọn O
òfin O
tí O
ó O
ń O
fìdìí O
ìfojú O
ẹ̀tọ́ O
ọmọnìyàn O
gbolẹ̀ O
múlẹ̀ O
"""" O
nítorí O
pé O
kò O
ní O
pa O
àwọn O
ọmọ O
Nàìjíríà B-LOC
lẹ́nu O
mọ́ O
“ O
láti O
máà O
sọ O
èrò O
ọkàn O
- O
an O
wọn O
"""" O
tí O
yóò O
sì O
tún O
“ O
rán O
wọn O
lọ O
s'ẹ́wọ̀n O
fún O
wípé O
wọ́n O
ṣe O
bẹ́ẹ̀ O
. O
"""" O

Lábẹ́ O
àbùradà O
à O
ń O
dẹ́kun O
gbólóhùn O
irọ́ O
àti O
ọ̀rọ̀ O
àhesọ O
, O
ń O
gbèrò O
ìṣòfin O
tí O
kò O
ní O
ìfẹ́ O
ará O
ìlú O
lọ́kàn O
. O

Ó O
jẹ́ O
ohun O
ìyàlẹ́nu O
, O
àwọn O
olóṣèlúu O
ló O
léwájú O
níbi O
ká O
gbé O
gbólóhùn O
irọ́ O
sórí O
ayélujára O
. O

Ẹgbẹ́ O
olóṣèlúu O
tí O
ó O
ń O
jẹ O
lọ́wọ́ O
àti O
ẹgbẹ́ O
alátakò O
gbòógì O
sọ O
Twitter B-ORG
di O
pápá O
ogun O
fa O
ọ̀rọ̀ O
ìkórìíra O
ẹlẹ́yàmẹ́lẹ́yá O
, O
ìròyìn O
tí O
kò O
pójú O
òṣùwọ̀n O
àti O
ọ̀rọ̀ O
ẹ̀tàn O
lásìkò O
ìdìbò O
ààrẹ O
ọdún O
- O
un O
2019 O
. O

Kà O
síwájú O
sí O
i O
: O

Ẹ̀rọ O
alátagbà O
fa O
ọ̀rọ̀ O
ìkórìíra O
ẹlẹ́yàmẹ́lẹ́yá O
, O
ìròyìn O
tí O
kò O
pójú O
òṣùwọ̀n O
àti O
ọ̀rọ̀ O
ẹ̀tàn O
lásìkò O
ìdìbò O
ààrẹ O
ọdún O
- O
un O
2019 O

Twitter B-ORG
di O
pápá O
ogun O
fún O
gbólóhùn O
irọ́ O
lásìkò O
ìdìbò O
orílẹ̀ O
- O
èdèe O
Nàìjíríà B-LOC
ọdún O
- O
un O
2019 O

Ní O
àkókò O
bíi O
ti O
òmìnira O
ọ̀rọ̀ O
sísọ O
ní O
Nàìjíríà B-LOC
tí O
a O
wà O
yìí O
, O
ọ̀rọ̀ O
ọlọ́pọlọ O
láti O
ẹnu O
òǹkọ̀wé O
orílẹ̀ O
- O
èdèe O
Amẹ́ríkà B-LOC
Toni B-PER
Morrison I-PER
tí O
ó O
mú O
ìrétí O
dání O
: O

‎Èyí O
ni O
ìgbà O
tí O
àwọn O
ayàwòrán O
ń O
ṣiṣẹ́ O
. O

Kò O
sáyé O
fún O
ìsọ̀rètínù O
, O
kò O
sáyé O
fún O
ìkáàánú O
- O
ara O
, O
kò O
nílò O
ìdákẹ́ O
jẹ́jẹ́ O
, O
kò O
sí O
àyè O
fún O
ìbẹ̀rù O
bojo O
. O

A O
sọ O
, O
a O
kọ O
, O
a O
p'èdè O
. O

Ìwé O
àbádòfin O
ìlò O
ẹ̀rọ O
alátagbà O
náà O
ti O
jẹ́ O
kíkà O
ní O
ìgbà O
kejì O
nínú O
ìgbìmọ̀ O
Aṣojú O
- O
ṣòfin O
. O

Kí O
ó O
tó O
di O
òfin O
, O
ó O
gbọdọ̀ O
gba O
ìgbìmọ̀ O
kan O
tí O
àwọn O
aṣojú O
- O
ṣòfin O
yóò O
yẹ̀ O
ẹ́ O
wò O
. O

Ìgbìmọ̀ọtẹ̀ẹ́kótó O
náà O
yóò O
sì O
jábọ̀ O
àbájáde O
àyẹ̀wòo O
rẹ̀ O
fún O
Ìgbìmọ̀ O
àgbà O
, O
láti O
gbé O
e O
yẹ̀ O
wò O
, O
tí O
wọn O
yóò O
tẹ O
òmíràn O
jáde O
fún O
àyẹ̀wò O
tí O
ó O
kẹ́yìn O
, O
kí O
ààrẹ O
ó O
tó O
bu O
ọwọ́ O
lù O
ú O
. O

A O
gbọdọ̀ O
fajú O
ro O
sí O
ìgbésẹ̀ O
Ìgbìmọ̀ O
kí O
wọ́n O
ba O
ju O
ìwé O
àbádòfin O
ìlò O
ẹ̀rọ O
alátagbà O
náà O
dànù O
sígbó O
. O

Nítorí O
orílẹ̀ O
èdèe O
tí O
ó O
gbajúmọ̀ O
jù O
lọ O
nílẹ̀ O
Adúláwọ̀ O
yóò O
yẹ̀ O
gẹ̀rẹ̀ O
sí O
ìjọba O
ìfipámúnisìn O
ní O
kété O
tí O
òmìnira O
ọ̀rọ̀ O
sísọ O
bá O
di O
títẹ̀ O
bọlẹ̀ O
. O

Ilé B-ORG
ẹjọ́ I-ORG
gíga I-ORG
Tanzania I-ORG
pa O
á O
láṣẹ O
fún O
ìfòpinsí O
ìsoyìgì O
láàárín O
àgbàlagbà O
àti O
ọmọdé O
láì O
wo O
ti O
ìgbésẹ̀ O
ìmúpadàa O
rẹ̀ O

'Èyí O
ni O
ìpinnu O
tí O
ó O
dára O
jù O
lọ O
tí O
ilé O
- O
ẹjọ́ O
yóò O
ṣe' O

Àtẹ̀jáde O
ìtúmọ̀ O
11 O
Bẹlu O
2019 O
16 O
: O
36 O
GMT O

Àwọn O
Ọmọiléèwé O
ọmọdébìnrin O
ní O
Tanzania B-LOC
dúró O
fún O
àwòrán O
lọ́jọ́ O
10 O
oṣù O
Agẹmọ O
ọdún O
- O
un O
, O
2007 O
. O

Fanny B-PER
Schertzer I-PER
ni O
ó O
ya O
àwòrán O
, O
a O
lò O
ó O
pẹ̀lú O
àṣẹ O
láti O
Wikimedia B-ORG
Commons I-ORG
, O
CC O
BY O
2 O
. O
0 O
. O

Nínú O
oṣù O
Ọ̀wàrà O
2019 O
, O
ilé B-ORG
ẹjọ́ I-ORG
gíga I-ORG
Tanzania I-ORG
ṣe O
ìdímú O
ṣinṣin O
ìdájọ́ O
ọdún O
- O
un O
2016 O
tí O
ó O
pàṣẹ O
ó O
kéré O
jù O
, O
ọmọbìnrin O
àti O
ọmọkùnrin O
gbọdọ̀ O
pé O
ọmọ O
ọdún O
méjìdínlógún O
kí O
ó O
tó O
ṣe O
ìgbéyàwó O
. O

Àjọ B-ORG
ọba I-ORG
orílẹ̀ I-ORG
èdèe I-ORG
Tanzania I-ORG
gbéègbésẹ̀ O
láti O
ṣe O
ìmúpadà O
ìpinnu O
yìí O
, O
nítorí O
wípé O
àwọn O
ọmọdébìnrin O
ń O
yára O
bàlágà O
àti O
wípé O
ààbò O
ni O
ìgbéyàwó O
jẹ́ O
fún O
ọ̀dọ́bìnrin O
aláboyún O
. O

Àmọ́ O
ní O
ọjọ́ O
23 O
oṣù O
Ọ̀wàrà O
ọdún O
- O
un O
2019 O
, O
ìjọba B-ORG
orílẹ̀ I-ORG
èdèe I-ORG
Tanzania I-ORG
pàdánù O
ẹjọ́ọ O
kòtẹ́milọ́rùnun O
rẹ̀ O
tí O
àṣẹ O
ilé O
ẹjọ́ O
gíga O
ṣì O
dúró O
: O
akọ O
àtabo O
gbọdọ̀ O
pé O
ọjọ́ O
orí O
méjìdínlógún O
kí O
wọn O
ó O
tó O
ṣe O
ìgbéyàwó O
, O
tí O
èyí O
sì O
ń O
fi O
agbára O
kún O
ìgbẹ́sẹ̀ O
ìsoyìgì O
ọmọdé O
ní O
Tanzania B-LOC
. O

Gẹ́gẹ́ O
bí O
United B-ORG
Nations I-ORG
Population I-ORG
Fund I-ORG
( O
UNFPA B-ORG
) O
ti O
ṣe O
wí O
, O
Tanzania B-LOC
ni O
ìsoyìgì O
ọmọdé O
pọ̀ O
sí O
jù O
lọ O
lágbàáyé O
. O

Àwọn O
ọmọ O
orí O
ayélujára O
ṣíra O
láti O
fi O
ìdùnnúu O
wọn O
hàn O
lóríi O
ìdájọ́ O
náà O
. O

Àwọn O
kan O
kí O
Rebeca B-PER
Z I-PER
. O

Gyumi B-PER
, O
aláfisùn O
àti O
ẹni O
tí O
ó O
lé O
wájú O
nínú O
ọ̀ràn O
ìsoyìgì O
àwọn O
ọmọdé O
náà O
. O

Gyumi B-PER
ni O
olùdásílẹ̀ O
àti O
alákòóso O
àgbà O
Msichana B-ORG
Initiative I-ORG
( O
Ètò O
fún O
àwọn O
Ọ̀dọ́mọbìnrin O
) O
, O
iléeṣẹ́ O
tí O
kì O
í O
ṣe O
tìjọba O
tí O
ó O
ń O
ró O
àwọn O
ọmọdébìnrin O
lágbára O
nípasẹ̀ O
ti O
ẹ̀kọ́ O
ìwé O
. O

Ìgbésẹ̀ O
láti O
fòpin O
sí O
ìsoyìgì O
ọmọdé O
ní O
Tanzania B-LOC

Lọ́dún O
- O
un O
2016 O
, O
Gyumi B-PER
na O
ọwọ́ O
ìka O
àbùkù O
sí O
agbára O
Òfin O
Ìgbéyàwó O
; O
Law O
of O
Marriage O
Act O
, O
2002 O
( O
LMA O
) O
tí O
ó O
gba O
obìnrin O
tí O
kò O
tó O
ọmọ O
ọdún O
méjìdínlógún O
láyè O
láti O
ṣe O
ìgbéyàwó O
. O

Gẹ́gẹ́ O
bí O
ìwádìí O
nípa O
ìlera O
Tanzania B-LOC
Demographic O
and O
Health O
Survey O
( O
TDHS O
) O
ṣe O
ti O
ṣàlàyé O
, O
ìdá O
36 O
obìnrin O
tí O
ọjọ́ O
oríi O
wọ́n O
wà O
ní O
25 O
- O
49 O
ní O
í O
ṣe O
ìgbéyàwó O
kí O
wọn O
ó O
tó O
pé O
ọmọ O
ọdún O
méjìdínlógún O
, O
tí O
àwọn O
akẹgbẹ́ẹ O
wọn O
lọ́kùnrin O
sí O
jẹ́ O
ìdá O
5 O
. O

Òfin O
LMA O
fi O
àyè O
gba O
ọmọdébìnrin O
tí O
ọjọ́ O
oríi O
wọn O
kò O
ju O
ọdún O
mẹ́rìnlá O
lọ O
láti O
ṣe O
ìgbéyàwó O
pẹ̀lú O
ìlọ́wọ́sí O
ilé O
- O
ẹjọ́ O
, O
ìlọ́wọ́sí O
òbí O
fún O
ọmọ O
ọdún O
márùn O
- O
ún O
- O
dínlógún O
, O
nígbà O
tí O
ọdún O
méjìdínlógún O
jẹ́ O
ọjọ́ O
orí O
tí O
ó O
kéré O
jù O
lọ O
fún O
ọmọkùnrin O
. O

Nípasẹ̀ O
àwọn O
aṣojú O
rẹ̀ O
, O
Gyumi B-PER
ṣàlàyé O
wípé O
àlàálẹ̀ O
LMA O
kọ O
iyán O
obìnrin O
kéré O
nítorí O
pé O
ó O
fún O
àwọn O
ọkùnrin O
ní O
àǹfààní O
ju O
àwọn O
obìnrin O
lọ O
. O

Nítẹ̀síwájú O
, O
wọ́n O
sọ O
wípé O
àlàálẹ̀ O
náà O
fi O
ẹ̀tọ́ O
dídọ́gba O
ọmọ O
ènìyàn O
yí O
ẹrẹ̀fọ̀ O
àti O
pé O
wọn O
fi O
ẹ̀tọ́ O
àǹfààní O
sí O
ẹ̀kọ́ O
ìwé O
dun O
àwọn O
ọmọdébìnrin O
. O

Gyumi B-PER
rọ O
Ilé O
- O
ẹjọ́ O
Gíga O
láti O
gbé O
àlàálẹ̀ O
LMA O
tì O
sẹ́gbẹ̀ẹ́ O
. O

Ilé O
- O
ẹjọ́ O
Gíga O
kò O
ṣe O
bẹ́ẹ̀ O
. O

Àmọ́ O
wọ́n O
rí O
i O
lóòótọ́ O
wípé O
kò O
bá O
òfin O
mu O
wọ́n O
sì O
fún O
ìjọba O
lọ́dún O
kan O
láti O
ṣe O
àtúnṣe O
sí O
ohun O
tí O
kò O
tọ̀nà O
nínú O
àlàálẹ̀ O
LMA O
. O

Nípasẹ̀ O
aṣojú O
àgbà O
àwọn O
adájọ́ O
, O
a O
pa O
ìjọba O
láṣẹ O
láti O
gbé O
ọjọ́ O
orí O
ìgbéyàwó O
sí O
ọdún O
méjìdínlógún O
fún O
obìnrin O
àti O
ọkùnrin O
. O

Síbẹ̀ O
, O
aṣojú O
àgbà O
àná O
banújẹ́ O
sí O
ìdájọ́ O
náà O
ó O
sì O
kọ O
ìwé O
àtúnpè O
- O
ẹjọ́ O
sí O
Ilé O
- O
ẹjọ́ O
Gíga O
náà O
: O

Pẹ̀lú O
ìfọwọ́sí O
àṣẹ O
ìjọba O
: O
mo O
ti O
gba O
ìwé O
àtúnpè O
- O
ẹjọ́ O
lóríi O
ẹjọ́ O
# O
childmarriage O
. O

Ẹjọ́ O
òǹkaye O
204 O
ti O
oṣù O
Ọ̀wẹwẹ̀ O
ọdún O
- O
un O
2017 O
. O

Kà O
síwájú O
sí O
i O
: O
Mozambique B-LOC
sọ O
ìsoyìgì O
ọmọdé O
di O
ìwà O
ọ̀daràn O

Àyè O
fún O
àtúnpè O
- O
ẹjọ́ O

Láàárín O
oṣù O
mẹ́rin O
ìgbẹ́jọ́ O
, O
ìjọba O
gbèrò O
láti O
ṣe O
àtúnpè O
- O
ẹjọ́ O
ọdún O
- O
un O
2016 O
tí O
yó O
ṣe O
àtúnṣe O
sí O
àlàálẹ̀ O
LMA O
èyí O
tí O
ó O
fi O
àyè O
gba O
ọmọdébìnrin O
ọlọ́jọ́ O
- O
orí O
márùn O
- O
úndínlógún O
gẹ́gẹ́ O
bí O
ẹni O
tí O
ó O
ti O
bàlágà O
fún O
ìgbéyàwó O
. O

Atẹ́jọ́pè O
, O
tí O
ó O
jẹ́ O
aṣojú O
àwọn O
adájọ́ O
ìpínlẹ̀ O
, O
Mark B-PER
Mulwambo I-PER
àti O
Alesia B-PER
Mbuya I-PER
, O
ṣe O
àgbékalẹ̀ O
ìyàtọ̀ O
ìwà O
ẹ̀dá O
obìnrin O
àti O
ọkùnrin O
tí O
wọ́n O
sì O
fi O
àṣà O
ìbílẹ̀ O
àti O
òfin O
ẹ̀sìn O
Ìmàle O
gbá O
àtúnpè O
- O
ẹjọ́ O
náà O
nídìí O
. O

Mbuya O
sọ O
wípé O
ìyàtọ̀ O
ìwà O
ẹ̀dá O
fi O
ọmọdékùnrin O
àti O
ọmọdébìnrin O
sí O
“ O
ìsọ̀rí O
ọ̀tọ̀ọ̀tọ̀ O
"""" O
àti O
pé O
, O
òfin O
fi O
ojú O
ọ̀tọ̀ọ̀tọ̀ O
wò O
wọ́n O
. O

Ó O
sọ O
síwájú O
sí O
i O
wípé O
nítorí O
àwọn O
ọmọdébìnrin O
máa O
ń O
tètè O
bàlágà O
ju O
ọmọdékùnrin O
lọ O
ni O
òfin O
fi O
la O
àlàálẹ̀ O
bẹ́ẹ̀ O
. O

Ó O
sọ O
wípé O
ìgbéyàwó O
lè O
fi O
ààbò O
bo O
ọmọdébìnrin O
tí O
kò O
sí O
nílé O
ọkọ O
tí O
ó O
ti O
di O
abaraméjì O
láì O
tó O
ọjọ́ O
orí O
tí O
ó O
tọ́ O
. O

Ó O
sọ O
síwájú O
sí O
i O
wípé O
ilé O
ẹjọ́ O
kùnà O
bí O
ó O
ṣe O
“ O
ṣe O
ìmúdọ́gbandọ́gba O
ọjọ́ O
orí O
ọmọ O
àti O
ọjọ́ O
orí O
tí O
ó O
yẹ O
fún O
ìgbéyàwó O
"""" O
, O
èyí O
tí O
ó O
túmọ̀ O
sí O
wípé O
ọ̀tọ̀ O
ni O
ti O
tọ́lú O
ọ̀tọ̀ O
ni O
ti O
tọ́lùú O
wò O
, O
ọ̀tọ̀ O
ni O
ó O
yẹ O
kí O
ilé O
ẹjọ́ O
ó O
là O
kalẹ̀ O
fún O
ọjọ́ O
orí O
ìgbéyàwó O
ọkùnrin O
àti O
obìnrin O
. O

Àwọn O
ọmọ O
orí O
ayélujára O
ti O
yára O
bu O
ẹnu O
àtẹ́ O
lu O
ìdí O
tí O
àtẹ́jọ́pè O
fi O
sílẹ̀ O
nínú O
ìgbẹ́jọ́ O
. O

Kà O
síwájú O
sí O
i O
: O
Mozambique B-LOC
, O
Cote B-LOC
d'Ivoire I-LOC
gbé O
ìgbésẹ̀ O
akọni O
fún O
ẹ̀tọ́ O
àwọn O
obìnrin O
àti O
ọmọdé O

Dídọ̀gba O
abo O
atakọ O

Ìdájọ́ O
ilé O
ẹjọ́ O
náà O
jẹ́ O
atọ́ka O
sí O
ìfòpinsí O
àwọn O
àṣà O
tí O
ó O
ń O
mú O
ìpalára O
bá O
àwọn O
ọmọdébìnrin O
àti O
onírúurú O
ẹlẹ́yàmẹyà O
tòun O
ìfọwọ́rọ́sẹ́yìn O
àwọn O
ọmọdébìnrin O
ní O
Tanzania B-LOC
. O

Ní O
ti O
àjọ O
United B-ORG
Nations I-ORG
, O
kí O
a O
tó O
lè O
yege O
níbi O
ti O
dídọ́gba O
abo O
atakọ O
ní O
ọdún O
- O
un O
2030 O
, O
ìjọba O
ní O
láti O
ṣe O
àyípadà O
òfin O
ìyàsọ́tọ̀ọtọ̀ O
àti O
ṣíṣe O
àmúlò O
ìṣòfin O
tí O
yóò O
mú O
ìmúdọ́gba O
tí O
à O
ń O
sọ O
wáyé O
. O

Àbájáde O
ìwádìí O
ṣe O
àfihàn O
- O
an O
rẹ̀ O
wípé O
ọjọ́ O
orí O
tí O
ó O
tọ́ O
láti O
ṣe O
ìgbéyàwó O
bá O
ìpele O
ìwé O
tí O
ènìyàn O
kà O
àti O
ọrọ̀ O
tí O
ènìyán O
ti O
kó O
jọ O
( O
TDHS O
201 O
) O
tan O
. O

Ní O
Tanzania B-LOC
, O
ó O
ní O
ìyàtọ̀ O
ọdún O
mẹ́fà O
tí O
ó O
wà O
láàárín O
ọmọdébìnrin O
tí O
kò O
lọ O
sí O
ilé O
ìwé O
àti O
àwọn O
tí O
ó O
ka O
ìwé O
gíga O
tàbí O
ìwé O
gíga O
jù O
lọ O
. O

Ní O
Tanzania B-LOC
, O
ohun O
tí O
kò O
bá O
òfin O
mu O
ni O
kí O
a O
fẹ́ O
tàbí O
fún O
akẹ́kọ̀ọ́bìnrin O
lóyún O
, O
ẹ̀wọ̀n O
ọgbọ̀n O
ọdún O
ni O
ẹní O
bá O
tasẹ̀ O
àgẹ̀rẹ̀ O
sófin O
yóò O
fi O
gbára O
. O

Akẹ́kọ̀ọ́bìnrin O
tí O
ó O
bá O
lóyún O
kì O
í O
padà O
sí O
ilé O
ìwé O
pàápàá O
tí O
ó O
bá O
bímọ O
tán O
. O

Ìfòfinde O
ìsoyìgì O
pẹ̀lú O
ọmọdé O
máa O
ń O
fi O
ààbò O
fún O
àwọn O
ọmọdébìnrin O
, O
láì O
ro O
bí O
wọ́n O
ṣe O
wọ O
ilé O
ìwé O
. O

Ní O
Tanzania B-LOC
, O
ìgbéyàwó O
ọmọdébìnrin O
kì O
í O
jẹ O
kí O
ọmọdébìnrin O
ó O
kàwé O
tí O
wọn O
kò O
sì O
ní O
àǹfààní O
láti O
parí O
ẹ̀kọ́ọ O
wọn O
, O
gẹ́gẹ́ O
bí O
èsì O
ìwádìí O
láti O
Tanzania B-LOC
National O
Survey O
, O
2017 O
ṣe O
ní O
i O
lákọsílẹ̀ O
. O

Ìfòfinde O
ìsoyìgì O
yìí O
ṣe O
àgbékalẹ̀ O
ìgbé O
ayé O
tó O
dára O
fún O
akẹ́kọ̀ọ́bìnrin O
láti O
parí O
ẹ̀kọ́ọ O
wọn O
láì O
sí O
ìdádúró O
. O

Pẹ̀lú O
bẹ́ẹ̀ O
, O
akẹ́kọ̀ọ́bìnrin O
tí O
ó O
bá O
fẹ́rakù O
ṣì O
ń O
kojú O
òfin O
tí O
ó O
ní O
wọn O
kò O
gbọdọ̀ O
padà O
wá O
sílé O
ìwé O
. O

Ààmì O
ìdánimọ̀ O
orílẹ̀ O
èdèe O
Jamaica B-LOC
tí O
Kanye B-PER
West I-PER
lò O
di O
awuyewuye O
tí O
ó O
dá O
fìrìgbagbòó O
lórí O
‘ìsààmì’ O

Ẹrù O
ọjà O
pẹ̀lú O
àkórí O
nípa O
Jamaica B-LOC
di O
títà O
lórí O
ayélujára O

Àtẹ̀jáde O
ìtúmọ̀ O
26 O
Ọ̀wàrà O
2019 O
12 O
: O
50 O
GMT O

Kanye B-PER
West I-PER
ń O
kọrin O
níbi O
ayẹyẹ O
ọlọ́dọọdún O
Ilé O
- O
ọnà O
ti O
Ọnà O
Ìgbàlódé O
ní O
Garden B-LOC
benefit I-LOC
, O
New B-LOC
York I-LOC
City I-LOC
, O
ọjọ́ O
10 O
, O
oṣù O
karùn O
- O
ún O
, O
2011 O
. O

Àwòrán O
láti O
ọwọ́ọ O
Jason B-PER
Persse I-PER
, O
CC O
BY O
- O
SA O
2 O
. O
0 O
. O

Ọ̀kọrin O
tàkasúfèé O
tí O
ó O
jẹ́ O
ọmọ O
orílẹ̀ O
èdèe O
Amẹ́ríkà B-LOC
Kanye B-PER
West I-PER
gbé O
àríyá O
“ O
Ìsìn O
Ọjọ́ O
Ọ̀sẹ̀ O
"""" O
pop O
- O
up O
concert O
wá O
sí O
Kingston B-LOC
, O
Jamaica B-LOC
, O
ní O
kété O
tí O
ìsinmi O
ọjọ́ O
ọ̀sẹ̀ O
fún O
Àyájọ́ O
Ọjọ́ O
Àwọn O
Málegbàgbé O
Ọmọ O
Orílẹ̀ O
- O
èdè O
náà O
( O
19 O
- O
21 O
, O
oṣù O
Ọ̀wàrà O
ọdún O
- O
un O
2019 O
) O
yóò O
bẹ̀rẹ̀ O
. O

Èyí O
ni O
ìgbà O
àkọ́kọ́ O
tí O
ọ̀kọrin O
náà O
yóò O
kó O
ẹgbẹ́ O
akọrin O
ìyìnrere O
rẹ̀ O
kúrò O
ní O
Amẹ́ríkà B-LOC
, O
ní O
ìjẹ́pèe O
ti O
agbè O
fún O
ìjọba O
orílẹ̀ O
èdèe O
kan O
tí O
ó O
Ja O
kí O
ó O
gbé O
ètò O
náà O
wá O
sílùú O
òun O
. O

Síbẹ̀ O
, O
àríyá O
náà O
tí O
rí O
ìtakò O
láti O
ìbẹ̀rẹ̀ O
pẹ̀pẹ̀ O
, O
tí O
ó O
Ho O
forí O
sọlẹ̀ O
pẹ̀lú O
àmì O
ìdánimọ̀ọ O
orílè O
- O
èdèe O
Jamaica B-LOC
tí O
West B-PER
we O
lórí O
ọjà O
tí O
ó O
ń O
tà O
lóríi O
ibùdó O
ìtakùn O
àgbáyée O
rẹ̀ O
láì O
gba O
àṣẹ O
láti O
lò O
ó O
. O

Láàárín O
ọjọ́ O
méjì O
ni O
ìkéde O
fi O
lọ O
síta O
, O
inúu O
gbàgede O
Emancipation B-LOC
Park I-LOC
tó O
wà O
ní O
Kingston B-LOC
, O
olú O
ìlú O
orílẹ̀ O
èdè O
náà O
ni O
bẹbẹ́ O
ti O
wáyé O
— O
ojú O
ibi O
tí O
ó O
mú O
àwọn O
sọ̀rọ̀sọ̀rọ̀ O
kan O
wí O
tẹnu O
wọn O
látàrí O
àwọn O
ọ̀rọ̀ O
tó O
mú O
àríyànjiyàn O
dání O
tí O
West B-PER
sọ O
nípa O
òwò O
ẹrú O
nínú O
ìfọ̀rọ̀wánilẹ́nuwò O
kan O
báyìí O
lóṣù O
karùn O
- O
ún O
ọdún O
- O
un O
2018 O
. O

Ọdún O
- O
un O
2002 O
ni O
gbàgede O
náà O
di O
lílò O
ní O
ìbọ̀wọ̀ O
fún O
“ O
òmìnira O
dójú O
àmì O
"""" O
fún O
àwọn O
ẹrú O
300 O
, O
000 O
ní O
Jamaica B-LOC
lọ́jọ́ O
1 O
, O
oṣù O
kẹjọ O
ọdún O
- O
un O
1838 O
. O

Ó O
lè O
jẹ́ O
èyí O
gan O
- O
an O
ni O
oun O
àkọ́kọ́ O
nípa O
àríyá O
orin O
náà O
, O
ṣùgbọ́n O
òun O
kọ́ O
ni O
ó O
gbẹ̀yìn O
. O

Pàápàá O
jù O
lọ O
bí O
Olóòtú O
Ètò O
Àṣà O
Olivia B-PER
“ I-PER
Babsy I-PER
"""" I-PER
Grange I-PER
ṣe O
bẹnu O
- O
àtẹ́ O
lu O
àwọn O
alátakò O
nígbà O
tí O
ó O
sọ O
wípé O
orílẹ̀ O
èdè O
náà O
ṣe O
àbápín O
nínú O
èrè O
àríyá O
náà O
, O
ní O
èyí O
tí O
aṣagbátẹrù O
orin O
kan O
lérò O
wípé O
àríyá O
náà O
tí O
ó O
ṣe O
é O
wò O
lójú O
ẹsẹ̀ O
bí O
ó O
ṣe O
ń O
lọ O
lóríi O
ìtakùn O
àgbáyée O
Ìsìn O
Ọjọ́ O
Ọ̀sẹ̀ O
, O
“ O
gba O
"""" O

àwọn O
ètò O
tí O
ó O
rọ̀ O
mọ́ O
àṣà O
ìbílẹ̀ O
tí O
ó O
jẹ́ O
ti O
Ìsinmi O
àwọn O
Málegbàgbé O
Ọmọ O
orílẹ̀ O
èdè O
sẹ́gbẹ̀ẹ́ O
. O

Láfikún O
, O
àwọn O
olùgbée O
Kingston B-LOC
, O
tí O
ó O
bá O
súnkẹrẹ O
fàkẹrẹ O
kòdìmú O
lọ́sẹ̀ O
yẹn O
, O
fọ O
àfọ̀tẹ́lẹ̀ O
làásìgbò O
àti O
rọ̀tìrọti O
bí O
àwọn O
tó O
ṣíwọ́ O
iṣẹ́ O
bá O
ń O
darí O
lọ O
sílé O
nírọ̀lẹ́ O
. O

Láì O
sí O
àní O
- O
àní O
, O
àríyá O
náà O
lọ O
ní O
ìrọwọ́ O
- O
ìrọsẹ̀ O
, O
ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
lọ́nà O
ẹgbẹ̀rún O
àwọn O
Nev O
orílẹ̀ O
- O
èdèe O
Jamaica B-LOC
gbádùn O
- O
un O
àríyá O
náà O
tí O
àwọn O
iléeṣẹ́ O
agbóhùnsáfẹ́fẹ́ O
orílẹ̀ O
èdèe O
Jamaica B-LOC
náà O
gba O
ìgbóríyìn O
fún O
iṣẹ́ O
takuntakun O
tí O
wọ́n O
ṣe O
: O

Ìròyìn O
etíìgbọ́ O
ìgboro O
ni O
wípé O
ó O
ṣeé O
ṣe O
kí O
ìgbésẹ̀ O
wà O
láti O
( O
Ìsìn O
Ọjọ́ O
- O
àìkú O
) O
láti O
gba O
àsẹ O
èmi O
- O
ni O
- O
monií O
/ O
ẹ̀tọ́ O
oníhun O
ààmì O
ìdánimọ̀ọ O
Kingston B-LOC
, O
orílẹ̀ O
èdè O
Jamaica B-LOC
àti O
[ O
… O
] O
ti O
ẹyẹ O
olùlànà O
onírù O
gígùn O
. O

Mo O
ti O
ṣe O
àwọn O
ìwádìí O
kan O
lórí O
ayélujára O
tí O
mo O
sì O
ṣe O
àwárí O
láti O
fi O
ti O
ẹ̀rí O
lẹ́yìn O
àmọ́ O
kádàrá O
kò O
ṣe O
mí O
lóore O
, O
mo O
ṣalábàápàdé O
ọjàa O
wọn O
tí O
wọ́n O
ń O
tà O
lórí O
ayélujára O
tó O
ní O
àwọn O
ààmi O
ìdánimọ̀ O
wọ̀nyí O
, O
tí O
ó O
sì O
ṣe O
dọ́gba O
- O
n O
- O
dọ́gba O
pẹ̀lú O
àríyá O
náà O
… O

Òtítọ́ O
orílẹ̀ O
èdèe O
Jamaica B-LOC
ni O
wípé O
àwọn O
ìjọba O
àná O
kò O
fi O
ìgbàkan O
kọbiara O
sí O
ìgbéró O
èto O
ọrọ̀ O
Ajée O
‘Jamaica’ B-LOC
tàbí O
àwọn O
ààmi O
ìdánimọ̀ O
tó O
jẹ́ O
ti O
wọn O
bíi O
àsíá O
àti O
àsíá O
apata O
[ O
… O
] O
Bákannáà O
ni O
ó O
rí O
fún O
orin O
wa O
àti O
ohun O
tí O
ó O
rọ̀ O
mọ́ O
, O
Ska O
, O
Mento O
, O
Rock O
Steady O
, O
Reggae O
àti O
bẹ́ẹ̀ O
bẹ́ẹ̀ O
lọ O
. O

Ilẹ̀ O
Jamaica B-LOC
kò O
tètè O
lajú O
sí O
òwò O
aṣọ O
ṣíṣe O
tí O
ó O
ní O
ààmì O
pàtàkì O
erékùṣù O
tí O
yóò O
mú O
àwọn O
ènìyàn O
rà O
á O
wìtìwìtì O
. O

Bí O
a O
bá O
fi O
ètò O
àríyá O
ṣe O
ìgbélárugẹ O
àwọn O
ọjà O
wọ̀nyí O
nínúu O
gbàgede O
Emancipation B-LOC
Park I-LOC
tí O
ó O
mú O
ìlọsíwájú O
bá O
ohun O
tí O
ó O
ju O
aṣọ O
lọ O
láti O
ọ̀dọ̀ O
ìjọba O
àti O
àwọn O
ọmọ O
orílẹ̀ O
èdèe O
Jamaica B-LOC
náà O
, O
pẹ̀lú O
lílo O
àwọn O
ààmìi O
orílẹ̀ O
èdè O
náà O
ní O
ọ̀nà O
àrà O
. O

Mo O
ti O
ṣe O
àkíyèsí O
wípé O
Iléeṣẹ́ B-ORG
Ètò I-ORG
Àṣà I-ORG
àti I-ORG
Olùdarí I-ORG
ìlúu I-ORG
Kingston I-ORG
ti O
ń O
gbé O
ìgbésẹ̀ẹ O
pàjáwìrì O
láti O
ra O
nǹkan O
padà O
. O

Kí O
àwọn O
méjèèjì O
mọ̀ O
pé O
àtúnṣe O
kì O
í O
ṣe O
nǹkan O
tó O
ma O
yá O
kíákíá O
. O

Mo O
lérò O
wípé O
ìjọba O
ní O
àwọn O
agbẹjọ́rò O
tó O
ká O
ojú O
òṣùwọ̀n O
. O

Lóòótọ́ O
, O
àwọn O
agbẹjọ́rò O
ṣì O
níṣẹ́ O
láti O
ṣe O
láti O
tú O
kókó O
awuyewuye O
etí O
aṣọ O
ti O
lílo O
àsíá O
orílẹ̀ O
èdèe O
Jamaica B-LOC
. O

Ìrọ́lù O
ọlọ́pàá O
tí O
í O
mú O
ikú O
bá O
‘ni O
ní O
Guinea B-LOC
bí O
Ààrẹ O
Alpha B-PER
Condé I-PER
ṣe O
kọ̀ O
láì O
gbé’ O
jọba O
sílẹ̀ O

'Ọ̀pọ̀lọpọ̀ O
ìlú O
ti O
kọ̀yìn O
síjọba O
lórí O
ìgbésẹ̀ O
yìí O
. O
' O

Àtẹ̀jáde O
ìtúmọ̀ O
17 O
Ọ̀wàrà O
2019 O
4 O
: O
03 O
GMT O

Àgékù O
ohun O
tí O
ó O
ń O
ṣẹlẹ̀ O
ní O
Guinea B-LOC
láti O
ìròyìn O
ránpẹ́ O
France B-ORG
24 I-ORG
kan O
. O

Ìwà O
ipá O
bẹ́ O
sílẹ̀ O
ní O
Guinea B-LOC
lọ́jọ́ O
14 O
oṣù O
Ọ̀wàrà O
, O
tí O
ó O
ti O
fa O
ikú O
ọ̀pọ̀lọpọ̀ O
ènìyàn O
tí O
wọ́n O
sì O
ń O
kó O
àwọn O
ènìyàn O
kiri O
lẹ́yìn O
ìyíde O
ìféhónúhàn O
tí O
ó O
tako O
ìjọba O
ààrẹ O
tí O
ó O
wà O
lórí O
oyè O
ìyẹn O
Alpha B-PER
Condé I-PER
, O
ẹni O
tí O
ó O
ń O
gbèrò O
láti O
yí O
ìwé O
- O
òfin O
padà O
kí O
ó O
bá O
fi O
ààyè O
gba O
òun O
láti O
lọ O
fún O
ìgbà O
kẹta O
. O

Ojúu O
pópó O
olú O
ìlú O
náà O
, O
Conakry B-LOC
, O
àti O
àwọn O
ìlú O
tó O
kù O
ti O
di O
ojú O
ogun O
láàárín O
àjọ O
agbófinró O
àti O
àwọn O
ọmọ O
ìlú O
tó O
ń O
fi O
èhónú O
hàn O
. O

Iléeṣẹ́ O
ọlọ́pàá O
ti O
lo O
àǹfààní O
tuntun O
tí O
ó O
fún O
wọn O
láṣẹ O
láti O
lo O
ohun O
ìjà O
aṣekúpani O
bí O
ó O
bá O
dé O
ojú O
ẹ̀ O
. O

Àwọn O
afẹ̀hónúhàn O
ti O
rán O
ẹni O
mẹ́fà O
sí O
ọ̀run O
àjànto O
, O
ní O
èyí O
tí O
ó O
jẹ́ O
pé O
ọlọ́pàá O
kan O
wà O
nínúu O
àwọn O
tí O
ó O
jẹ́ O
Ògún O
nípè O
, O
ọ̀pọ̀ O
èèyàn O
ló O
sì O
fi O
ara O
pa O
. O

Kà O
síwájú O
sí O
i O
: O
Àwọn O
ẹ̀ṣọ́ O
aláàbò O
ní O
Guinea B-LOC
ti O
ní O
àṣẹ O
láti O
lo O
ohun O
ìjà O
aṣekúpani O

Àwọn O
afẹ̀hónúhàn O
kò O
lọ́wọ́ O
sí O
kílàńkó O
àyípadà O
sí O
ìwé O
- O
òfin O
tí O
wọ́n O
rí O
gẹ́gẹ́ O
bí O
ìgbésẹ̀ O
ààrẹ O
láti O
wà O
lórí O
ipò O
fún O
ẹlẹ́ẹ̀kẹ́ta O
. O

Ní O
tòótọ́ O
, O
ìwé O
- O
òfin O
náà O
fi O
ààyè O
ọdún O
méjì O
gba O
ẹni O
tí O
ó O
bá O
wà O
ní O
ipò O
ààrẹ O
láti O
ṣèjọba O
. O

Condé B-PER
, O
ẹni O
ọdún O
81 O
, O
yẹ O
kí O
sáà O
rẹ̀ O
ó O
parí O
ní O
oṣù O
Ọ̀wàrà O
ọdún O
- O
un O
2020 O
. O

Àwọn O
afẹ̀hónúhàn O
ni O
a O
lè O
ṣá O
lọ́gbẹ́ O
jù O
lọ O
nítorí O
wípé O
wọ́n O
tasẹ̀ O
àgẹ̀rẹ̀ O
sí O
òfin O
náà O
bí O
Human B-ORG
Rights I-ORG
Watch I-ORG
ṣe O
pè O
fún O
àkíyèsí O
: O

Ìtúmọ̀ O
Ìtúnwí O
- O
ọ̀rọ̀ O
Ọlọ́rọ̀ O
gan O
- O
an O

Human B-ORG
Rights I-ORG
Watch I-ORG
sọ O
lónìí O
wípé O
, O
ìjọba B-ORG
orílẹ̀ I-ORG
- I-ORG
èdèe I-ORG
Guinea I-ORG
ti O
gbẹ́sẹ̀ O
lé O
ìfèhònúhàn O
l'ójúu O
pópó O
fún O
ọdún O
kan O
, O
ó O
tọ́ka O
sí O
ìdojú O
- O
ìjà O
- O
kọ O
ààbò O
ìlú O
. O

Àwọn O
aláṣẹ O
ìjọba O
ìbílẹ̀ O
ti O
fọ́n O
ó O
tó O
bíi O
ogún O
ìfèhònúhàn O
ẹgbẹ́ O
òṣèlú O
àti O
àwọn O
mìíràn O
ká O
yángá O
. O

Àwọn O
ẹ̀ṣọ́ O
aláàbò O
ti O
sọ O
tajútajú O
sí O
àárín O
àwọn O
tí O
kò O
gbọ́ràn O
láti O
tú O
wọn O
ká O
, O
wọ́n O
sì O
kó O
àìmọye O
ènìyàn O
. O

Ní O
ti O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
òṣèlú O
náà O
, O
àjọ O
ọba O
náà O
ń O
kéde O
iṣẹ́ O
- O
ìjẹ́ O
tí O
ó O
ń O
tako O
ara O
wọn O
: O
Ní O
ọjọ́ O
13 O
, O
oṣù O
Ọ̀wàrà O
Ààrẹ O
Condé B-PER
fẹ́ O
ìsọ̀rọ̀ O
- O
ní O
- O
tùnbí O
- O
ǹ O
- O
nùbí O
: O

Ìtúmọ̀ O
Ìtúnwí O
- O
ọ̀rọ̀ O
Ọlọ́rọ̀ O
gan O
- O
an O

Alpha B-PER
Condé I-PER
ti O
pè O
fún O
ìsọ̀rọ̀ O
ní O
tùnbíǹnùbí O
ó O
sì O
fẹ́ O
kí O
ìjókòó O
gẹ́gẹ́ O
bí O
tọmọtìyá O
tí O
yóò O
fi O
pẹ̀lẹ́pùtù O
yanjú O
gbọ́nmi O
- O
síi O
- O
omi O
- O
ò O
- O
tóo O
tí O
ó O
ń O
ṣẹlẹ̀ O
àti O
ọ̀nà O
àbáyọ O
sí O
àwọn O
ìpèníjà O
tí O
ó O
ń O
kojú O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
náà O
. O

Síbẹ̀ O
, O
Ahmed B-PER
Tidiane I-PER
Traoré I-PER
, O
olùdámọ̀ràn O
ipò O
ààrẹ O
, O
sọ O
lọ́jọ́ O
tí O
ó O
tẹ̀lé O
e O
, O
ìyẹn O
ní O
ọjọ́ O
12 O
oṣù O
Ọ̀wàrà O
, O
— O
ọjọ́ O
méjì O
kí O
ìfẹ̀hònúhàn O
ó O
tó O
bẹ̀rẹ̀ O
, O
— O
fún O
àwọn O
èrò O
tó O
jẹ́ O
ọ̀dọ́ O
langba O
RPG B-ORG
ẹgbẹ́ O
olóṣèlúu O
[ O
ruling O
Reunion B-ORG
of I-ORG
the I-ORG
People I-ORG
of I-ORG
Guinea I-ORG
] O
: O

Ìtúmọ̀ O
Ìtúnwí O
- O
ọ̀rọ̀ O
Ọlọ́rọ̀ O
gan O
- O
an O

A O
rọ O
àwọn O
ọ̀dọ́ O
ẹgbẹ́ O
òṣèlú O
náà O
láti O
kún O
fún O
ìṣọ́ra O
ní O
ojúu O
pópó O
. O

Àwọn O
[ O
tí O
àwọn O
jẹ́ O
ajìjàngbara O
alátakò O
] O
ti O
fa O
ìṣòro O
, O
a O
pe O
àwọn O
ìpẹ́ẹ̀rẹ́ O
láti O
inú O
ẹgbẹ́ O
náà O
láti O
wá O
ọ̀nà O
àbáyọ O
sí O
ìṣòro O
tó O
wà O
nílẹ̀ O
, O
àmọ́ O
kí O
ẹ O
máà O
dojú O
ìjà O
kọ O
ẹnikẹ́ni O
, O
kí O
ẹ O
máà O
ba O
dúkìá O
kankan O
jẹ́ O
, O
ju O
ìdáàbò O
bo O
ara O
yín O
lọ O
. O

Gbogbo O
àwọn O
oníṣẹ́ O
- O
ibi O
ni O
ó O
di O
àwárí O
tí O
a O
ó O
fi O
ojúu O
wọn O
hàn O
f'áráyé O
rí O
. O

Ẹnu O
méjì O
àwọn O
tí O
ó O
ń O
tukọ̀ O
ìlú O
ti O
túbọ̀ O
mú O
inú O
bí O
ẹgbẹ́ O
alátakò O
àti O
àwọn O
àjàfẹ́tọ̀ọ́ O
ọmọnìyàn O
, O
ó O
ní O
bí O
ìtakùn O
globalguinee O
. O
info O
ṣe O
sọ O
: O

Ìtúmọ̀ O
Ìtúnwí O
- O
ọ̀rọ̀ O
Ọlọ́rọ̀ O
gan O
- O
an O

Ọjọ́ O
14 O
oṣù O
Ọ̀wàrà O
ọdún O
- O
un O
2019 O
jẹ́ O
ọjọ́ O
Ajé O
burúkú O
Èṣù O
gbomi O
mu O
, O
ní O
ti O
ìfèsì O
sí O
ìpè O
àjọ O
FNDC B-ORG
[ O
Àwọn O
tí O
ó O
ń O
lé O
wájú O
ń'nú O
Ìdáàbò O
bo O
Ìwé O
- O
òfin O
Orílẹ̀ O
- O
èdè O
] O
, O
àwọn O
ọmọ O
Guinea B-LOC
tú O
yáyá O
tú O
yàyà O
sí O
ojúu O
títì O
láti O
tako O
ìgbésẹ̀ O
àtúnṣe O
sí O
ìwé O
- O
òfin O
. O

Ìkọlù O
wáyé O
ní O
àwọn O
agbègbè O
tí O
ó O
wà O
ní O
àárín O
olú O
ìlú O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
náà O
. O

Káràkátà O
dẹnu O
kọlẹ̀ O
ní O
àárín O
gbùngbùn O
ibi O
ìṣàkóso O
ìlú O
ní O
Kalou B-LOC
. O

Àwọn O
tí O
ó O
wà O
ní O
Àárín O
àti O
Odò O
orílẹ̀ O
èdè O
Guinea B-LOC
náà O
gbọ́ O
ìpè O
, O
wọ́n O
sì O
darapọ̀ O
mọ́ O
àwọn O
ọmọ O
ìlú O
tó O
kù O
. O

Ènìyàn O
díẹ̀ O
ni O
ó O
jáde O
ní O
ìgbèríko O
àti O
Òkèe O
Guinea B-LOC
. O

Àmọ́ O
ṣá O
, O
ọ̀pọ̀lọpọ̀ O
ìlú O
ti O
kọ̀yìn O
síjọba O
lórí O
ìgbésẹ̀ O
yìí O
. O

Ní O
oríi O
benbere O
. O
org O
, O
gbàgede O
ìtàkùrọ̀sọ O
fún O
àwọn O
ọ̀dọ́ O
ní O
Mali B-LOC
, O
akọ̀ròyin O
búlọ́ọ̀gù O
Adam B-PER
Thiam I-PER
kọ O
: O

Ìtúmọ̀ O
Ìtúnwí O
- O
ọ̀rọ̀ O
Ọlọ́rọ̀ O
gan O
- O
an O

Nǹkan O
kàyèéfì O
ń O
lọ O
lọ́wọ́ O
lọ́wọ́ O
báyìí O
ní O
Guinea B-LOC
, O
pẹ̀lú O
ìrógbàmù O
tí O
ó O
ń O
wáyé O
, O
ọta O
ìbon O
ti O
fọ́ O
sí O
ara O
àwọn O
afẹ̀hónúhàn O
tí O
ó O
sì O
ti O
ṣekú O
pa O
ọ̀pọ̀lọpọ̀ọ O
wọn O
, O
ẹ̀jẹ̀ O
ní O
ojúu O
pópó O
, O
ìdígàgá O
ní O
gbogbo O
, O
iná O
ẹsẹ̀ O
ọkọ̀ọ O
sísun O
àti O
tajútajú O
nínú O
afẹ́fẹ́ O
. O

Àwọn O
ọmọ O
ìlú O
orí O
ayélujára O
fajúro O
sí O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
náà O
lórí O
ẹ̀rọ O
alátagbà O
: O

Bíi O
ti O
Blaise B-PER
Compaoré I-PER
[ O
olóṣèlúu O
Burkinabé B-ORG
] O
Alpha B-PER
Condé I-PER
ń O
forí O
lé O
ibi O
ìparun O
, O
ǹjẹ́ O
yó O
leè O
gbóhùn O
inúbíbí O
àwọn O
aráa O
rẹ̀ O
bí O
? O

Ó O
di O
ọjọ́ O
iwájú O
kí O
á O
tó O
mọ̀ O
. O

Ní O
báyìí O
ṣá O
, O
ọkọ̀ O
ojú O
omi O
ti O
ń O
ré O
. O

Lọ́jọ́ O
15 O
oṣù O
Ọ̀wàrà O
, O
akọ̀ròyin O
Guinea B-LOC
Bhiye B-PER
Bary I-PER
kọ O
: O

Ilé B-ORG
ìtòògùn I-ORG
Hamdallaye I-ORG
( O
# O
Conakry B-LOC
) O
: O
àwọn O
ọlọ́pàá O
ló O
jí O
àwọn O
ọmọ O
ìlú O
kan O
lójú O
oorun O
ní O
òwúrọ̀ O
yìí O
. O

Gẹ́gẹ́ O
bí O
ẹnìkan O
ti O
ṣe O
sọ O
, O
àwọn O
ọlọ́pàá O
ń O
jálẹ̀kùn O
tí O
wọ́n O
sì O
ń O
kó O
ẹrù O
nílé O
onílé O
. O

( O
Àwòrán O
ní O
ìpamọ́ O
) O
# O
Amoulanfe O
# O
Kibaro O
# O
Guinee O
pic O
. O
twitter O
. O
com O
/ O
xk6xax8DT0 O

Nkola B-PER
Matamba I-PER
, O
òǹkọ̀wé O
àti O
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
ọmọnìyan O
tí O
ó O
jẹ́ O
ọmọ O
Ìlú B-LOC
Olómìnira I-LOC
Ìjọba I-LOC
ara I-LOC
wa I-LOC
ti I-LOC
Congo I-LOC
, O
fi O
ìbánújẹ́ O
ọkàn O
hàn O
: O

Ọmọ O
ẹgbẹ́ O
alátakò O
ìgbàkan O
, O
tí O
ó O
wá O
fẹ́ O
yí O
òfin O
padà O
nítorí O
ìfẹ́ O
ara O
rẹ̀ O
kí O
ó O
ba O
ṣèjòba O
fún O
ìgbà O
kẹta O
, O
bóyá O
kí O
ó O
bá O
jẹ O
gàba O
títí O
tí O
Ọlọ́jọ́ O
yóò O
fi O
dé O
, O
Alpha B-PER
Condé I-PER
gan O
- O
an O
ni O
àpẹẹrẹ O
ibi O
tí O
ó O
ń O
fa O
ìfàsẹ́yìn O
fún O
Ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
! O

Ẹ̀yin O
aráa O
Guinea B-LOC
, O
ẹ O
mú O
ọkàn O
le O
! O

# O
GUINÉE O
– O
ó O
jẹ́ O
ohun O
ìyàlẹ́nu O
. O

Ìfẹ̀hònúhàn O
ìtako O
ìṣèjọba O
Condé B-PER
fún O
ìgbà O
kẹta O
ọjọ́ O
kan O
ṣoṣo O
tí O
mú O
ẹ̀mí O
àwọn O
ènìyàn O
lọ O
. O

Sísíwín O
àwọn O
olóṣèlú O
tí O
ó O
fẹ́ O
kú O
sórí O
ipò O
ààrẹ O
yìí O
ti O
ń O
pọ̀ O
jù O
Amoulanfe B-PER
— I-PER
Cheikh I-PER
Fall I-PER
™ O
( O
@ O
cypher007 O
) O
ọjọ́ O
14 O
, O
oṣù O
Ọ̀wàrà O
2019 O

Ajìjàǹgbara O
Guinea B-LOC
Macky B-PER
Darsalam I-PER
sọ O
ti O
ìgbésẹ̀ O
láti O
tọwọ́ O
bọ O
èròńgbà O
àwọn O
ará O
ìlú O
lójú O
: O

Ẹgbẹ́ O
alátakò O
Guinea B-LOC
náà O
kò O
ní O
ààbò O
tí O
ó O
lè O
fi O
bo O
araa O
rẹ̀ O
lásìkò O
ìkọlù O
: O
àwọn O
aṣojú O
aláṣẹ O
ẹgbẹ́ O
alátakò O
gbogbo O
kò O
dá O
sí O
àríyànjiyàn O
ìgbìmọ̀ O
ìjọba O
mọ́ O
láti O
ọjọ́ O
11 O
, O
oṣù O
Ọ̀wàrà O
2019 O
. O

Ìwà O
ipá O
sí O
àwọn O
ẹgbẹ́ O
olóṣèlú O
wọ̀nyí O
ti O
gba O
ọ̀nà O
àrà O
, O
bẹ́ẹ̀ O
ni O
ibùdó O
ìtakùn O
mediaguinee O
. O
org O
ṣe O
kọ O
: O

Ìtúmọ̀ O
Ìtúnwí O
- O
ọ̀rọ̀ O
Ọlọ́rọ̀ O
gan O
- O
an O

… O
ní O
olú O
iléeṣẹ́ O
Union B-ORG
of I-ORG
Republican I-ORG
Forces I-ORG
( O
URF B-ORG
) O
tí O
agbègbè O
Sidya B-LOC
Touré I-LOC
, O
ìjá O
wáyé O
láàárín O
àwọn O
ọmọ O
ẹgbẹ́ O
alátakò O
kan O
àti O
àwọn O
tí O
ó O
ń O
fẹ́ O
ti O
ìjọba O
tí O
ó O
ti O
ṣètò O
tí O
kò O
ní O
jẹ́ O
kí O
ìyíde O
ìfẹ̀hónúhàn O
náà O
ó O
wáyé O
lọ́jọ́ O
kan O
sí O
ọjọ́ O
ìfẹ̀hónúhàn O
ní O
àwọn O
agbègbè O
tí O
wọ́n O
ti O
lẹ́nu O
. O

Ìkọlù O
náà O
wá O
sí O
òpin O
lẹ́yìn O
- O
in O
ìkólọ O
iléeṣẹ́ O
URF B-ORG
náà O
tí O
àwọn O
ènìyàn O
mẹ́fà O
tí O
kò O
sí O
ẹni O
tó O
mọ O
orúkọ O
àti O
ẹgbẹ́ O
olóṣèlú O
tí O
wọ́n O
ń O
bá O
ṣe O
di O
èrò O
àtìmọ́lé O
. O

# O
SexForGrades O
: O
Ètò O
Alálàyé O
- O
afẹ̀ríhàn O
tú O
àṣìírí O
ìwà O
ìyọlẹ́nu O
ìbálòpọ̀ O
ní O
àwọn O
Ifásitìi O
Ìwọ B-LOC
- I-LOC
oòrùn I-LOC
Ilẹ̀ I-LOC
- I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC

Ìtìjú O
mú O
àwọn O
tí O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
ṣẹlẹ̀ O
sí O
máà O
leè O
sọ O

Àtẹ̀jáde O
ìtúmọ̀ O
9 O
Ọ̀wàrà O
2019 O
20 O
: O
46 O
GMT O

Boniface B-PER
Igbeneghu I-PER
, O
ọ̀jọ̀gbọ́n O
Ifásitìi B-ORG
Èkó I-ORG
, O
Nàìjíríà B-LOC
ti O
bá O
ẹni O
tí O
ó O
wọ O
ìbòjú O
yìí O
ṣe O
erée O
gélé O
ní O
àìmọye O
ìgbà O
( O
Àwòrán O
láti O
BBC B-ORG
# O
SexForGrades O
) O

# O
SexForGrades O
, O
ètò O
alálàyé O
afẹ̀ríhàn O
- O
an O
BBC B-ORG
kan O
tí O
ó O
dá O
fìrìgbagbòó O
lóríi O
àṣemáṣe O
eré O
ìfẹ́ O
tí O
àwọn O
ọ̀jọ̀gbọ́n O
ifásitì O
pẹ̀lú O
àwọn O
akẹ́kọ̀ọ́bìrin O
ní O
Nàìjíríà B-LOC
àti O
Ghana B-LOC
ti O
ràn O
bíi O
pápá O
inú O
ọyẹ́ O
ní O
orí O
ayélujára O
tí O
ó O
sì O
ti O
fa O
àwọn O
ìbéèrè O
ọlọ́kanòjọ̀kan O
nípa O
ọ̀nà O
tí O
a O
leè O
gbà O
dẹ́kùn O
àṣemáṣe O
ọ̀hún O
láwùjọ O
: O

Àgbà O
iṣẹ́ O
ìwádìí O
náà O
, O
tí O
ó O
di O
gbígbé O
jáde O
ní O
ọjọ́ O
kéje O
oṣù O
Ọ̀wàrà O
2019 O
, O
tí O
akọ̀ròyin O
Kiki B-PER
Mordi I-PER
tí O
kò O
parí O
ẹ̀kọ́ọ O
rẹ̀ O
látàríi O
wípé O
kò O
fẹ́ O
ṣe O
àṣemáṣe O
pẹ̀lú O
olùkọ́ní O
ifásitì O
rẹ̀ O
tí O
ó O
ń O
fi O
ìdíi O
rẹ̀ O
rẹmi O
nínú O
ìdánwò O
nítorí O
wípé O
kò O
fún O
un O
ṣe O
ṣe O
atọ́kùn O
- O
un O
rẹ̀ O
: O

Boniface B-PER
Igbeneghu I-PER
, O
Ifásitì B-ORG
Èkó I-ORG
, O
tí O
a O
ká O
ìwà O
àṣemáṣe O
pẹ̀lú O
àwọn O
akẹ́kọ̀ọ́bìrin O
nínú O
ìwádìí O
abẹ́lẹ̀ O
tí O
BBC B-ORG
ṣe O
. O

Àwòrán O
láti O
BBC B-ORG
# O
SexForGrades O
. O

Ìwádìí O
tí O
ó O
pé O
wákàtí O
kan O
tú O
àṣìírí O
ìwà O
àṣemáṣe O
ti O
“ O
eré O
ìfẹ́ O
fún O
ojú O
- O
àmì O
ẹ̀kọ́ O
"""" O
ní O
ifásitì O
Ìwọ̀ B-LOC
- I-LOC
oòrùn I-LOC
Ilẹ̀ I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
méjì O
: O
University B-ORG
of I-ORG
Lagos I-ORG
( O
UNILAG B-ORG
) O
ti O
Nàìjíríà B-LOC
àti O
University B-ORG
of I-ORG
Ghana I-ORG
. O

Boniface B-PER
Igbeneghu I-PER
, O
tí O
í O
ṣe O
kòfẹ́sọ̀ O
ní O
ẹ̀ka O
iṣẹ́ O
ọnà O
ti O
UNILAG B-ORG
, O
tí O
ó O
sì O
tún O
jẹ́ O
àlùfáà O
Ìjọ B-ORG
Foursquare I-ORG
Gospel I-ORG
, O
ní O
Èkó B-LOC
, O
ń O
bẹ O
nínú O
àwọn O
olùkọ́ O
tí O
òkété O
bórù O
mọ́ O
lọ́wọ́ O
. O

A O
rí O
Igbeneghu B-PER
nínúu O
ètòo O
BBC B-ORG
náà O
tí O
ó O
kọ O
ẹnu O
ìfẹ́ O
sí O
ọmọdébìnrin O
tí O
ó O
díbọ́n O
gẹ́gẹ́ O
bí O
ọmọ O
ọlọ́jọ́ O
orí O
mẹ́tàdínlógún O
tí O
ó O
ń O
wà O
ìgbanisílé O
ẹ̀kọ́ O
láì O
fura O
wípé O
ajábọ̀ O
ìròyìn O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
iṣẹ́ O
ìwádìí O
abẹ́lẹ̀ O
fún O
BBC B-ORG
ni O
ó O
ń O
ṣe O
. O

Igbeneghu B-PER
sọ O
báyìí O
wípé O
: O

Ṣé O
o O
kò O
mọ̀ O
wípé O
ọmọbìnrin O
arẹwà O
ni O
ọ́ O
? O

Ǹjẹ́ O
o O
mọ̀ O
wípé O
àlùfáà O
ìjọ O
ẹlẹ́sìn O
ìgbàgbọ́ O
ni O
mo O
jẹ́ O
, O
àti O
pé O
mo O
tó O
ẹni O
àádọ́ta O
ọdún O
ṣùgbọ́n O
bí O
mo O
bá O
fẹ́ O
ọmọ O
ọdún O
mẹ́tàdínlógún O
ọ̀rọ̀ O
dídùn O
àti O
owó O
ni O
ó O
máa O
jẹ O
… O

Níbi O
ìpàdé O
kan O
láàárín O
àwọn O
méjèèjì O
, O
Igbeneghu B-PER
ṣẹ́ O
iná O
pa O
, O
ó O
sì O
ní O
kí O
ọmọdébìnrin O
náà O
ó O
fẹ́nu O
ko O
òhun O
lẹ́nu O
, O
tí O
ó O
sì O
tún O
dì O
mọ́ O
ọn O
gbádígbádí O
nínúu O
iyàraa O
iṣẹ́ẹ O
rẹ̀ O
tí O
ó O
wà O
ní O
títì O
pa O
. O

Ìjọ B-ORG
Ajíhìnrere I-ORG
Foursquare I-ORG
ti O
dá O
Igbeneghu B-PER
dúró O
“ O
lẹ́nu O
iṣẹ́ O
ìhìn O
rere O
"""" O
. O

Bákan O
náà O
, O
Ifásitì B-ORG
Èkó I-ORG
ti O
lé O
Igbeneghu B-PER
kúrò O
ní O
ilé O
ìwé O
wọ́n O
sì O
ti O
sún O
ìpèré O
sí O
ẹ̀hìn O
ilẹ̀kùn O
ilé O
òṣìṣẹ́ O
tí O
wọ́n O
ń O
pè O
ní O
“ O
yàrá O
tútù O
, O
"""" O
tí O
àwọn O
ọ̀gá O
olùkọ́ni O
ti O
máa O
ń O
ṣe O
àríyá O
níbi O
tí O
wọ́n O
ti O
máa O
ń O
gba O
àwọn O
ọ̀ṣọ́rọ̀ O
ọmọge O
lálejò O
. O

Àwọn O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
ìbànújẹ́ O
ọdún O
sẹ́yìn O

Àkàrà O
tí O
ó O
tú O
sépo O
yìí O
ti O
fi O
gọ̀ngọ̀ O
fa O
kòmóòkùn O
ọ̀rọ̀ O
jáde O
lẹ́nu O
ọ̀gọ̀rọ̀ O
ọmọ O
orílẹ̀ O
- O
èdèe O
Nàìjíríà B-LOC
ní O
orí O
ayélujára O
pẹ̀lú O
àmìi O
# O
SexForGrades O
ní O
oríi O
Twitter B-ORG
. O

Púpọ̀ O
nínú O
àwọn O
òǹlò O
tí O
ó O
jẹ́ O
abo O
ní O
oríi O
Twitter B-ORG
fi O
ẹ̀dùn O
ọkàn O
- O
an O
wọn O
hàn O
nípa O
ìríríi O
wọn O
lóríi O
ìwà O
erée O
gélé O
ti O
ìbálòpọ̀ O
: O

Lọlá B-PER
Ṣónẹ́yìn I-PER
, O
alátinúdáa O
àjọ̀dún O
ìwé O
àti O
òǹkọ̀wé O
, O
ṣàlàyé O
“ O
ìtìjú O
ńlá O
"""" O
tí O
òhún O
rí O
nígbà O
tí O
amúgbálẹ́gbẹ̀ẹ́ O
ọ̀gá O
pátápátá O
ifásitì O
kan O
( O
DVC O
) O
fọwọ́ O
kan O
ibi O
tí O
kò O
yẹ O
kí O
ó O
fọwọ́ O
kàn O
lára O
òun O
: O

Àwọn O
ọ̀jọ̀gbọ́n O
oníṣìná O
ilé O
ẹ̀kọ́ O
gíga O
Nàìjíríà B-LOC
ti O
ba O
ti O
àwọn O
obìnrin O
jẹ́ O
. O

Síbẹ̀síbẹ̀ O
, O
nítorí O
ìtìjú O
àwọn O
tí O
ó O
fi O
ara O
pa O
kì O
í O
leè O
sọ̀rọ̀ O
síta O
èyí O
kò O
sì O
jẹ́ O
kí O
ó O
rọrùn O
láti O
dá O
sẹ̀ríà O
fún O
àwọn O
awùwà O
ìbàjẹ́ O
. O

Ní O
ọdún O
- O
un O
2016 O
, O
Ìgbìmọ̀ O
Àṣòfin O
mú O
àbá O
ẹ̀wọ̀n O
ọdún O
márùn O
- O
ún O
wá O
fún O
olùkọ́ní O
tí O
ilé O
ẹjọ́ O
bá O
dá O
lẹ́bi O
àṣemáṣe O
pẹ̀lú O
akẹ́kọ̀ọ́ O
nínú O
“ O
Ìwé O
àbádòfin O
Ìfòpin O
sí O
ìwà O
ìbàjẹ́ O
ìbálòpọ̀ O
ní O
Ilé O
Ìwé O
Gíga O
"""" O
. O

Síbẹ̀ O
, O
Àjọ B-ORG
Olùkọ́ni I-ORG
Ifásitìi I-ORG
Nàìjíríà I-ORG
kọ O
ẹ̀yìn O
sí O
ìwé O
àbá O
yìí O
, O
wọ́n O
ní O
ó O
kọ O
iyán O
àwọn O
kéré O
, O
nítorí O
ó O
kọjú O
ìjà O
sí O
àwọn O
olùkọ́ O
àti O
wípé O
ó O
yẹpẹrẹ O
àṣẹ O
àti O
agbára O
ilé O
ẹ̀kọ́ O
gíga O
. O

Ìsọtasí O
ìwé O
àbá O
náà O
pa O
òfin O
náà O
ní O
àpakú O
finínfinfín O
— O
èyí O
kò O
sì O
jẹ́ O
kí O
ààrẹ O
ó O
bu O
ọwọ́ O
lù O
ú O
. O

Ṣé O
Eré O
ìfẹ́ O
fún O
ojú O
- O
àmì O
Ẹ̀kọ́ O
# O
SexForGrades O
ni O
ìjìjàngbara O
ilé O
ìjọsìn O
# O
ChurchToo O
tuntun O
? O

Nínú O
oṣù O
kéje O
ọdún O
yìí O
, O
gbajúgbajà O
ayàwòrán O
- O
an O
nì O
, O
Bùsọ́lá B-PER
Dakolo I-PER
, O
fi O
ẹ̀sùn O
kan O
Bíọ́dún B-PER
Fátóyìnbó I-PER
, O
àlùfáà O
àgbà O
ìjọ O
Commonwealth B-ORG
of I-ORG
Zion I-ORG
Assembly I-ORG
( O
COZA B-ORG
) O
, O
wípé O
ó O
fi O
ipá O
bá O
òun O
ní O
àjọṣepọ̀ O
nígbà O
tí O
òhún O
wà O
ní O
ọmọ O
ọdún O
mẹ́rindínlógún O
. O

Kà O
síwájú O
sí O
i O
: O
Àlùfáà O
tàbí O
apanijẹ O
bí O
ẹ̀pa O
? O

Ajíhìnrere O
Oníwàásù O
nínúu O
wàhálà O
ẹ̀sùn O
ìfipábánilòpọ̀ O

Fún O
ọdún O
mẹ́fà O
tí O
ó O
ré O
kọjá O
lọ O
, O
Fátóyìnbó B-PER
aródẹ́dẹ́ O
ti O
rí O
ìfẹ̀sùnkàn O
ìfipábánilòpọ̀ O
ọ̀kan O
- O
ò O
- O
jọ̀kan O
. O

Síbẹ̀ O
, O
ìfọ̀rọ̀wánilẹ́nuwò O
tí O
Dakolo B-PER
ti O
fẹ̀sùn O
kan O
Fátóyìnbó B-PER
dá O
awuyewuye O
sílẹ̀ O
lórí O
ayélukára O
bí O
ajere O
. O

Fún O
ọjọ́ O
díẹ̀ O
, O
ilé O
ìjọsìn O
náà O
; O
# O
ChurchToo O
— O
tí O
í O
ṣe O
àpẹẹrẹ O
èmi O
náà O
ní O
àgbáyé O
# O
MeToo O
— O
gba O
ayélujára O
kan O
ní O
Nàìjíríà B-LOC
. O

Ẹ̀sùn O
yìí O
fò O
fẹ̀rẹ̀ O
láti O
orí O
ayélujára O
sí O
ìfẹ̀hónúhàn O
lóríi O
òpópónà O
ní O
àwọn O
ìlú O
ńlá O
ní O
Nàìjíríà B-LOC
bíi O
Èkó B-LOC
àti O
Abuja B-LOC
. O

Ìpèsí O
àkíyèsí O
ilé O
ìjọsìn O
náà O
# O
ChurchToo O
movement O
rọ O
ìjọba O
láti O
da O
“ O
ọ̀ràn O
- O
an O
ìjìyà O
obìnrin O
àti O
ọmọdébìnrin O
dúrò O
. O
"""" O

Ilé O
ìjọsìn O
náà O
# O
ChurchToo O
ṣípayá O
ìdákẹ́ O
rọ́rọ́ O
àmọ́ O
“ O
ìbàjẹ́ O
àṣà O
ìfipábánilòpọ̀ O
tí O
ó O
ń O
gbèrú O
, O
pàápàá O
jù O
lọ O
ní O
agbo O
ìjọsìn O
"""" O
ní O
Nàìjíríà B-LOC
. O

Ó O
fún O
àwọn O
obìnrin O
ní O
àǹfààní O
láti O
wí O
ti O
ẹnu O
wọn O
. O

Bíi O
ti O
# O
ChurchToo O
, O
ìké O
tantan O
eré O
ìfẹ́ O
fún O
ojú O
- O
àmì O
ẹ̀kọ́ O
# O
SexForGrades O
ti O
fẹ O
ìdí O
ìlòkulò O
agbára O
tí O
ó O
bí O
ìwà O
àṣemáṣe O
ti O
ìbánilájọ̀ṣepọ̀ O
tí O
àwọn O
obìnrin O
kò O
fi O
tọkàntọkàn O
fẹ́ O
síta O
gbangba O
. O

Ǹjẹ́ O
àmì O
orí O
ayélujára O
yìí O
yóò O
ṣe O
amọ̀nàa O
ìgbèjà O
ẹ̀tọ́ O
tí O
kì O
í O
ṣe O
ti O
orí O
ayélujára O
tí O
yóò O
béèrè O
fún O
àtúnṣe O
tí O
yóò O
sọ O
ilé O
ẹ̀kọ́ O
gíga O
ifásitì O
di O
ibi O
ààbò O
fún O
àwọn O
obìnrin O
bí O
? O

Ìgbà O
àti O
àkókò O
nìkan O
ni O
yóò O
sọ O
. O

Ilé O
ẹ̀kọ́ O
ìmọ̀ O
orin O
kíkọ O
kan O
ṣoṣo O
ní O
Zanzibar B-LOC
ti O
fẹ́ O
di O
títì O
pa O

Ilé B-ORG
- I-ORG
ẹ̀kọ́ I-ORG
Orin I-ORG
Kíkọ I-ORG
Àwọn I-ORG
Orílẹ̀ I-ORG
- I-ORG
èdè I-ORG
Dhow I-ORG
f'orin O
ṣègbélárugẹ O
àṣàa O
Swahili O

Àtẹ̀jáde O
ìtúmọ̀ O
4 O
Ọ̀wàrà O
2019 O
18 O
: O
28 O
GMT O

Àwọn O
akẹ́kọ̀ọ́ O
láti O
Iléèwé B-ORG
Orin I-ORG
kíkọ I-ORG
Àwọn I-ORG
Orílẹ̀ I-ORG
- I-ORG
èdèe I-ORG
Dhow I-ORG
( O
DCMA B-ORG
) O
ń O
fi O
qanun O
, O
fèrè O
, O
ìlù O
àti O
dùrù O
ní O
Ilé B-LOC
Àwọn I-LOC
Ẹ̀ṣọ́ I-LOC
Aṣọ́bodè I-LOC
Àtijọ́ I-LOC
, I-LOC
ní I-LOC
Stone I-LOC
Town I-LOC
, O
Zanzibar B-LOC
, O
2019 O
. O

DCMA B-ORG
ló O
ni O
àwòrán O
. O

Ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
àlejò O
tí O
ó O
ń O
rọ́ O
wìtìwìtì O
wá O
sí O
ìlú O
Stone B-LOC
Town I-LOC
, O
Zanzibar B-LOC
tí O
ó O
kún O
fún O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
àtẹ̀yìnwá O
, O
ti O
tẹ̀lé O
ìró O
orin O
Iléèwé B-ORG
Orin I-ORG
kíkọ I-ORG
Àwọn I-ORG
Orílẹ̀ I-ORG
- I-ORG
èdèe I-ORG
Dhow I-ORG
( O
DCMA B-ORG
) O
, O
ilé O
ẹ̀kọ́ O
orin O
kíkọ O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
ìgbélárugẹ O
àti O
ìpamọ́ O
àwọn O
àṣà O
orin O
erékùṣù O
náà O
tí O
ó O
sún O
mọ́ O
Swahili O
ní O
ẹ̀báa O
Omi B-LOC
Òkun I-LOC
India I-LOC
. O

Láti O
ọdún O
- O
un O
2002 O
, O
ilé O
ẹ̀kọ́ O
náà O
ti O
ṣe O
ìgbélárugẹ O
àti O
ìpamọ́ O
àkójọpọ̀ O
orin O
Lárúbáwá O
, O
India B-LOC
àti O
Ilẹ̀ B-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
tí O
kò O
lẹ́lẹ́gbẹ́ O
. O

Lẹ́yìn O
- O
in O
ọdún O
kẹtàdínlógún O
, O
iléèwé O
náà O
kò O
rí O
owó O
tí O
ó O
tówó O
nínú O
àpò O
ìkówó O
sí O
tí O
ó O
sì O
leè O
fa O
kí O
iléèwé O
náà O
ó O
di O
títì O
pa O
. O

Nínú O
ìwé O
ìgbéròyìnjáde O
tí O
àwọn O
aláṣẹ O
DCMA B-ORG
tẹ̀ O
jáde O
, O
ìdá O
àádọ́rin O
nínú O
àwọn O
ọgọ́rin O
akẹ́kọ̀ọ́ O
ni O
kò O
rí O
owó O
iléèwé O
wọn O
tí O
ó O
tó O
bíi O
$ O
13 O
USD O
lóṣù O
san O
. O

Pẹ̀lú O
àtìlẹ́yìn O
àwọn O
onínúure O
tí O
ó O
ti O
dáwó O
fún O
iléèwé O
náà O
, O
owó O
tí O
ó O
kù O
ní O
sísan O
ṣì O
pọ̀ O
tó O
bẹ́ẹ̀ O
tí O
ó O
fi O
jẹ́ O
wípé O
, O
ó O
ṣe O
é O
ṣe O
kí O
ilẹ̀kùn O
- O
un O
iléèwé O
náà O
tí O
ó O
wà O
nínú O
Ilé B-LOC
Àwọn I-LOC
Ẹ̀ṣọ́ I-LOC
Aṣọ́bodè I-LOC
Àtijọ́ I-LOC
. O

Láìsí O
owó O
tí O
ó O
tówó O
nílẹ̀ O
láti O
tẹ̀síwájú O
, O
àwọn O
akẹ́kọ̀ọ́ O
DCMA B-ORG
àti O
òṣìṣẹ́ O
ń O
fòyà O
kí O
ìró O
amọ́kànbalẹ̀ O
tí O
ó O
ń O
sun O
jáde O
láti O
inúu O
gbọ̀ngán O
olókìkí O
ilé O
ẹ̀kọ́ O
yìí O
tí O
ó O
mú O
erékùṣù O
yìí O
kọrin O
— O
leè O
wọ O
òkùnkùn O
. O

Orin O
àti O
ìgbélárugẹ O
àṣà O
àti O
àjogúnbá O
nìkan O
kọ́ O
ni O
ilé O
ẹ̀kọ́ O
náà O
fi O
gbajúmọ̀ O
, O
àmọ́ O
ó O
jẹ́ O
ilé O
fún O
àwọn O
ọ̀dọ́ O
tí O
ó O
ń O
wà O
ibi O
tí O
wọn O
yóò O
ti O
fi O
ìmọ̀ O
kún O
ìmọ̀ O
. O

Akẹ́kọ̀ọ́ O
DCMA B-ORG
kan O
ń O
kọ́ O
qanun O
, O
ohun O
èlò O
orin O
ayédáadé O
orin O
taarab O
. O

Àwòrán O
láti O
iléèwé O
DCMA B-ORG
. O

“ O
A O
[ O
ti O
bẹ̀rẹ̀ O
] O
sí O
í O
ní O
rí O
ìdojúkọ O
ìgbà O
tí O
ó O
nira O
, O
"""" O
alákòóso O
àgbàa O
DCMA B-ORG
, O
Alessia B-PER
Lombardo I-PER
sọ O
, O
nínúu O
àwòrán O
fídíò O
DCMA B-ORG
kan O
. O

“ O
Láti O
ìsinsìnyí O
lọ O
títí O
di O
oṣù O
mẹ́fà O
sí O
àsìkò O
yìí O
, O
a O
kò O
rí O
àrídájú O
tí O
ó O
rinlẹ̀ O
wípé O
a O
ó O
leè O
san O
owó O
oṣù O
àwọn O
olùkọ́ni O
àti O
òṣìṣẹ́ẹ O
. O
"""" O

Ní O
àkókò O
tí O
a O
wà O
yìí O
, O
àwọn O
àkàwé O
- O
gboyè O
olùkọ́ O
19 O
àti O
àwọn O
òṣìṣẹ́ O
mìíràn O
ti O
ṣiṣẹ́ O
fún O
oṣù O
mẹ́ta O
gbáko O
láì O
gba O
owó O
lọ O
sílé O
nítorí O
àìsí O
owó O
nínúu O
kóló O
iléèwé O
. O

Gẹ́gẹ́ O
bí O
Ilé B-ORG
Ìfowópamọ́ I-ORG
Àgbáyé I-ORG
ṣe O
ti O
ṣàlàyé O
wípé O
, O
pẹ̀lú O
bí O
a O
ti O
ṣe O
mọ O
agbègbè O
tí O
iléèwé O
náà O
wà O
fún O
ibi O
ìrìn O
- O
àjò O
ìgbafẹ́ O
nítorí O
àwọn O
etíkun O
àtijọ́ O
àti O
ilé O
ìtura O
olówó O
ńláńlá O
tí O
ó O
kángun O
síbẹ̀ O
, O
ọ̀gọ̀rọ̀ O
àwọn O
ọmọ O
ìbílẹ̀ O
ló O
ń O
bá O
àìníṣẹ́ O
lọ́wọ́ O
pò O
ó O
pàápàá O
bí O
ìṣẹ́ O
ṣe O
ti O
gbé O
fúkẹ́ O
ju O
ti O
ìgbà O
kan O

lọ O
. O

Fún O
ọdún O
mẹ́tàdínlógún O
, O
DCMA B-ORG
ti O
ṣiṣẹ́ O
àṣekúdórógbó O
nípa O
lílo O
orin O
ṣe O
ìgbélárugẹ O
tòun O
ìpamọ́ O
ọ̀rọ̀ O
àjogúnbá O
àti O
àṣà O
Zanzibar B-LOC
. O

Orírun O
àwọn O
olóhùn O
- O
iyò O
akọrin O
taarab O
, O
Siti B-PER
Binti I-PER
Saad I-PER
àti O
Fatuma B-PER
Binti I-PER
Baraka I-PER
, O
tí O
a O
tún O
mọ̀ O
sí O
Bi B-PER
. O

Kidude B-PER
, O
Zanzibar B-LOC
ni O
ilé O
èyí O
- O
ò O
- O
jọ̀yìí O
orin O
tí O
ó O
ti O
inúu O
ìbàṣepapọ̀ O
àṣà O
àti O
àjọṣe O
ọlọ́dún O
gbọgbọrọ O
tí O
ó O
wà O
láàárín O
àwọn O
àdúgbò O
ẹ̀ka O
Swahili O
. O

Láyé O
òde O
òní O
, O
akẹ́kọ̀ọ́ O
leè O
kọ́ O
orin O
ìbílẹ̀ O
bíi O
taarab O
, O
ngoma O
àti O
kidumbak O
, O
pẹ̀lú O
àfikún O
àwọn O
ohun O
èlò O
ìkọrin O
bíi O
ìlù O
ní O
oníranànran O
, O
qanun O
àti O
oud O
, O
gẹ́gẹ́ O
bí O
alápamọ́ O
— O
àti O
òǹgbifọ̀ O
— O
àṣà O
àti O
ìṣe O
. O

Neema B-PER
Surri I-PER
, O
a O
ta O
violin O
ní O
DCMA B-ORG
, O
ti O
ń O
kọ́ O
bí O
a O
ti O
ṣe O
ń O
ta O
ohun O
èlòo O
violin O
láti O
ọmọdún O
mẹ́sàn O
- O
án O
mẹ́nu O
lé O
ọ̀rọ̀ O
nínú O
àwòrán O
fídíò O
DCMA B-ORG
náà O
. O

“ O
Mo O
mọ O
àwọn O
ọ̀dọ́mọdé O
tí O
ó O
máa O
nífẹ̀ẹ́ O
sí O
kíkọ́ O
orin O
ṣùgbọ́n O
wọn O
kò O
leè O
san O
owó O
ìmẹ̀kọ O
tí O
ó O
jẹ́ O
owó O
iléèwé O
nítorí O
wípé O
wọn O
kúṣẹ̀ẹ́ O
wọn O
kò O
sì O
ní O
iṣẹ́ O
lọ́wọ́ O
. O
"""" O

Àwọn O
akẹ́kọ̀ọ́ọ O
DCMA B-ORG
ń O
fi O
ohun O
èlò O
ìkọrin O
olókùn O
tín O
- O
ín O
- O
rín O
kọrin O
nínú O
Ilé O
Àwọn O
Ẹ̀ṣọ́ O
Aṣọ́bodè O
Àtijọ́ O
, O
níbití O
iiléèwé O
náà O
fi O
ìkàlẹ̀ O
sí O
, O
ní O
Stone B-LOC
Town I-LOC
, O
Zanzibar B-LOC
, O
lọ́dún O
- O
un O
2019 O
. O

Àwòrán O
jẹ́ O
ti O
iléèwée O
DCMA B-ORG
. O

Ní O
ìparí O
àwọn O
ìdánilẹ́kọ̀ọ́ọ O
DCMA B-ORG
, O
tí O
wọ́n O
ti O
gba O
ìwé O
ẹ̀rí O
àti O
ní O
òpin O
ẹ̀kọ́ O
ọlọ́dún O
kan O
, O
púpọ̀ O
nínú O
àwọn O
akẹ́kọ̀ọ́ọ O
DCMA B-ORG
ni O
ó O
ti O
di O
àgbà O
ọ̀jẹ́ O
tí O
wọ́n O
sì O
í O
ṣeré O
lórí O
ìtàgé O
kárí O
ayé O
. O

Ọmọ O
bíbíi O
Zanzibar B-LOC
, O
tí O
ó O
jẹ́ O
akẹ́kọ̀ọ́ọ O
DCMA B-ORG
nígbà O
kan O
rí O
, O
tí O
ó O
jẹ́ O
olùkọ́ni O
ní O
iléèwé O
kan O
náà O
báyìí O
, O
Amina B-PER
Omar I-PER
Juma I-PER
tòun O
ti O
ìlú O
mọ̀ọ́ká O
ẹgbẹ́ O
akọrin O
rẹ̀ O
, O
tí O
ó O
ń O
“ O
fi O
àṣà O
ìró O
orin O
ìbílẹ̀ O
"""" O
taarab O
papọ̀ O
mọ́ O
ti O
ìgbàlódélonígbàńlò O
kọrin O
, O
ìyẹn O
“ O
Siti O
àti O
Ẹgbẹ́ O
“ O
, O
ṣẹ̀ṣẹ̀ O
padà O
wọ̀lú O
láti O
ìrìnàjò O
orin O
kíkọ O
kan O
ní O
orílẹ̀ O
- O

èdèe O
South B-LOC
Africa I-LOC
. O

Òun O
, O
àwọn O
díẹ̀ O
nínú O
ẹgbẹ́ O
akọrin O
rẹ̀ O
àti O
àpapọ̀ O
àwọn O
akẹ́kọ̀ọ́ O
DCMA B-ORG
ní O
ìgbà O
kan O
rí O
ṣe O
àgbéjáde O
àwo O
orin O
wọn O
àkọ́kọ́ O
, O
“ O
Fusing O
the O
Roots O
, O
"""" O
ní O
ọdún O
- O
un O
2018 O
, O
tí O
ó O
mú O
wọn O
oi O
ng O
o O
òǹwòran O
lára O
yá O
ní O
Sauti B-PER
za I-PER
Busara I-PER
, O
tí O
í O
ṣe O
àjọ̀dún O
orin O
kíkọ O
tí O
ó O
gbàràdá O
jù O
lọ O
ní O
Ìlà B-LOC
- I-LOC
oòrùn I-LOC
Ilẹ̀ I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
. O

Híhàyín O
ni O
orin O
Siti O
àti O
Ẹgbẹ́ O
“ O
Nielewe O
"""" O
( O
“ O
Gbó O
mi O
yéké O
"""" O
) O
àti O
àwòrán O
orin O
náà O
, O
tí O
ó O
ṣe O
àfihàn O
- O
an O
àwòrán O
- O
an O
, O
tí O
ó O
sọ O
ìtàn O
obìnrin O
kan O
tí O
ó O
ń O
rí O
ìdojúkọ O
abẹ̀ O
- O
ilé O
, O
tí O
ó O
sì O
ń O
dárò O
ara O
rẹ̀ O
. O

Ìtàn O
náà O
jọ O
ti O
Omar B-PER
Juma I-PER
fúnra O
rẹ̀ O
: O

Kà O
síwájú O
sí O
i O
: O
Àwọn O
akọrin O
lóbìnrin O
Ìlà B-LOC
- I-LOC
Oòrùn I-LOC
Ilẹ̀ I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
kọrin O
tako O
àìfààyè O
gba O
obìnrin O
àwọn O
ọkùnrin O
. O

Ìtàn O
nípa O
àyálò O
àṣà O
àti O
àjọṣepọ̀ O

Ó O
tó O
ẹgbẹ̀rún O
mẹ́ẹ̀ẹ́dógún O
àlejò O
ni O
ó O
ti O
wo O
eré O
, O
gba O
ìdánilẹ́kọ̀ọ́ O
àti O
bá O
àwọn O
akọrin O
lóríṣiírísí O
ọjọ́ O
ọ̀la O
ní O
iléèwé O
olókìkí O
náà O
ní O
gbólóhùn O
rí O
. O

Iléèwé O
náà O
ti O
ṣe O
àyálò O
àti O
àmúpapọ̀ O
ọ̀kan O
- O
ò O
- O
jọ̀kan O
àṣà O
“ O
àwọn O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
dhow O
, O
"""" O
tí O
ó O
wà O
ní O
ìtòsíi O
Òkun B-LOC
India I-LOC
àti O
Ọ̀gbùn B-LOC
- I-LOC
un I-LOC
Persia I-LOC
. O

Agbègbèe O
Omani B-LOC
Sultanate I-LOC
, O
tí O
ó O
jẹ́ O
"""" O
ibi O
gbòógì O
àwọn O
alágbára O
atukọ̀ O
orí O
omi O
ní O
ọgọ́rùn O
- O
ún O
Ọdún O
- O
un O
kẹtàdínlógún O
sí O
kọkàndínlógún O
sẹ́yìn O
, O
"""" O
gbé O
àga O
agbára O
rẹ̀ O
láti O
Muscat B-LOC
sí O
Zanzibar B-LOC
ní O
ọdún O
- O
un O
1840 O
. O

Láti O
Stone B-LOC
Town I-LOC
, O
àwọn O
ọba O
Omani B-LOC
ń O
tukọ̀ọ O
okòwò O
orí O
omi O
ìgbà O
náà O
tí O
ó O
fẹjú O
, O
títí O
kan O
kànáfùrù O
, O
wúrà O
, O
àti O
aṣọ O
, O
látàrí O
àwọn O
ìjì O
líle O
tí O
ń O
tu O
àwọn O
ọkọ̀ O
ìbílẹ̀ẹ O
Lárúbáwáa O
— O
dhows O
— O
ní O
oríi O
Òkun B-LOC
Indian I-LOC
, O
láti O
India B-LOC
sí O
Oman B-LOC
títí O
lọ O
dé O
Ìlà B-LOC
- I-LOC
Oòrùn I-LOC
Ilẹ̀ I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
. O

Àwọn O
ọ̀dọ́ O
ní O
Zanzibar B-LOC
mọ O
rírìi O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
àtẹ̀yìnwá O
tí O
ó O
ní O
ohun O
ńlá O
ní O
í O
ṣe O
fún O
ọjọ́ O
ọ̀la O
wọn O
, O
ni O
wọ́n O
fi O
ń O
ṣe O
àdàlù O
èyí O
tí O
a O
rí O
nínú O
àwọn O
orin O
òde O
òní O
tí O
wọn O
ń O
gbé O
jáde O
. O

Àwọn O
akẹ́kọ̀ọ́ O
àti O
olùkọ́ni O
DCMA B-ORG
ṣe O
ìdásílẹ̀ẹ O
“ O
TaraJazz B-ORG
"""" O
láì O
pẹ́ O
yìí O
, O
èyí O
tí O
ó O
jẹ́ O
àdàlù O
orin O
ìbílẹ̀ O
taarab O
àti O
orin O
Jazz O
òde O
òní O
. O

Ata O
violin O
, O
Felician B-PER
Mussa I-PER
, O
ọmọ O
ogún O
ọdún O
, O
ti O
ń O
kọ́ O
ohun O
èlò O
ìkọrin O
olókùn O
tín O
- O
ín O
- O
rín O
náà O
fún O
ọdún O
mẹ́ta O
àtààbọ̀ O
; O
TaraJazz B-ORG
jẹ́ O
ọ̀kan O
nínú O
àwọn O
ẹgbẹ́ O
akọrin O
tí O
ó O
àwọn O
ènìyàn O
máa O
ń O
pè O
sí O
òde O
jù O
lọ O
ní O
àwọn O
erékùṣù O
náà O
, O
ni O
ó O
wà O
nínú O
àwòrán O
tí O
ayàwòrán O
tí O
Aline B-PER
Coquelle I-PER
yà O
: O

Agbègbèe O
Swahili O
sọ O
ìtàn O
pàṣípààrọ O
àṣà O
ìbílẹ̀ O
tí O
DCMA B-ORG
ṣì O
ń O
tẹ̀síwájú O
nínúu O
rẹ̀ O
pẹ̀lú O
àjọṣepọ̀ O
àwọn O
orin O
- O
in O
rẹ̀ O
. O

Lọ́dòọdún O
, O
iléèwé O
náà O
máa O
ń O
gbàlejò O
fún O
ètò O
tí O
a O
pè O
ní O
“ O
Ìkọlù O
Swahili O
, O
"""" O
tí O
ó O
mú O
àgbárijọpọ̀ọ O
àgbà O
akọrin O
láti O
Ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
, O
Ìlú B-LOC
Abẹ́ I-LOC
- I-LOC
àkóso I-LOC
Lárúbáwá I-LOC
, O
Ilẹ̀ B-LOC
Éróòpù I-LOC
àti O
Àríwá B-LOC
Amẹ́ríkà I-LOC
pẹ̀lú O
àwọn O
akẹ́kọ̀ọ́ O
DCMA B-ORG
láti O
ṣe O
orin O
láàárín O
ọ̀sẹ̀ O
kan O
. O

Ní O
ìgbẹ̀yìngbẹ́yín O
“ O
ìkọlù O
"""" O
náà O
, O
àgbárijọpọ̀ O
tuntun O
náà O
yóò O
ta O
bí O
elégbé O
ní O
Sauti B-PER
za I-PER
Busara I-PER
, O
tí O
àjọṣepọ̀ O
wọ̀nyí O
yóò O
sì O
di O
ìbáṣepọ̀ O
ọlọ́jọ́ O
pípẹ́ O
tí O
kò O
mọ O
ìyàtọ̀ O
èdè O
àti O
àṣà O
, O
tí O
ó O
fi O
hàn O
gbangba O
wálíà O
wípé O
èdè O
kan O
náà O
tí O
gbogbo O
ayé O
gbọ́ O
ni O
orin O
. O

DCMA B-ORG
máa O
ń O
ṣe O
àgbékalẹ̀ O
ètò O
orin O
kíkọ O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
ìgbélárugẹ O
ẹ̀bùn O
orin O
kíkọ O
àwọn O
akẹ́kọ̀ọ́ O
àti O
àfihàn O
àjọṣepọ̀ O
pẹ̀lú O
ọ̀kọrin O
àlejò O
hàn O
ní O
, O
Stone B-LOC
Town I-LOC
, O
Zanzibar B-LOC
, O
2019 O
. O

DCMA B-ORG
ni O
ó O
ni O
àwòrán O
. O

DCMA B-ORG
mọ O
rírì O
orin O
gẹ́gẹ́ O
bí O
ohun O
tí O
ó O
leè O
ró O
àwọn O
ènìyàn O
lágbára O
àti O
gẹ́gẹ́ O
bí O
ohun O
tí O
ó O
lè O
mú O
ìṣọ̀kan O
àti O
ìrẹ́pọ̀ O
bá O
àwọn O
ènìyàn O
láì O
wo O
ti O
àṣà O
— O
ó O
sì O
tún O
ń O
pèsè O
àǹfààní O
iṣẹ́ O
fún O
àwọn O
ọ̀dọ́ O
tí O
ó O
ní O
ẹ̀bùn O
àmọ́ O
tí O
ó O
ń O
tiraka O
láti O
jẹ O
. O

Fún O
àwọn O
akẹ́kọ̀ọ́ O
1 O
, O
800 O
tí O
ó O
ti O
gba O
ìdánilẹ́kọọ́ O
ní O
DCMA B-ORG
, O
èyí O
nìkan O
ni O
ibi O
ilé O
orin O
tí O
wọ́n O
mọ̀ O
, O
níbi O
tí O
wọ́n O
ti O
ń O
kọ́ O
ẹ̀kọ́ O
tí O
wọ́n O
sì O
ti O
ń O
ní O
àlékún O
ìmọ̀ O
nípa O
iṣẹ́ O
orin O
kíkọ O
àti O
bí O
a O
ṣe O
ń O
di O
òǹkọrin O
. O

Arìnrìn O
- O
àjò O
kan O
láti O
Spain B-LOC
, O
tó O
bẹ O
DCMA B-ORG
wò O
ní O
kò O
pẹ́ O
yìí O
, O
kọ O
sí O
oríi O
TripAdvisor B-ORG
: O
“ O
Ní O
tèmi O
, O
ìṣalábàápàdée O
àwọn O
akọrin O
ni O
ìgbà O
tí O
ó O
meet O
jù O
lọ O
fún O
mi O
ní O
erékùṣù O
yìí O
. O
"""" O

Bí O
ẹ̀ka O
ìrìn O
- O
àjò O
afẹ́ẹ O
Zanzibar B-LOC
ṣe O
ń O
gbèrò O
sí O
i O
, O
DCMA B-ORG
nígbàgbọ́ O
wípé O
orin O
ní O
ipa O
kan O
gbòógì O
ní O
í O
ṣe O
nínú O
àjọyọ̀ O
, O
ìpamọ́ O
àti O
ìgbélárugẹ O
tòun O
ìpolongo O
àṣà O
, O
àjogúnbá O
àti O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
àtẹ̀yìnwáa O
Swahili O
. O

Zanzibar B-LOC
ju O
àwọn O
etíkun O
àti O
ilé O
ìtura O
olówó O
iyebíye O
rẹ̀ O
lọ O
— O
ó O
jẹ́ O
ibi O
tí O
ó O
kún O
fún O
àwọn O
ènìyàn O
ọlọ́pọlọ O
tí O
ó O
ní O
ẹ̀bùn O
ní O
poolo O
orí O
wọn O
látàrí O
àjọṣepọ̀ O
ọlọ́jọ́ O
pípẹ́ O
tí O
ó O
mú O
agbègbè O
náà O
dá O
yàtọ̀ O
gedegbe O
. O

Ìfiyèsí O
Alákòóso O
Ìwé O
Títẹ̀ O
: O
Òǹkọ̀wé O
àtẹ́jádé O
yìí O
ti O
ṣiṣẹ́ O
ọ̀fẹ́ O
pẹ̀lú O
DCMA B-ORG
. O

Ìṣọdẹ O
- O
àjẹ́ O
ṣì O
ń O
gba O
ẹ̀mí O
àwọn O
ènìyàn O
ní O
ìgbèríko O
India B-LOC

Superstition O
and O
lack O
of O
awareness O
behind O
witch O
- O
hunting O
in O
India B-LOC

Àtẹ̀jáde O
ìtúmọ̀ O
8 O
Ògún O
2019 O
15 O
: O
17 O
GMT O

Ìletò O
kan O
ní O
ẹ̀báa O
Jamshedpur B-LOC
ní O
Jharkhand B-LOC
. O

Àwòrán O
láti O
ọwọ́ọ O
Anumeha B-PER
Verma I-PER

Ní O
ọjọ́ O
20 O
oṣù O
Agẹmọ O
, O
àgbájọ O
àwọn O
ènìyànkéènìà O
gba O
ẹ̀mí O
àwọn O
àgbàlagbà O
mẹ́rin O
kan O
láì O
dá O
wọn O
lẹ́jọ́ O
ní O
agbègbèe O
Gumla B-LOC
ní O
Jharkhand B-LOC
, O
India B-LOC
lẹ́yìn O
tí O
a O
fi O
ẹ̀sùn O
- O
un O
àjẹ́ O
kàn O
wọ́n O
. O

Gẹ̀gẹ̀ O
bí O
ìjábọ̀ O
ìròyìn O
, O
àwọn O
àgbàlagbà O
wọ̀nyí O
ṣe O
ikú O
pa O
ọkùnrin O
kan O
, O
ni O
ìgbìmọ̀ O
abúlée O
Panchayat B-LOC
ṣe O
dá O
wọn O
lẹ́bi O
. O

Wọ́n O
wọ́ O
àwọn O
àgbàlagbà O
mẹ́rin O
wọ̀nyí O
jáde O
síta O
ilée O
wọn O
, O
àwọn O
ọkùnrin O
tí O
ó O
bòjú O
sì O
fi O
igi O
lù O
wọ́n O
títí O
tí O
ẹ̀mí O
fi O
bọ́ O
lára O
wọn O
. O

Mẹ́jọ O
nínú O
àwọn O
ènìyànkéènìà O
wọ̀nyí O
ti O
wà O
ní O
akóló O
ọlọ́pàá O
. O

Gẹ̀gẹ̀ O
bí O
àkọsílẹ̀ O
ọlọ́pàá O
tí O
Times B-ORG
of I-ORG
India I-ORG
tẹ̀jáde O
, O
ìṣọdẹ O
- O
àjẹ́ O
ní O
Jharkhand B-LOC
ti O
rán O
àwọn O
ènìyàn O
123 O
sọ́run O
àpàpàǹdodo O
ní O
àárín O
- O
in O
oṣù O
Èbìbí O
ọdún O
- O
un O
2016 O
sí O
oṣù O
Èbìbí O
ọdún O
- O
un O
2019 O
. O

Jákèjádò O
, O
ènìyàn O
134 O
di O
ẹni O
ẹbọra O
- O
ń O
- O
bá O
- O
jẹun O
látàrí O
èsùn O
- O
un O
lílo O
“ O
ògùngùn O
"""" O
ní O
ọdún O
- O
un O
2016 O
, O
ìyẹn O
gẹ̀gẹ̀ O
bí O
Àjọ B-ORG
Aṣàkọsílẹ̀ I-ORG
Ẹ̀ṣẹ̀ I-ORG
Orílẹ̀ I-ORG
- I-ORG
èdè I-ORG
náà O
ṣe O
kọ́ O
ọ O
sílẹ̀ O
. O

Àrùn O
T’ó O
Ń O
Peléke O
Sí O
i O

“ O
Ìṣọdẹ O
- O
àjẹ́ O
kò O
jẹ́ O
tuntun O
ní O
Jharkhand B-LOC
, O
"""" O
Prem B-PER
Chand I-PER
, O
Olúdásílẹ̀ O
àti O
Alága O
Free B-ORG
Legal I-ORG
Aid I-ORG
Committee I-ORG
( O
FLAC B-ORG
) O
ní O
Jharkhand B-LOC
, O
sọ O
nínúu O
ìfọ̀rọ̀wánilẹ́nuwò O
orí O
ẹ̀ro O
- O
ìbánisọ̀rọ̀ O
kan O
. O

FLAC B-ORG
ti O
ń O
ṣe O
àtọ́nàa O
ìṣòfin O
tí O
ó O
tako O
ìṣọdẹ O
- O
àjẹ́ O
ní O
Jharkhand B-LOC
. O

Iléeṣẹ́ O
náà O
bẹ̀rẹ̀ O
iṣẹ́ O
ní O
agbègbè O
yìí O
ní O
ọdún O
- O
un O
1991 O
nígbà O
tí O
àwọn O
aládùúgbò O
fi O
ẹ̀sùn O
kan O
obìnrin O
kan O
pé O
ó O
lọ́wọ́ O
nínú O
ikú O
ọmọdékùnrin O
kan O
. O

Àgbájọ O
àwọn O
ènìyànkéènìà O
kan O
dìgbò O
lù O
ú O
, O
wọ́n O
sì O
pa O
ọkọ O
àti O
ọmọ O
rẹ̀ O
ọkùnrin O
. O

Òún O
fi O
ara O
pa O
. O

Nígbàtí O
Prem B-PER
Chand I-PER
àti O
àwọn O
ẹlẹgbẹ́ẹ O
rẹ̀ O
ṣe O
ìbẹ̀wò O
sí O
àwọn O
ẹlẹ́ṣẹ̀ O
wọ̀nyí O
nínúu O
túbú O
, O
wọ́n O
bá O
ìpèníjà O
: O

Wọ́n O
sọ O
fún O
wọn O
wípé O
àwọn O
dúró O
lé O
oríi O
ẹ̀sùn O
tí O
wọ́n O
fi O
kan O
àwọn O
. O

Wọ́n O
sì O
tún O
gbàgbọ́ O
wípé O
bí O
ẹ̀jẹ̀ẹ O
ẹni O
tí O
a O
pè O
ní O
àjẹ́ O
bá O
kan O
ilẹ̀ O
ọ̀gẹ́rẹ́ O
, O
yóò O
pàdánù O
agbára O
ẹlẹyẹ O
rẹ̀ O
. O

Prem B-PER
Chand I-PER
sọ O
wípé O
ó O
kan O
apá O
kan O
nínú O
àwọn O
ọmọ O
ìlú O
: O

Nígbàgbogbo O
, O
àwọn O
obìnrin O
tí O
kò O
lárá O
tí O
ó O
tálákà O
ní O
í O
máa O
ń O
fi O
ara O
kááṣá O
. O

Àwọn O
tí O
ó O
f’ara O
kááṣá O
wọ̀nyìí O
ni O
àwọn O
Adivasis O
, O
Harijans O
àti O
Dalits O
. O

Ìfojú O
iyì O
àwọn O
obìnrin O
àti O
ìtasẹ̀ O
àgẹ̀rẹ̀ O
sí O
òfin O
ẹ̀tọ́ O
sí O
ayé O
iyì O
fún O
gbogbo O
ọmọ O
ènìyàn O
. O

Òtítọ́ O
Àwùjọ O
àti O
Ìṣèlú O

Àwọn O
ajìjàngbara O
sọ O
wípé O
ìgbàgbọ́ O
- O
asán O
tí O
ó O
rinlẹ̀ O
ní O
ìgbèríko O
ni O
ó O
ń O
fa O
ìwà O
pálapalà O
náà O
. O

Àìgbẹ̀kọ́ O
, O
ètò O
ìlera O
tí O
ò O
pójú O
òṣùwọ̀n O
àti O
kòlàkòṣagbe O
tí O
ó O
ń O
gb’àgbègbè O
tí O
ìwà O
pálapalà O
wọ̀nyí O
ti O
gbalẹ̀ O
bí O
i O
ìtàkùn O
ni O
ó O
fi O
wọ́pọ̀ O
. O

Ọ̀ràn O
wọ̀nyí O
ti O
fi O
hàn O
wípé O
àhesọ O
ni O
ó O
máa O
fi O
ń O
bẹ̀rẹ̀ O
. O

Pẹ̀lú O
òfin O
àwọn O
ìpínlẹ̀ O
India B-LOC
tí O
ó O
ka O
ìṣọdẹ O
- O
àjẹ́ O
sí O
ohun O
tí O
ó O
lòdì O
sófin O
, O
àwọn O
akópa O
ọ̀ràn O
wọ̀nyí O
rí O
i O
gẹ́gẹ́ O
bí O
ọ̀nà O
ìdáààbò O
- O
ara O
- O
ẹni O
. O

Bákan O
náà O
ni O
wọ́n O
ń O
wí O
àwáwí O
fún O
gbígba O
ohun O
ìní O
àwọn O
obìnrin O
, O
fi O
agbára O
gbẹ̀san O
tàbí O
fi O
ipá O
bá O
obìnrin O
lò O
pọ̀ O
. O

Gẹ́gẹ́ O
bí O
Prem B-PER
Chand I-PER
ṣe O
ti O
sọ O
: O

Àtètèròtẹ́lẹ̀ O
ni O
wípé O
ní O
kété O
tí O
o O
bá O
ti O
pe O
obìnrin O
ní O
àjẹ́ O
, O
o O
lè O
tẹríi O
rẹ̀ O
ba O
fún O
ìlòkulò O
. O

Síbẹ̀síbẹ̀ O
, O
ó O
ṣe O
kókó O
láti O
mọ̀ O
wípé O
wọn O
máa O
ń O
lo O
ìwà O
pálapàla O
yìí O
fi O
gba O
tara O
àwọn O
obìnrin O
, O
kò O
sì O
kìí O
ṣe O
ìdí O
tí O
ó O
ń O
fà O
á O
pàtó O
. O

Ní O
ti O
ẹ̀fẹ̀ O
, O
láì O
wí O
tó O
, O
panchayat O
náà O
sábà O
máa O
ń O
lọ́wọ́ O
sí O
ìpènìyàn O
ní O
àjẹ́ O
pàápàá O
bí O
kò O
bá O
pàṣẹ O
ìjìyà O
t'ó O
tọ́ O
. O

Ní O
àfikùn O
sí O
panchayat O
tí O
ìbó O
yàn O
, O
àwọn O
kan O
ńbẹ O
tí O
wọ́n O
pe O
ara O
wọn O
ní O
panchayat O
ipò O
- O
ìsàlẹ̀ O
láì O
ní O
àṣẹ O
kankan O
tí O
ó O
fún O
wọn O
lágbara O
níbikíbi O
ní O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
. O

Àwọn O
ẹgbẹ́ O
yìí O
máa O
ń O
dájọ́ O
àti O
fi O
ìyà O
jẹ O
ènìyàn O
tí O
kò O
sì O
sí O
ẹni O
tí O
ó O
ká O
wọn O
lápá O
kò O
. O

Ìṣẹ̀lẹ̀ O
kan O
ní O
agbègbèe O
Ajmer B-LOC
ní O
Rajasthan B-LOC
lọ́dún O
- O
un O
2017 O
jábọ̀ O
ìlọ́wọ́sí O
panchayat O
ipò O
- O
ìsàlẹ̀ O
tí O
ó O
ṣ’okùnfa O
ikú O
obìnrin O
ogójì O
ọdún O
kan O
. O

Gẹ́gẹ́ O
bí O
òfin O
, O
ilé O
ẹjọ́ O
lé O
gbé O
ìgbésẹ̀ O
tí O
ó O
tako O
irúu O
ìdájọ́ O
báwọ̀nyí O
yálà O
láti O
ọ̀dọ̀ O
àwọn O
panchayat O
tí O
ìbó O
yàn O
àti O
panchayat O
ipò O
- O
ìsàlẹ̀ O
. O

Síbẹ̀síbẹ̀ O
, O
àwọn O
tí O
ó O
fara O
kááṣá O
ò O
tilẹ̀ O
ní O
àǹfààní O
sí O
ilé O
- O
ẹjọ́ O
òfin O
kí O
àgbájọ O
- O
àwọn O
- O
ènìyànkéènìà O
ó O
tó O
kojúu O
wọn O
. O

Ìṣọdẹ O
- O
àjẹ́ O
jákèjádò O
India B-LOC

Jharkhand B-LOC
ti O
ṣe O
àkọsílẹ̀ O
iye O
ẹṣẹ̀ O
àwọn O
ènìyán O
ṣẹ̀ O
tí O
ó O
pọ̀ O
jù O
lọ O
tí O
ó O
tan O
mọ́ O
ìṣọdẹ O
- O
àjẹ́ O
àmọ́ O
kì O
í O
ṣe O
ìpínlẹ̀ O
náà O
nìkan O
. O

Ọ̀ràn O
- O
an O
ìṣọdẹ O
- O
àjẹ́ O
ti O
wà O
l’ákọsílẹ̀ O
ní O
Chattisgarh O
, O
Odisha O
, O
Gujarat O
, O
West O
Bengal O
Assam O
, O
Bihar O
, O
Maharashtra O
àti O
Rajasthan O
pẹ̀lú O
. O

Nígbà O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
kan O
ní O
2014 O
, O
Debjani B-PER
Bora I-PER
, O
ẹlẹ́sẹ̀ O
ehoro O
ọmọ O
bíbíi O
orílẹ̀ O
- O
èdèe O
India B-LOC
ti O
fi O
ara O
kááṣá O
rí O
. O

Gẹ́gẹ́ O
bí O
ọ̀rọ̀ọ O
Debjani B-PER
, O
a O
f’ẹ̀sùn O
- O
un O
ìgbẹ̀mí O
ènìyàn O
púpọ̀ O
kàn O
án O
ní O
abúlée O
Cherekali B-LOC
tí O
ó O
wà O
ní O
kìlómità O
180 O
láti O
Guwahati B-LOC
, O
olú O
- O
ìlúu O
India B-LOC
ti O
apáa O
ìlà O
- O
oòrùn O
. O

Olóríi O
gbọ̀gán O
àdúrà O
abúlé O
l’ó O
dárúkọ O
rẹ̀ O
tí O
àwọn O
ará O
abúlé O
sí O
fi O
ìyà O
jẹ́ O
ẹ O
. O

Ìṣẹ̀lẹ̀ O
2017 O
ní O
ipínlẹ̀ O
Rajasthan B-LOC
. O

Lára O
èyí O
ni O
, O
ọmọbìnrin O
ogójì O
ọdún O
kan O
Kanya B-PER
Devi I-PER
rí O
ìkọlù O
tí O
a O
sì O
lù O
ú O
pa O
lẹ́yìn O
tí O
mọ̀lẹ́bíi O
rẹ̀ O
fi O
ẹ̀sùn O
kàn O
án O
ní O
agbègbèe O
Ajmer B-LOC
. O

Àwọn O
Ẹni O
- O
tó O
- O
fara O
- O
kááṣá O
àti O
Ẹni O
- O
tórí O
- O
kó O
- O
yọ O

Àwọn O
ènìyàn O
ń O
f’ẹ̀sùn O
kan O
àwọn O
ẹlẹyẹ O
fún O
iṣẹ́ O
- O
ibi O
ọwọ́ọ O
wọn O
: O
ikú O
ènìyàn O
tàbí O
ẹranko O
, O
ọ̀dá O
òjò O
, O
àìso O
jìngbìnnì O
irúgbìn O
, O
àti O
bẹ́èbẹ́è O
lọ O
. O

Ìkọlù O
tí O
ó O
kọ O
lu O
àwọn O
obìnrin O
wọ̀nyí O
( O
àti O
àwọn O
ọkùnrin O
kan O
) O
rorò O
bí O
ẹranko O
ẹhànnà O
. O

Nígbà O
mìíràn O
, O
àwọn O
èsùn O
náà O
àti O
ìjìyà O
ẹṣé O
máa O
wá O
láti O
ọ̀dọ̀ O
mọ̀lébíi O
wọn O
. O

Àwọn O
kan O
ń O
gbé O
tí O
wọ́n O
sì O
ń O
sọ O
ìtàn O
- O
an O
wọn O
tí O
wọ́n O
sì O
ń O
jà O
fún O
ẹ̀tọ́ọ O
wọn O
. O

Chutni B-PER
Mahato I-PER
ti O
Saraikela B-LOC
ní O
Jharkhand B-LOC
jẹ́ O
ọ̀kan O
lára O
wọn O
. O

Àwọn O
ènìyàn O
láti O
agbègbè O
náà O
máa O
ń O
pè O
é O
ní O
‘tigress’ O
. O

Wọ́n O
fi O
ẹ̀sùn O
- O
un O
àjẹ́ O
kàn O
- O
án O
ní O
ọdún O
- O
un O
1995 O
. O

Láti O
ìgbà O
náà O
, O
ó O
ti O
yírapadà O
di O
ajìjàǹgbara O
olùtako O
ìfìyàjẹ O
àwọn O
obìnrin O
pẹ̀lú O
àtìléyìn O
Ilé O
- O
iṣẹ́ O
- O
tí O
- O
kìí O
- O
ṣe O
- O
tìjọba O
. O

Chutni B-PER
sọ O
bí O
àìsí O
àtìlẹ́yìn O
tó O
késejárí O
ṣe O
mú O
u O
nira O
láti O
jà O
tako O
ìwà O
pálapàla O
yìí O
. O

“ O
Ìbájẹ́pé O
àtìlẹ́yìn O
tó O
tó O
wá O
láti O
ọwọ́ O
àwọn O
oníṣẹọba O
àti O
ìjọba O
fún O
iṣẹ́ O
tí O
à O
ń O
ṣe O
níbí O
. O

Síbẹ̀síbẹ̀ O
, O
mo O
ti O
jìyà O
nítorí O
ìwà O
pálapàla O
yìí O
. O

Bí O
ènìyàn O
bá O
tọ̀ O
mí O
wá O
fún O
ìrànlọ́wọ́ O
, O
mo O
máa O
dúró O
tì O
wọ́n O
gbágbágbá O
, O
"""" O
ó O
sọ O
nínúu O
ìfọ̀rọ̀wánilẹ́nuwò O
orí O
ẹ̀ro O
- O
ìbánisọ̀rọ̀ O
kan O
. O

Dídá O
Ohùn O
Gbogboògbò O
Sí O
i O

Àwọn O
ẹni O
- O
tórí O
- O
kó O
- O
yọ O
àti O
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
- O
ènìyàn O
rò O
wípé O
àwọn O
ènìyàn O
gbogbo O
kò O
ti O
ìfòpin O
sí O
ìṣọdẹ O
- O
àjẹ́ O
lẹ́yìn O
. O

Àwọn O
ajàfẹ́tọ̀ọ́ O
- O
ènìyàn O
tí O
a O
fọ̀rọ̀ O
wá O
lẹ́nu O
wò O
lórí O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
yìí O
jẹ́ O
kí O
á O
mọ̀ O
wípé O
àbùkù O
ìrànwọ́ O
ìjọba O
àti O
àwọn O
onímọ̀ O
ni O
kò O
mú O
ìwà O
àìbójúmu O
náà O
ṣíra O
kásẹ̀ O
ńlẹ̀ O
. O

Ohun O
tí O
ó O
dára O
jù O
lọ O
ni O
wípé O
àwọn O
tí O
ó O
ń O
tako O
ìwà O
burúkú O
yìí O
gbàgbọ́ O
wípé O
àyípadà O
lè O
dé O
. O

Ní O
ọ̀rọ̀ọ O
Prem B-PER
Chand I-PER
: O

Akitiyan O
láti O
f’òpin O
sí O
ìṣọdẹ O
- O
àjẹ́ O
lè O
tẹ̀lé O
ìlànà O
tí O
ìjọba O
fi O
polongo O
ètò O
mímọ̀ọ O
- O
kọ O
- O
àti O
- O
mímọ̀ọ O
- O
kà O
. O

Bákan O
náà O
, O
àwọn O
onímọ̀ O
ní O
láti O
f’ọwọ́ O
sí O
i O
k’áwọn O
ènìyàn O
ó O
ba O
f’ohùn O
sí O
i O
. O

Vijay B-PER
Murty I-PER
, O
akọ̀ròyìn O
àti O
olùgbé O
Jharkhand B-LOC
ni O
ó O
gbọ̀rọ̀ O
sílẹ̀ O
lẹ́nu O
àwọn O
tí O
ọ̀rọ́ O
kàn O
. O

Ìtọ́jú O
àwọn O
erin O
aláìlóbìíi O
Myanmar B-LOC

Àtẹ̀jáde O
ìtúmọ̀ O
30 O
Ọ̀wẹwẹ̀ O
2019 O
9 O
: O
37 O
GMT O

Òṣìṣẹ́ O
àgọ̀ O
kan O
ń O
rọ O
Ayeyar B-PER
Maung I-PER
ní O
oúnjẹ O
. O

/ O
Aung B-PER
Kyaw I-PER
Htet I-PER
/ O
The B-ORG
Irrawaddy I-ORG

Àpilẹ̀kọ O
jẹ́ O
ti O
Aung B-PER
Kyaw I-PER
Htet I-PER
tí O
ó O
kọ́ O
fún O
The B-ORG
Irrawaddy I-ORG
, O
iléeṣẹ́ O
oníròyìnin O
orí O
ayélujára O
ní O
Myanmar B-LOC
, O
tí O
Ohùn B-ORG
Àgbáyé I-ORG
ṣe O
àtúntẹ̀jádée O
rẹ̀ O
ní O
ìbámu O
pẹ̀lú O
àdéhùn O
ìbáṣepọ̀ O
tí O
ó O
wà O
láàárín O
wọn O
. O

Nígbà O
tí O
àwọn O
òṣìṣẹ́ O
alábòójútó O
igbó O
rí O
i O
nínú O
ijù O
tí O
ó O
sún O
mọ́ O
Etí B-LOC
- I-LOC
omi I-LOC
Irrawaddy I-LOC
, O
oṣù O
mẹ́ta O
ni O
Ayeyar O
Sein O
nígbà O
náà O
. O

Ẹsẹ̀ẹ O
rẹ̀ O
kan O
ti O
lu O
páḿpẹ́ O
àwọn O
ajérangbépa O
. O

Àwọn O
onígẹdú O
ìjọba O
ló O
dóòlà O
ẹ̀míi O
rẹ̀ O
, O
wọ́n O
sì O
gbé O
e O
lọ O
sí O
àgọ́ O
erin O
kan O
ní O
Agbègbèe O
Bago B-LOC
fún O
ìtọ́jú O
. O

Òhun O
ni O
ọ̀dọ̀ O
erin O
kẹjọ O
tí O
yóò O
rí O
ààbò O
ní O
Wingabaw B-LOC
, O
ibi O
ààbò O
fún O
àwọn O
erin O
Myanmar B-LOC
tí O
kò O
lóbìí O
. O

Ọ̀dọ́ O
erin O
mìíràn O
, O
Ayeyar O
Maung O
náà O
rí O
nǹkan O
. O

Kí O
ó O
tó O
di O
èròo O
àgọ́ O
náà O
, O
erin O
oṣù O
mẹ́fà O
náà O
ti O
lu O
okùn O
. O

Ó O
sì O
há O
sí O
àárín O
àwọn O
òkúta O
nínú O
ijù O
kan O
náà O
tí O
a O
ti O
rí O
Ayeyar O
Sein O
, O
àwọn O
ọ̀wọ́ọ O
rẹ̀ O
tó O
kù O
fi O
í O
sílẹ̀ O
lọ O
. O

Síbẹ̀ O
, O
àwọn O
alábòójútó O
ijù O
tú O
u O
sílẹ̀ O
, O
ó O
sì O
di O
aráa O
àgọ́ O
náà O
ní O
ọdún O
tó O
kọjá O
. O

Àwọn O
méjèèjì O
ni O
erin O
aláìlóbìíi O
tí O
ó O
kéré O
jù O
lọ O
nínú O
àgọ́ O
náà O
; O
ọdún O
mẹ́rin O
ni O
erin O
tí O
ó O
dàgbà O
jù O
gbà O
lọ́wọ́ọ O
wọn O
. O

Gbogbo O
wọn O
ni O
ó O
ní O
ìtàn O
kan O
tàbí O
òmíràn O
tí O
ó O
jẹ O
mọ́ O
ìjìyà O
láti O
ọwọ́ O
ẹ̀dá O
ọmọ O
ènìyàn O
adáríhununrun O
. O

Àwọn O
kan O
kò O
rí O
ọ̀wọ́ọ O
wọn O
tí O
wọ́n O
jọ O
ń O
jẹ̀ O
mọ́ O
, O
àwọn O
mìíì O
di O
aláìlóbìíi O
lẹ́yìn O
tí O
àwọn O
tí O
ó O
ń O
pa O
ẹran O
nínú O
ìgbẹ́ O
nípakúpa O
pa O
òbíi O
wọn O
. O

Ní O
àgọ́ O
tí O
ó O
wà O
ní O
Wingabaw B-LOC
, O
àwọn O
ọ̀dọ́ O
erin O
tí O
kò O
ní O
òbí O
náà O
gbẹ́kẹ̀lé O
oúnjẹ O
ọmọ O
ìkókó O
tí O
àwọn O
alábòójútó O
ijù O
ń O
pèsè O
fún O
wọn O
lójoojúmọ́ O
. O

Ààyé O
gbà O
wọ́n O
láti O
jẹ̀ O
nínú O
ijù O
ní O
òwúrò O
, O
wọn O
yóò O
sì O
wẹ̀ O
nínú O
odò O
kékeré O
kan O
nítòsí O
kí O
wọn O
ó O
tó O
padà O
sí O
àgọ́ O
. O

Lọ́wọ́ O
lọ́wọ́ O
báyìí O
, O
Myanmar B-LOC
yóò O
fẹ́rẹ̀ẹ́ O
ní O
tó O
erin O
ẹgàn O
1 O
, O
500 O
. O

Àmọ́ O
ó O
jẹ́ O
ohun O
tí O
ó O
bani O
lọ́kàn O
jẹ́ O
nítorí O
pé O
àwọn O
tí O
ó O
ń O
dá O
ẹ̀míi O
wọn O
légbodò O
kò O
jẹ́ O
kí O
wọn O
ó O
gbé O
ayé O
, O
erin O
kan O
lọ́sẹ̀ O
kan O
ni O
wọ́n O
ń O
pa O
. O

Iyùn O
Tobago B-LOC
tí O
ó O
ti O
ń O
pàwọ̀dà O
fi O
hàn O
gbàgàdàgbagada O
pé O
kò O
sí O
ọ̀nà O
mìíràn O
ju O
kíkojú O
àyípadà O
ojú O
- O
ọjọ́ O

The O
island's O
reefs O
are O
on O
"""" O
Bleaching O
Alert O
Level O
One O
"""" O

Àtẹ̀jáde O
ìtúmọ̀ O
23 O
Ọ̀wẹwẹ̀ O
2019 O
19 O
: O
45 O
GMT O

Iyùn O
bí O
ìwo O
àgbọ̀nrín O
tí O
ó O
ti O
pàwọ̀dà O
. O

Àworán O
láti O
ọwọ́ọ O
Matt B-PER
Kieffer I-PER
, O
CC O
BY O
- O
SA O
2 O
. O
0 O
. O

Iyùn O
- O
un O
abẹ́ O
òkúta O
òkun O
jẹ́ O
ohun O
tí O
a O
ò O
leè O
fọwọ́ O
rọ́ O
sẹ́yìn O
nínú O
àwọn O
àmúṣọrọ̀ O
tí O
ó O
ń O
mú O
ọrọ̀ O
Ajé O
Tobago B-LOC
àti O
àwọn O
àyíká O
erékùṣù O
náà O
gbòòrò O
. O

Ibùgbé O
ọ̀kan O
- O
òjọ̀kan O
ẹ̀yà O
ẹ̀dá O
inú O
omi O
( O
àti O
ibi O
ẹja O
pípa O
fún O
àwọn O
apẹja O
ìbílẹ̀ O
) O
, O
tí O
ó O
sì O
tún O
ń O
dá O
ààbò O
bo O
èbúté O
, O
èyí O
tí O
kò O
mú O
kí O
àwọn O
ìjì O
líle O
etí O
omi O
ó O
pọ̀ O
kọjá O
àlà O
ni O
à O
ń O
sọ O
. O

Òkúta O
inú O
òkun B-LOC
Buccoo I-LOC
Reef I-LOC
tí O
o O
gbajúmọ̀ O
bí O
ìṣáná O
ẹlẹ́ta O
tí O
àwọn O
arìnrìn O
- O
àjò O
afẹ́ O
máa O
ń O
wọ́ O
tùùrùtù O
níbẹ̀ O
náà O
kò O
gbẹ́yìn O
. O

Àmọ́ O
lẹ́yìn O
àtẹ̀jáde O
kan O
sí O
ilé O
ìròyìn O
tí O
Àjọ B-ORG
tí I-ORG
ó I-ORG
ń I-ORG
ṣàkóso I-ORG
Omi I-ORG
orílẹ̀ I-ORG
èdè I-ORG
náà O
( O
IMA B-ORG
) O
tẹ̀ O
jáde O
ní O
ọjọ́ O
22 O
, O
oṣù O
Ògún O
ọdún O
- O
un O
2019 O
, O
èyí O
tí O
ó O
kìlọ̀ O
wípé O
– O
ìwádìíi O
National B-ORG
Oceanic I-ORG
and I-ORG
Atmospheric I-ORG
Administration I-ORG
( O
NOAA B-ORG
) O
Coral B-ORG
Reef I-ORG
Watch I-ORG
sọ O
wípé O
— O
iyùn O
abẹ́ O
òkúta O
òkun B-LOC
Tobago I-LOC
ti O
bọ́ O
sì O
abẹ́ O
ìṣọ́ O
láti O
ṣe O
òfíntótó O
“ O
Ìkéde O
Ìpàwọ̀dàa O
Ìpele O
Ìkíni O
"""" O

, O
gbogbo O
ojú O
ló O
ń O
wo O
erékùṣù O
náà O
. O

A O
ì O
í O
ṣe O
é O
mọ̀ O
, O
ìpàwọ̀dà O
náà O
lè O
fò O
fẹ̀rẹ̀ O
sí O
ìpele O
kejì O
láàárín O
ọ̀sẹ̀ O
díẹ̀ O
, O
tí O
yóò O
sì O
fa O
àkóbá O
fún O
ìwàláàyè O
àwọn O
iyùn O
wọ̀nyí O
, O
àwọn O
ẹ̀dá O
inú O
omi O
mìíràn O
àti O
àwọn O
olùgbé O
erékùṣù O
náà O
. O

Kí O
ni O
ohun O
tí O
ń O
pàwọ̀dà O
ní O
pàtó O
? O

Alábàágbé O
àti O
alájọṣe O
iyùn O
ni O
àwọn O
ewé O
inú O
omi O
tí O
ó O
máa O
ń O
bá O
a O
kó O
ohun O
aṣaralóore O
pamọ́ O
àti O
da O
èérí O
ara O
nù O
. O

Ewé O
wọ̀nyí O
yóò O
sì O
fún O
iyùn O
ní O
okun O
tí O
ó O
nílò O
fún O
ìdàgbàsókè O
, O
àmọ́ O
àyípadà O
ìgbóná O
inú O
omi O
ń O
dí O
àjọṣepọ̀ O
yìí O
lọ́wọ́ O
. O

Bí O
omi O
bá O
gbóná O
ju O
bí O
ó O
ṣe O
yẹ O
lọ O
( O
tàbí O
bí O
ó O
bá O
tutù O
jù O
) O
àwọn O
iyùn O
yóò O
lé O
ewé O
omi O
— O
tí O
yóò O
sì O
pàdánù O
ọwọ́ O
tí O
ó O
ń O
fi O
oúnjẹ O
nù O
ún O
. O

Àṣèyìnwá O
àṣẹ̀yìnbọ̀ O
, O
ebi O
yóò O
pa O
iyùn O
kú O
; O
àwọ̀ O
ara O
tí O
yóò O
yí O
padà O
ni O
àmì O
tí O
a O
ó O
fi O
mọ̀ O
, O
ìpàwọ̀dà O
láti O
àwọ̀ O
olómi O
- O
ọkà O
àti O
ewéko O
sí O
funfun O
egungun O
. O

Ìkéde O
Ìpàwọ̀dà O
Ìpele O
Kìíní O
ń O
kéde O
wípé O
bí O
a O
kò O
bá O
wá O
nǹkan O
ṣe O
sí O
i O
, O
àwọn O
iyùn O
náà O
yóò O
bẹ̀rẹ̀ O
sí O
í O
pàwọ̀dà O
. O

IMA B-ORG
dábàá O
wípé O
kí O
àwọn O
onímọ̀ O
ìṣẹ̀dá O
àti O
ọmọ O
ìlú O
ó O
máa O
ṣọ́ O
àwọn O
ẹ̀dá O
inú O
omi O
náà O
fún O
àwọn O
àmì O
ìpàwọ̀dà O
ní O
àárín O
- O
in O
ọ̀sẹ̀ O
mẹ́sàn O
- O
án O
sí O
méjìlá O
tí O
ó O
ń O
bọ̀ O
. O

Ìpele O
ìpàwọ̀dà O
kejì O
yóò O
jẹ́ O
ìtọ́ka O
sí O
ìpàwọ̀dà O
iyùn O
kárí O
ayé O
àti O
ikú O
iyùn O
. O

Kí O
ló O
fa O
sábàbí O
? O

Gẹ́gẹ́ O
bí O
onímọ̀ O
àyíká O
ìbílẹ̀ O
Anjani B-PER
Ganase I-PER
ti O
ṣe O
ṣàlàyé O
, O
ọ̀dádá O
tí O
ó O
dá O
ìpàwọ̀dà O
iyùn O
- O
un O
Tobago B-LOC
ni O
ìwọ̀n O
ìgbóná O
omi O
tí O
ó O
re O
òkè O
— O
tí O
í O
ṣe O
arapa O
àyípadà O
ojú O
- O
ọjọ́ O
. O

Nínú O
ímeèlì O
, O
Ganase B-PER
ṣàlàyé O
wípé O
òkun O
máa O
ń O
fa O
èyí O
tí O
ó O
pọ̀ O
nínú O
ooru O
inú O
afẹ́fẹ́ O
mu O
, O
tí O
ó O
sì O
ń O
fa O
kí O
omi O
— O
pàápàá O
jù O
lọ O
àwọn O
ibú O
omi O
jínjìn O
gbungbunrungbun O
bíi O
Ọ̀sàa B-LOC
Caribbean I-LOC
— O
ó O
gbóná O
janjan O
. O

Kódà O
, O
ìṣọ́ O
ọlọ́sẹ̀ O
méjìláa O
NOAA B-ORG
Tobago B-LOC
tan O
pinpin O
àyípadà O
yìí O
dé O
iyùn O
Lesser B-LOC
Antilles I-LOC
. O

Àwọn O
òkúta O
tí O
ó O
wà O
ní O
agbègbè O
náà O
, O
bíi O
Greater B-LOC
Antilles I-LOC
àti O
Cuba B-LOC
, O
ti O
wà O
ní O
Ìpele O
Kejì O
Ìkéde O
Ìpàwọ̀dà O
: O

Kí O
ni O
arapa O
rẹ̀ O
? O

Ohun O
tí O
ó O
léwu O
ni O
ìpàwọ̀dàa O
iyùn O
. O

Nítorí O
wípé O
iyùn O
máa O
fún O
ẹja O
ní O
oúnjẹ O
, O
òun O
náà O
ni O
ó O
dúró O
gẹ́gẹ́ O
bí O
ilé O
fún O
àwọn O
ẹja O
àti O
fún O
àwọn O
ọmọ O
ẹja O
tí O
kòì O
tíì O
lè O
wẹ̀ O
nínú O
alagbalúgbú O
omi O
, O
nítorí O
ìdí O
èyí O
, O
bí O
a O
bá O
pàdánùu O
wọn O
, O
ẹja O
náà O
yóò O
bá O
wọn O
lọ O
. O

Bí O
ẹjá O
bá O
sì O
tán O
lómi O
, O
iṣẹ́ O
bọ́ O
lọ́wọ́ O
àwọn O
apẹja O
nìyẹn O
. O

Tobago B-LOC
gbẹ́kẹ̀lé O
iléeṣẹ́ O
ìrìnàjò O
afẹ́ O
ìbílẹ̀ O
; O
ìdá O
40 O
àwọn O
arìnrìn O
- O
àjò O
afẹ́ O
erékùṣù O
yìí O
ni O
ó O
máa O
ń O
wá O
láti O
wo O
àwọn O
iyùn O
omi O
wọ̀nyí O
. O

Bí O
ìpàwọ̀dà O
bá O
tẹ̀síwájú O
, O
àwọn O
ènìyàn O
kò O
ní O
rí O
òkúta O
iyùn O
, O
owó O
dollar O
ìrìnàjò O
afẹ́ O
yóò O
fìdí O
jálẹ̀ O
, O
tí O
yóò O
sì O
kó O
bá O
àwọn O
iléeṣẹ́ O
agbàlejò O
bíi O
: O
ilé O
ìtura O
, O
ilé O
ìjẹun O
, O
iṣẹ́ O
ìgbòkègbodò O
ọkọ̀ O
àti O
ilé O
iṣẹ́ O
aṣàkóso O
ìrìnàjò O
. O

Bí O
ìjì O
líle O
bá O
ń O
pọ̀ O
sí O
i O
látàrí O
ségesège O
ojú O
- O
ọjọ́ O
, O
òkúta O
iyùn O
- O
ún O
níṣẹ́ O
pàtàkì O
ní O
ṣíṣe O
láti O
fa O
agbára O
àwọn O
ìgbé O
omi O
àti O
ìdúró O
gẹ́gẹ́ O
bí O
alárinà O
láàárín O
òkun O
àti O
etí O
òkun O
— O
àmọ́ O
ìgbóná O
àgbáńlá O
ayé O
ń O
dí O
i O
lọ́wọ́ O
láti O
ṣiṣẹ́ẹ O
rẹ̀ O
. O

Ìwádìí O
ti O
fi O
ìdíi O
rẹ̀ O
múlẹ̀ O
wípé O
òkúta O
iyùn O
ní O
ń O
gba O
ìdá O
90 O
etídò O
Tobago B-LOC
sílẹ̀ O
- O
lọ́wọ́ O
ọ̀gbàrá O
tí O
ìgbé O
omi O
ń O
fà O
. O

Ní O
ibi O
ètò O
Àyájọ́ O
Ọdún O
Òkúta O
iyùn O
ní O
Ifásitì B-ORG
West I-ORG
Indies I-ORG
ní O
ọdún O
- O
un O
2018 O
, O
Ọ̀jọ̀gbọ́n O
John B-PER
Agard I-PER
sọ O
wípé O
iṣẹ́ O
yìí O
yóò O
pọ̀ O
sí O
i O
bí O
ìjì O
ṣe O
ń O
pọ̀ O
sí O
i O
àti O
bí O
ọ̀sà O
ṣe O
ń O
kún O
sókè O
. O

Kí O
ni O
a O
lè O
ṣe O
láti O
dẹ́kun O
rẹ̀ O
? O

Ganase B-PER
ní O
pé O
àìmójútò O
omi O
wọ̀nyí O
bí O
ó O
ti O
tọ́ O
ló O
fa O
ẹja O
pípa O
kọjá O
àlà O
àti O
ìbàjẹ́ O
àyíká O
ni O
eku O
ẹdá O
tí O
ó O
fa O
ìpàwọ̀dà O
iyùn O
- O
un O
Tobago B-LOC
. O

Bí O
ó O
bá O
ń O
bá O
a O
lọ O
bẹ́ẹ̀ O
, O
títẹmpẹlẹ O
mọ́ O
ìṣàkóso O
àti O
ààbò O
òkúta O
iyùn O
nìkan O
ló O
lè O
mú O
kí O
wọn O
ó O
padà O
bọ̀ O
sípò O
àti O
dàgbà O
: O

Ó O
yẹ O
kí O
òkúta O
iyùn O
ó O
di O
ohun O
tí O
yóò O
pamọ́ O
fún O
àwọn O
èrò O
, O
kí O
iṣẹ́ O
ìràpadà O
ó O
fẹsẹ̀ O
múlẹ̀ O
kí O
ọ̀wọ́ O
ẹja O
onílera O
àti O
omi O
tí O
ó O
dára O
tí O
yóò O
mú O
kí O
iyùn O
ó O
dàgbà O
ó O
padà O
. O

Ó O
sọ O
síwájú O
sí O
i O
: O

Ojúṣe O
oníkálukú O
ni O
láti O
dín O
èéfín O
inú O
àyíká O
kù O
, O
bẹ́ẹ̀ O
náà O
ni O
ọmọ O
aráyé O
ní O
ẹ̀tọ́ O
láti O
béèrè O
fún O
iṣẹ́ O
ìlọsíwájú O
láti O
ọ̀dọ̀ O
àwọn O
ìjọba O
kí O
wọn O
ó O
pèsè O
ohun O
tí O
yóò O
mú O
nǹkan O
sún O
pẹ́lí O
, O
ohun O
èlò O
àti O
ìdánilẹ́kọ̀ọ́ O
nípa O
ìpamọ́ O
àti O
ìfikọ́ra O
. O

Ó O
pọn O
dandan O
kí O
a O
ṣàkóso O
àti O
ìpamọ́ O
ohun O
àlùmọ́ọ́nì O
wa O
, O
bóyá O
ìjọba O
ni O
o O
tàbí O
iléeṣẹ́ O
ńláńlá O
tí O
ó O
ń O
lo O
àwọn O
àlùmọ́ọ́nì O
wọ̀nyí O
. O

Ó O
ti O
di O
ṣíṣe O
fún O
ìjọba O
ti O
erékùṣù O
agbègbè O
kan O
náà O
láti O
kéde O
nípa O
ojúṣe O
àgbáyé O
ní O
ti O
ìgbógunti O
ìṣòro O
àyípadà O
ojú O
- O
ọjọ́ O
. O

Ní O
ọjọ́ O
11 O
, O
oṣù O
Ọ̀wẹwẹ̀ O
, O
ọdún O
- O
un O
2019 O
, O
Olùdarí O
Barbadia B-LOC
Mia B-PER
Mottley I-PER
mẹ́nu O
lé O
ìṣòro O
yìí O
ní O
olú O
iléeṣẹ́ O
Àjọ B-ORG
Àgbáyé I-ORG
ní O
Geneva B-LOC
, O
ó O
ń O
rọ O
àwọn O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
ńlá O
kí O
wọn O
ó O
gbé O
ìgbésẹ̀ O
akin O
láti O
kọjúu O
àyípadà O
ojú O
- O
ọjọ́ O
. O

Ó O
sọ O
wípé O
, O
erékùṣù B-LOC
Caribbean I-LOC
, O
“ O
kò O
ní O
àsìkò O
tí O
ó O
pọ̀ O
nítorí O
[ O
à O
] O
ń O
ṣiṣẹ́ O
ìyè O
lọ́wọ́ O
"""" O
. O

Ganase B-PER
gbà O
wípé O
ọ̀ràn O
náà O
gba O
àtúnṣe O
ní O
kíákíá O
. O

Ohun O
gbogbo O
tí O
ó O
bá O
gbà O
láti O
gba O
òròmọdìẹ O
ojú O
- O
ọjọ́ O
lọ́wọ́ O
àyípadà O
àti O
ìdẹ́kun O
ìpàwọ̀dà O
iyùn O
ni O
kí O
á O
fi O
fún O
un O
, O
ó O
sọ O
wípé O
, O
pàápàá O
jù O
lọ O
“ O
iṣẹ́ O
ń O
bẹ O
"""" O
fún O
àwọn O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
òṣèlú O
: O

Bí O
a O
ṣe O
ń O
wò O
ó O
, O
kò O
ní O
jẹ́ O
ohun O
tí O
ó O
rọrùn O
, O
àmọ́ O
ọ̀nà O
àbáyọ O
mìíràn O
ń O
bẹ O
. O

Ìrìn O
- O
àjò O
: O
Ìpẹ̀kun O
eré O
- O
ìdárayá O
fún O
Ọmọ O
- O
adúláwọ̀ O

Ìṣèbéèrè O
fún O
ìwé O
ìrìnnà O
dà O
bíi O
ẹbọ O
fún O
àwọn O
òòsà O

Àtẹ̀jáde O
ìtúmọ̀ O
19 O
Ògún O
2019 O
13 O
: O
42 O
GMT O

Àwòràn O
olójìjì O
láti O
ọwọ́ọ O
Natasha B-PER
Sinegina I-PER
( O
CC O
BY O
- O
SA O
4 O
. O
0 O
) O
. O

Àwòrán O
ojú O
- O
ewé O
ìwé O
ìrìnnà O
látọwọ́ọ O
Jon B-PER
Evans I-PER
( O
CC O
BY O
2 O
. O
0 O
) O
. O

Àtúntò O
àwòrán O
- O
an O
látọwọ́ọ O
Georgia B-PER
Popplewell I-PER
. O

Ní O
ọdún O
- O
un O
2019 O
, O
a O
kò O
fún O
Tèmítáyọ̀ B-PER
Ọlọ́finlúà I-PER
, O
òǹkọ̀wé O
àti O
ọ̀mọ̀wé O
ọmọbíbí O
orílẹ̀ O
- O
èdèe O
Nàìjíríà B-LOC
, O
ní O
ìwé O
ìrìnnà O
láti O
lọ O
sí O
Àpérò O
Lórí O
Ẹ̀kọ́ O
Ilẹ̀ B-LOC
Adúláwọ̀ I-LOC
ní O
Éróòpù B-LOC
tí O
ó O
wáyé O
ní O
Edinburgh B-LOC
, O
UK B-LOC
. O

Ìgbìmọ̀ O
Àgbà O
Sórílẹ̀ O
- O
èdè O
Britain B-LOC
ní O
Nàìjíríà B-LOC
sọ O
wípé O
àwọn O
kò O
“ O
sí O
àrídájú O
"""" O
tí O
ó O
tẹ̀ O
àwọn O
lọ́rùn O
wípé O
Ọlọ́finlúà B-PER
yóò O
fi O
UK B-LOC
sílẹ̀ O
lẹ́yìn O
tí O
ètó O
bá O
parí O
. O

Ilé O
- O
iṣẹ́ O
UK B-LOC
Nílé O
pe O
àìfúni O
ní O
ìwé O
ìrìnnà O
náà O
padà O
. O

Ọlọ́finlúà B-PER
lọ O
, O
ó O
bọ̀ O
padà O
sí O
Nàìjíríà B-LOC
, O
kò O
b'ọmọ O
jẹ́ O
. O

Àwọn O
mìíràn O
kò O
rí O
àǹfààní O
báyìí O
. O

Nínúu O
oṣùu O
Igbe O
ọdún O
- O
un O
2019 O
, O
àwọn O
aláṣẹ O
ìwé O
ìrìnnà O
UK B-LOC
kò O
jẹ́ O
kí O
ọmọ O
adúláwọ̀ O
24 O
nínúu O
àwọn O
onímọ̀ O
ìjìnlẹ̀ O
25 O
tí O
ó O
ń O
ṣiṣẹ́ O
lóríi O
àrùn O
àkóràn O
ó O
darapọ̀ O
mọ́ O
àwọn O
akẹgbẹ́ẹ O
wọn O
níbi O
àpérò O
London B-ORG
School I-ORG
of I-ORG
Economics I-ORG
Africa B-LOC
Summit O
. O

Àwọn O
onímọ̀ O
tí O
wọ́n O
lakakì O
tí O
wọ́n O
sì O
ní O
ìmọ̀ O
pípé O
láti O
kojúu O
àrùn O
tí O
ó O
ń O
bá O
ilẹ̀ B-LOC
adúláwọ̀ I-LOC
fínra O
, O
kò O
rí O
ìwé O
ìrìnnà O
tí O
yóò O
mú O
wọn O
kópa O
nínúu O
àpérò O
nípa O
“ O
ìpèníjà O
ìpọnmisílẹ̀ O
- O
de O
- O
oǹgbẹ O
àjàkálẹ̀ O
àrùn O
"""" O
gbà O
. O

‘O O
kò O
ní O
padà O
! O
’ O

Kékeré O
nìkan O
kọ́ O
ni O
ìdójútì O
tí O
àìfàyègba O
Ọmọ O
- O
adúláwọ̀ O
láti O
wọ O
àwọn O
illú O
kan O
ń O
mú O
dání O
— O
bẹ́ẹ̀ O
náà O
ni O
ó O
ń O
tọ́ka O
sí O
ìgbékalẹ̀ O
ẹlẹ́yàmẹyà O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
àtillẹ́yìn O
fún O
ìgbàgbọ́ O
wípé O
àwọn O
akọ́ṣẹ́mọṣẹ O
Ọmọ O
- O
adúláwọ̀ O
àti O
alátinúdá O
ò O
ṣe O
é O
fi O
ọkàn O
tàn O
lọ O
títí O
ni O
ti O
ìbọ̀wọ̀ O
fún O
òfín O
dé O
. O

Abala O
13 O
ti O
Ìkéde O
Káríayé O
Fún O
È̩Tó̩ O
O̩mo̩nìyàn O
wípé O
“ O
E̩nì O
kọ̀ọ̀kan O
ló O
ní O
ẹ̀tọ́ O
láti O
kúrò O
lórìlẹ̀ O
‐ O
èdè O
yòówù O
kó O
jẹ́ O
, O
tó O
fi O
mọ́ O
orílẹ̀ O
‐ O
èdè O
tirẹ̀ O
, O
kí O
ó O
sì O
tún O
padà O
sí O
orílẹ̀ O
‐ O
èdè O
tirẹ̀ O
nígbà O
tó O
bá O
wù O
ú O
. O
"""" O

Òtítọ́ O
ibẹ̀ O
, O
síbẹ̀síbẹ̀ O
, O
bí O
kò O
bá O
sí O
ìwé O
- O
àṣẹ O
- O
ọmọìlú O
- O
fún O
- O
ìrìnnà O
àti O
ìwé O
ìrìnnà O
tí O
ó O
wúlò O
, O
kò O
rọrùn O
láti O
lò O
. O

Ìrọ̀rùn O
ni O
ìbéèrè O
fún O
ìwé O
ìrìnnà O
ní O
àwọn O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
kan O
, O
kò O
sì O
rí O
bẹ́ẹ̀ O
ní O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
mìíràn O
. O

Ní O
oríi O
2019 O
Henley O
Passport O
Index O
, O
Japan B-LOC
àti O
Singapore B-LOC
ni O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
tí O
ó O
rọrùn O
fún O
jù O
lọ O
láti O
ríwèé O
gbà O
wọ̀lú O
oríṣìíríṣi O
, O
nígbàtí O
Angola B-LOC
, O
Egypt B-LOC
àti O
Haiti B-LOC
wà O
ní O
ìsàlẹ̀ O
. O

Kà O
síwájú O
sí O
i O
: O
‘Kò O
Sí O
Àpòpọ̀ O
Ìwé O
Ìrìnnà' O
: O
Àwọn O
ìràwọ̀ O
olórin O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Tanzania B-LOC
ò O
rí O
ìwé O
ìrìnnà O
wọ O
àjọ̀dún O
orin O
ní O
US B-LOC

Òǹkọ̀wée O
ọmọbíbíi O
Kenya B-LOC
Ciku B-PER
Kimeria I-PER
ṣe O
àlàyé O
gbígbé O
láìsí O
iyì O
“ O
ẹ̀tọ́ O
sí O
ìwé O
- O
ẹ̀rí O
- O
ọmọìlú O
- O
fún O
- O
ìrìnnà O
"""" O
. O

Obìnrin O
náà O
sọ O
wípé O
ìwé O
ìrìnnà O
nìkan O
kò O
gbé O
ènìyàn O
wọ O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
mìíràn O
nítorí O
pé O
“ O
o O
ní O
láti O
dáhùn O
àwọn O
ìbéèrè O
bíi O
, O
‘Kí O
ló O
wa O
síbí O
wá O
ṣe O
? O

tí O
àwọn O
òṣìṣẹ́ O
ibodè O
yóò O
béèrè O
, O
bí O
èsì O
ìbéèrè O
kò O
bá O
tẹ́ O
wọn O
lọ́rùn O
, O
arìnrìn O
- O
àjó O
lè O
bá O
ara O
rẹ̀ O
ní O
ẹnu O
ìloro O
àlọ O
. O

Fún O
àwọn O
Ọmọ O
- O
adúláwọ̀ O
tí O
ó O
fẹ́ O
ṣe O
ìrìnàjò O
jáde O
lọ O
sí O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
tí O
kìí O
ṣe O
ti O
adúláwọ̀ O
, O
ìbéèrè O
fún O
ìwé O
ìrìnnà O
ìwọ̀lú O
máa O
ń O
dà O
bíi O
ṣíṣe O
ẹbọ O
fún O
òòṣà O
tí O
ebi O
ń O
pa O
. O

Adéṣínà B-PER
Ayẹni I-PER
( O
Ọmọ O
Yoòbá O
) O
, O
alákòóso O
Ohùn B-ORG
Àgbáyé I-ORG
ní O
èdèe O
Yorùbá O
, O
sọ O
ìríríi O
rẹ̀ O
nígbà O
tí O
ó O
ṣe O
ìbéèrè O
fún O
ìwé O
ìrìnnà O
ìwọ̀lúu O
Lisbon B-LOC
, O
Portugal B-LOC
, O
fún O
àpéròo O
àwọn O
alátinúdá O
2019 O
Creative B-ORG
Commons I-ORG
Summit O
: O

Ìdùnnù O
ǹlá O
gba O
ọkàn O
- O
an O
mi O
nígbà O
tí O
mo O
gba O
ìròyìn O
tẹl O
mí O
lọ́wọ́ O
wípé O
n O
ó O
máa O
sọ̀rọ̀ O
àkórí O
ètò O
níbi O
Àpérò O
CC O
ọdún O
- O
un O
2019 O
ní O
Lisbon B-LOC
. O

Lọ́jọ́ O
18 O
oṣù O
Igbe O
, O
2019 O
, O
ọjọ́ O
díẹ̀ O
sí O
àyájọ́ O
ọjọ́ O
ìbíì O
mi O
, O
mo O
kó O
àwọn O
ohun O
tí O
wọn O
béèrè O
fún O
ìwé O
ìrìnnà O
láti O
wọ̀lúu O
Lisbon B-LOC
ki O
n O
ba O
kópa O
nínúu O
àpérò O
náà O
sílẹ̀ O
ní O
ilé O
- O
iṣẹ́ẹ O
VFS B-ORG
Global I-ORG
ní O
ìdádò O
Lekki B-LOC
, O
ní O
Èkó B-LOC
. O

Ọjọ́ O
9 O
sí O
11 O
ọdún O
- O
un O
2019 O
ni O
àpérò O
náà O
ṣùgbọ́n O
ọjọ́ O
márùnúndínlógún O
ni O
yó O
gbà O
fún O
ìwé O
ìrìnnà O
láti O
jáde O
fún O
gbígbà O
. O

Lọ́jọ́ O
tí O
ó O
yẹ O
kí O
n O
kúrò O
nílé O
fún O
Portugal B-LOC
, O
n O
kòì O
tí O
ì O
rí O
ìwé O
- O
ẹ̀rí O
- O
ọmọìlú O
- O
fún O
- O
ìrìnnà O
mi O
gbà O
padà O
. O

ọjọ́ O
mọ́kànlá O
lẹ́yìn O
tí O
àpérò O
ti O
di O
àfìsẹ́yìn O
ti O
eégún O
aláré O
ń O
fiṣọ O
, O
mo O
gba O
iṣẹ́ O
- O
ìjẹ́ O
kí O
n O
wá O
gba O
ìwé O
- O
ẹ̀rí O
- O
ọmọìlú O
- O
fún O
- O
ìrìnnà O
mi O
ní O
VFS B-ORG
. O

Awọn O
àgbá O
bọ̀ O
, O
inú O
dídùn O
l’ó O
ń O
mú O
orí O
yá O
. O

Ìṣòro O
kan O
ni O
ti O
àìrí O
ìwé O
ìrìnnà O
gbà O
, O
òmíràn O
ni O
ti O
owó O
ìrìnàjò O
ọ̀fẹ́ O
gọbọi O
tí O
ó O
wọlẹ̀ O
nítori O
n O
kò O
le O
è O
lọ O
si O
àpérò O
. O

Ìbànújẹ́ O
gba O
ọkàn O
mi O
poo O
látàríi O
àlàálẹ̀ O
Ilé B-ORG
- I-ORG
Ìfowópamọ́ I-ORG
Àgbà I-ORG
orílẹ̀ I-ORG
- I-ORG
èdè I-ORG
Nàìjíríà I-ORG
tí O
kò O
mú O
ìfowó O
ránṣẹ́ O
sí O
òkè O
òkun O
rọrùn O
; O
n O
kò O
le O
è O
dá O
owó O
ìrìnàjò O
ọ̀fẹ́ O
tí O
ó O
pọn O
dandan O
láti O
dá O
padà O
padà O
fún O
àwọn O
tí O
ó O
ni O
owó O
. O

Ó O
dùn O
mí O
wọ O
akínyẹmí O
ara O
wípé O
wọ́n O
gbẹ́sẹ̀ O
lé O
ẹ̀tọ́ọ O
mi O
gẹ́gẹ́ O
bí O
olómìnira O
láti O
darapọ̀ O
mọ́ O
àwọn O
akẹgbẹ́ẹ̀ O
mi O
. O

Wọ́n O
pa O
ohùn O
mọ́ O
mi O
lẹ́nu O
! O

Ìṣòro O
: O
Fún O
àwọn O
Ọmọ O
- O
adúláwọ̀ O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
ìrìnàjò O
nínúu O
Ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
adúláwọ̀ I-LOC

Ó O
ṣòro O
fún O
ọmọ O
- O
adúláwọ̀ O
láti O
ṣe O
ìrìnàjò O
jáde O
kúrò O
ní O
Ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
adúláwọ̀ I-LOC
— O
ṣùgbọ́n O
bẹ́ẹ̀ O
náà O
ni O
ó O
nira O
láti O
ṣe O
ìrìnàjò O
nílẹ̀ O
náà O
. O

Àwọn O
ọmọ O
onílùú O
àìmọye O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
tí O
ó O
wà O
ní O
Àríwá O
àgbáńlá O
ayé O
lè O
ṣe O
ìrìnàjò O
lọ O
sí O
ọ̀pọ̀ O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
ní O
ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
adúláwọ̀ I-LOC
láì O
ní O
ìwé O
ìrìnnà O
, O
tàbí O
pẹ̀lú O
hìhámọ́ O
tí O
ò O
tó O
nǹkan O
, O
àmọ́ O
ọ̀pọ̀lọpọ̀ O
Ọmọ O
- O
adúláwọ̀ O
ni O
ó O
nílòo O
ìwé O
ìrìnnà O
ìwọ̀lú O
láti O
ṣe O
ìrìnàjò O
sí O
ìdajì O
àwọn O
orílẹ̀ O
- O

èdè O
tí O
ó O
kù O
. O

Aládàásí O
Ohùn B-ORG
Àgbáyé I-ORG
ọmọbíbí O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Nàìjíríà B-LOC
Rosemary B-PER
Àjàyí I-PER
ṣe O
àpèjúwe O
“ O
ìlàkàkà O
àwọn O
ọmọ O
- O
adúláwọ̀ O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
ìrìnàjò O
ní O
àárín O
ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
adúláwọ̀ I-LOC
"""" O
: O

Inúu O
mi O
dùn O
nítotí O
wípé O
à O
ń O
gbé O
ọ̀ràn O
ohun O
tí O
ojú O
àwọn O
ọmọ O
- O
adúláwọ̀ O
máa O
ń O
rí O
ní O
wọ́n O
bá O
béèrè O
fún O
ìwé O
ìrìnnà O
wọ O
Orílẹ̀ O
- O
èdè O
òyìnbó O
àti O
ohun O
ti O
ó O
tan O
mọ́ O
ọn O
yè O
wò O
. O

Èyí O
kò O
gbé O
mi O
lọ́kàn O
bíi O
ti O
ìlàkàkà O
àwọn O
ọmọ O
- O
adúláwọ̀ O
tí O
ó O
ń O
ṣe O
ìrìnàjò O
nínúu O
ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
adúláwọ̀ I-LOC
. O

Ní O
RightsCon O
tí O
ó O
wáyé O
ní O
Tunis B-LOC
, O
àti O
GlobalFact O
tí O
ó O
wáyé O
ní O
Cape B-LOC
Town I-LOC
, O
mo O
bi O
àwọn O
Ọmọ O
- O
adúláwọ̀ O
bóyá O
wọ́n O
ti O
nílòo O
ìwé O
ìrìnnà O
. O

Ní O
ọjọ́ O
ìsinmi O
tí O
a O
wà O
yìí O
, O
mo O
gbọ́ O
wípé O
oníṣẹ́ O
- O
ìròyìn O
ọmọ O
Nàìjíríà B-LOC
kan O
kò O
le O
è O
wà O
níbí O
GlobalFact O
nítorí O
wípé O
kò O
ní O
ìwé O
ìrìnnà O
. O

Kí O
a O
máà O
sọ O
ti O
àwọn O
ọmọ O
- O
adúláwọ̀ O
tí O
ó O
fò O
kúrò O
nílẹ̀ O
- O
adúláwọ̀ O
kí O
wọn O
ó O
tó O
lè O
wọ O
Tunis B-LOC
. O

Ní O
oṣù O
ti O
ó O
kojá O
, O
mo O
ṣe O
alábàápàdé O
oníṣẹ́ O
- O
ìròyìn O
tí O
ó O
wá O
láti O
Ìlà B-LOC
- I-LOC
oòrùn I-LOC
Ilẹ̀ I-LOC
- I-LOC
adúláwọ̀ I-LOC
tí O
ó O
ń O
ṣe O
ìbéèrè O
fún O
ìwé O
ìrìnnà O
wọ O
Nàìjíríà B-LOC
. O

Wọ́n O
ní O
kí O
ó O
pèsèe O
ìwé O
- O
ẹ̀rí O
ìwákọ̀ọ O
ti O
akọ́ṣẹ́mọṣẹ́ O
awakọ̀ O
tí O
yóò O
wá O
gbé O
e O
bí O
ó O
bá O
balẹ̀ O
ní O
pápá O
- O
ọkọ̀ O
- O
òfuurufú O
! O

Bí O
Rosemary B-PER
ti O
sọ O
, O
ìrìnàjò O
nínúu O
ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
adúláwọ̀ I-LOC
máa O
ń O
gba O
ṣíṣèrìnàjò O
kúrò O
ní O
ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
adúláwọ̀ I-LOC
kí O
aṣèrìnàjò O
ó O
tó O
le O
è O
dé O
ibi O
tí O
ó O
ń O
lọ O
ní O
àárín O
Ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
adúláwọ̀ I-LOC
. O

Ní O
ibi O
àpérò O
òṣìṣẹ́ O
ọkọ̀ O
- O
òfuurufú O
agbègbè O
tí O
Àjọ B-ORG
Ìgbókègbódò I-ORG
Ọkọ̀ I-ORG
- I-ORG
òfuurufú I-ORG
Àgbáyé I-ORG
( O
IATA B-ORG
) O
gbé O
kalẹ̀ O
tí O
ó O
wáyé O
ní O
Accra B-LOC
nínúu O
oṣù O
Òkúdù O
, O
Igbákejì O
Ààrẹ O
Orílẹ̀ O
- O
èdèe O
Ghana B-LOC
, O
Oníṣègùn O
Mahamudu B-PER
Bawumia I-PER
pohùnréré O
- O
ẹkún O
látàríi O
wípé O
“ O
ó O
yẹ O
oníṣòwò O
láti O
Freetown B-LOC
[ O
Sierra B-LOC
Leone I-LOC
] O
, O
fún O
àpẹẹrẹ O

, O
láti O
ṣe O
ìrìnàjò O
fún O
ọjọ́ O
méjì O
gbáko O
láti O
lọ O
sí O
Banjul B-LOC
( O
nípasẹ̀ẹ O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
kẹ́ta O
) O
fún O
ìrìnàjò O
tí O
kò O
ju O
wákàtí O
kan O
lọ O
. O
“ O

Ìpòyì O
lórí O
òfuurufú O
náà O
gbọ́mọ O
pọn O
pẹ̀lú O
owó O
kanangú O
fífò O
lókè O
láàárín O
Ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
adúláwọ̀ I-LOC
. O

Ǹjẹ́ O
òtítọ́ O
ni O
wípé O
ó O
ṣeéṣe O
kí O
Ọmọ O
- O
adúláwọ̀ O
ó O
máà O
padà O
wálé O
? O

Iṣẹ́ O
ìdóòlà O
- O
ẹ̀mí O
ní O
oríi O
omi O
Erékùsù B-LOC
Canary I-LOC
ní O
2006 O
. O

Àwòrán O
láti O
ọwọ́ọ O
Noborder B-ORG
Network I-ORG
. O

( O
CC O
BY O
2 O
. O
0 O
) O

Ni O
àárín O
- O
n O
ọdún O
- O
un O
2010 O
- O
2017 O
, O
àwọn O
aṣípòkiri O
láti O
àwọn O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
tí O
ó O
wà O
lábẹ́ O
Ìlú B-LOC
Gúúsù I-LOC
Aṣálẹ̀ I-LOC
Sahara I-LOC
ni O
ó O
ṣepò O
tí O
ó O
tẹ̀lé O
Syria B-LOC
gẹ́gẹ́ O
bí O
ìlú O
tí O
ó O
ní O
ènìyàn O
tó O
pọ̀ O
jù O
nínú O
àwọn O
aṣípòkiri O
lágbàáyé O
. O

Ọ̀pọ̀lọpọ̀ O
Ọmọ O
- O
adúláwọ̀ O
ń O
sá O
kúrò O
nílùú O
nítorí O
ebi O
àti O
rògbòdìyàn O
, O
láti O
wábi O
forípamọ́síeek O
, O
didi O
ogúnlémidébí O
tàbí O
didi O
agbélùú O
ní O
Àréwá B-LOC
Amẹ́ríkà I-LOC
tàbí O
ní O
Éróòpù B-LOC
. O

Àbájáde O
Ìwádìí O
Pew B-ORG
ọdún O
- O
un O
2018 O
sọ O
wípé O
iye O
àwọn O
aṣípòkiri O
láti O
Ìlú B-LOC
Gúúsù I-LOC
Aṣálẹ̀ I-LOC
Sahara I-LOC
“ O
ti O
fi O
ìdá O
50 O
lọ O
sókè O
tàbí O
jù O
bẹ́ẹ̀ O
lọ O
ní O
àárín O
- O
in O
ọdún O
- O
un O
2010 O
àti O
2017 O
, O
ju O
gbogbo O
rẹ̀ O
lọ O
wọn O
ju O
ìdá O
17 O
lọ O
káríayé O
ní O
àsìkò O
kan O
náà O
. O
"""" O

Awọn O
ọmọ O
- O
adúláwọ̀ O
tí O
ó O
wá O
láti O
Ìlú B-LOC
Gúúsù I-LOC
Aṣálẹ̀ I-LOC
Sahara I-LOC
náà O
ń O
ṣí O
kiri O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
jákèjádò O
àgbáyé O
. O

Ní O
ọdún O
- O
un O
2014 O
, O
ó O
tó O
aṣíkiri O
170 O
, O
000 O
tí O
ò O
ní O
ìwé O
- O
àṣẹ O
lábẹ́ O
òfin O
ni O
ó O
ń O
wọ O
ọkọ̀ O
gba O
orí O
òkun B-LOC
Mediterranean I-LOC
lọ O
sí O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Italy B-LOC
. O

Ọ̀gọ̀rọ̀ O
ló O
wá O
láti O
àwọn O
Ìlú B-LOC
Gúúsù I-LOC
Aṣálẹ̀ I-LOC
Sahara I-LOC
. O

Ní O
oṣù O
Ọ̀pẹ O
ọdún O
- O
un O
2018 O
, O
Ọlọ́pàá B-ORG
Brazil I-ORG
dóòlà O
ẹ̀mí O
èèyàn O
25 O
ọmọ O
- O
adúláwọ̀ O
tí O
ó O
wá O
láti O
Ìlú B-LOC
Gúúsù I-LOC
Aṣálẹ̀ I-LOC
Sahara I-LOC
“ O
tí O
ó O
ti O
wà O
lọ́rí O
omi O
òkun B-LOC
Atlantic I-LOC
fún O
oṣù O
kan O
gbáko O
"""" O
. O

Àwọn O
arìnrìnàjòó O
san O
“ O
ẹgbẹlẹmùkù O
owó O
lọ́wọ́ O
ẹnìkọ̀ọ̀kan O
"""" O
fún O
ìrìnàjò O
láti O
Cape B-LOC
Verde I-LOC
. O

Ní O
oṣù O
Òkúdù O
ọdún O
- O
un O
2019 O
, O
US B-ORG
Customs I-ORG
Àjọ I-ORG
Aṣọ́bodè I-ORG
àti I-ORG
Ààbò I-ORG
Ibodè I-ORG
US I-ORG
ní O
Del B-LOC
Rio I-LOC
, O
Texas B-LOC
, O
USA B-LOC
, O
fi O
ọwọ́ọ O
ṣìkún O
òfin O
mú O
àwọn O
ọmọ O
- O
adúláwọ̀ O
500 O
tí O
ó O
wà O
láti O
Ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
olómìnira I-LOC
Congo I-LOC
, O
Democratic B-LOC
Republic I-LOC
of I-LOC
Congo I-LOC
, O
àti O
Angola B-LOC
, O
tí O
wọn O
ń O
fẹ́ O
gba O
omi O
Odò B-LOC
Rio I-LOC
Grande I-LOC
wọ O
USA B-LOC
. O

Onírúurú O
ìròyìn O
ni O
ó O
ti O
rò O
ó O
wípé O
Ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
adúláwọ̀ I-LOC
ni O
àárín O
- O
ín O
gbùngùn O
òtòṣì O
àti O
ogun O
, O
síbẹ̀síbẹ̀ O
, O
Marie B-PER
- I-PER
Laurence I-PER
Flahaux I-PER
àti O
Hein B-PER
De I-PER
Haas I-PER
, O
àwọn O
onímọ̀ O
láti O
Ifásitì B-ORG
ti I-ORG
Oxford I-ORG
àti O
Ifásitì B-ORG
ti I-ORG
Amsterdam I-ORG
, O
ní O
ṣísẹ̀ntèlé O
, O
kò O
gbà O
pé O
bẹ́ẹ̀ O
ní O
ó O
rí O
. O

Flahaux B-PER
àti O
De B-PER
Haas I-PER
jiyàn O
wípé O
kò O
rí O
bí O
ìròyín O
ti O
ṣe O
rò O
ó O
sí O
etígbọ̀ọ́ O
ọmọ O
aráyé O
pàápàá O
“ O
àwọn O
ilé O
iṣẹ́ O
àti O
olóṣòlú O
"""" O
àti O
àwọn O
ọlọ́gbọ́n O
náà O
. O

Iṣẹ́ O
ìwádìí O
fi O
yé O
wípé O
àwọn O
ìṣípòkiri O
láti O
Ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
adúláwọ̀ I-LOC
kò O
déédéé O
wáyé O
, O
ohun O
tí O
ó O
fà O
á O
ni O
“ O
ìlànà O
ìdàgbàsókè O
àti O
ìyípadà O
àwùjọ O
"""" O
èyí O
tí O
ó O
ń O
mú O
ṣíṣíkiri O
lọ O
sí O
àwọn O
agbègbè O
àgbáyé O
wu O
Ọmọ O
- O
adúláwọ̀ O
— O
tí O
kò O
yàtọ̀ O
sí O
aṣípòkiri O
láti O
ibòmìíràn O
lágbàáyé O
. O

Àwọn O
ìròyìn O
abanilórúkọjẹ́ O
wọ̀nyí O
, O
ni O
ó O
ń O
fa O
sábàbí O
ìlànà O
- O
iṣẹ́ O
ìwé O
ìrìnnà O
: O
Ọ̀pọ̀lọpọ̀ O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
ni O
ó O
nígbàgbọ́ O
wípé O
gbogbo O
arìnrìnàjò O
tí O
ó O
bá O
jẹ́ O
Ọmọ O
- O
adúláwọ̀ O
ni O
kò O
ní O
padà O
sí O
orílẹ̀ O
- O
èdèe O
rẹ̀ O
, O
àfi O
bí O
arìnrìnàjó O
bá O
ní O
ẹ̀rí O
tí O
ó O
yanrantí O
tó O
ni O
ó O
lè O
rí O
ìwé O
ìrìnnà O
ìwọ̀lú O
gbà O
. O

Kò O
rọrùn O
láti O
ṣí O
ojú O
àwọn O
tí O
kì O
í O
ṣe O
ọmọ O
- O
adúláwọ̀ O
lójú O
nípa O
orúkọ O
búburú O
tí O
wọn O
ti O
sọ O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
tí O
ó O
wá O
láti O
Ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
adúláwọ̀ I-LOC
. O

Níbàyìí O
, O
àwọn O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
Ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
adúláwọ̀ I-LOC
níṣẹ́ O
láti O
ṣe O
sí O
ètò O
lílọ O
- O
àti O
- O
bíbọ̀ O
àwọn O
ọmọadúláwọ̀ O
. O

Ìwé O
- O
ẹ̀rí O
- O
ọmọìlú O
- O
fún O
- O
ìrìnnà O
kan O
ṣoṣo O
fún O
gbogbo O
orílẹ̀ O
- O
èdè O
ní O
Ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
adúláwọ̀ I-LOC
jẹ́ O
ọ̀nà O
àbáyọ O
— O
àmọ́ O
kò O
tó O
. O

Single O
African O
Air O
Transport O
market O
náà O
( O
SAATM O
) O
, O
àti O
Continental O
Free O
Trade O
Agreement O
náà O
, O
tí O
a O
fi O
lọ́lẹ̀ O
lọ́dún O
tí O
ó O
kọjá O
, O
ti O
se O
àlàálẹ̀ O
ìgbésẹ̀ O
wọ̀nyí O
, O
ṣùgbọ́n O
ìmúṣẹ O
ṣì O
kù O
díẹ̀ O
káàtó O
. O

Lásìkò O
yìí O
, O
gẹ́gẹ́ O
bíi O
Ọmọ O
- O
adúláwọ̀ O
, O
ìyànjú O
láti O
rìnrìnàjò O
ni O
láti O
ní O
ìrírí O
ìrẹnisílẹ̀ O
tí O
àwọn O
tí O
ó O
ń O
se O
ìrìnàjò O
lọ O
sí O
òkè O
- O
òkun O
ń O
rí O
— O
tàbí O
jẹ́ O
títají O
nínú O
àlà O
ìsọ̀kan O
Ilẹ̀ B-LOC
- I-LOC
adúláwọ̀ I-LOC
tí O
kò O
sí O
. O

Èyí O
kéyìí O
tí O
ò O
báà O
jẹ́ O
, O
òòsà O
ìwé O
ìrìnnà O
ń O
béèrè O
ẹbọ O
sí O
i O
, O
tí O
kọ̀ O
sì O
yé O
é O
gbẹbọ O
. O

Ẹ̀rọ O
Alátagbà O
ni O
a O
fi O
gbé O
àwọn O
ìròyìn O
irọ́ O
àti O
ọ̀rọ̀ O
ẹlẹ́yàmẹyà O
jáde O
lásìkò O
ìdìbò O
orílẹ̀ O
- O
èdèe O
Nàìjíríà B-LOC

Irọ́ O
tí O
ó O
ti O
ara O
ẹlẹ́yàmẹyà O
sú O
yọ O
lórí O
ẹ̀rọ O
alátagbà O
lásìkò O
ìbò O

Àtẹ̀jáde O
ìtúmọ̀ O
9 O
Ṣẹẹrẹ O
2020 O
10 O
: O
33 O
GMT O

Ìbò O
ààrẹ O
ti O
ọjọ́ O
28 O
, O
oṣù O
kẹta O
ọdún O
- O
un O
2015 O
bí O
ó O
ṣe O
ń O
lọ O
lọ́wọ́ O
ní O
Abuja B-LOC
, O
Nàìjíríà B-LOC
. O

Àwòrán O
láti O
Iléeṣẹ́ B-ORG
Aṣojúu I-ORG
Ètò I-ORG
Ìrìnàjò I-ORG
sí I-ORG
orílẹ̀ I-ORG
- I-ORG
èdèe I-ORG
US I-ORG
ní O
Nàìjíríà B-LOC
/ O
Idika B-PER
Onyukwu I-PER
[ O
Ìgbóríyín O
fún O
òǹlàwòrán O
: O
Àìsí O
- O
fọ̀rọ̀ O
- O
ajé O
2 O
. O
0 O
Àìlámì O
( O
CC O
BY O
- O
NC O
2 O
. O
0 O
) O
] O

Èyí O
ni O
àkọ́kọ́ O
nínú O
ìròyìn O
oníṣísẹ̀ntẹ̀lé O
ẹlẹ́ka O
- O
méjì O
tí O
ó O
dá O
fìrìgbagbòó O
lóríi O
ọ̀rọ̀ O
ìkórìíra O
ẹni O
, O
ìròyìn O
ẹlẹ́jẹ̀ O
àti O
irọ́ O
lórí O
ayélujára O
ní O
Nàìjíríà B-LOC
lásìkò O
ìbò O
ọdún O
- O
un O
2019 O
. O

O O
leè O
ká O
apá O
kejì O
ìròyìn O
náà O
níbí O
. O

Ọjọ́ O
23 O
, O
oṣù O
kejì O
ọdún O
- O
un O
2019 O
ni O
àwọn O
ọmọ O
orílẹ̀ O
- O
èdèe O
Nàìjíríà B-LOC
gba O
ẹ̀ka O
ìdìbò O
lọ O
láti O
dìbò O
yan O
ààrẹ O
àti O
ọmọ O
ìgbìmọ̀ O
tuntun O
sípò O
. O

Àwọn O
méjì O
gbòógì O
òǹdíjedupò O
sí O
ipò O
ààrẹ O
, O
Ààrẹ O
tí O
ó O
wà O
lórí O
àléfà O
kó O
ìbò O
ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
15 O
tí O
ó O
mú O
u O
borí O
olórogún O
- O
un O
rẹ̀ O
pẹ́kípẹ́kí O
, O
Atiku B-PER
Abubakar I-PER
, O
pẹ̀lú O
“ O
àlàfo O
idà O
56 O
sí O
ìdá O
41 O
. O
"""" O

A O
ṣe O
ìbúra O
fún O
Buhari B-PER
fún O
sáà O
kejì O
ọlọ́dún O
mẹ́rin O
lọ́jọ́ O
29 O
, O
oṣù O
karùn O
- O
ún O
, O
2019 O
. O

Kà O
sí O
i O
: O
# O
NigeriaDecides2019 O
: O
Ohun O
gbogbo O
tí O
ó O
yẹ O
kí O
o O
mọ̀ O
nípa O
ìdìbò O
gbogboògbò O
ti O
ọdún O
nìí O

Síbẹ̀ O
, O
ohun O
gbogbo O
tí O
ó O
gbà O
ni O
wọ́n O
fi O
ṣe O
ìpolongo O
ìbò O
náà O
, O
láì O
yọ O
bíbẹ O
ẹ̀rọ O
alátagbà O
lọ́wẹ̀ O
sílẹ̀ O
. O

Ọ̀rọ̀ O
ìkórìíra O
tẹ̀gbintẹ̀gbin O
tòun O
ìwà O
ẹlẹ́yàmẹyà O
àti O
ìròyìn O
irọ́ O
ràn O
bíi O
pápá O
inú O
ọyẹ́ O
ní O
orí O
ẹ̀rọ O
ayélujára O
, O
pabambarì O
lóríi O
gbàgede O
Twitter B-ORG
. O

Ìkórìíra O
Ẹ̀yà O
ní O
Nàìjíríà B-LOC

Ẹ̀yà O
onírúurú O
– O
tí O
ó O
tó O
bíi O
250 O
àti O
èdè O
500 O
– O
ti O
fi O
ìgbà O
kan O
jẹ́ O
orísun O
àìbalẹ̀ọkàn O
dípòo O
ìfọ̀kànbalẹ̀ O
. O

Èyí O
fi O
ojú O
hàn O
lásìkò O
ìbò O
nígbàtí O
àwọn O
olóṣèlú O
lo O
ẹlẹ́yàmẹ́lẹ́yá O
fi O
polongo O
ìbò O
. O

Láti O
ilẹ̀ O
, O
ìtàkùrọ̀sọ O
lórí O
ayélujára O
ní O
Nàìjíríà B-LOC
kò O
lọ O
láì O
sí O
ìkórìíra O
. O

Kà O
sí O
i O
: O
Nàìjíríà B-LOC
: O
Gbígbógun O
ti O
àpọ̀jù O
ìkórìíra O
ẹ̀yà O
tẹ̀gbintẹ̀gbin O
— O
lójúkorojú O
àti O
lórí O
ayélujára O

Lásìkò O
ìbò O
ọdún O
- O
un O
2015 O
, O
fún O
àpẹẹrẹ O
, O
gbàgede O
Twitter B-ORG
ní O
orílẹ̀ O
- O
èdèe O
Nàìjíríà B-LOC
di O
ibi O
ìkorò O
àti O
ibi O
ìdíje O
ìjuwọ́ O
láàárín O
àwọn O
alátìlẹ́yìn O
àwọn O
òǹdíje O
méjì O
ìgbà O
náà O
, O
Goodluck B-PER
Jonathan I-PER
( O
PDP B-ORG
, O
ọmọ O
lẹ́yìn O
Krístì O
tó O
jẹ́ O
ọmọ O
Ijaw O
) O
àti O
Muhammadu B-PER
Buhari I-PER
( O
APC B-ORG
, O
Ìmàle O
, O
Hausa O
, O
Fulani O
) O
. O

Twitter B-ORG
di O
irinṣẹ́ O
fún O
ìgbéròyìn O
ìkórìíra O
ẹ̀yà O
tẹ̀gbintẹ̀gbin O
jáde O
àti O
ohun O
èlò O
fún O
ẹgbẹ́ O
olóṣèlú O
. O

Àwọn O
kan O
lérò O
wípé O
ọdún O
- O
un O
2019 O
yóò O
yàtọ̀ O
nítorí O
pé O
Buhari B-PER
ti O
ẹgbẹ́ẹ O
Àjọ B-ORG
Ìtẹ̀síwájú I-ORG
Gbogboògbò I-ORG
( O
APC B-ORG
) O
àti O
Abubakar B-PER
láti O
Ẹgbẹ́ B-ORG
olóṣèlú I-ORG
Ìjọba I-ORG
- I-ORG
tiwantiwa I-ORG
Àwọn I-ORG
Ènìyàn I-ORG
( O
PDP B-ORG
) O
tí O
àwọn O
méjèèjì O
sì O
jẹ́ O
Hausa O
, O
Fulani O
Ìmàle O
, O
àmọ́ O
bẹ́ẹ̀ O
kọ́ O
ló O
rí O
. O

Àwọn O
amúgbálẹ́gbẹ̀ẹ́ O
wọn O
– O
Yẹmí B-PER
Ọṣìńbàjò I-PER
( O
APC B-ORG
) O
, O
ọmọ O
Yoruba O
, O
àti O
Peter B-PER
Obi I-PER
( O
PDP B-ORG
) O
, O
ọmọ O
Igbo O
, O
jẹ́ O
Ọmọ O
- O
lẹ́yìn O
- O
in O
- O
krístì O
— O
àmọ́ O
láti O
ẹ̀yà O
ọ̀tọ̀ọ̀tọ̀ O
. O

Ó O
fẹ́ O
jọ O
àtúnwáyé O
ìṣẹ̀lẹ̀ O
2015 O
ṣùgbọ́n O
pẹ̀lú O
atakànàngbọ̀n O
mìíràn O
. O

Ohun O
gbogbo O
nípa O
ìṣèlú O
Nàìjíríà B-LOC
wọṣọ O
ẹlẹ́yàmẹ́lẹ́yá O
ní O
2017 O
, O
ọdún O
méjì O
kí O
ìbò O
ó O
tó O
bẹ̀rẹ̀ O
, O
tí O
ó O
sì O
fa O
àìgbàgbọ́ O
nínú O
ètò O
ìṣèlú O
. O

Ẹgbẹ́ O
ajìjàngbara O
ọmọ O
ìbílẹ̀ O
Biafra B-ORG
Indigenous I-ORG
People I-ORG
of I-ORG
Biafra I-ORG
( O
IPOB B-ORG
) O
, O
tí O
ó O
jẹ́ O
àgbáríjọpọ̀ O
àwọn O
ọmọ O
ìbílẹ̀ O
ìlà B-LOC
- I-LOC
oòrùn I-LOC
orílẹ̀ I-LOC
- I-LOC
èdèe I-LOC
Nàìjíríà I-LOC
tí O
Nnamdi B-PER
Kanu I-PER
jẹ́ O
olórí O
, O
dá O
kún O
rògbòdìyàn O
tí O
ó O
ń O
rọ́ O
tìtì O
. O

Kà O
sí O
i O
: O
Bí O
ọ̀rọ̀ O
ìkórìíra O
tẹ̀gbintẹ̀gbin O
ṣe O
ń O
peléke O
sí O
i O
, O
àwọn O
òǹkọ̀wée O
Nàìjíríà B-LOC
náà O
múṣẹ́ O
ṣe O

Ìdi O
- O
aṣálẹ̀ O
- O
ilẹ̀ O
ní O
àríwá B-LOC
Nàìjíríà I-LOC
ló O
mú O
kí O
àwọn O
ọlọ́sìn O
- O
ẹran O
tí O
ó O
jẹ́ O
darandaran O
tí O
ó O
ń O
bá O
àwọn O
àgbẹ̀ O
jà O
ó O
wà O
sí O
apá O
gúúsù O
. O

Àwọn O
Ọmọ O
- O
lẹ́yìn O
- O
in O
- O
krístì O
kan O
“ O
rí O
gbígba O
àwọn O
Fulani O
darandaran O
tí O
ó O
jẹ́ O
Ìmàle O
tọwọ́tẹsẹ̀ O
wọlé O
sí O
apáa O
gúúsù O
gẹ́gẹ́ O
bíi O
ìgbésẹ̀ O
láti O
‘Sọnidìmàlè’ O
ní O
tipátipá O
. O
"""" O

Ìkọ̀jálẹ́ O
ìjọba O
Nàìjíríà B-LOC
láti O
ṣe O
ìwádìí O
sí O
àwọn O
ìkọlù O
tí O
ó O
ń O
wáyé O
àti O
“ O
fífimú O
àwọn O
tí O
ó O
ṣẹ̀ O
sófin O
dánrin O
"""" O
, O
tí O
ìkọlù O
náà O
sì O
fa O
ikú O
àwọn O
ènìyàn O
tí O
ó O
tó O
bíi O
ẹgbẹ̀rún O
4 O
láti O
ọdún O
- O
un O
2015 O
sí O
2018 O
, O
gẹ́gẹ́ O
bí O
iléeṣẹ́ O
Amnesty B-ORG
International I-ORG
ti O
ṣe O
ní O
i O
lákọsílẹ̀ O
. O

Láti O
ìhín O
lọ O
, O
ẹlẹ́yàmẹyà O
ti O
ń O
peléke O
sí O
i O
kí O
ó O
tó O
di O
àsìkò O
ìbò O
ààrẹ O
ọdún O
- O
un O
2019 O
. O

Àìnígbàgbọ́ O
tí O
ó O
wà O
nílẹ̀ O
ló O
fi O
àyè O
gba O
ìgbéjáde O
ìròyìn O
irọ́ O
– O
lójúkorojú O
àti O
lórí O
ayélujára O
– O
lásìkò O
ìbò O
. O

Ìbò O
àti O
ìgbàgbọ́ O
ọ̀rọ̀ O
orí O
ẹ̀rọ O
ayélujára O
ní O
Nàìjíríà B-LOC

Iye O
àwọn O
òǹlò O
ẹ̀rọ O
ayélujára O
ní O
Nàìjíríà B-LOC
fò O
fẹ̀rẹ̀ O
sókè O
láti O
ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
98 O
. O
3 O
ní O
ọdún O
- O
un O
2017 O
sí O
ẹgbẹẹgbẹ̀rún O
100 O
. O
5 O
ní O
2018 O
. O
